<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-28T00:08:37.208Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘사이 좋게’ 메시2골 음바페 2골 네이마르 사실상 2골..PSG 빅뱅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500038</guid>
      <pubDate>2022-10-26T10:16:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026095554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354045 --&gt;프랑스 파리 생제르맹(PSG)이 리오넬 메시와 킬리안 음바페, 네이마르 삼각 편대의 활약을 앞세워 2022~23시즌 유럽 챔피언스리그(UCL) 16강에 합류했다.&lt;br&gt;PSG는 26일(한국시간) 프랑스 파리 파르크 데 프랭스에서 열린 대회 조별리그 H조 5차전 마카비 하이파(이스라엘)와의 홈 경기에서 메시와 음바페(이상 2골 2도움), 네이마르(1골·자책골 유도) 등의 융단 폭격으로 7-2 대승을 거뒀다. PSG는 3승2무로 승점 11점을 기록, 이날 유벤투스(이탈리아)를 4-3으로 꺾고 역시 11점을 쌓은 벤피카(포르투갈)와 최종 6차전 결과에 관계 없이 16강 합류를 확정했다. 같은 조 유벤투스와 마카비 하이파가 각각 1승4패(3점)에 그치고 있기 때문이다. PSG와 벤피카는 조별리그 두 차례 맞대결에서 모두 1-1로 비겨 상대 전적도 같았으나 전체 골 득실에서 벤피카(+4)에 앞선 PSG(+8)가 조 1위.&lt;!-- 그림 1354046 --&gt;지난 11일 안방에서 열린 벤피카와의 4차전에 1-1로 비겼던 PSG는 이날 작심한 듯 상대 골문을 두들겼다. 메시와 음바페, 네이마르가 서로 주고받는 패스들이 예술이었다. 전반 19분 메시가 먼저 골문을 열어젖혔다. 골 지역 왼쪽에서 음바페가 건네 준 공을 감각적인 왼발 아웃프런트 킥으로 연결했다. 전반 32분에는 음바페가 메시에게 건네주려던 공이 상대 수비에 걸려 되돌아오자 메시의 선제골 장면과 비슷한 위치에서 오른발 감아차기 슛을 성공시켰다. 3분 뒤에는 음바페의 패스를 받은 메시가 네이마르에게 공을 건넸고, 네이마르는 상대 골키퍼가 나오는 것을 보고 골문 구석으로 공을 찔러 넣었다. PSG는 전반 38분 프리킥 상황에서 압둘라예 셰크에게 헤더 골을 내줬으나 6분 뒤 페널티 아크에서 음바페와 패스를 주고 받던 메시가 왼발 중거리슛을 성공시켜 4-1로 전반을 마무리 했다.&lt;br&gt;PSG는 후반 초반 마카비 하이파에 공세에 휘말려 주춤했다. 연이어 슈팅을 허용하다가 후반 5분 코너킥에서 이어진 문전 혼전 상황에서 셰크에게 재차 헤더 골을 내줬다. 그러나 후반 19분 골 지역 왼쪽에서 아쉬샤프 하키미의 긴 크로스를 건네 받은 음바페가 다시 오른발 감아차기를 반대쪽 골문 안에 꽂아 상대 기세를 누그러뜨렸다. 3분 뒤에는 상대 왼쪽 측면을 파고 들어 골문에 접근한 네이마르가 상대 자책골을 유도했다. 메시는 후반 30분 음바페의 공간 패스를 받아 슛을 날렸으나 크로스바를 때리는 바람에 해트트릭을 달성하지 못했다. 그러나 후반 39분 컷백으로 카를로스 솔레르의 골을 거들며 대승에 마침표를 찍었다. 메시는 이날 UCL 역사상 한 경기 ‘멀티 골’과 ‘멀티 도움’을 동시에 기록한 최고령(35세 123일) 선수로 이름을 올렸다.&lt;!-- 그림 1354048 --&gt;지난 시즌 메시가 PSG에 합류한 뒤 PSG가 한 경기에서 7골을 넣은 것은 지난 8월 릴과의 리그앙 경기에 이어 이번이 두 번째다. 당시 음바페가 해트트릭, 네이마르가 2골, 메시와 하키미가 각각 1골을 넣어 7-1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맨체스터 시티(잉글랜드)는 G조 5차전 원정 경기에서 도르트문트(독일)와 0-0으로 비겼다. 3승2무로 승점 11점을 쌓은 맨시티는 조 1위, 2승2무1패로 승점 8점을 기록한 도르트문트는 2위로 16강 진출을 확정했다. 이날 경기는 엘링 홀란의 귀향 경기로 관심을 모았으나 홀란은 침묵을 지키다 후반에 교체됐다. 맨시티는 후반 12분 리야드 마레즈가 페널티킥을 얻어내 직접 찼으나 상대 골키퍼에게 막힌 게 뼈아팠다.&lt;br&gt;E조의 첼시(잉글랜드)는 잘츠부르크(오스트리아)와의 원정 경기에서 2-1로 승리해 조 1위(승점 10점·3승 1무 1패)로 16강 진출을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날까지 16강행을 확정한 팀은 A조 나폴리(이탈리아), B조 클뤼프 브뤼허(벨기에), C조 바이에른 뮌헨(독일), E조 첼시, F조 레알 마드리드(스페인), G조 맨시티와 도르트문트, H조 PSG와  벤피카 등 9개 팀이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 맥스’ 페르스타펀, F1 한시즌 최다승 시동 ‘부르릉’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500072</guid>
      <pubDate>2022-10-26T11:52:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026115029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354107 --&gt;&lt;br /&gt;‘슈퍼 맥스’ 막스 페르스타펀(25·레드불·네덜란드)이 세계 초고속을 겨루는 자동차 경주 대회 포뮬러 원(F1) 역대 한 시즌 최다승을 향해 시동을 건다. 오는 30~31일(한국시간) 멕시코시티 에르마노스 로드리게스 서킷(4.304㎞·71랩)에서 열리는 2022 F1 월드챔피언십 20라운드 멕시코 그랑프리에서다.&lt;br&gt;이번 시즌 페르스타펀은 압도적인 레이스를 펼치고 있다. 5연승을 포함해 시즌 13승(통산 33승)을 올렸다. 특히 지난 주말 19라운드 미국 그랑프리 우승으로 ‘F1 황제’ 미하엘 슈마허(당시 페라리·독일)와 ‘4회 월드챔피언’ 제바스티안 페텔(당시 레드불·독일)이 각각 2004년과 2013년 작성한 한 시즌 최다승 기록과 어깨를 나란히 했다. 이제 1승만 추가하면 페르스타펀은 신기록의 주인공이 된다.&lt;br&gt;2015년 역대 최연소로 F1에 데뷔해 이듬해 레드불로 팀을 옮긴 뒤 역대 최연소 우승으로 첫승을 신고한 페르스타펀은 해마다 2승 안팎을 적립해 오다 최근 들어 무시무시한 기세로 승수를 쌓고 있다. 지난해 무려 10승을 따내며 생애 첫 F1 월드챔피언에 올랐다. 슈마허의 7회 월드챔피언 기록을 뛰어넘어 개인 통산 8번째 월드챔피언에 등극하려던 루이스 해밀턴(37·메르세데스·영국)은 페르스타펀에 가로 막혀 8승에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;슈마허 시대 이후 새 황제로 등극했던 해밀턴이 올해 급격하게 하강 곡선을 그리며 무승에 그치고 있어 페르스타펀의 적수를 찾기 힘들 정도다. 페르스타펀은 이달 초 18라운드 일본 그랑프리에서 우승하며 시즌 3승의 샤를 르클레르(25·페라리)를 멀찌감치 따돌리고 월드챔피언 2연패를 확정했다.&lt;br&gt;이제 남은 것은 한 시즌 최다승 신기록이다. 앞으로 멕시코 그랑프리를 포함해 3개 대회가 남아 있어 기록 경신은 기정사실로 굳어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정작 페르스타펀은 기록에 신경 쓰지 않는 눈치다. 그는 미국 그랑프리 우승 뒤 “(과거보다) 1년에 더 많은 경주를 하고 있기 때문에 신기록이라는 건 온당하지 않다”며 “많은 레이스에서 우승한 게 자랑스럽긴 하지만 기록을 의식하지는 않는다. 그저 레이스에서 우승한 것만으로도 행복하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평정심 잃은 탐슨 퇴장에 29점 차 대패한 GSW</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500123</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:53:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026145302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354204 --&gt;미국프로농구(NBA) 피닉스 선즈가 디펜딩챔피언 골든스테이트 워리어스를 대파하고 2연승을 달렸다.&lt;br&gt;피닉스는 26일(한국시간) 애리조나주 피닉스의 풋프린트 센터에서 열린 2022~23 NBA 정규리그 홈 경기에서 골든스테이트를 134-105로 대파하고 시즌 첫 연승을 신고했다. 올시즌 한 경기 최다 득점을 올리며 3승1패가 된 피닉스는 포틀랜드 트레일블레이저스(4승)에 이어 서부 콘퍼런스 2위로 뛰어올랐다.&lt;br&gt;‘에이스’ 데빈 부커가 3점슛 3개 포함 34점 7어시스트 3스틸로 앞장서고, 조크 랜데일(17점 7리바운드), 미칼 브리지스(17점 6리바운드), 디안드레 에이튼(16점 14리바운드), 크리스 폴(16점·3점슛 4개 9어시스트 7리바운드)이 고르게 뒤를 받쳤다. 2승2패의 골든스테이트는 8위.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서부 퍼시픽 디비전 라이벌의 새 시즌 첫 만남은 플레이오프처럼 열기가 뜨거웠다. 피닉스는 개막 4경기 만에 안방인 샌프란시스코를 떠나온 골든스테이트를 맞아 1쿼터 초반 리드를 내줬을 뿐 3경기 연속 30점 이상을 기록한 부커의 활약에 곧바로 경기를 뒤집어 앞서나갔다. 5점 안팎으로 쫓고 쫓기던 흐름은 3쿼터 중반 피닉스로 급격하게 넘어갔다. 경기 내내 부커와 신경전을 펼치던 클레이 탐슨(2점)이 테크니컬 파울 2개를 받고 퇴장당했기 때문이다. 탐슨 퇴장 전 6점 차였으나 3쿼터 종료 부저가 울렸을 때는 부커와 폴, 브리지스가 림을 공략한 피닉스가 105-86으로 19점 앞서 있었다.&lt;br&gt;골든스테이트는 경기 종료 3분 여를 앞두고 점수 차가 20점 안팎을 유지하자 스테픈 커리 등 주전을 대거 벤치에 앉히며 패배를 맞이했다. 커리는 3점슛 4개를 포함해 21점 8어시스트 7리바운드로 분전했으나 팀의 대패를 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 워싱턴 위저즈는 카일 쿠즈마(25점 6리바운드), 크리스탑스 포르징기스(20점 7리바운드)를 앞세워 디트로이트 피스턴스를 120-99로 제압하고 3승1패를 기록, 밀워키 벅스(2승)에 이어 동부 2위에 올랐다. 1승 뒤 3연패에 빠진 디트로이트는 13위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데, ‘안경 에이스’ 박세웅과 5년 90억원 계약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500128</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:56:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026145640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로야구 롯데 자이언츠의 오른손 투수 박세웅(27)이 한국프로야구 사상 6번째 비(非) FA(자유계약선수) 다년 계약의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;롯데 구단은 26일 “박세웅과 5년 총액 90억원에 다년 계약을 했다”고 발표했다. 90억원 중 연봉 보장액은 70억원, 옵션은 20억원이다.&lt;!-- 그림 1354208 --&gt;2014년 KT 위즈의 1차 지명 선수로 입단해 2015년 트레이드로 롯데 유니폼을 입은 박세웅은 2022년까지 190경기에 출장해 973이닝 동안 53승, 평균자책점 4.75, 삼진 778개를 기록했다. 특히 지난해와 올해 2년 연속 두 자릿수 승리를 달성하며 팀의 간판 선발투수로 활약 중이며, 2017년에는 12승 7패 평균자책점 3.68로 롯데의 포스트시즌 진출을 이끌었다. 그때 붙여진 별명이 ‘안경 에이스’다. 1984년 롯데의 첫 우승을 이끈 고(故) 최동원, 1992년 롯데의 마지막 우승을 견인한 염종석(49) 동의과학대학교 감독처럼 다시 롯데를 정상에 올려 놓을 것이란 기대를 담은 것이다&lt;br&gt;박세웅은 한 시즌만 더 채우면 FA 자격을 취득한다. 이에 롯데 구단은 시즌 10승을 기대할 수 있는 우완 정통파 국내 선발 자원을 안정적으로 확보하기 위해 한 발 앞서 FA에 준하는 수준의 다년 계약을 제안했고, 박세웅이 이에 응한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박세웅은 구단을 통해 “다년 계약을 제시해준 구단에 감사드린다. 계속해서 롯데 유니폼을 입고 뛸 수 있어서 기쁘다”면서 “구단이 저를 믿어주신 만큼 책임감을 느끼고 팀이 더 높은 곳을 향해 전진하는데 보탬이 되겠다. 열정적인 팬들을 위해서도 좋은 결과로 보답하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;박세웅의 비 FA 장기 계약은 롯데 구단 역사상 최초로 KBO리그에서 여섯 번째다. KBO리그 1호 ‘비 FA 장기 계약’은 지난해 12월 SSG 랜더스와 사인한 박종훈(31)과 문승원(33)이다. 3호는 SSG의 한유섬(33), 4호는 삼성 라이온즈의 구자욱(29), 5호는 SSG 김광현(34)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아직 병역을 마치지 않은 박세웅은 올 시즌 막판 국군체육부대(상무)에 지원해 서류 전형에 합격한 상황이다. 하지만 이번 계약으로 상무 입대를 포기했다. 박세웅은 내년으로 연기된 2022 항저우 아시안게임에 출전해 금메달을 따면 병역 특례를 받을 수 있다. 그러나 KBO가 항저우 아시안게임 대표팀을 ‘만 24세·3년 차 이하’를 기준으로 정하면서 내년 28세가 되는 박세웅은 와일드카드를 통해서만 출전이 가능하다. 만약 박세웅이 5년 계약 기간에 입대한다면, 계약 만료는 2년 유예될 전망이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대 16번째 K스포츠 영웅에 국민 마라토너 이봉주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500129</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:59:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026145823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354210 --&gt;‘국민 마라토너’ 이봉주(52)가 올해 대한민국 스포츠 영웅으로 선정됐다.&lt;br&gt;대한체육회는 지난 25일 제8차 스포츠영웅선정위원회를 열고 이봉주와 김수녕(양궁), 박항서(축구), 고 최동원(야구) 등 최종 후보자 4명을 놓고 심사한 결과 이봉주를 2022년 대한민국 스포츠 영웅으로 최종 선정했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;선정위는 이봉주가 대한민국을 대표하는 육상인으로, 1996년 애틀랜타올림픽 남자 마라톤 은메달을 획득하고 한국 신기록을 세 번 수립하는 등 한국을 전 세계에 알리고 국민에게 꿈과 희망을 전한 점을 높이 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이봉주는 1998년 방콕 아시안게임 마라톤 금메달, 2001년 보스턴 마라톤대회 우승, 2002년 부산 아시안게임 마라톤 금메달 등을 획득했다. 또 1992년 도쿄 국제하프마라톤대회, 1998년 로테르담 마라톤대회, 2000년 도쿄 국제마라톤대회에서 한국 신기록을 수립했다. 2009년 체육훈장 청룡장을 받은 이봉주는 최근 원인을 알 수 없는 희소병 ‘근육긴장 이상증’을 앓고 있는 사실이 알려져 국민의 안타까움을 사기도 했다.&lt;br&gt;역대 스포츠 영웅은 2011년 고 손기정(육상)을 시작으로 이봉주까지 16명이 선정됐다. 이봉주의 스포츠 영웅 헌액식은 다음달 29일 서울 송파구 올림픽파크텔 올림피아홀에서 진행된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승부는 원점, 운명은 토종 에이스 어깨에 달렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500171</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:12:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026161155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2022시즌 한국프로야구(KBO) 플레이오프(PO·5전 3승제) 1, 2차전 모두 외인 선발로 맞대결을 펼친 LG 트윈스와 키움 히어로즈의 승부는 1승 1패, 원점으로 돌아왔다. 그리고 3차전에선 양팀의 ‘토종 에이스’들이 승부에 방점을 찍기 위해 출격한다.&lt;br&gt;LG와 키움은 27일 서울 고척스카이돔에서 열리는 PO 3차전 선발로 각각 김윤식과 안우진을 예고했다.&lt;!-- 그림 1354292 --&gt;LG의 ‘왼손 영건’ 김윤식은 이번 PO 3차전에서 포스트시즌 처음으로 선발 등판한다. 2020년과 지난해 준PO에서 각각 한 번씩 중간 계투로 등판했던 프로 3년 차 김윤식은 올해 좌완 선발 자원으로 완벽한 변신에 성공했다. 정규시즌 23경기에 모두 선발 등판해 8승 5패 평균자책점 3.31을 올렸다.&lt;br&gt;특히 전반기(12경기 3승 3패 평균자책점 3.92)보다 후반기(11경기 5승 2패 평균자책점 2.68) 성적이 훨씬 좋았다. 올해 키움전에서도 4경기 1승 1패 평균자책점 2.38로 잘 던졌다. 키움 타선을 이끌고 있는 ‘타격 5관왕’ 이정후에는 9타수 2안타(타율 0.222), ‘야생마’ 야시엘 푸이그는 7타수 무안타로 강점을 보여왔다. 6타수 3안타(0.500)의 김휘집만 주의하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년부터 LG에서 포스트시즌 선발승을 거둔 투수는 케이시 켈리, 딱 한 명뿐이다. LG는 2019년부터 올해 PO 2차전까지 포스트시즌 13경기에서 켈리가 선발 등판한 5경기에선 모두 이겼지만, 다른 8경기에서는 모두 졌다. 김윤식은 이 징크스도 깨야한다.&lt;!-- 그림 1354293 --&gt;‘업셋’(뒤집기)을 노리는 키움은 ‘필승카드’ 안우진을 선발로 내밀었다. KT 위즈와의 준PO에서 최우수선수(MVP)를 차지했던 안우진은 정규시즌에 15승 8패 평균자책점 2.11 224탈삼진으로 다승 공동 2위, 평균자책점과 탈삼진 1위에 올랐다.&lt;br&gt;안우진은 올해 정규시즌 LG전에서 3경기 1승 1패 평균자책점 1.89로 김윤식과 마찬가지로 좋은 모습을 보였다. LG 타선을 이끄는 김현수를 9타수 2안타(타율 0.222), 오지환을 7타수 1안타(0.143)로 압도했다. 하지만 PO 1번 타자 테이블세터로 나오고 있는 박해민에게 8타수 3안타(0.375), 채은성에게 6타수 2안타(0.333)로 다소 약한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1차전 잇따른 실책으로 스스로 무너졌던 키움은 2차전에서 맹렬하게 추격하는 LG를 간신히 떨쳐내고 승부의 균형을 맞췄다. 업셋을 위해선 안우진이 마운드에서 긴 이닝 LG 타선을 완벽히 봉쇄하는 에이스의 면모를 보여주는 것이 절실하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시 ‘월드 클래스’ 임윤찬, 세계적 매니지먼트와 전속 계약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500181</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:29:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026162649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354304 --&gt;지난 6월 미국 반 클라이번 국제 콩쿠르에서 역대 최연소로 우승하며 세계 클래식계에 돌풍을 일으킨 피아니스트 임윤찬이 ‘IMG 아티스츠’와 전속계약을 체결했다.&lt;br&gt;임윤찬의 국내 소속사인 목프로덕션은 26일 계약 소식을 전하며 “임윤찬은 세계적인 매니지먼트사에 소속되면서 유럽과 북미 무대 활동에 전폭적인 지원을 받을 예정”이라고 밝혔다. 콩쿠르 우승 이후 여러 매니지먼트사로부터 영입제안을 받았지만 임윤찬의 선택은 IMG였다.&lt;br&gt;IMG는 30년의 역사를 자랑하는 글로벌 클래식 아티스트 매니지먼트사다. 현재 피아니스트 예프게니 키신, 머레이 페라이어, 레이프 오베 안스네스, 바이올리니스트 조슈아 벨, 힐러리 한, 사라 장 그리고 지휘자 안토니오 파파노, 바실리 페트렌코 등 세계 최정상의 클래식 아티스트들이 함께 하고 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임윤찬은 콩쿠르에서 라흐마니노프 피아노 협주곡 3번을 연주한 결선 영상이 현재 유튜브 조회수 900만회에 육박하는 조회수를 기록하는 등 세계적인 연주가로서 입지를 굳히고 있다. 임윤찬은 “세계에 있는 위대한 관객들을 만날 수 있게 되어 영광”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카페인이 두려워요…디카페인 커피 먹어도 될까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500185</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:33:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026163215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354311 --&gt;12월 출산을 앞두고 있는 임신부 A씨는 커피를 마시고 싶을 때 ‘디카페인 커피’를 찾는다. 임신부라도 하루 2-3잔의 커피는 괜찮다는 말을 들었지만 디카페인이 왠지 마음이 놓이다.&lt;br&gt;A씨처럼 임신부는 흡연, 음주는 물론이고 음식도 가려서 먹어야 한다. 그 중에서도 카페인이 함유된 커피가 문제다. 하지만 평소 커피를 즐긴 여성이라도 임신 후 크게 걱정할 필요는 없다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“임신부라도 하루 2-3잔 커피는 괜찮아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임신부는 하루 300mg 이내로 카페인을 섭취하면 된다. 커피 믹스 1개(12g)에는 69mg, 커피 1캔(180cc)에는 74mg의 카페인이 들어 있다. 임신부라도 하루 2-3잔의 커피는 괜찮다는 것이다.&lt;br&gt;특히 설탕이나 프림이 들어있지 않은 연한 블랙커피라면 더욱 좋다. 그러나 일부 커피전문점의 커피 1잔(150cc)에는 400mg의 카페인이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 카페인은 커피뿐만 아니라 차, 탄산음료, 초콜릿, 심지어 두통약에도 들어 있기 때문에 당일 먹은 음식을 살피는 것도 필요하다.&lt;br&gt;카페인을 지나치게 섭취할 경우 태반을 통해 태아에게 전달된 카페인이 분해-배출되지 않아 저체중아 출산 등으로 이어질 우려가 있다.&lt;br&gt;카페인 함량이 0.15mg/ml 이상 함유한 액체식품은 ‘어린이, 임신부, 카페인 민감자는 섭취에 주의하시기 바랍니다’ 등의 문구가 표시되어 있다.&lt;br&gt;식품의약품안전처는 이런 식품에 대해 ‘고카페인 함유’와 ‘총카페인 함량 ○○○mg’을 표시하도록 하고 있다.&lt;!-- 그림 1184920 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;디카페인 커피는 괜찮을까? “5% 안팎의 카페인 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다면 디카페인 커피는 안전할까. &lt;br&gt;최근 미국 건강 매체 ‘잇 디스, 낫 댓’은 디카페인 커피를 조심해야 하는 이유에 대해 설명했다.&lt;br&gt;▲화학물질-원두를 화학 물질(용제)에 담가 카페인을 녹여 제거한 것이 디카페인 커피다. 용제 중 일부는 페인트나 매니큐어를 지우는 데 쓰이는 염화메틸렌이다. 보건당국이 승인했지만, 자칫 건강에 해로울 수 있다.&lt;br&gt;▲콜레스테롤-디카페인 커피는 로부스타 품종으로 만든다. 아라비카종보다 단단하기 때문에 카페인 제거 과정에서 커피 고유의 향이 덜 사라진다.&lt;br&gt;문제는 로부스타종에는 인체가 지방산을 더 만들도록 하는 화합물이 많다는 것이다. 전문가들은 장기간 마시면 콜레스테롤 수치를 높여 심장 건강에 해로울 수 있다고 지적한다.&lt;br&gt;▲클로로겐산-일반 커피와 비교할 때 디카페인 커피는 영양학적으로 일종의 ‘초 가공식품’이다. 카페인을 제거하는 공정에서 다른 유익 성분도 줄거나 사라진다. 클로로겐산이 대표적이다.&lt;br&gt;면역력을 높이고 세포 노화를 막는 활성 물질이다. 디카페인 커피는 일반 커피보다 심장 건강을 돕는 효과가 제한적이라는 연구도 있다.&lt;br&gt;▲카페인 95% 정도는 제거되지만, 여전히 5% 안팎의 카페인이 들어있다. 카페인을 끊어야 하는 사람이라면 디카페인도 마시지 않는 편이 바람직하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가성비 투어, 함께갈래?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027018001</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026194046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;고물가 시대다. 코로나가 몰고온 후폭풍이다. 주머니 사정은 날로 팍팍해져도 여행은 포기할 수 없다. 이럴 땐 그저 ‘짠내투어’가 최고다. 수박에 소금 뿌리면 더 달콤해지는 것처럼 말이다. 알뜰 여행자를 위해 가성비 높은 여행지 몇 곳을 모았다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354451 --&gt;●검은 그랜드캐니언을 걷는다-강원 철원 한탄강주상절리길&lt;br&gt;철원의 한탄강 주상절리는 유네스코에 등재된 지질 명소다. 용암이 흐르며 만든 협곡이 미국 ‘그랜드캐니언의 검은색 버전’이라 할 만큼 독특한 비경을 펼쳐낸다. 한탄강주상절리길은 이 검은 협곡 안에 조성된 걷기길이다. 바위 절벽 중턱에 낸 잔도를 걸으며 화산활동이 만든 한탄강 일대의 독특한 지형을 감상할 수 있다. 전체 길이는 3.6㎞다. 교량 13개, 스카이 전망대 3곳, 전망쉼터 10곳을 조성해 전망과 스릴을 만끽하고 각자 체력에 맞게 걷기와 휴식을 조절할 수 있게 했다. 출입구는 순담, 드르니 등 두 곳이다. 각자 접근이 수월한 곳을 들머리 삼으면 된다. 출발지로 돌아가려면 평일엔 택시, 주말엔 무료 셔틀버스를 이용하면 된다. 입장료(어린이 3000원~어른 1만원) 가운데 절반은 철원사랑상품권으로 되돌려 준다. 입장 시간은 오전 9시~오후 4시이며 동절기(12월 1일~이듬해 2월 28일)에는 오후 3시에 마감한다. 순담매표소 인근의 고석정 주변에 대규모 꽃밭이 조성됐다. 함께 돌아볼 만하다.&lt;!-- 그림 1354454 --&gt;●만 원짜리 두 장의 행복-충북 제천 가스트로 투어&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제천시관광협의회에서 운영하는 ‘제천 가스트로 투어’는 저렴한 비용으로 높은 만족도를 기대할 수 있는 미식 프로그램이다. 1만 9900원에 5가지 맛을 즐기며 제천의 이야기까지 들을 수 있다. 제천의 명물 빨간오뎅과 ‘덩실분식’ 찹쌀떡, 약초를 넣은 약선 음식까지 제천의 식문화를 고루 만난다. 소요 시간은 약 2시간이다. A코스는 찹쌀떡을 시작으로 하얀민들레비빔밥, 막국수, 샌드위치, 빨간오뎅 순서로 맛본다. B코스는 황기소불고기를 먹은 뒤 막국수, 승검초단자와 한방차, 빨간오뎅, 수제 맥주를 차례로 즐긴다. 수제 맥주가 포함된 B코스는 젊은층이 많이 찾는다. 참가 인원은 4~20명이고 예약제로 운영된다. A·B코스 가격은 동일하다. 4인이 제천을 여행할 경우, 토박이 기사가 안내하는 관광택시를 이용하면 효율적이다. 5시간 동안 1인당 1만 2500원으로 제천 곳곳을 누빈다.&lt;!-- 그림 1354455 --&gt;●‘마음은 부자’ 되는 소박한 산골 여행-전북 남원 지리산둘레길 월평마을~매동마을&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남원 월평마을과 매동마을을 잇는 지리산둘레길은 산골의 가을 풍경과 주민의 소박한 삶이 만나는 곳이다. 지리산둘레길 인월~금계 구간(3코스)에 속했다. 길은 남천을 따라 흐르다 숲과 고개 넘어 다시 마을과 이어진다. 월평에서 매동마을까지 느리게 걸어 4시간 남짓 걸린다. 임진왜란의 사연이 서린 중군마을, 물 맑은 수성대 등이 둘레길에 담긴다. 배너미재를 넘으면 숲길이 끝나고, 지리산을 병풍 삼아 장항마을 당산 소나무가 서 있다. 매동마을은 지리산둘레길 여행자가 묵어 가는 대표 마을이다. 민박에 머무는 데 4만~6만원 선(2인 기준), 산나물이 푸짐한 식사가 7000~8000원이다. ‘백만 불짜리’ 풍경과 할머니가 내주는 막걸리, 대추와 사탕 한 줌, 함박웃음이 곁들여진다. 소박한 산골 여행에 마음은 지리산처럼 넉넉한 부자가 된다.&lt;!-- 그림 1354456 --&gt;●바다 위 보랏빛 섬 여행-전남 신안 퍼플섬&lt;br&gt;신안 퍼플섬은 안좌도의 부속 섬인 반월도와 박지도를 통틀어 부르는 이름이다. 마을 지붕부터 도로, 휴지통, 식당 그릇까지 보랏빛 일색이다. 보라색 해상보행교가 안좌도와 반월도, 박지도를 잇는다. 안좌~반월 간 문브릿지 380m, 반월~박지 간 퍼플교 915m, 박지~안좌 간 퍼플교 547m다. 보행교만 따라 걸어도 족히 30분은 걸린다. 파란 하늘과 푸른 바다를 즐기려면 만조에 맞춰 가는 것이 좋다. 간조에는 보행교 아래로 너른 갯벌이 펼쳐진다. 섬에 아기자기한 포토 존과 해안일주도로가 조성됐고 마을호텔과 식당도 있다. 보라색 옷이나 신발, 모자 등을 착용하면 입장료(어른 5000원, 청소년 3000원, 어린이 1000원)가 면제된다.&lt;!-- 그림 1354452 --&gt;●입장료·주차비 없는 ‘한국관광의 별’-경남 창원 우포늪&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우포늪은 람사르협약에 등재된 국내 최대 규모의 내륙 습지다. 2014년엔 ‘한국 관광의 별’에 당당히 이름을 올렸다. 그런데도 입장료와 주차비가 없다. 우포늪생태관에서 진행하는 에코누리 프로그램을 꼼꼼히 챙기면 더 실속 있는 여행이 될 수 있다. 우포늪생태체험장과 창녕박물관 역시 무료다. 우포잠자리나라는 우포늪에 서식하는 잠자리 등 다양한 곤충에 대해 배우는 체험 학습관이다. 입장료 50%는 창녕사랑상품권으로 돌려준다. 토끼먹이체험장, 산토끼동요관, 레일썰매장 등 다양한 체험 시설을 갖춘 산토끼노래동산은 저렴한 입장료(1000~2000원)로 종일 시간을 보내기 좋다.&lt;!-- 그림 1354453 --&gt;●지갑이 얇아도 괜찮아!-‘가성비’ 넘치는 부산 시장 투어&lt;br&gt;대도시 부산에서도 1만원이면 배를 든든히 채우고 쇼핑까지 즐길 수 있다. 국제시장은 각종 생필품부터 조명, 원단, 인테리어 소품 등 다양한 물품을 취급해 구경하는 재미가 쏠쏠하다. 영화 ‘국제시장’ 촬영지인 ‘꽃분이네’, 값싸고 푸짐하게 한 끼를 맛볼 수 있는 ‘실비거리’도 놓쳐선 안 된다. 국제시장 맞은편의 부평깡통시장은 오랜 역사를 자랑하는 곳이다. 각종 식재료를 비롯해 의류, 잡화, 수입품이 주를 이룬다. 전국 최초로 개장한 부평깡통야시장에서는 밤늦도록 갖가지 주전부리가 맛있는 냄새를 풍긴다. 바다에 접한 자갈치시장은 펄떡이는 활어와 싱싱한 수산물이 가득하다. 시장 투어 시 온누리상품권이나 제로페이(모바일)를 사용하면 할인 혜택이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑은 ‘오네긴’으로부터… 스타 발레 부부가 만드는 환상의 호흡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500213</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:27:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026172547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354362 --&gt;“오네긴은 저희 연애에 굉장히 도움을 준 작품이거든요. 연기를 할 기회를 다시 받아 굉장히 설렙니다.”&lt;br&gt;세상에 특별하지 않은 작품은 없지만 유니버설발레단의 스타 부부 무용수 손유희와 이현준에게 ‘오네긴’은 유독 더 특별하다. 두 사람의 사랑이 시작된 작품이기 때문이다. 자유분방한 오네긴과 아름다운 사랑을 꿈꾸는 순수한 타티아나의 사랑과 운명을 그린 ‘오네긴’의 여러 커플 중 두 사람의 호흡이 기대가 더 큰 이유다.&lt;br&gt;알렉산드르 세르게예비치 푸시킨의 ‘예브게니 오네긴’을 원작으로 한 ‘오네긴’이 오는 29일부터 11월 6일까지 9회에 걸쳐 서울 예술의전당에서 열린다. 공연을 앞두고 막바지 연습에 한창인 두 사람을 25일 서울 광진구 유니버설아트센터에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인공 오네긴은 많은 남자 무용수가 탐내는 역할이지만 이현준은 초연부터 지금까지 단 한 번도 오네긴을 놓치지 않고 ‘오네긴=이현준’ 공식을 굳혀왔다. 손유희는 이번에 타티아나(29·30일)와 타티아나의 동생 올가(11월 3·5일)를 모두 연기하는데 이는 발레단 역사상 처음이다. 두 사람의 행보가 그야말로 한국판 ‘오네긴’의 역사인 셈이다.&lt;!-- 그림 1354350 --&gt;처음 맞추는 호흡이 아니지만 부부는 이번에 서로 더 잘 맞는다고 느끼고 있었다. 손유희는 “세세한 것들도 거리감 없이 소통할 수 있는 게 큰 장점”이라며 “같이 춤추는 부분이 아니더라도 남편이 모니터링을 옆에서 해주기 때문에 그게 연결에 많은 도움이 되는 것 같다”고 자랑했다. 이현준은 “예전 같았으면 더 욕심부렸을 텐데 올해 결혼 10년차라 많이 내려놓은 것 같다”고 웃었다. 이날 리허설에서도 두 사람은 격의 없이 소통하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;손유희는 1막에서 남자 무용수에게 한 손으로 들리는 장면을, 이현준은 1막에서 타티아나와 산책하는 장면을 가장 좋아한다고 했다. 좋아하는 장면은 다르지만 최고의 모습을 보여 주고 싶은 마음은 같았다. 손유희는 “빈틈없이 섬세하게 연기해 안무가의 의도를 정확히 표현하겠다는 사명감을 가지고 있다”고 했고, 이현준은 “관객들이 극을 이해하는 데 도움되는 움직임으로 느낄 수 있도록 연습하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유니버설발레단이 2009년부터 선보인 ‘오네긴’은 드라마 발레의 정수로 꼽힌다. 무용수들에겐 변화하는 감정선을 표현하기 위한 고도의 연기력과 어려운 테크닉이 동시에 요구된다. 이현준은 11월 4일과 6일 강미선과도 호흡을 맞춰야 하고, 손유희는 1인 2역이라 부담감이 더 크다. 특히 손유희는 “같이 하는 사례가 드물어서 올가까지 하게 될 줄 몰랐다”면서 “체력을 걱정했는데 타티아나는 내성적이고 올가는 외향적이라 캐릭터에 몰입하는 게 힘들더라”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1354358 --&gt;그럼에도 부부로서 ‘오네긴’ 속 사랑의 감정을 제대로 보여 줘야 한다는 두 사람의 의지는 남달랐다. 감정 표현이 풍부한 작품인 만큼 두 사람은 입을 모아 캐릭터들의 심리 상태에 몰입해 보면 재밌을 것이라고 추천했다.&lt;br&gt;손유희는 “‘오네긴’은 다음을 기약할 수 없어서 항상 마지막이라 생각하고 더 성심껏 준비한다. 이번 기회에 꼭 봐주셨으면 좋겠다”고 당부했다. 이현준은 “드라마 발레라 관객들이 낯설게 느낄 수 있지만 발레 입문에 최고의 작품”이라며 “저희가 표현하는 것들을 재밌게 즐겨주셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>색다른 부산, 빠져볼래?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027017010</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026195358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354457 --&gt;&lt;strong&gt;지역마다 톡톡 튀는 아이디어가 인상적인 여행지가 있다. 지역의 공동체 문화가 녹아든 개별 공간들을 하나하나 이어 시너지 효과를 내려는 프로그램이 한국관광공사의 ‘관광두레’다. 주민 주도의 지역관광 활성화 사업으로, 여행객은 기존 관광지를 벗어나 색다른 방식의 여행을 접할 수 있고 주민들은 지역의 숨은 매력을 알릴 수 있다. 이 과정에서 발생되는 소비는 지역 경제를 살찌우는 것으로 이어져 선순환 구도를 이끈다. 항도 부산에 독특한 관광두레가 몇 곳 있다. 부산 자체가 하나의 여행 목적지로 충분하지만 이곳에서의 여정을 풍성하게 만드는 보조 공간 역할도 할 수 있을 듯하다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국관광공사는 해마다 관광두레 스토리 공모전을 연다. 전국의 관광두레 주민사업체와 구성원들의 감동적인 이야기를 청년과 중장년, 환경·사회·지배구조(ESG) 부문으로 나눠 시상한다. 올해 부산에선 세 곳이나 당선작을 냈다. 예부터 부산 서면 하면 젊음의 거리로 유명하다. 광복동 등의 지역이 어른들의 놀이터였다면 서면은 젊은이들이 즐겨 찾는 곳이었다. 서면에서도 전포동 일대는 카페거리로 특히 유명하다. 몇 해 전만 해도 철물점 등이 몰린 음산한 분위기의 우범지대였던 곳인데, 개성 강한 카페들이 하나둘 들어서면서 커피향이 흐르는 문화 공간으로 탈바꿈했다. 2017년엔 미국 뉴욕타임스가 ‘올해의 세계 여행지 52곳’ 가운데 하나로 선정하면서 유명세를 타기도 했다.&lt;!-- 그림 1354365 --&gt;●나만의 부산 여행 굿즈 만들어 볼까… 전포동 사잇길 ‘신원미상 스튜디오’&lt;br&gt;중심부는 전포성당 일대다. 골목마다 크고 작은 카페들이 빼곡하다. 서울의 경리단에 빗대 ‘전리단’이라고 불리기도 한다. 카페거리가 확장되면서 인근에 이른바 ‘사잇길’이 형성됐다. 홍익대 주변의 팽창으로 연남동까지 덩달아 특수를 누리고 있는 서울과 비슷한 현상이다. 초기에 전포동 카페거리에 정착했던 젊은 크리에이터들이 치솟는 임대료를 이기지 못하고 사잇길로 밀려나면서 젠트리피케이션 문제가 대두되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카페뿐 아니라 음식점도 많다. 초밥, 비건 음식 등 아이템들이 독특하다. 대학생 등 젊은층을 상대하는 곳이라 값도 비교적 저렴하다. 맛에 대한 걱정 역시 접어 둬도 될 듯하다. 젊음이 밥이고 생기가 반찬인 곳이니 말이다.&lt;br&gt;전포동 사잇길에 ‘신원미상 스튜디오’가 있다. 예술가의 아이덴티티를 뜻하는 ‘신원’이란 단어와 아름다운 물건이라는 뜻의 ‘미상’을 합친 이름이다. 그러니까 예술가 각자의 아이덴티티가 담긴 아름다운 물건을 만들겠다는 다짐이 담긴 이름인 셈이다. 관광두레 스토리 공모전에선 청년 부문 우수상을 받았다. 창업자 3명은 부산의 한 대학 동기들이다. 대부분의 부산 청년이 서울행을 도모하는 현실에서 정반대의 선택을 한 것 자체가 놀랍다. 실제 젊은이들의 탈부산 러시는 예사롭지 않다. 대한민국 두 번째 대도시지만 인구 감소 현상은 여느 중소도시와 다를 바 없다. 양질의 일자리가 많지 않고 창업을 북돋우는 지원책도 서울 등 수도권에 비해 미흡하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 낮엔 학교에 가거나 알바를 하고, 저녁 때 스튜디오에 모여 아이디어를 구상하는 형태로 업체를 운영했다. 부산 유엔평화공원의 석상을 이용한 인센스 홀더, 광안대교를 본뜬 벤치, 부산의 해안가를 표현한 도마 만들기 원데이 클래스 등 저마다의 전공을 살린 아이템들이 쏟아졌다.&lt;br&gt;요즘은 인센스 홀더 등의 조향 제품, 티셔츠, 키홀더 등 부산 여행의 추억을 담으려는 소품들이 잘나간다. 젊은층을 중심으로 각종 굿즈 제작 체험을 해 보려는 이들도 꾸준히 찾는 편이다. 내비게이션엔 부산진구 동성로 49번길 20번지를 입력하면 된다. 주변에 카페거리뿐 아니라 놀이마루 등 볼거리가 꽤 많다.&lt;br&gt;●낡은 골목길의 온기 느껴볼까… 산복도로 한켠의 ‘전포점빵’&lt;br&gt;전포동 중심부에서 살짝 벗어난 산복도로 한편엔 ‘하마터면 인문학당’이 있다. 전포동의 낡은 골목길에 인문학을 입힌 프로그램을 진행하는 관광두레다. 골목길엔 어떤 중독성 같은 게 있는 듯하다. 뚜렷하게 볼 건 없어도 어딘가 발길을 붙잡는 매력이 있다. 아마 아파트 문화에선 좀처럼 느끼기 어려운 사람의 온기가 골목길 담장 곳곳에 묻어 있기 때문이지 싶다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하마터면 인문학당이 내놓은 프로그램은 ‘정서를 팝니다-전포점빵’이다. 관광두레 공모전에선 ESG 부문 장려상을 받았다. 골목길이 주인공이란 측면에서 보면 감천동 문화마을 등 부산의 무수한 산복도로 마을과 차별성이 없어 보인다. 하지만 하마터면 인문학당의 김수연 이사장은 “주민들이 객체인 다른 문화마을과 달리 전포동은 주민들이 주체인 곳”이라며 펄쩍 뛴다. 주민들이 중심이 돼 관광두레 프로그램을 이끌고 있다는 뜻이다. 김 이사장이 보는 인문(人文)이란 ‘인간이 그린 무늬’다. 그는 마을 곳곳에 쌓인 삶의 무늬들을 주민들과 함께 찾는 프로그램들을 기획하고 있다. 마을버스를 타고 마을을 돌아보는 ‘까꼬막 버스’, 삶을 주제로 한 독립극장 ‘하마터면 극장’ 등이 대표 프로그램이다. 하마터면 인문학당은 부산진구 동성로 96번길 59에 있다.&lt;!-- 그림 1354366 --&gt;●꽃차 소믈리에표 ‘칵테일’ 배워볼까 … 예술의 향기로 채운 ‘봉산캠퍼스’&lt;br&gt;영도구 봉산마을도 부산의 대표적인 낙후 지역 중 하나다. 주민들의 삶을 책임졌던 한진중공업이 다른 나라로 이전하면서 날벼락 맞듯 하루아침에 쇠락한 마을이다. 요즘은 빈집 무상 임대 프로그램 덕에 새로운 ‘기운’으로 충만해지고 있다. 변화를 이끄는 건 문화예술 크리에이터들이다. 음식과 콘텐츠를 연계한 ‘주디’, 목조선박을 만드는 ‘라보드’, 나무로 된 소품을 제작하는 ‘나무배의 꿈’ 등 7개 팀이 봉산마을 빈집에 입주해 변화를 모색하고 있다. 이번에 관광공사 장려상(중장년 부문)을 받은 곳은 ‘봉산캠퍼스’다. 꽃차 소믈리에가 운영하는 차 체험 공간이다. 꽃차 제다, 나만의 티 만들기 등의 체험 프로그램을 운영하고 있다.&lt;!-- 그림 1354368 --&gt;원래 봉산마을은 블루베리로 유명했다고 한다. 언제부터인지 주민들이 골목 곳곳에 블루베리를 심기 시작했고, 수확한 열매는 잼으로, 잎은 차로 만들어 팔았다. 꽃차 공방이 들어설 토대가 진작부터 마련돼 있었던 셈이다.&lt;!-- 그림 1354369 --&gt;빈집 무상 임대 프로그램의 지원을 받는 업체들은 영리 행위를 할 수 없다. 관광객을 상대로 한 체험 프로그램 운영만 가능하다. 봉산캠퍼스 역시 ‘영도 화차’라는 메뉴를 만들어 뒀지만 판매는 하지 않고 체험 프로그램을 통해서만 제공하고 있다. 꽃차 이름도 재밌다. 흰여울 윤슬빛차, 깡깡이 쇳빛차, 눈 영양제 메리골드 등 다양하다. 재료를 구하기 어려운 겨울엔 동백꽃, 겨우살이 등으로 꽃차 체험을 이어 갈 계획이다. 요즘 인기 있는 건 칵테일 키트란다. 꽃을 재료로 삼아 누구나 쉽게 칵테일을 제조할 수 있도록 밀키트 형태로 만들었다. 주소는 영도구 찬새미길 52이다. 주민들에게 ‘골목길 분홍집’을 물으면 찾기 쉽다. 비좁은 골목이라 주차 공간은 없다.&lt;br&gt;관광공사는 오는 11월 5일 서울 덕수궁 돌담길 일대에서 ‘두레미마켓’을 연다. 관광두레 주민들이 참여하는 일종의 벼룩시장이다. 45개에 달하는 주민 사업체의 상품 홍보와 판매 행사가 낮 12시부터 오후 5시까지 진행된다. 각 지역의 톡톡 튀는 여행 상품들과 만날 수 있을 것으로 기대된다. 대전 유성에서 온 ‘아트 블룸’의 콘트라베이스 연주, 경남 김해 ‘예술공간 예닮’의 가야금 연주 등 공연 행사도 진행된다. 경품이 걸린 관객 참여 이벤트도 마련된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“23분 48초”…소방관이 ‘101층 계단’ 올라가는 시간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500221</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026174322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354375 --&gt;&lt;strong&gt;“100층 압박 상당…시민 구조한다는 생각으로 올랐습니다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;101층 규모 복합 주거건물인 부산 해운대구 엘시티에서 전국의 소방관이 출전하는 ‘계단오르기 대회’가 열렸다.&lt;br&gt;26일 부산소방재난본부는 이날 오전 엘시티에서 ‘제1회 전국소방공무원 해운대 엘시티 계단오르기 대회’를 개최했다고 밝혔다. 엘시티의 최고 높이는 411.6m다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해운대 엘시티 랜드마크동 1층에서 100층까지 계단은 2372개다.&lt;br&gt;엘시티 정상을 오르는 이번 대회는 소방관의 체력증진과 화합의 장을 마련하고 2030 부산세계박람회 유치를 기원하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회는 경쟁 부문 3종목과 비경쟁 부분 1종목으로 구분됐다.&lt;!-- 그림 1354376 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“23분 48초”…소방관이 ‘101층 계단’ 올라가는 시간&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 대회에는 전국 소방공무원 670명이 참가했고, 충북 청주 동부소방서 윤바울 소방교가 방화복 분야 1위를 차지했다. 1위 기록은 23분 48초다.&lt;br&gt;20㎏에 달하는 화재진압 장비를 착용하였을 경우 정상까지 11분 이상 더 많이 소요된 것으로 기록됐다.&lt;!-- 그림 1354377 --&gt;대회에 참가한 광주 광산소방서 송철의 소방위는 “50층을 올라갔을 때 아무 생각도 들지 않고 계단만 보고 올라갔는데, 화재진압대원으로서 사명감을 떠올리며 정신을 다잡았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부산소방재난본부 관계자는 “이번 대회로 어떠한 재난 상황에서도 시민이 안심하고 신뢰하는 소방관 모습을 알리고 2030부산세계박람회 유치를 기원하고자 이번 행사를 기획했다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라토너 이봉주 ‘올해의 스포츠 영웅’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021020</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026214629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354477 --&gt;‘국민 마라토너’ 이봉주(52)가 올해 대한민국 스포츠 영웅으로 선정됐다.&lt;br&gt;대한체육회는 지난 25일 제8차 스포츠영웅선정위원회를 열고 이봉주와 김수녕(양궁), 박항서(축구), 고 최동원(야구) 등 최종 후보자 4명을 놓고 심사한 결과 이봉주를 2022년 대한민국 스포츠 영웅으로 최종 선정했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;선정위는 이봉주가 대한민국을 대표하는 육상인으로, 1996년 애틀랜타올림픽 남자 마라톤 은메달을 획득하고 한국 신기록을 세 번 수립하는 등 한국을 전 세계에 알리고 국민에게 꿈과 희망을 전한 점을 높이 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이봉주는 1998년 방콕 아시안게임 마라톤 금메달, 2001년 보스턴 마라톤대회 우승, 2002년 부산 아시안게임 마라톤 금메달 등을 기록했다. 또 1992년 도쿄 국제하프마라톤대회, 1998년 로테르담 마라톤대회, 2000년 도쿄 국제마라톤대회에서 한국 신기록을 수립했다. 2009년 체육훈장 청룡장을 받은 이봉주는 최근 원인을 알 수 없는 희소병 ‘근육긴장 이상증’을 앓고 있는 사실이 알려져 국민의 안타까움을 사기도 했다.&lt;br&gt;이봉주의 스포츠 영웅 헌액식은 다음달 29일 서울 송파구 올림픽파크텔 올림피아홀에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타 발레 부부가 빚어내는 특별한 ‘오네긴’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021019</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026213959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354474 --&gt;“‘오네긴’은 저희 연애에 굉장히 도움을 준 작품이거든요. 연기할 기회를 다시 받아 굉장히 설렙니다.”&lt;br&gt;유니버설발레단의 스타 부부 무용수 손유희와 이현준에게 ‘오네긴’은 유독 더 특별하다. 두 사람의 사랑이 시작된 작품이기 때문이다. 자유분방한 오네긴과 아름다운 사랑을 꿈꾸는 타티아나의 사랑과 운명을 그린 ‘오네긴’에서 맞출 두 사람의 호흡은 그래서 더 기대가 크다.&lt;br&gt;알렉산드르 세르게예비치 푸시킨의 ‘예브게니 오네긴’을 원작으로 한 ‘오네긴’이 오는 29일부터 11월 6일까지 9회에 걸쳐 서울 예술의전당에서 열린다. 한창 막바지 연습을 하던 25일 서울 유니버설아트센터에서 만난 손유희는 “세세한 것들도 거리감 없이 소통할 수 있는 게 큰 장점”이라고 자랑했다. 이현준은 “예전 같았으면 더 욕심부렸을 텐데 올해 결혼 10년차라 많이 내려놓은 것 같다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인공 오네긴은 많은 남자 무용수가 탐내는 역할이지만 이현준은 초연부터 지금까지 단 한 번도 오네긴을 놓치지 않고 ‘오네긴=이현준’ 공식을 굳혀 왔다. 손유희는 이번에 타티아나(29·30일)와 타티아나의 동생 올가(11월 3·5일)를 모두 연기하는데 이는 발레단 역사상 처음이다. 두 사람의 행보가 그야말로 한국판 ‘오네긴’의 역사인 셈이다.&lt;br&gt;손유희는 1막에서 남자 무용수에게 한 손으로 들리는 장면을, 이현준은 1막에서 타티아나와 산책하는 장면을 가장 좋아한다고 했다. 애착을 보인 장면은 다르지만 최고의 모습을 보여 주고 싶은 마음은 같았다. 손유희는 “빈틈없이 섬세하게 연기해 안무가의 의도를 정확히 표현하겠다는 사명감이 있다”고 했고, 이현준은 “관객들이 극을 이해하는 데 도움이 되도록 연습하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유니버설발레단이 2009년부터 선보인 ‘오네긴’은 드라마 발레의 정수로 꼽힌다. 무용수들에겐 고도의 연기력과 어려운 테크닉이 동시에 요구된다. 특히 1인 2역이라 부담감이 큰 손유희는 “체력을 걱정했는데 타티아나는 내성적이고 올가는 외향적이라 캐릭터에 몰입하는 게 힘들더라”라고 털어놨다.&lt;br&gt;그럼에도 ‘오네긴’ 속 사랑의 감정을 제대로 보여 줘야 한다는 두 사람의 의지는 남달랐다. 손유희는 “‘오네긴’은 다음을 기약할 수 없어서 항상 마지막이라 생각하고 더 성심껏 준비한다. 꼭 봐 주셨으면 좋겠다”고 당부했다. 이현준은 “‘오네긴’은 발레 입문에 최고의 작품”이라며 “저희가 표현하는 것들을 재밌게 즐겨 주셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021018</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354464 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도에 사드 배치 주도 카터 前 美국방장관 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021024</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026215209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354479 --&gt;전투병과 등 미군 내 모든 직위를 여성에게 개방하고 트랜스젠더의 군 복무를 허용한 애슈턴 카터 전 미 국방장관이 심장마비로 25일(현지시간) 별세했다고 AP통신 등이 보도했다. 68세.&lt;br&gt;버락 오바마 정부의 마지막 국방장관이던 그는 2015년 2월 취임해 도널드 트럼프 정부가 출범한 2017년 1월까지 재직했다.&lt;br&gt;그는 1993~1996년 국방부 국제안보정책 담당 차관보로 1차 북핵 위기 때 북한과의 핵 협상에 직접 참여하고 북한을 방문한 바 있다. 카터 전 장관은 북핵과 미사일을 중대한 위협으로 평가했고 비핵화 협상과 함께 북한 위협에 대한 대응도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 카터 전 장관은 2016년 7월 고고도미사일방어체계(사드)의 한반도 배치 결정 과정에서 중요한 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글·유튜브 외에… 틱톡에도 불법음란물 삭제 요청한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009027</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/09/SSI_20201109184045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1135440 --&gt;방송통신심의위원회(방심위)가 해외 불법 정보에 대한 삭제 요청 대상 플랫폼을 기존 5개에서 6개를 추가해 11개로 확대하기로 했다. 불법 음란물 유통의 온상인 해외 플랫폼에 대해 이전보다 적극적인 조치를 취할 수 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 윤두현 국민의힘 의원이 26일 방심위에 불법 정보 유통을 방지하기 위한 해외 플랫폼 관리 현황을 질의한 결과 방심위는 협력대상 해외 플랫폼을 확대하기로 했다고 밝혔다. 기존에는 구글·유튜브·페이스북·인스타그램·트위터 등 5대 플랫폼에만 시정 요청을 했는데, 해외 플랫폼이 디지털 성범죄의 사각지대에 놓여 있다는 지적이 나왔기 때문이다.&amp;lt;서울신문 10월 18일자 5면&amp;gt;&lt;br&gt;방심위는 구글·유튜브·페이스북·인스타그램·트위터 등 5개 해외 플랫폼에서 앞으로는 틱톡·텀블러·핀터레스트·미디엄·윅스·왓패드 등 6개 해외 플랫폼을 추가해 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 방심위가 직접 삭제를 요청하는 해외 플랫폼은 11개로 늘었다. 해외 사업자의 경우 네이버·카카오 등 국내 사업자와 달리 시정 요청을 이행해야 하는 의무는 없지만, 현재 5대 플랫폼의 시정 이행률은 올해 기준 86.1%로 높은 편이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022018</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=PO 3차전 LG-키움(오후 6시 30분·고척스카이돔)&lt;br&gt;●축구=대한축구협회컵 결승 1차전 서울-전북(오후 7시·서울월드컵경기장)&lt;br&gt;●프로농구=DB-삼성(오후 7시·원주종합체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●프로배구=한국도로공사-GS칼텍스(김천실내체육관) KB손해보험-한국전력(의정부체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●골프=KLPGA 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(서귀포 핀크스)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●여자축구=인천현대제철-세종스포츠토토(인천남동아시아드경기장) 화천KSPO-수원FC(화천생체주경기장) 보은 상무-창녕WFC(보은종합운동장) 경주한수원-서울시청(경주황성3구장·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●테니스=제77회 한국선수권대회(김천종합스포츠타운) ITF 이덕희배 국제주니어대회(춘천송암국제코트)&lt;br&gt;●사이클=하반기 트랙 국가대표 선수선발 평가전(오전 9시·진천선수촌)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토종 에이스, 자존심 건 레이스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022017</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026224718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354487 --&gt;2022시즌 한국프로야구(KBO) 플레이오프(PO·5전 3승제) 1, 2차전 모두 외인 선발로 맞대결을 펼친 LG 트윈스와 키움 히어로즈의 승부는 1승1패, 원점으로 돌아왔다. 그리고 3차전에선 양 팀의 ‘토종 에이스’들이 승부에 방점을 찍기 위해 출격한다.&lt;br&gt;LG와 키움은 27일 서울 고척스카이돔에서 열리는 PO 3차전 선발로 각각 김윤식(왼쪽)과 안우진(오른쪽)을 예고했다.&lt;br&gt;LG의 ‘왼손 영건’ 김윤식은 이번 PO 3차전에서 포스트시즌 처음으로 선발 등판한다. 2020년과 지난해 준PO에서 각각 한 번씩 중간 계투로 등판했던 프로 3년 차 김윤식은 올해 좌완 선발 자원으로 완벽한 변신에 성공했다. 정규시즌 23경기에 모두 선발 등판해 8승5패 평균자책점 3.31을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전반기(12경기 3승3패 평균자책점 3.92)보다 후반기(11경기 5승2패 평균자책점 2.68) 성적이 훨씬 좋았다. 올해 키움전에서도 4경기 1승1패 평균자책점 2.38로 잘 던졌다. 키움 타선을 이끌고 있는 ‘타격 5관왕’ 이정후에게는 9타수 2안타(타율 0.222), ‘야생마’ 야시엘 푸이그에겐 7타수 무안타로 강점을 보여 왔다. 6타수 3안타(0.500)의 김휘집만 주의하면 된다.&lt;br&gt;2019년부터 LG에서 포스트시즌 선발승을 거둔 투수는 케이시 켈리 딱 한 명뿐이다. LG는 2019년부터 올해 PO 2차전까지 포스트시즌 13경기에서 켈리가 선발 등판한 5경기에선 모두 이겼지만 다른 8경기에서는 모두 졌다. 김윤식은 이 징크스도 깨야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘업셋’(뒤집기)을 노리는 키움은 ‘필승카드’ 안우진을 선발로 내밀었다. KT 위즈와의 준PO에서 최우수선수(MVP)를 차지했던 안우진은 정규시즌에 15승8패 평균자책점 2.11 224탈삼진으로 다승 공동 2위, 평균자책점과 탈삼진 1위에 올랐다.&lt;br&gt;안우진은 올해 정규시즌 LG전에서 3경기 1승1패 평균자책점 1.89로 김윤식과 마찬가지로 좋은 모습을 보였다. LG 타선을 이끄는 김현수를 9타수 2안타(타율 0.222), 오지환을 7타수 1안타(0.143)로 압도했다. 하지만 PO 1번 타자 테이블세터로 나오고 있는 박해민에게 8타수 3안타(0.375), 채은성에게 6타수 2안타(0.333)로 다소 약한 모습을 보였다.&lt;br&gt;1차전 때 잇따른 실책으로 스스로 무너졌던 키움은 2차전에서 맹렬하게 추격하는 LG를 간신히 떨쳐 내고 승부의 균형을 맞췄다. 업셋을 위해선 안우진이 마운드에서 긴 이닝 LG 타선을 완벽히 봉쇄하는 에이스의 면모를 보여 주는 것이 절실하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안드리치·나경복 ‘서브 쇼’… 우리카드, OK금융 셧아웃</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022020</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리카드가 강력한 서브를 앞세워 프로배구 V리그 2022~23시즌 첫 승을 거뒀다.&lt;br&gt;우리카드는 26일 경기 안산 상록수체육관에서 열린 V리그 남자부 원정에서 OK금융그룹을 3-0(25-18 25-21 25-13)으로 가볍게 꺾었다. 우리카드는 시즌 첫 경기를 이겨 산뜻하게 출발했고, OK금융그룹은 한국전력과의 개막전에 이어 두 경기 연속 셧아웃 영패를 당했다.&lt;br&gt;강력하고 정밀한 서브가 승부를 갈랐다. 개막전에서 조직력 문제를 드러낸 OK금융그룹을 겨냥한 우리카드의 작전이었다. ‘쌍포’인 외국인 선수 레오 안드리치(등록명 안드리치)와 나경복은 정확하게 대포알 서브를 날렸고, OK금융그룹은 리시브가 흔들리며 제대로 공격을 이어 가지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;OK금융그룹은 1세트 리시브 효율이 28.57%에 불과할 정도로 크게 흔들렸다. 리시브가 흔들리자 토스 연결도 효과적으로 이뤄지지 않았다. OK금융그룹의 주포 레오나르도 레이바 마르티네스(등록명 레오)의 1세트 공격성공률은 43.75%로 평소보다 낮았다.&lt;br&gt;우리카드는 서브로 결정적인 득점을 쌓기도 했다. 1세트 14-15에서 나경복이 3차례 연속 서브 에이스를 꽂아 분위기를 띄웠다. 1세트를 25-18로 따낸 우리카드는 2세트에서도 중요한 순간마다 서브로 공격을 풀어 갔다. 안드리치는 4-3에서 2개 연속 서브 득점했고, 11-10에선 나경복이 상대 코트 빈 곳에 절묘하게 스파이크 서브를 넣어 점수를 얻었다. 강서브를 앞세운 우리카드의 ‘서브쇼’는 3세트에도 계속됐다. 안드리치는 17-12에서 엄청난 괴력으로 강한 서브 2개를 꽂아 OK금융그룹 선수들의 기를 꺾었다. 이날 우리카드는 서브로만 12점을 올렸다. 안드리치는 서브 득점 4점을 포함해 20득점으로 승리를 이끌었고 나경복도 서브에이스 4개를 성공시키며 10득점으로 뒤를 받쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여자부에서는 KGC인삼공사가 이날 경기 화성 원정에서 IBK기업은행을 3-2(25-20 21-25 25-27 25-20 15-8)로 따돌리고 시즌 첫 승을 신고했다. KGC인삼공사와 ‘돌아온 여제’ 김연경이 버티는 흥국생명이 맞붙는 오는 29일 경기는 예매 28분 만에 좌석이 모두 동난 것으로 파악됐다. 경기가 열리는 대전 충무체육관의 유료 판매석은 3034석이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VAR이 지운 케인의 극장골..미뤄진 16강 티켓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500009</guid>
      <pubDate>2022-10-27T07:57:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027074825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354511 --&gt;토트넘이 다 잡았던 유럽 챔피언스리그(UCL) 16강 예약 티켓을 비디오판독(VAR)으로 날렸다.&lt;br&gt;토트넘은 27일(한국시간) 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 2022~23시즌 UCL 조별리그 D조 5차전 스포르팅(포르투갈)과의 홈경기에서 1-1로 비겼다. 후반 추가시간 해리 케인이 극장골을 터뜨려 2-1로 역전승할 뻔했으나 VAR로 득점이 취소되는 바람에 토트넘은 16강 진출 여부를 조별리그 최종 6차전에서 결정짓게 됐다. 손흥민은 공간을 찾아 스프린트하고 패스도 연계하는 등 애를 썼지만 공격 포인트를 기록하지는 못하고 공식전 4경기째 침묵을 지켰다.&lt;br&gt;경기는 대체로 5대 5 싸움이었다. 기록상으로는 엇비슷했지만 토트넘은 전반에 크게 위협적인 모습을 보여주지 못했다. 손흥민과 케인이 연계가 되어 박스 안으로 투입된 패스나 크로스는 상대 수비와 골키퍼에 차단당하곤 했다. 날카로운 장면은 스포르팅이 자주 연출했다. 선제골도 스포르팅의 몫이었다. 전반 22분 토트넘 유스 출신인 마커스 에드워즈가 낮게 깔리는 중거리슛을 날려 토트넘 골망을 흔들었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1354513 --&gt;토트넘은 기어를 올려 슈팅 숫자를 늘려갔으나 좀처럼 만회골을 터뜨리지 못했다. 손흥민이 분발했다. 전반 37분 케인의 패스를 받아 좁은 공간에서 오른발 감아차기를 했으나 위력적이지는 않았다. 후반 10분에도 케인의 패스를 받아 골 지역 왼쪽에서 날카로운 왼발 슈팅을 날렸으나 골키퍼에 막혔다. 후반 29분 손흥민의 코너킥을 에릭 다이어가 머리로 살짝 돌려놨으나 크로스바를 살짝 넘겼다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;토트넘의 동점골을 후반 35분에야 나왔다. 이반 페리시치의 코너킥을 로드리고 벤탄쿠르가 높은 타점의 헤더로 연결해 승부를 원점으로 돌렸다. 토트넘은 고삐를 늦추지 않았다. 후반 37분 손흥민의 프리킥이 다이어의 머리를 스쳐 골문을 살짝 비껴갔다. 손흥민은 후반 추가 시간에 접어들어 위력적인 중거리슛을 날렸으나 골키퍼가 쳐냈다. 이후 흐른 공을 따낸 브라이언 힐이 벤탄쿠르에게 공을 건넸으나 벤탄쿠르의 슈팅은 허망하게 허공을 갈랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토트넘은 주심이 종료 휘슬을 만지작거리던 후반 50분 무렵 문전으로 올라온 크로스를 에메르송 로얄이 머리로 떨구자 케인이 회심의 일격을 가해 골망을 갈랐다. 16강행을 확신한 토트넘은 열광했다. 그러나 VAR을 통해 케인의 오프사이드가 판정되어 토트넘 홋스퍼 스타디움에 찬물이 끼얹어졌다. 이 과정에서 항의하던 안토니오 콘테 감독은 퇴장당했다. 득점이 인정됐더라면 토트넘은 조별리그 최종전 결과에 상관 없이 최소 조 2위를 확보해 16강에 오를 수 있었다.&lt;!-- 그림 1354512 --&gt;2승2무1패(승점 8점)가 된 토트넘은 조 1위를 유지하기는 했다. 2승1무2패(7점)로 동률인 스포르팅, 프랑크푸르트(독일)와 불과 1점 차다. 스포르팅이 골득실에서 앞서 2위 자리를 차지했다. 4위 마르세유(프랑스·2승3패)도 토트넘과 승점 2점 차다. D조의 운명은 다음달 2일 조별리그 6차전 토트넘과 마르세유, 스포르팅과 프랑크푸르트의 대결에서 갈리게 됐다. 이기는 팀이 16강에 오른다. 토트넘은 원정이 부담이지만 비겨도 16강에 오르는 가장 유리한 위치이긴 하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 기내에 대변 본 승객…악취에 탑승 지연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500019</guid>
      <pubDate>2022-10-27T09:20:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/10/19/SSI_20181019100024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 887240 --&gt;한 승객이 비행기 갤리에서 대변을 보고 기내 곳곳에 대변을 묻히는 사건이 발생했다. 항공기는 3시간 넘게 지연돼 다른 승객들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;최근 외신 보도에 따르면 영국 항공사인 영국항공 BAO75 항공편에 탑승한 승객 A씨는 비행기 내 주방인 갤리 바닥에 대변을 봤다. A씨는 바지를 벗고 기내 바닥에 대변을 본 것도 모자라, 대변을 자신의 손과 팔꿈치에 묻혀 비행기 통로, 커튼, 카펫 등에 문지르는 행위를 했다.&lt;br&gt;비행기는 런던 히드로 공항에서 출발해 나이지리아 라고스에 도착할 예정이었다. 사건은 승객들이 탑승 준비를 하고 있던 중에 일어났고 비행기는 이륙조차 하지 못했다. 승객들은 상식 밖의 행동에 경악을 금치 못했다. 비행기 커튼과 카펫은 심각하게 오염됐고 기내는 악취로 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기내 청소로 인해 항공기는 3시간 동안 지연됐다. 더 선은 “영국항공이 항공편 지연에 대해 사과하고 대체 항공기를 준비했다”고 전했다.&lt;br&gt;2015년 3월에도 이와 비슷한 일이 있었다. 한 승객의 대변 때문에 비행기가 회항을 한 것이다.&lt;br&gt;아랍에미리트 두바이로 향하던 비행기는 이륙 30분 만에 회항했다. 승객 B 씨가 화장실에서 대변을 보았고 화장실 변기 고장 나 변기 물이 넘쳤다. 비행기는 금세 대변 냄새로 가득찼고, 승객들은 불쾌함 호소했다. 결국 승객 불편과 위생문제로 인해 비행기는 히스로 공항으로 회항했다. 히스로 공항에 도착한 승객들은 항공사에서 제공한 다른 여객기로 갈아탔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 조상준 사의 배경에 “일신상의 이유...과중한 업무 감당 맞지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500024</guid>
      <pubDate>2022-10-27T09:33:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026175340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354386 --&gt;윤석열 대통령이 27일 조상준 전 국가정보원 기획조정실장이 취임 넉 달만에 사직한 배경과 관련, “일신상의 이유라 공개하기는 좀 그렇다”고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 출근길 문답에서 “중요한 직책이기에 계속 과중한 업무를 감당해 나가는 것이 맞지 않겠다 해서 사의를 수용했다”며 이같이 말했다. 이어 “공적인 거라면 궁금해 하시는 분들한테 말씀드릴수 있지만 개인적인 문제”라고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령의 최측근 인사 중 하나로 꼽혔던 조 전 실장이 임명 4개월여만인 전날 돌연 사직하면서 김규현 국정원장과의 ‘인사갈등설’, ‘비리 연루설’ 등 각종 추측이 제기됐다. 윤 대통령은 이날 언급은 이런 각종 추측에 선을 그은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국정원도 이날 보도자료를 통해 “본인의 건강 문제 등 일신상의 사유로 사의를 표명한 것으로 알고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘곧바로 조 전 실장의 후임을 임명하느냐’는 질문에 윤 대통령은 “원래 기조실장 후보도 있었고 필요한 공직 후보자들에 대해서 검증을 좀 해놨기 때문에 업무가 자연스레 연결될 수 있게 신속하게 할 생각”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 이날 오후 생중계로 진행되는 제11차 비상경제민생회의(비경회의)에 대해서도 언급했다. 그는 “오늘은 고금리 상황에서 기업 활동, 또 여러가지 투자 경제활동들이 위축되기 때문에 각 부처가 경제활동을 활성화하고 수출을 촉진할 수 있는 여러가지 추진 정책들을 내놓고 함께 논의하고 점검하는 그런 회의”라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “사실 2주전에 (회의를) 비공개로 한 번 했는데, 오늘은 내용을 보강해서 어려운 상황이지만 경제활동 하시는 분들이 미래에 대한 희망을 가지고 경제 활동, 투자활동이 위축되지 않도록 정부의 여러 지원과 촉진 방안을 아마 장관들이 설명할 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;그러면서 “저희는 시장이 공정한 시스템 안에서 자율적으로 굴러가도록 규제를 풀어나가는 것을 원칙으로 하지만, 경제가 어려울때는 정부가 뒤에서 밀어주는 다양한 실물쪽의 정책들이 필요하다”며 “금융정책에 관해서도 이런 리스크를 대응하는 차원이 아니라 적극적으로 산업을 지원하기 위해 수출 금융이나 다양한 산업 금융 얘기가 나오지 않을까 싶다”고 했다.&lt;br&gt;생중계 회의 진행 방식과 관련해 윤 대통령은 “쇼를 연출하거나 이런 것을 절대 하지 말라고 해놨으니 자연스럽게 진행이 될 것이고, 정부가 경제활동을 활성화 위해서 어떤 고민을 하고 있는지 국민이 공감하면 되지 않겠나 생각한다”며 “준비해서 연출한 게 아니니까 미흡하더라도 잘 혜량해주시길 부탁드린다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편 윤 대통령은 법무부가 촉법소년 연령 기준을 13세로 하향하겠다는 방침을 공식화 한 것 관련, “범행의 잔인함, 중대성을 고려할 때 소년원 보호처분 2년으로는 도저히 사회적으로 범죄 예방이 어렵다고 판단되는 중대범죄들이 13~14세 사이에 많이 벌어지고 있기에 일단 13세까지 형사처벌 가능 연령을 낮춰 시행해보고(자 한다)”고 설명했다. 이어 “범행 당사자 인권도 중요하지만 실제 피해자나 잠재적 피해 상태에 놓인 많은 사람들의 인권도 중요하기에 세계적 추세에 맞춰 조치해본 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실종된 아내 7m 비단뱀이 통째로 삼켰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500025</guid>
      <pubDate>2022-10-27T09:34:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/02/14/SSI_20180214103139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 799384 --&gt;인도네시아에서 실종된 50대 여성이 비단뱀 배 속에서 시신으로 발견됐다고 26일(현지시간) 영국 가디언 등이 현지 언론을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;피해자로 확인된 여성 자라(54)는 일요일 아침 수마트라섬 잠비주 고무 농장으로 출근했다. 그날 저녁 자라가 집에 돌아오지 않자 아내를 찾아 나선 남편은 자라의 신발과 두건, 옷가지 등을 발견했고 경찰에 실종 신고를 했다.&lt;br&gt;다음 날 아침, 고무 농장 주변을 수색하던 경찰과 주민들은 길이 7m 크기의 비단뱀을 발견했다. 뱀의 배는 거대하게 부풀어 있었고 이들은 뱀이 자라를 잡아먹은 것이라고 의심, 뱀을 잡아 배를 갈랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예측대로 자라의 시신은 뱀의 배 속에서 발견됐고, 경찰은 시신의 상태가 비교적 온전했다고 설명했다.&lt;br&gt;인도네시아에서 비단뱀에게 사람이 잡아먹힌 것은 이번이 처음이 아니다. 2017년에는 야자나무 농장에서 일하던 20대 남성이, 2018년에는 밭에서 일하던 50대 여성이 7~8m 크기의 비단뱀에게 잡아먹혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈잔치 끝판왕… 총상금 5000만 달러 LIV 시리즈 8차전 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500032</guid>
      <pubDate>2022-10-27T10:10:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905161939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336940 --&gt;막대한 자금력을 앞세워 올 시즌 스타트를 끊은 LIV 골프 인비테이셔널 시리즈가 올 시즌 마지막 대회를 총상금 5000만 달러(약 713억원)라는 천문학적 돈 잔치로 마무리한다.&lt;br&gt;LIV 시리즈는 29일(한국시간)부터 사흘간 미국 플로리다 주 마이애미 트럼프 내셔널 도랄 골프클럽(파72)에서 8차 대회이자 시즌 최종전인 ‘팀 챔피언십’을 개최한다. 이번 8차 대회는 개인전 성적을 토대로 단체전 점수를 매긴 1~7차 대회와 달리, 단체전으로만 경기가 치러진다. 총 상금은 1~7차 대회(각 2500만 달러·약 356억 원)의 2배인 5000만 달러다. 지난 시즌 미국프로골프(PGA)투어 대회 최다 상금 대회인 플레이어스 챔피언십(2000만 달러·약 285억 원)의 2.5배에 해당하는 금액이다.&lt;br&gt;대회 방식도 조금 다르다. 1~7차 대회 단체전 성적에 따라 전체 12개 팀(팀당 선수 4명)에게 시드를 부여한 뒤 상위 4개 팀은 준결선에 직행한다.&lt;!-- 그림 1350279 --&gt;남은 5~12위 팀이 준준결선을 치른다. 이들은 1대1 매치플레이 2경기와 포섬(공 하나로 2명이 번갈아 치는 방식) 1경기 등 총 3경기를 갖는다. 이후 준준결선 통과 팀은 1~4위 팀과 같은 방식으로 준결선을 치르는데 상위 팀부터 순서대로 대결 상대를 직접 지목한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;준결선을 통과한 4개 팀은 대회 마지막 날(31일) 팀 챔피언십(결선)을 치른다. 각 팀 선수 4명이 스트로크 플레이로 경기를 해 합산 스코어가 가장 낮은 팀이 정상에 선다. 우승 팀은 1600만 달러(약 228억 원), 준우승팀은 1000만 달러(약 142억 원)의 상금을 받는다. 준준결선에서 떨어진 팀들에게도 각각 100만 달러(약 14억 원)가 돌아간다.&lt;br&gt;현재 준결선에 직행하는 상위 4개 팀은 ▲더스틴 존슨의 4에이스 ▲브라이슨 디섐보의 크러셔스 ▲세르히오 가르시아의 파이어볼스 ▲루이 우스투이젠의 스팅어 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘괜히 뮌헨 떠났나?’ 레반도프스키, 11시즌 만에 UCL 16강 탈락.</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500041</guid>
      <pubDate>2022-10-27T10:44:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027104055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354550 --&gt;독일 분데스리가 바이에른 뮌헨을 떠나 스페인 FC바르셀로나로 간 로베르트 레반도프스키(34)와 잉글랜드 리버풀에서 뮌헨으로 둥지를 옮긴 사디오 마네(30)의 명암이 엇갈렸다.&lt;br&gt;레반도프스키는 27일(한국시간) 스페인 바르셀로나의 스포티파이 캄노우에서 열린 2022~23시즌 유럽챔피언스리그(UCL) 조별리그 C조 5차전 홈 경기에 선발 출장했으나 침묵을 지키며 팀이 뮌헨에 0-3으로 무릎 끓는 모습을 지켜봤다. 레반도프스키는 지난 9월 뮌헨 원정에서도 득점을 기록하지 못했고 바르셀로나는 0-2로 완패한 바 있다.&lt;br&gt;사실 바르셀로나는 이날 우울한 분위기 속에 경기장에 들어섰다. 앞서 열린 같은 조 경기에서 인터밀란(이탈리아)이 빅토리아 플젠(체코)을 2-0으로 잡는 바람에 16강 희망이 사라졌기 때문이다. 인터밀란이 3승1무1패로 승점 10점을 쌓아 1승1무2패(승점 4점)이던 바르셀로나로서는 이날 뮌헨 전을 포함해 남은 2경기를 모두 이겨야 인터밀란과 동률인데 동률이 되더라도 상대 전적에서 1무 1패로 밀린다. 바르셀로나는 챔피언스리그 보다 한단계 낮은 유로파리그 32강 토너먼트에 합류한다.&lt;!-- 그림 1354551 --&gt;뮌헨과 기분 좋게 헤어진 게 아닌 레반도프스키는 바르셀로나 유니폼을 입고 라리가 11경기에서 12골 4도움, UCL 5경기에서 5골 등 나름 준수한 활약을 보여주고 있었다. 그러나 친정과의 두 차례 격돌에서 침묵하며 체면을 구겼다. 레반도프스키의 UCL 16강이 좌절된 것은 독일 도르트문트 시절인 2011~12시즌 이후 11시즌 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 리버풀 2인자 자리를 내려놓고 뮌헨으로 건너간 마네는 분데스리가 11경기 5골, UCL 5경기 3골로 살짝 기대에 못미치는 모습이었다. 그러나 레반도프스키가 보는 앞에서 전반 10분 선제 결승골을 터뜨려 자존심을 세웠다. 마네는 리버풀 시절 포함 7시즌 연속 UCL 16강 무대를 밟는다. 전반 31분 에릭 막심 추모-포팅, 후반 추가시간 벤자민 파바르의 골을 묶어 5전 전승을 거둔 뮌헨은 이미 4차전에서 16강 진출을 확정한 상태였다. 이날 경기에서는 세르쥬 나브리가 어시스트 해트트릭을 기록하며 맹활약 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘괴물 수비수’ 김민재 패스성공률 99%’ 실화냐… 나폴리 UCL 5연승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500043</guid>
      <pubDate>2022-10-27T10:54:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027105024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354554 --&gt;‘철벽수비는 기본, 공격의 시작까지.’&lt;br&gt;‘괴물 수비수’ 김민재가 완벽한 수비와 함께 가로채기와 높은 패스성공률로 소속팀 나폴리(이탈리아)의 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 5연승을 이끌었다. 반면 손흥민의 토트넘 홋스퍼(잉글랜드)는 3경기 연속 승리를 따내지 못 하며 UCL 16강 확정을 다음으로 미뤘다.&lt;br&gt;나폴리는 27일(한국시간) 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 레인저스(스코틀랜드)와 2022-2023 UCL 조별리그 A조 5차전 홈 경기에 3-0으로 완승했다. 지난달 조별리그 첫 경기 리버풀(잉글랜드)전부터 시원한 4-1 승리를 거둔 나폴리는 이후 아약스(네덜란드), 레인저스와 네 차례 경기에서 16골을 터뜨리며 UCL 5연승을 달렸다. 나폴리는 이탈리아 프로축구 세리에A 7연승을 포함 공식 경기 12연승도 기록하고 있다. 앞서 지난 13일 아약스를 4-2로 잡으며 16강에 선착한 나폴리(승점 15)는 2위 리버풀(승점 12·4승 1패)과 승점 3 차이로 조 1위를 유지했다.&lt;!-- 그림 1354556 --&gt;김민재는 센터백으로 나폴리 포백 라인의 중심에서 풀타임으로 활약하며 팀의 승리를 이끌었다. 특히 전반 25분 빠른 발을 이용해 상대 공격수에 따라붙은 후 끝까지 몸싸움을 벌이며 공격을 무산 시켰고, 16분 뒤에는 단독 드리블로 골문까지 돌파한 말리크 틸만의 앞을 가로막으며 슈팅을 막았다. 축구 통계 사이트 후스코어드닷컴에 따르면 김민재는 96회 패스를 시도해 성공률 99％를 기록했고, 가로채기도 4회, 걷어내기 4회, 슈팅 저지 2회 등을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 전반 16분에는 측면의 마리우 후이에게 전진패스를 공급해 두 번째 골의 시작점이 됐다. 후스코어드닷컴은 김민재에게 7.67의 평점을 매겼다.&lt;!-- 그림 1354557 --&gt;손흥민의 토트넘은 스포르팅(포르투갈)을 홈에서 맞은 D조 5차전에서 1-1 무승부를 기록하며 3경기 째 승리를 챙기지 못 했다. 2승 2무 1패가 된 토트넘(승점 8)은 조 선두는 지켰다. 2위 스포르팅(2승 1무 2패·승점 7·골 득실 0)과는 승점 1 차이다. 토트넘은 다음 달 2일 마르세유와 원정 경기를 앞두고 있다.&lt;br&gt;손흥민은 풀타임을 소화하며 전방을 누볐지만 공격포인트를 올리지는 못했다. 이날 총 슈팅 4회, 유효슈팅 3회를 만들어낸 손흥민에게 후스코어드닷컴은 7.12의 평점을 줬다. 특히 후반 추가 시간 페널티아크 부근에서 강력한 왼발 슈팅을 때렸지만 골키퍼 선방에 막힌 것이 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LPBA 잠룡들도 추풍낙엽, 스롱·이미래·강지은 서바이벌 쓴잔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500053</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:16:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/09/SSI_20210709181310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;다비드 사파타(스페인), 조재호에 이어 스롱 피아비(캄보디아), 이미래, 강지은까지. 프로당구(PBA) 2022~23시즌 개인전 네 번째 대회인 휴온스 챔피언십이 강력한 남녀 우승후보들의 ‘무덤’이 됐다.&lt;!-- 그림 1208153 --&gt;대회 때마다 우승후보 1순위에 올랐던 스롱은 26일 경기 고양의 빛마루방송센터에서 서바이벌 방식으로 열린 대회 여자부 32강전에서 44점으로 3위에 그쳐 1, 2위가 챙기는 16강 티켓 획득에 실패했다. 하야시 미나코(일본), 김가영이 각각 84점과 60점으로 32강을 통과한 가운데 에버리지 1.059에 머문 스롱은 기본 점수 50점 중 첫 이닝부터 6점을 까먹은 뒤 한때 19점까지 밑돌다 막판 분전했으나 제 점수를 복구하는 데는 실패했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;장타율(3.2%)와 뱅크샷 비율(28.6%)은 네 명 가운데 가장 앞섰지만 54.8%에 달한 공타율이 발목을 잡았다. 스롱이 32강까지의 서바이벌을 통과하지 못한 건 본격적으로 투어에 뛰어든 지난 시즌 6,7차 대회 이후 세 번째다.&lt;!-- 그림 1208403 --&gt;‘왕중왕전’인 월드챔피언십을 포함, 2021~22시즌 7개 대회 가운데 네 차례나 결승에 올라 두 차례 우승컵을 들어올렸던 스롱은 이번 시즌에도 개막 2개 대회를 우승, 준우승으로 마친 뒤 3차 대회에선 5위에 오르는 등 줄곧 ‘톱5’를 놓지 않았다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;LPBA 투어 통산 4승의 관록을 자랑하는 이미래도 에버리지 0.478에 허덕이며 투어 통산 세 번째로 서바이벌 탈락을 경험했다. 한때 61점까지 챙겨 1위에 오르기도 했지만 1개의 뱅크샷도 처리하지 못하고 연속 득점도 2점에 머무는 등 고비에서 뚝뚝 끊긴 경기력이 발목을 잡았다.&lt;br&gt;두 시즌 만에 자신의 통산 2승째를 지난 시즌 이 대회에서 신고했던 강지은도 지난 2차 대회인 하나카트 챔피언십 이후 2개 대회 만에 다시 서바이벌에서 생애 첫 ‘쓴 잔’을 들었다. 총점 46점으로 3위에 그쳐 김다희(62점), 김보미(54점)에 16강 티켓을 넘겨줬다.&lt;!-- 그림 1351171 --&gt;한편 이날 32강에서는 직전 대회인 3차 대회 챔피언 히다 오리에를 비롯해 사카이 아야코, 히시가우치 나츠미, 하야시 등 일본 선수 4명이 한꺼번에 16강에 이름을 올려 점차 몸집을 불리는 ‘일본세’를 실감케 했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지영, 녹화 중 자리 박차고 나가…현장도 ‘술렁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500064</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:35:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027113535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354588 --&gt;가수 백지영이 무대 시작 전 자리를 박차고 나갔다. 영문을 알 수 없는 그의 돌발 행동에 술렁이는 현장의 모습이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;28일 방송되는 MBN ‘아바타싱어’에서는 ‘레전드’ 미션을 주제로 파이널 진출을 위한 4장의 티켓을 두고 6팀의 세미파이널 라운드 경쟁이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 ‘레전드’의 주인공은 바로 백지영이다. 백지영은 세미파이널 무대가 시작하기 전 갑자기 자리를 이탈해 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;이어 백지영이 무대에 등장하며 동시에 아바타싱어 고정 멤버가 아닌 새로운 아바타 ‘백장미’까지 나타나 세미파이널 라운드의 오프닝을 열어 놀라움을 안겨줄 예정이다. 과연 한 무대 위에 오른 백지영 X ‘백장미’의 듀엣 무대는 어떨지 궁금증을 끌어올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘아바타싱어’는 매주 금요일 오후 10시 20분에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지영, 녹화 중 자리 박차고 나가…현장도 ‘술렁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500064</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:35:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027113535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354588 --&gt;가수 백지영이 무대 시작 전 자리를 박차고 나갔다. 영문을 알 수 없는 그의 돌발 행동에 술렁이는 현장의 모습이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;28일 방송되는 MBN ‘아바타싱어’에서는 ‘레전드’ 미션을 주제로 파이널 진출을 위한 4장의 티켓을 두고 6팀의 세미파이널 라운드 경쟁이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 ‘레전드’의 주인공은 바로 백지영이다. 백지영은 세미파이널 무대가 시작하기 전 갑자기 자리를 이탈해 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;이어 백지영이 무대에 등장하며 동시에 아바타싱어 고정 멤버가 아닌 새로운 아바타 ‘백장미’까지 나타나 세미파이널 라운드의 오프닝을 열어 놀라움을 안겨줄 예정이다. 과연 한 무대 위에 오른 백지영 X ‘백장미’의 듀엣 무대는 어떨지 궁금증을 끌어올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘아바타싱어’는 매주 금요일 오후 10시 20분에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지영, 녹화 중 자리 박차고 나가…현장도 ‘술렁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500064</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:35:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027113535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354588 --&gt;가수 백지영이 무대 시작 전 자리를 박차고 나갔다. 영문을 알 수 없는 그의 돌발 행동에 술렁이는 현장의 모습이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;28일 방송되는 MBN ‘아바타싱어’에서는 ‘레전드’ 미션을 주제로 파이널 진출을 위한 4장의 티켓을 두고 6팀의 세미파이널 라운드 경쟁이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 ‘레전드’의 주인공은 바로 백지영이다. 백지영은 세미파이널 무대가 시작하기 전 갑자기 자리를 이탈해 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;이어 백지영이 무대에 등장하며 동시에 아바타싱어 고정 멤버가 아닌 새로운 아바타 ‘백장미’까지 나타나 세미파이널 라운드의 오프닝을 열어 놀라움을 안겨줄 예정이다. 과연 한 무대 위에 오른 백지영 X ‘백장미’의 듀엣 무대는 어떨지 궁금증을 끌어올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘아바타싱어’는 매주 금요일 오후 10시 20분에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시진핑 공동부유 무섭다’ 中 부자들 엑소더스 본격화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500068</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:49:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027114909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354590 --&gt;시진핑 중국 국가주석이 3연임에 나서자 부유층을 중심으로 ‘차이나 엑소더스’가 본격화하는 모양새다. 일부 부자들이 서둘러 호텔과 레스토랑을 매물로 내놓고 싱가포르 등으로 이주하려 한다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;26일 반중 성향 대만 자유시보는 “시 주석의 3연임이 확정된 다음날인 24일 상하이 고급 주택 가격이 하루 만에 30~40% 떨어졌다”며 “대만 출신 사업가들이 호텔이나 레스토랑 등을 매물로 내놓고 있다”고 전했다. 매체는 “앞으로 중국과 대만 갈등이 커지면 가장 먼저 피해를 볼 수 있다는 걱정 때문”이라며 “이 같은 현상이 상하이 주변 장쑤성과 저장성 등으로 퍼지고 있다. 중국 내 부유층의 탈중국 현상이 상당 기간 이어질 것”으로 내다봤다.&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)도 시진핑 주석 3기가 시작되자 중국 부유층들이 높은 세금과 개인 안전 등을 이유로 자국을 떠날 준비를 한다고 타전했다. 홍콩과 중국에서 사무실을 운영하는 싱가포르 대형 로펌 변호사는 “지난 수개월간 가문의 자산을 관리할 패밀리 오피스(고액 자산가를 대상으로 하는 사적 투자 전문 회사)를 싱가포르에 설립해 달라는 고객들의 요청이 급증했다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일부 자산가들이 중국을 떠나려는 것은 시 주석이 집권 3기에 공동부유 정책을 가속화할 것으로 보기 때문이다. 복지 재원 마련을 위해 부자에 대거 세금을 물릴 것으로 여겨서다. 중국은 평등을 중시하는 사회주의국가지만 뜻밖에도 부자에게 물리는 세금이 거의 없다. 개혁개방 초기만 해도 국가의 존립을 걱정할 만큼 경제 사정이 나빴기에 부의 축적을 제한할 필요를 느끼지 못했다. 그래서 자본주의 국가들이 제도화한 상속세가 없고, 부동산 보유세도 일부 도시에만 시범적으로 존재한다. 그러나 마윈 알리바바 창업자 등 세계적 거부들이 속속 등장하고 베이징·상하이 등 대도시 아파트 가격이 폭등해 양극화가 심해지자 ‘머지않아 고액 자산에 세금을 부과할 것’이라는 전망이 나온다. 또 중국 지방정부들의 핵심 세원은 아파트 단지 분양을 위한 토지 판매 수입인데, 시 주석의 부동산 시장 규제로 판매가 극도로 부진해 좋든싫든 새로운 세수를 확보해야 하는 상황이다.&lt;br&gt;개인의 신변 안전도 탈중국 요인으로 분석된다. 중국 당국에 밉보인 테니스 스타 펑솨이와 금융계 억만장자 샤오젠화, 다수의 연예인들이 자취를 감추자 자산가들의 두려움이 커지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유튜버 하늘 남편, 과거 승부조작 가담”…연이은 논란 속 법적 대응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500069</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:51:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024140459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353119 --&gt;초호화 결혼식으로 화제를 모은 모델 겸 유튜브 크리에이터 하늘(29)의 남편이 과거 프로배구 승부조작에 가담했던 전력이 있다는 사실이 알려졌다.&lt;br&gt;유튜버 하늘은 지난 23일 서울 강남구의 한 웨딩홀에서 제주도에서 카페 사업을 하는 강 모(40)씨와 결혼식을 올렸다. 연예인들이 총출동한 결혼식에 하늘은 “연예인 인맥들은 내가 아닌 남편과 관련된 것이며, 과도한 관심에 힘들다”라며 SNS를 비공개로 전환했다.&lt;br&gt;그런 가운데 SBS연예뉴스는 강씨가 2009-2010년 결정적인 순간에 고의적으로 실수를 하는 수법으로 승부조작을 하게 한 혐의로 징역형을 선고받은 바 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 검찰 조사에서 강씨는 승부조작에 관여한 프로배구 선수들을 포섭하는 자리에도 KBS 공채 출신 유명 개그맨들을 대거 합석시켰다는 의혹을 받았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;하늘, 로펌 찾아가 강력 대응&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하늘은 여러 논란과 관련 26일 인스타그램에 “스트레스도 많이 받고 악의적 비방, 허위사실 유포, 인신 공격, 명예훼손 모두 법무법인 위임해서 강력 대응 진행 중입니다”라는 글과 함께 카톡 캡처 화면을 게재했다.&lt;br&gt;하늘은 지난 23일 서울 강남구의 한 웨딩홀에서 사업가 남편과 결혼식을 올렸다. 결혼식에는 약 1000명의 하객이 참석한 것으로 알려져 화제를 모았다.&lt;br&gt;하늘의 결혼식이 화제가 되면서 과거 하늘의 학교폭력(학폭)과 갑질 논란이 다시 떠올랐고, 하늘의 초호화 결혼식에 참석하거나 영상을 보낸 연예인들에게까지 불똥이 튀었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유튜버 하늘 남편, 과거 승부조작 가담”…연이은 논란 속 법적 대응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500069</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:51:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024140459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353119 --&gt;초호화 결혼식으로 화제를 모은 모델 겸 유튜브 크리에이터 하늘(29)의 남편이 과거 프로배구 승부조작에 가담했던 전력이 있다는 사실이 알려졌다.&lt;br&gt;유튜버 하늘은 지난 23일 서울 강남구의 한 웨딩홀에서 제주도에서 카페 사업을 하는 강 모(40)씨와 결혼식을 올렸다. 연예인들이 총출동한 결혼식에 하늘은 “연예인 인맥들은 내가 아닌 남편과 관련된 것이며, 과도한 관심에 힘들다”라며 SNS를 비공개로 전환했다.&lt;br&gt;그런 가운데 SBS연예뉴스는 강씨가 2009-2010년 결정적인 순간에 고의적으로 실수를 하는 수법으로 승부조작을 하게 한 혐의로 징역형을 선고받은 바 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 검찰 조사에서 강씨는 승부조작에 관여한 프로배구 선수들을 포섭하는 자리에도 KBS 공채 출신 유명 개그맨들을 대거 합석시켰다는 의혹을 받았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;하늘, 로펌 찾아가 강력 대응&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하늘은 여러 논란과 관련 26일 인스타그램에 “스트레스도 많이 받고 악의적 비방, 허위사실 유포, 인신 공격, 명예훼손 모두 법무법인 위임해서 강력 대응 진행 중입니다”라는 글과 함께 카톡 캡처 화면을 게재했다.&lt;br&gt;하늘은 지난 23일 서울 강남구의 한 웨딩홀에서 사업가 남편과 결혼식을 올렸다. 결혼식에는 약 1000명의 하객이 참석한 것으로 알려져 화제를 모았다.&lt;br&gt;하늘의 결혼식이 화제가 되면서 과거 하늘의 학교폭력(학폭)과 갑질 논란이 다시 떠올랐고, 하늘의 초호화 결혼식에 참석하거나 영상을 보낸 연예인들에게까지 불똥이 튀었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명기획사 연습생 “男대표와 관계 맺으면 데뷔”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500070</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027115343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354591 --&gt;쟈니스 Jr.(쟈니스 주니어) 출신 마에다 코키가 일본 대형 기획사 쟈니스(Johnny‘s) 창업주 쟈니 키타가와에 대해 폭로했다.&lt;br&gt;마에다 코키는 최근 일본 엔터테인먼트 소식을 다루는 미디어 ’ARAMA! JAPAN‘과 인터뷰를 통해 쟈니스 주니어 시절 이야기를 적나라하게 고백했다.&lt;br&gt;마에다 코키는 “쟈니스에 소속돼 있을 때 제한사항 같은 건 없었나”라는 질문에 “특별한 제한은 없었지만 제가 활동하던 시기, 저 같은 경우는 머리를 밝은색으로 염색하지 못했다. SNS도 개인이 만드는 건 불가능했다. 연애를 하는 것을 금지하지는 않았지만 데이트 중인 모습이 찍히는 건 주의하라고 했다”며 “여성 팬 뿐만 아니라 남성 팬, 전세계 사람들을 상대로 퍼포먼스를 하고 싶어 소속사를 나왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쟈니스 대표였던 쟈니 키타가와의 성추행 혐의를 묻는 질문에는 “쟈니 키타가와는 게이였다. 그와 성관계를 하면 데뷔를 할 수 있는 특권을 누릴 수 있어 그것을 바란 몇몇 주니어도 있었다. 이것이 성추행인지 아닌지는 확실히 알 수 없지만 쟈니스 주니어와 쟈니스 키타가와 사이 성적인 관계가 있었던 것은 확실하다”고 답했다.&lt;br&gt;마에타 코키는 쟈니스 주니어 퇴소 후 현재 해외 유학 중이다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명기획사 연습생 “男대표와 관계 맺으면 데뷔”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500070</guid>
      <pubDate>2022-10-27T11:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027115343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354591 --&gt;쟈니스 Jr.(쟈니스 주니어) 출신 마에다 코키가 일본 대형 기획사 쟈니스(Johnny‘s) 창업주 쟈니 키타가와에 대해 폭로했다.&lt;br&gt;마에다 코키는 최근 일본 엔터테인먼트 소식을 다루는 미디어 ’ARAMA! JAPAN‘과 인터뷰를 통해 쟈니스 주니어 시절 이야기를 적나라하게 고백했다.&lt;br&gt;마에다 코키는 “쟈니스에 소속돼 있을 때 제한사항 같은 건 없었나”라는 질문에 “특별한 제한은 없었지만 제가 활동하던 시기, 저 같은 경우는 머리를 밝은색으로 염색하지 못했다. SNS도 개인이 만드는 건 불가능했다. 연애를 하는 것을 금지하지는 않았지만 데이트 중인 모습이 찍히는 건 주의하라고 했다”며 “여성 팬 뿐만 아니라 남성 팬, 전세계 사람들을 상대로 퍼포먼스를 하고 싶어 소속사를 나왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쟈니스 대표였던 쟈니 키타가와의 성추행 혐의를 묻는 질문에는 “쟈니 키타가와는 게이였다. 그와 성관계를 하면 데뷔를 할 수 있는 특권을 누릴 수 있어 그것을 바란 몇몇 주니어도 있었다. 이것이 성추행인지 아닌지는 확실히 알 수 없지만 쟈니스 주니어와 쟈니스 키타가와 사이 성적인 관계가 있었던 것은 확실하다”고 답했다.&lt;br&gt;마에타 코키는 쟈니스 주니어 퇴소 후 현재 해외 유학 중이다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신혼여행으로 지구 탐험” 이란에서 사라진 뉴질랜드인들 돌아왔는데</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500077</guid>
      <pubDate>2022-10-27T12:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027122544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354599 --&gt;여행한다고 함부로 국경을 넘었다가 크게 후회할 일이 생기는 나라들이 있다. 예를 들어 이란이란 나라는 아무 생각 없이 입국했다가 혼쭐이 날 수 있다. 가족이나 친구들을 괴롭히고 국가에게 도와달라고 통사정을 해야 할 수 있다. 이란 사람들은 아주 친절하고 다정한데 어떤 다른 나라 정부도 뾰족한 수가 없게 만드는 나라가 대표적으로 이란이다.&lt;br&gt;뉴질랜드의 인플루언서 토퍼 리치화이트와 브리짓 택레이는 신혼여행으로 3년 동안 90개국을 랭글러 지프를 이용해 탐험하기로 했다. 지난 7월 이란 국경을 넘은 뒤 넉달 동안 연락이 끊겨 많은 이들의 근심을 샀는데 최근 귀국했다고 인스타그램을 통해 알렸다고 영국 BBC가 27일 전했다. 둘은 인스타그램에 만든 페이지 ‘지구 탐험’(Expedition Earth)에 올릴 다큐멘터리 촬영을 위해 이란에 들어갔는데 그 뒤 얼마 전까지 인스타그램에 어떤 포스트도 올라오지 않았다.&lt;br&gt;뉴질랜드 최고 부장 중 한 명으로 내로라하는 투자은행가 데이비드의 아들인 리치화이트는 지금은 삭제된 동영상을 통해 자신들이 국경에 붙들려 있고, 차량이 압수수색을 받고 있다고 밝혔다. 그 뒤로 어떤 소식도 들려오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴질랜드 매체들은 이들 신혼부부가 수감되거나 구금된 것은 아니지만 이란을 출국할 수 없고, 일거수 일투족을 감시당하고 있다고 전했다. 아울러 뉴질랜드 정부 관계자들이 어떤 형태로든 협상이 진행되고 있다는 사실을 공개하길 꺼려 한다고 보도했다. 지난달 나나이아 마흐타 뉴질랜드 외무장관은 이란 외무장관과 이 문제로 무릎을 맞대자고 제안했는데 마침내 지난 25일 두 사람이 풀려났다고 다음날 밝혔다.&lt;br&gt;마흐타 장관은 “두 사람이 출국할 수 있도록 필요한 서류 작업을 지원했다. 상당한 시간 우리는 그들(이란 측)과 함께 일했는데 두 사람의 움직임이 제한됐다. 그들은 감시받았지만 안전하게 잘 지내고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 26일 짧은 성명을 통해 “최근 몇달 동안 우리를 지원해준 모든 이에게 감사드리며 이렇게 위험한 시기에 도움을 준 이들에 고마움을 전한다”며 “우리는 안전하고 괜찮다. 우리가 모든 안간힘을 모아 가족과 함께 하는 시간을 즐기도록 앞으로 얼마간 우리와 가족들의 사생활을 존중해줄 것을 요청드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;현지 매체들은 몸값을 지불했지 않느냐는 등의 의심을 제기하고 있지만 뉴질랜드 정부는 둘의 석방을 약속받기 위해 어떤 것도 이란에 건네지 않았다고 강력 부인했다. 그랜트 로버트슨 부총리는 취재진에게 “거래는 없었고, 대가도 없었다. 절대 아니다. 어떤 거래도 없었다는 것을 절대 보증할 수 있다”고 큰소리를 쳤다.&lt;br&gt;사실 이란 정권이 무심코 입국한 서구인을 붙잡고 대가를 요구하는 일이 어제오늘의 일도 아니다. 해서 많은 나라들이 이란에 여행가지 말라고 권고하고 있다. 그런데도 모험을 불사하는 이들이 적지 않다.&lt;br&gt;뉴질랜드 매체 일부는 두 사람이 왜 이런 조언이나 권고를 묵살했는지 그 이유를 듣고 싶어한다. 뉴스헙의 마이크 야들리 칼럼니스트는 “소위 여행 인플루언서들이 자신들의 처지를 망각하거나 정부의 권고를 비웃고 바람결에 던져버리는 이유가 참으로 궁금하다”고 꼬집은 뒤 “어찌됐든 자기 책임이 슬프게도 부족하다”고 개탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴질랜드 정부는 이날 이란 여행 권고를 한 단계 올려 이 나라에 머무르는 모든 자국민은 출국하라고 했다.&lt;br&gt;지난 3월 영국 정부는 이란계 자국민 아누셰흐 아슈리와 나자닌 자가리래트클리프의 석방을 위해 4억 파운드 채권을 이란 측에 건네기로 합의한 일이 있다. 자가리래트클리프는 2016년 테헤란에서 억류돼 간첩 혐의로 수감 중이었다.&lt;br&gt;한편 다음달 막을 올리는 국제축구연맹(FIFA) 카타르월드컵 현장까지 걸어 가 ‘직관’하겠다며 9개월 전에 마드리드를 떠나 15개국을 거쳐 3주 전에 이라크를 통해 이란에 입국한 스페인 남성 산티아고 산체스(41)가 연락이 안 된다며 가족들이 실종 신고를 한 사실이 며칠 전 국내 언론에까지 전해졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20살이 최대 수명…‘조로증’ 원기 “우리, 오늘을 살아요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500080</guid>
      <pubDate>2022-10-27T13:04:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027125938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354602 --&gt;&lt;strong&gt;“아빠. 오늘이야 오늘. 내일은 내일 생각해.” &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;키는 109㎝, 몸무게는 14.8㎏. 눈썹도, 머리카락도 없고, 걷는 것 마저 힘겨운 소년은 남들보다 8배 빠른 속도로 시간을 달리고 있다. 한번도 자신의 삶을 비관하지 않고, 매일을 웃으며 살아간다. 유튜브 ‘욘니와치애’를 운영하는 홍원기(17)군은 그렇게 세상과의 이별을 준비하고 있다. 돌 부렵부터 ‘소아 조로증’을 앓게된 원기의 성장은 멈췄고, 점점 노인이 되어갔다.&lt;br&gt;소아조로증은 신체가 빠르게 나이 드는 만큼 평균 수명도 빠르게 줄어드는 병이다. 어린 아이들에게 조기 노화현상이 나타나는 치명적이고 희귀한 유전자 이상 질환으로 아직까지 노화현상을 막을 치료법은 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원기의 부모님은 미국까지 달려가 임상약도 받아왔고 전기침 치료도 받게 했다. 하지만 원기를 낫게 할 치료법은 없었다. 어느날 원기는 부모님에게 “더 오래오래 사는 것도 아닌데, 그만 하자 엄마”라고 말했고, 그 순간 원기의 부모님은 “우리에게 주어진 시간이 남들보다 짧다면 남겨진 하루하루를 행복하게만 보내고 싶다”고 결심했다.&lt;br&gt;노화로 인한 합병증을 잘 관리하는 게 수명을 늘리는 유일한 방법. 조로증 연구 재단에 따르면 전 세계에 132명의 어린이와 청소년이 소아 조로증을 앓고 있는데 평균 수명은 13세 정도에 불과하다. 올해 17살이 된 원기는 세상과 소통하고 웃으며 하루하루를 보낸다. 그 모습에 많은 사람들이 위로를 얻었고, 22만명이 넘는 구독자가 원기의 채널을 구독하고 있다.&lt;!-- 그림 1354603 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;치료법 없는 희귀질환 ‘조로증’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조로증은 길포드증후군(Gilford Syndrome)이라고도 한다. 몸이 작고 치모가 없으며, 피부에는 주름이 많고 흰털이 많아서 외관이나 행동은 노인같이 보인다. 거의가 선천적인 내분비계, 특히 부신피질 ·뇌하수체전엽의 발육부전 때문이라고 한다.&lt;br&gt;생후 첫 2년에 시작하여 빠르게 노화가 진행된다. 심장 질환이나 뇌졸중이 궁극적인 사망 원인이다. 조로증 아동의 평균 기대 수명은 약 13년이지만 일부는 최대 20년까지 살 수 있다. 현재 조로증에 대한 뚜렷한 치료법은 없다.&lt;!-- 그림 1354604 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;시간을 달리는 소년들의 만남&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;원기는 2018년 자신과 같은 병을 앓고 있는 콜롬비아 친구 미구엘 살라스를 만나기도 했다. 2014년 미국 프로게리아(소아조로증) 재단에서 첫 인연은 맺은 두 소년은 물리적인 거리 때문에 서로를 그리워만하다 다시 만난 것이다.&lt;br&gt;원기의 아버지는 “미구엘이 콜롬비아에서는 사람들이 이상하게 쳐다봐서 숨어 지냈는데 한국에는 원기도 있고 다들 환영해주는 분위기이다보니 한국에 오고 싶어 한다”면서 같은 고통을 안고 살아가는 두 소년의 만남이 계속해서 이어지길 바랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “원기가 태어날 때부터 소아조로증을 앓고 있었지만 5살이 돼서야 병명을 알게 됐을 만큼 소아조로증에 대한 정보가 턱없이 부족하다. 어떤 정보도 치료법도 없어 혼자 열심히 인터넷을 뒤져야 했다”며 “원기와 같은 질환을 앓는 아이들을 위해 비전을 제시하고 싶다”고 의지를 내비쳤다.&lt;br&gt;원기는 하고 싶은 것을 묻는 질문에 “120㎝까지 커서 놀이기구를 타보고 싶다”며 키 제한에 걸려 타지 못했던 기구를 실컷 타보고 싶다는 바람을 밝혔다. 미구엘은 “태어나서 눈을 한 번도 본 적 없는데 한국에서 원기와 함께 눈싸움을 해보고 싶다”며 웃었다.&lt;!-- 그림 1354605 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“웃을 수 있는 장례식 됐으면”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;원기의 가족은 소아조로증의 최대 수명인 20살을 맞이할 수 있기를 바라고 있다. 아픔을 통해 서로를 더욱 사랑하는 진짜 가족이 됐다고 고백하는 원기의 가족은 원기가 언제까지 곁에 있을 수 있을까 걱정하면서도 “웃을 수 있는 장례식이 됐으면 좋겠다”며 먹먹한 바람을 전했다.&lt;br&gt;원기는 5년 전 꿈이었던 인터넷 방송을 운영하고 있고, 올해는 20살이 돼서 운전을 하는 꿈을 꾸고 있다. 여동생과 함께 피아노를 치고, 어머니와 음식을 만들어 먹으며, 그렇게 오늘을 살고 있다.&lt;br&gt;아버지인 홍원기 목사는 “원기가 제 새끼손가락을 더 오랫동안 쥘 수 있게 해달라”고 기도한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈모 고백 ‘돌싱’ 정숙 “스토커만 3명”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500085</guid>
      <pubDate>2022-10-27T13:27:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027132643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354612 --&gt;SBS PLUS X ENA PLAY ‘나는 SOLO’ 10기 정숙이 하소연을 했다.&lt;br&gt;정숙은 27일 유튜브 채널 ‘촌장엔터테인먼트TV’에서 진행된 ‘나는SOLO LIVE’에 “(방송 출연하고) 좋은 것은 3이고 나쁜 것이 7이었다. ‘리치언니’라고 재산만 부각되니까 ‘빚만 갚아주면 정숙님 업고 살겠다’는 전화를 하루에 스무통 이상 받는다”라며 “돈 빌려달라는 사람도 많다. 신랑이 간암걸렸다고 최하 1천만원에서 10억까지 얘기한다. 친하지도 않고 처음 보는 사람인데 기본 상식이 없는 것 같다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “지인들과 술자리를 가면 ‘정숙님 팬이에요’하면서 자기 술값도 안내고 가버린다. 그래서 3~4번을 돈을 내줬다. 나도 장사를 하니까 애매하더라”라며 “기부하라는 말을 너무 많이 한다. 너무 스트레스 받는다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덧붙여 “남자친구가 생겼다”고 말하면서 “자상하다. 내가 부족한 부분이 많고 처음 보면 세보일수 있는데 안아준다. 좋은 감정으로 지켜보고있다”며 “오늘 대구에서 올라올때도 운전을 해줘 같이 왔다”며 “사실 스토커도 3명 정도 있었다. 100m 접근금지도 했다. 스트레스를 받아 3개월 동안 원형탈모도 생겼었다. 그런데 그분이 옆에서 챙겨줬고 위로해줘서 가까워졌다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈모 고백 ‘돌싱’ 정숙 “스토커만 3명”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500085</guid>
      <pubDate>2022-10-27T13:27:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027132643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354612 --&gt;SBS PLUS X ENA PLAY ‘나는 SOLO’ 10기 정숙이 하소연을 했다.&lt;br&gt;정숙은 27일 유튜브 채널 ‘촌장엔터테인먼트TV’에서 진행된 ‘나는SOLO LIVE’에 “(방송 출연하고) 좋은 것은 3이고 나쁜 것이 7이었다. ‘리치언니’라고 재산만 부각되니까 ‘빚만 갚아주면 정숙님 업고 살겠다’는 전화를 하루에 스무통 이상 받는다”라며 “돈 빌려달라는 사람도 많다. 신랑이 간암걸렸다고 최하 1천만원에서 10억까지 얘기한다. 친하지도 않고 처음 보는 사람인데 기본 상식이 없는 것 같다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “지인들과 술자리를 가면 ‘정숙님 팬이에요’하면서 자기 술값도 안내고 가버린다. 그래서 3~4번을 돈을 내줬다. 나도 장사를 하니까 애매하더라”라며 “기부하라는 말을 너무 많이 한다. 너무 스트레스 받는다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덧붙여 “남자친구가 생겼다”고 말하면서 “자상하다. 내가 부족한 부분이 많고 처음 보면 세보일수 있는데 안아준다. 좋은 감정으로 지켜보고있다”며 “오늘 대구에서 올라올때도 운전을 해줘 같이 왔다”며 “사실 스토커도 3명 정도 있었다. 100m 접근금지도 했다. 스트레스를 받아 3개월 동안 원형탈모도 생겼었다. 그런데 그분이 옆에서 챙겨줬고 위로해줘서 가까워졌다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디올, 김민하와 ‘레이디 디올’ 화보…화려한 “파리지엔 무드”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500086</guid>
      <pubDate>2022-10-27T13:28:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027132634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354611 --&gt;프랑스 럭셔리 브랜드 ‘디올’(DIOR)이 배우 김민하의 패션 매거진 ‘엘르’ 화보를 공개했다.&lt;br&gt;화보 속 김민하는 ‘2023 디올 크루즈 컬렉션’을 완벽하게 소화하며 청초하면서 순수한 매력으로 눈길을 끌었다. 또한 파리지엔 무드에 자연스럽게 녹아 든 모습으로 ‘레이디디올’(LADY DIOR)과 디올과의 화려한 케미를 자랑했다.&lt;!-- 그림 1354613 --&gt;레이디디올은 우아한 실루엣과 클래식한 디자인이 특징이며, 디올의 크리에이티브 디렉터 ‘마리아 그라치아 치우리’의 2023 디올 크루즈 컬렉션은 재키 케네디와 승마를 즐겼던 전설적인 알바 공작 부인을 연상시키는 룩을 비롯한 다양한 스타일로 구현됐다. 한편, 디올과 함께한 김민하의 화보는 엘르 11월 호에서 만날 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하늘의 저승사자’ MQ-9 리퍼 수주내 첫 인태 정찰… “北中 무력 동향 수집”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500088</guid>
      <pubDate>2022-10-27T13:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027132344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;미 인태사령부 리퍼 실전 배치&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“수주내 첫 정찰 비행 나선다”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;정찰·정보수집이 주기능이나&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;이라크서 솔레이마니 정밀 사살&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354609 --&gt;북한의 7차 핵실험이 임박했다는 평가 속에 미군이 인도태평양(인태) 지역에서 처음으로 무인기(드론)인 MQ-9 ‘리퍼’를 배치하고, 공식 작전을 시작했다. ‘침묵의 암살자’, ‘하늘의 저승사자’ 등으로 불리는 리퍼는 정보수집·공중정찰·감시가 주기능이지만 미사일로 목표물을 정밀 타격하는 능력도 뛰어나, 북한 등에 대한 경고 메시지로 읽힌다.&lt;br&gt;미군 인태사령부는 26일 “일본 해상자위대의 규슈섬 가노야 항공기지에서 지난 23일 미군 319원정정찰대대(ERS)의 재출범식과 지휘관 알렉산더 켈리 중령의 취임식을 가졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●전담부대원 200명이 가노야 기지서 MQ-9 리퍼 8대 운용&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1942년 미 뉴욕주에서 전투비행대대로 출범한 319ERS는 조직개편, 임무변경 끝에 1977년 잠정중단 됐으나, 45년만에 MQ-9 리퍼 운용 부대로 재탄생했다. 인원은 약 200명으로 MQ-9 리퍼 8대를 운용하며, 가노야 기지에 배치되는 기한은 우선 향후 1년이다.&lt;br&gt;인태사령부는 MQ-9 리퍼가 “인태 전역에서 정보·감시·정찰 등에서 (미국과 일본이) 우선권을 갖도록 지원할 것”이라며 “자유롭고 개방된 인태 지역을 보장하기 위한 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1344177 --&gt;미 공군이 발행하는 군사전문매체 ‘에어포스타임스’는 “MQ-9 리퍼는 (연이어) 탄도미사일을 발사하는 북한의 정보와 대만 침공 징후를 포함해 이 지역에서 중국의 군사 활동에 대한 정보 수집에 도움이 될 것”이라고 평가했다. 또 필요 시 인도적 지원이나 재난 구호 등 지역 문제에도 투입될 수 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;●인근 주민 불안 감안해 평시에는 비무장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또 미 국방부의 군사전문매체 ‘스타스앤드스트라이프스’는 공식 작전을 시작한 MQ-9 리퍼가 “향후 수주 내에 첫 정찰비행에 나설 것”이라고 전했다. 이어 319ERS에 배치된 MQ-9 리퍼는 가고야 지역 주민들의 불안을 감안해 평시에는 “무장을 할수 없다”고 했다.&lt;br&gt;미국 방산업체 제너럴어토믹스가 개발한 MQ-9 리퍼는 무게 4.7t, 최대 시속 약 480km, 항속거리 약 5900km, 최대상승고도 15km이다. 4발의 헬파이어 미사일, GBU-12 페이브웨이 Ⅱ 레이저 유도 폭탄 2발 등을 장착할 수 있다. 완전 무장시 14시간 체공할 수 있는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;MQ-9 리퍼는 지난 2007년 아프가니스탄에 처음 배치됐다. 2020년 이라크 바그다드 공항에 내려 차량으로 이동하다 미군의 공격으로 폭사한 가셈 솔레이마니 이란 혁명수비대 쿠드스군 사령관도 MQ-9 리퍼의 공격을 받았다. 당시 MQ-9 리퍼는 헬파이어 미사일을 칼날 6개가 펼쳐지도록 개조해 일명 ‘닌자폭탄’으로 불리는 헬파이어 R9X을 발사했다. 해당 무기는 차량의 운전자는 그대로 두고 조수석 탑승자만 타격할 정도의 정밀도를 갖춘 것으로 알려져 있다.&lt;!-- 그림 1349408 --&gt;●&lt;strong&gt;美 “北 핵실험 시 많은 가용 도구 있다” 경고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 베단트 파텔 미 국무부 수석부대변인은 26일(현지시간) 브리핑에서 “북한이 7차 핵실험을 한다면 심각한 긴장 고조를 일으킬 것”이라며 “북한에 책임을 묻는 다양한 도구 상자에 대해 구체적으로 말하진 않겠지만 우리에겐 가용한 많은 도구가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;파텔 수석부대변인은 최근 북한의 도발에 대한 한미일 3국의 합동 군사훈련 및 미국의 추가 대북제재를 언급하며 “이는 우리가 북한에 책임을 묻기 위해 사용할 도구를 계속 보유하고 있다는 것을 보여준다”고 했다. 7차 핵실험 등 북한의 추가 도발 시 고강도 군사적 대응과 추가 제재를 병행하겠다는 뜻으로 읽힌다.&lt;br&gt;미국은 이달 초 동해상에 핵 항모 로널드 레이건호를 파견해 한일과 군사훈련을 했고, 지난 7일 북한에 대한 석유 수출에 관여한 개인 2명과 사업체 3곳에 대해 제재를 부과했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공진원, ‘2022 전통문화 전문인력양성 교육과정 전통가온’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500092</guid>
      <pubDate>2022-10-27T13:35:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027133500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354624 --&gt;문화체육관광부(장관 박보균)가 주최하고 한국공예·디자인문화진흥원(원장 김태훈·공진원)이 주관하는 2022 전통문화 전문인력양성 교육과정 ‘전통가온’이 성공적으로 마무리됐다.&lt;br&gt;전통가온은 전통문화의 저변을 확대하고 지속가능한 발전 방향을 모색하기 위해 지난 9월 20일과 이달 18일, 서울돈화문국악당에서 열렸다. 특히 전통문화 종사자뿐 아니라 전통문화 분야에 관심이 있는 일반 국민 누구나 참여할 수 있는 대중 강연으로 진행됐다.&lt;br&gt;9월 20일 열린 전통가온 인사이트 1회차는 ‘메타버스, 전통문화의 새로운 세상을 열다’를 주제로 1부 강연과 2부 토크콘서트로 구성됐다. 1부 강연에서는 최재붕 성균관대 기계공학부 교수가 모더레이터를 맡아 ‘메타버스 시대, 세계관을 바꿔라’를 주제로 기조강연을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 간송미술관 전인건 관장의 ‘간송 메타버스 프로젝트’와 비브스튜디오스 박태춘 상무의 ‘메타버스가 바꿔놓을 전통의 미래’ 강연이 진행됐다. 2부 토크콘서트에서는 전문가 대담과 현장 토크를 통해 메타버스 시대에 전통문화의 발전을 도모하기 위한 다양한 의견을 공유했다.&lt;br&gt;이달 18일에 ‘전통문화, 세계를 사로잡다’를 주제로 전통가온 인사이트 2회차가 진행됐다. 방송인 마크테토가 모더레이터를, 한복정장 브랜드 ‘리을’의 김종원 대표와 한국문화재재단 상품기획팀 진나라 팀장이 연사를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1부 강연에서 마크테토는 ‘외국인의 시선으로 바라보는 한국적인 아름다움’을 주제로 우연한 기회에 한옥에서 살게 되면서 한국적인 아름다움을 발견하고 한국문화에 관심을 갖게 된 사연을 소개했다. 이어 최근 BTS 등 다양한 아티스트 및 브랜드와 협업하면서 한국문화를 감각적으로 알리고 있는 김종원 대표가 ‘세계를 사로잡은 퓨전한복의 매력’과 한국문화재재단 진나라 팀장의 ‘K헤리티지 이야기’를 주제로 발표했다.&lt;br&gt;특히 2부 토크콘서트에서는 ‘세계가 사랑한 전통문화의 매력을 파헤치다’를 주제로 한복, K아이템 굿즈 등 세계인을 사로잡은 전통문화 매력과 비결이 무엇인지에 대해 관객과 연사 간 열띤 현장 토크가 이뤄져 한국문화에 대한 관심과 위상이 그 어느 때보다 높은 것을 느낄 수 있었다고 공진원은 전했다.&lt;br&gt;공진원 관계자는 “이번 전통가온 인사이트를 통해 보다 많은 국민들이 우리 전통문화에 대한 관심을 가지고 일상 가까이에서 전통문화를 즐길 수 있는 계기가 되길 바란다”며 “올해 사업을 기회로 전통문화 종사자와 대국민이 함께 소통할 수 있는 다양한 시도를 통해 전통문화 산업의 확장과 발전을 기대한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인수 임박’ 트위터 직원 530명 대탈출…머스크는 세면대 들고 본사 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500098</guid>
      <pubDate>2022-10-27T13:46:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027134601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354636 --&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 트위터 인수가 마무리 단계에 접어든 가운데 직원들이 대거 회사를 떠나고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;26일(현지시간) 비즈니스인사이더는 미국의 기업 전문 싱크탱크 ‘펑크&amp;amp;핀스트라이프(Punks&amp;amp;Pinstripes)’의 보고서를 인용해 지난 90일 동안 트위터 직원 530명이 트위터를 퇴사했다고 보도했다.&lt;br&gt;이는 전분기 퇴사자 수에 비해 60% 증가한 수치다. 특히 머스크 인수 가능성이 높아진 이달에만 모두 50명이 회사를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크가 지난 1월 트위터 주식을 인수하기 시작한 이후 회사를 떠난 직원은 1100명이 넘는다.&lt;br&gt;보고서에 따르면 지난 90일 동안 트위터를 떠난 직원의 30%는 구글, 메타로 이직했다. 이외에도 핀터레스트, 링크드인, 틱톡, 스냅과 같은 소셜 미디어 플랫폼으로 직장을 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트위터 직원들의 이탈 현상은 오랫동안 이어진 머스크와 트위터 인수 분쟁과 인수 후 벌어질 고용 불안정성 때문으로 보인다.&lt;br&gt;앞서 워싱턴포스트(WP)는 머스크가 트위터를 인수하면 대규모 정리해고를 단행할 계획이라고 보도한 바 있다.&lt;br&gt;WP에 따르면 머스크는 투자자 등에게 제출한 서류에서 트위터 인수 후 인력 5500명 가량을 줄일 계획이라고 밝혔다. 이는 현재 트위터 인력 7500명의 75%에 해당하는 수준이다.&lt;!-- 그림 1354637 --&gt;한편 머스크는 이날 샌프란시스코 본사 방문 사실을 알리는 동영상을 자신의 트위터에 올렸다.&lt;br&gt;그는 영상에서 트위터 회사 로고가 부착된 본사 건물을 보여줬고, 세면대를 들고 이사를 오는 장면을 연출했다. 그러면서 “트위터 본사 진입 중, 모두를 이해시키겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 머스크는 “오늘 트위터 본사에서 좋은 사람들을 많이 만났다”고 소감을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;또한 머스크는 트위터 개인 프로필을 ‘치프 트윗’(Chief Twit)이라고 변경하고 위치에 트위터 본사를 추가하며 곧 트위터 인수 계약을 마무리하고 이 회사의 소유주가 될 것임을 암시했다.&lt;br&gt;머스크는 트위터 본사 방문에 앞서 올린 게시글에서는 “트위터의 아름다운 점은 시민 저널리즘에 힘을 실어준다는 것”이라며 “기성 언론의 편견 없이 뉴스를 전달할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편 블룸버그 통신은 머스크와 트위터 측 변호사들이 인수 자금 대출 은행들과 함께 계약을 마무리하는 작업을 진행 중이라며 “뉴욕 시간 기준 28일 오후 5시까지 트위터는 머스크의 오너십 아래에 놓일 것으로 예상된다”고 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조응천 “한동훈 술자리 의혹 제기한 김의겸, 작전 미스”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500101</guid>
      <pubDate>2022-10-27T14:04:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353747 --&gt;조응천 더불어민주당 의원은 지난 24일 김의겸 의원이 한동훈 법무부장관을 향해 ‘청담동 술자리 의혹’을 제기한 것에 대해 “작전 미스였다“며 아쉬움을 나타냈다.&lt;br&gt;조 의원은 이날 MBC라디오 ‘김종배의 시선집중’과의 인터뷰에서 ”이렇게 나가면 한 장관은 분명히 이렇게 나올 것이기에 논박거리를 더 마련한다든가, 아니면 한꺼번에 질문을 다 던지는 게 아니고 조금씩 던지고 받고 하면서 타격전을 해야 되는데 한꺼번에 다 던져 저쪽에서 일방적으로 반박하게 하고 여기는 더 공격할 거리가 없게 됐다”며 이같이 밝혔다. &lt;!-- 그림 1304266 --&gt;이어 조 의원은 “한 장관이 뭐가 나오든 맞받아칠, 카운터펀치를 날릴 준비를 하고 있다가 작전대로 한 것 같다. (한 장관이) 아마 좀 설익었다 싶은 틈을 노리고 있다 오버액션해 전세를 순간적으로 역전시켰다. 그걸 계속 과장되게 하는 거기에 (김 의원이) 걸려든 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 한 장관은 김 의원이 관련 의혹을 제기하자 “장관직을 걸겠다, 의원님도 (직을) 거시라“고 받아친 바 있다.&lt;br&gt;한편 김 의원에 대한 법적 조치를 예고했던 한 장관은 이날 ”저는 허위사실 유포의 피해자로서 민주당 차원의 진솔한 사과와 책임있는 조치를 요구한다“라는 입장문을 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤혜진, “진짜 가출이야” 남편 엄태웅에 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500107</guid>
      <pubDate>2022-10-27T14:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027142001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354649 --&gt;발레무용가 윤혜진이 결혼 10주년을 맞아 속마음을 털어놧다.&lt;br&gt;27일 유튜브 ‘윤혜진의 What see TV’ 채널에 ‘추억...엇갈린기억’이라는 제목의 영상이 업로드됐다.&lt;br&gt;이날 윤혜진은 남편 엄태웅에게 “내년에 우리가 10주년이다. 어떻게 할 거냐. 사진이라도 찍을 거냐. 드레스라도 대여해서 다시 찍자”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤혜진은 “제발 이런 것 좀 오빠가 계획을 해라. 이것까지 내가 해야 되냐. 우리 이제 10주년인데 오빠가 알아봐라 이벤트식으로”라고 요구했다.&lt;br&gt;그러면서 “내가 아무리 이벤트 같은 것 싫어하는 사람이라지만 정말 10년을 한 번도 안 한다. 10주년 결혼이면, 우리가 서로 결혼식 사진 너무 싫어했으니까 다시 한번 하자고 계획을 하거나 스튜디오랑 알아보고 추진을 해야지”라고 감정을 풀어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤혜진은 “10주년에는 오빠가 전적으로 뭔갈 해라. 솔직히 생일이건 뭐건 어떤 날이건 식당도 내가 예약하고 모든 걸 내가 다 했다. 요번 10주년만큼은 오빠가 다 해라. 난 아무것도 안 할 거다”라고 재차 강조했다.&lt;br&gt;이어 “선물이랑 이벤트 같은 거 간지러워서 그런 거 진짜 좀 그런데 그래도 한 번은 받아봐야 되는 거 아니냐. 나이 드니까 그런 거 좋아지려고 한다. 기대 된다”고 속마음을 털어냈다. 또 “아예 가르쳐 줘야 한다. 못 하는지 안 하는지 모르겠지만 그냥 안 한다. 괜찮은 줄 알고. 그러니까 10주년은 해달라. 아무것도 없으면 진짜 가출이다”고 선전포고 했다.&lt;br&gt;끝으로 “두 달이라는 시간이 있으니 열심히 뛰라. 기대하겠다. 난 아무것도 안 할 거니까 알아서 다 하라”라고 말해 기대를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤혜진, “진짜 가출이야” 남편 엄태웅에 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500107</guid>
      <pubDate>2022-10-27T14:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027142001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354649 --&gt;발레무용가 윤혜진이 결혼 10주년을 맞아 속마음을 털어놧다.&lt;br&gt;27일 유튜브 ‘윤혜진의 What see TV’ 채널에 ‘추억...엇갈린기억’이라는 제목의 영상이 업로드됐다.&lt;br&gt;이날 윤혜진은 남편 엄태웅에게 “내년에 우리가 10주년이다. 어떻게 할 거냐. 사진이라도 찍을 거냐. 드레스라도 대여해서 다시 찍자”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤혜진은 “제발 이런 것 좀 오빠가 계획을 해라. 이것까지 내가 해야 되냐. 우리 이제 10주년인데 오빠가 알아봐라 이벤트식으로”라고 요구했다.&lt;br&gt;그러면서 “내가 아무리 이벤트 같은 것 싫어하는 사람이라지만 정말 10년을 한 번도 안 한다. 10주년 결혼이면, 우리가 서로 결혼식 사진 너무 싫어했으니까 다시 한번 하자고 계획을 하거나 스튜디오랑 알아보고 추진을 해야지”라고 감정을 풀어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤혜진은 “10주년에는 오빠가 전적으로 뭔갈 해라. 솔직히 생일이건 뭐건 어떤 날이건 식당도 내가 예약하고 모든 걸 내가 다 했다. 요번 10주년만큼은 오빠가 다 해라. 난 아무것도 안 할 거다”라고 재차 강조했다.&lt;br&gt;이어 “선물이랑 이벤트 같은 거 간지러워서 그런 거 진짜 좀 그런데 그래도 한 번은 받아봐야 되는 거 아니냐. 나이 드니까 그런 거 좋아지려고 한다. 기대 된다”고 속마음을 털어냈다. 또 “아예 가르쳐 줘야 한다. 못 하는지 안 하는지 모르겠지만 그냥 안 한다. 괜찮은 줄 알고. 그러니까 10주년은 해달라. 아무것도 없으면 진짜 가출이다”고 선전포고 했다.&lt;br&gt;끝으로 “두 달이라는 시간이 있으니 열심히 뛰라. 기대하겠다. 난 아무것도 안 할 거니까 알아서 다 하라”라고 말해 기대를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임원희, 부동산 150평 자산 깜짝 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500121</guid>
      <pubDate>2022-10-27T14:56:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027145509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354667 --&gt;배우 임원희가 “강릉에 150평 규모의 한옥주택을 가지고 있다”며 자신이 소유한 부동산 자산에 대해 깜짝 공개했다.&lt;br&gt;26일 SBS 예능 ‘신발 벗고 돌싱포맨’에는 최근 100억 자산가로서의 근황을 알리며 화제를 모은 개그맨 황현희가 출연했다.&lt;br&gt;황현희는 “(돌싱포맨) 우리 넷 중 누가 제일 부자가 될 것 같냐”는 물음에 “투자를 잘 하는 성향은 원희형”이라며 “말수도 적고 혼자 생각이 많고 고민이 많은 분들이 투자를 잘 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이상민이 “근데 원희형이 최근에 투자한 건 좀 잘못 투자한 것 같다”며 강릉 얘기를 꺼내자, 임원희는 “제가 한옥 주택을 사서 리모델링 했다. 150평 정도 된다”며 부동산에 투자한 소식을 알렸다.&lt;br&gt;황현희는 ‘미래에 힘들 것 같은 최악의 1인’으로는 사업하는 김준호를 꼽았다. 그는 김준호에게 재무제표 보는 법을 공부해야 된다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 임원희는 지난 2020년 강릉시 홍보대사에 위촉된 바 있다. 강릉시는 임원희가 강릉을 배경으로 한 다수의 영화에 출연했으며, 친근하고 코믹한 이미지가 관광도시 강릉의 이미지와 잘 맞아 홍보대사로 위촉하게 됐다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임원희, 부동산 150평 자산 깜짝 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500121</guid>
      <pubDate>2022-10-27T14:56:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027145509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354667 --&gt;배우 임원희가 “강릉에 150평 규모의 한옥주택을 가지고 있다”며 자신이 소유한 부동산 자산에 대해 깜짝 공개했다.&lt;br&gt;26일 SBS 예능 ‘신발 벗고 돌싱포맨’에는 최근 100억 자산가로서의 근황을 알리며 화제를 모은 개그맨 황현희가 출연했다.&lt;br&gt;황현희는 “(돌싱포맨) 우리 넷 중 누가 제일 부자가 될 것 같냐”는 물음에 “투자를 잘 하는 성향은 원희형”이라며 “말수도 적고 혼자 생각이 많고 고민이 많은 분들이 투자를 잘 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이상민이 “근데 원희형이 최근에 투자한 건 좀 잘못 투자한 것 같다”며 강릉 얘기를 꺼내자, 임원희는 “제가 한옥 주택을 사서 리모델링 했다. 150평 정도 된다”며 부동산에 투자한 소식을 알렸다.&lt;br&gt;황현희는 ‘미래에 힘들 것 같은 최악의 1인’으로는 사업하는 김준호를 꼽았다. 그는 김준호에게 재무제표 보는 법을 공부해야 된다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 임원희는 지난 2020년 강릉시 홍보대사에 위촉된 바 있다. 강릉시는 임원희가 강릉을 배경으로 한 다수의 영화에 출연했으며, 친근하고 코믹한 이미지가 관광도시 강릉의 이미지와 잘 맞아 홍보대사로 위촉하게 됐다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍, 친형 논란에 “많은 이들 응원 덕에 살아” 소회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500127</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:03:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027150102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354678 --&gt;‘신상출시 편스토랑’에 ‘원조 요섹남’ 박수홍이 출격한다.&lt;br&gt;오는 28일 방송되는 KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’(이하 ‘편스토랑’)은 3주년 특집으로 꾸며진다.&lt;br&gt;무엇보다 3주년 특집에서는 신입 편셰프 박수홍이 함께 한다. 그는 지난 2005년 한식 조리기능사 자격증을 취득했고, 이후 요리책을 발간하고 요리 프로그램의 MC로 장시간 활약했다. 이에 ‘연예계 원조 요섹남’으로 불리는 박수홍이 ‘편스토랑’에서 어떤 요리를 보여줄지, 어떤 일상을 공개할지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;녹화 당시 공개된 VCR 속 박수홍은 “사실 한동안 어려운 일들이 너무 많아서 요리를 하지 못했다”며 “요리를 할 생각도 못했다”고 고백하며 그간의 사정을 전했다. 이어 박수홍은 “그러나 저를 살리겠다고 노력해주신 분들이 많다, 그분들의 응원 덕분에 살았다”며 “이제는 그분들에게 열심히 사는 모습 보여드리고 싶다”고 속마음을 털어놨다.&lt;br&gt;박수홍은 다시금 살아야겠다는 의지를 담아 아주 오랜만에 자기 자신을 위한 밥상을 차리기 시작했다. 박수홍의 냉장고에서는 귀한 식재료들이 등장했다. 울릉도, 속초, 천안, 제주도 등 전국 각지에서 온 다양한 식재료가 자리하고 있었다. 박수홍은 “지인들이 힘내라고, 잘 먹고 살라고, 식재료를 보내주셨다”고 해 모두의 마음을 따뜻하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지인들이 보내준 팔도 식재료로 박수홍은 울릉도산 따개비섭밥, 속초산 호래기숙회, 천안 빠금장찌개, 제주도 깅이조림까지 정성을 다해 요리, ‘응원의 전국 팔도 밥상’을 완성했다. 오랜만의 요리지만 ‘원조 요섹남’이라는 타이틀에 걸맞게 수준급 칼질 실력으로 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;그 뿐만 아니라 박수홍은 재료 손질, 요리 과정, 플레이팅, 뒷정리에 이르기까지 요리의 모든 과정이 한 치의 흐트러짐도 없는 정갈하고도 깔끔해 감탄을 자아냈다. 이연복 셰프 역시 “‘요리의 정석’이다”라며 극찬을 아끼지 않았다. ‘편스토랑’ 식구들도 “역시 실력자”라며 혀를 내둘렀다는 전언이다.&lt;br&gt;또 박수홍은 요리만큼은 양보할 수 없다며 “진검승부를 겨뤄보자는 마음에 출연했다”고 고백, ‘편셰프’ 도전 의지를 활활 불태웠다. 기존 편셰프들도 원조 요섹남 박수홍의 탁월한 실력에 긴장감을 감추지 못했다는 후문이다.&lt;br&gt;‘편스토랑’ 3주년 특집은 이날 오후 8시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍, 친형 논란에 “많은 이들 응원 덕에 살아” 소회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500127</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:03:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027150102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354678 --&gt;‘신상출시 편스토랑’에 ‘원조 요섹남’ 박수홍이 출격한다.&lt;br&gt;오는 28일 방송되는 KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’(이하 ‘편스토랑’)은 3주년 특집으로 꾸며진다.&lt;br&gt;무엇보다 3주년 특집에서는 신입 편셰프 박수홍이 함께 한다. 그는 지난 2005년 한식 조리기능사 자격증을 취득했고, 이후 요리책을 발간하고 요리 프로그램의 MC로 장시간 활약했다. 이에 ‘연예계 원조 요섹남’으로 불리는 박수홍이 ‘편스토랑’에서 어떤 요리를 보여줄지, 어떤 일상을 공개할지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;녹화 당시 공개된 VCR 속 박수홍은 “사실 한동안 어려운 일들이 너무 많아서 요리를 하지 못했다”며 “요리를 할 생각도 못했다”고 고백하며 그간의 사정을 전했다. 이어 박수홍은 “그러나 저를 살리겠다고 노력해주신 분들이 많다, 그분들의 응원 덕분에 살았다”며 “이제는 그분들에게 열심히 사는 모습 보여드리고 싶다”고 속마음을 털어놨다.&lt;br&gt;박수홍은 다시금 살아야겠다는 의지를 담아 아주 오랜만에 자기 자신을 위한 밥상을 차리기 시작했다. 박수홍의 냉장고에서는 귀한 식재료들이 등장했다. 울릉도, 속초, 천안, 제주도 등 전국 각지에서 온 다양한 식재료가 자리하고 있었다. 박수홍은 “지인들이 힘내라고, 잘 먹고 살라고, 식재료를 보내주셨다”고 해 모두의 마음을 따뜻하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지인들이 보내준 팔도 식재료로 박수홍은 울릉도산 따개비섭밥, 속초산 호래기숙회, 천안 빠금장찌개, 제주도 깅이조림까지 정성을 다해 요리, ‘응원의 전국 팔도 밥상’을 완성했다. 오랜만의 요리지만 ‘원조 요섹남’이라는 타이틀에 걸맞게 수준급 칼질 실력으로 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;그 뿐만 아니라 박수홍은 재료 손질, 요리 과정, 플레이팅, 뒷정리에 이르기까지 요리의 모든 과정이 한 치의 흐트러짐도 없는 정갈하고도 깔끔해 감탄을 자아냈다. 이연복 셰프 역시 “‘요리의 정석’이다”라며 극찬을 아끼지 않았다. ‘편스토랑’ 식구들도 “역시 실력자”라며 혀를 내둘렀다는 전언이다.&lt;br&gt;또 박수홍은 요리만큼은 양보할 수 없다며 “진검승부를 겨뤄보자는 마음에 출연했다”고 고백, ‘편셰프’ 도전 의지를 활활 불태웠다. 기존 편셰프들도 원조 요섹남 박수홍의 탁월한 실력에 긴장감을 감추지 못했다는 후문이다.&lt;br&gt;‘편스토랑’ 3주년 특집은 이날 오후 8시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, ‘호랑이 사냥꾼’ 왕치산도 ‘사냥’하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500129</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:15:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027150854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354688 --&gt;시진핑 중국 국가주석 집권 3기에도 고위층 사정 작업을 뜻하는 ‘호랑이 사냥’이 이어지고 있다. 이번에는 시 주석의 ‘오른팔’로 불리던 왕치산(74) 전 국가부주석의 핵심 보좌진이어서 중국 전역이 시끄럽다. 중국 지도층의 일거수일투족을 잘 아는 그에게도 사정의 칼날이 겨눠질지 관심이 모아진다.&lt;br&gt;중국 온라인 매체 펑파이는 27일 “검찰이 왕 부주석 측근인 톈후이위 전 자오상은행장에 대한 체포를 결정했다”고 보도했다. 중국 인민검찰원은 수뢰, 직권남용, 미공개정보 이용 거래 등 혐의로 중앙기율검사위원회·국가감찰위원회 조사를 받던 톈 전 행장에 체포 결정을 내렸다. 기율·감찰위는 지난 4월 ‘심각한 기율 위반’ 혐의로 조사를 벌이고 있다고 발표한 뒤 그를 검찰에 송치했다. 당적과 공직을 동시에 박탈해 사회적 영향력에 타격을 주는 ‘쌍계’ 처분도 내렸다.&lt;br&gt;톈 전 행장은 과거 왕 부주석이 중국건설은행에서 일할 때 비서로 일한 ‘왕치산계’다. 이번 체포 결정이 눈길을 끄는 것은 왕 부주석이 시진핑 주석 집권 1기(2012∼2017년)때 당 중앙기율검사위원회 서기를 맡아 반부패 드라이브를 이끌었기 때문이다. 이번 결정은 시진핑 집권 3기에도 고강도 사정이 계속될 것임을 시사하는 동시에 최종 목표가 왕 부주석일 수도 있음을 시사한다. ‘호랑이 사냥꾼’을 ‘사냥’하게 된다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 청년 시절 하방(지식인을 노동 현장으로 보냄) 때 5살 적은 시진핑을 만나 우정을 쌓았다. 2003년 베이징에서 사스(중증급성호흡기증후군)가 퍼지자 ‘소방수’로 투입돼 상황을 안정적으로 관리해 주목 받았다. 시 주석의 집권을 확정한 2012년 제18차 공산당 전국대표대회(당대회)에서 최고지도부인 중앙정치국 상무위원회 위원(7명)에 뽑힌 뒤 중앙기율검사위원회 서기를 맡아 ‘부패와의 전쟁’을 진두지휘했다. 그는 보시라이 전 충칭시 당서기와 저우융캉(78) 전 정치국 상무위원 등 거물을 잇따라 낙마시켰다. 이때부터 공식 서열에 관계없이 늘 ‘시진핑의 2인자’라는 수식어가 따라 다녔다.&lt;!-- 그림 1354692 --&gt;문제는 왕 부주석 자신과 관련한 부패 의혹이 끊이지 않았다는 데 있다. 2017년 6월 미국으로 망명한 억만장자 궈언구이가 “왕치산이 엄청난 재산을 해외로 빼돌렸으며 영화배우 판빙빙에게 성상납도 받았다”고 주장해 타격을 입었다. 결국 2017년 19차 당대회에서 서열 8위 국가부주석으로 밀려났고, 이때부터 주변 인물들에 대한 부패 조사가 시작됐다. 코로나19 사태 때 시 주석을 ‘벌거벗은 광대’라고 비난한 부동산 재벌인 런즈창 화위안그룹 회장이 대표적이다. 그는 2020년 횡령, 뇌물 등 혐의로 징역 18년형을 선고받았다. 런 회장은 왕 부주석과 막역한 사이다. 런즈창 판결 직후 왕 부주석의 최측근인 둥훙 중앙기율위원회 중앙순시조 부조장도 재판에 들어가 4억 6000만 위안(약 920억원) 뇌물 수수 혐의로 사형 집행 유예를 선고받았다. 사형 집행유예는 2년간 수형 태도를 관찰한 뒤 무기징역으로 감형해주는 중국 특유 제도다.&lt;br&gt;중국 당국은 왕 부주석과 친분이 깊은 하이난성의 재벌인 HNA그룹 천펑 회장도 구금했으며, 왕 부주석의 조카이자 HNA그룹의 고위 간부인 야오칭을 조사하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 상황에서도 왕 부주석은 최근 중국을 대표해 엘리자베스 2세 영국 여왕 장례식에 참석하는 등 직무를 수행해 왔다. 올해 5월 윤석열 대통령 취임식에도 중국 대표단을 이끌고 방한했다. 중국 고위층의 부패 내역을 샅샅이 알고 있을 그를 시 주석이 쉽게 내치지 못하고 있다는 견해가 많다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안방 여포’ FC바르셀로나 UCL만 가면… 두 시즌 연속 16강 탈락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500131</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:18:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027151714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354693 --&gt;유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL)만 가면 작아지는 FC바르셀로나.&lt;br&gt;스페인 프로축구 프리메라리가 명문구단 바르셀로나가 바이에른 뮌헨(독일)에 완패하며 두 시즌 연속 UCL 조별리그에서 탈락했다. 자국 리그 경기에서는 극강의 모습을 보이고 있지만, UCL 경기에서는 힘을 쓰지 못 하면서 ‘안방 여포’라는 이야기까지 나오고 있다.&lt;br&gt;바르셀로나는 27일(한국시간) 스페인 바르셀로나의 스포티파이 캄노우에서 펼쳐진 2022-2023시즌 UCL 조별리그 C조 5차전 바이에른 뮌헨과 홈 경기에서 0-3으로 패했다. 1승 1무 3패가 된 바르셀로나(승점 4)는 조 1, 2위가 나서는 16행 가능성이 사라졌다. C조에서는 뮌헨(승점 15)이 5전 전승으로 선두를 달린 가운데 인터 밀란(이탈리아·승점 10)이 3승 1무 1패로 조 2위를 확정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막 조별리그 경기에서 이겨도 승점 차를 뒤집을 수 없게 된 바르셀로나는 두 시즌 연속 조별리그에서 탈락하며 ‘별들의 무대’인 UCL 토너먼트가 아닌 유로파리그로 향하게 됐다.&lt;!-- 그림 1354694 --&gt;이날 뮌헨은 10분 만에 센터서클부터 수비 뒷공간을 내달린 사디오 마네의 선제골로 앞서갔다. 이어 전반 31분 에릭 막심 추포모팅도 페널티박스 오른편에서 추가 골을 터뜨렸다. 또 경기 종료 직전 뱅자맹 파바드가 문전에서 세 번째로 바르셀로나의 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;바르셀로나는 지난 시즌에도 조별리그에서 바이에른 뮌헨전 이후 UCL 16강 탈락이 확정됐다. 당시 바르셀로나는 E조 마지막 경기에서 뮌헨에 0-3으로 졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바르셀로나는 최근 유럽 대항전에서 부진한 모습을 보이고 있다. 올여름 ‘명가 재건’을 내걸고 유럽 최고 공격수로 꼽히는 로베르트 레반도프스키를 비롯해 적극적으로 선수를 영입하면서 리그에서는 11경기에서 9승 1무 1패로 순항하고 있다. 하지만 다른 리그의 강팀을 만나면 힘을 쓰지 못 하고 있다.&lt;br&gt;바르셀로나는 지난달 바이에른 뮌헨과 조별리그 첫 경기에서 0-2로 완패하고, 연이어 열린 인터 밀란 원정에서도 0-1로 졌다. 지난 13일에는 홈에서 인터 밀란에 설욕을 노렸지만 3-3으로 비기면서 승부를 가리지 못했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레이커스의 날개 없는 추락…코비의 마지막 시즌 이후 7년 만에 개막 4연패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500136</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:34:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027152951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354703 --&gt;&lt;br /&gt;미프로농구(NBA) 통산 득점 2위 ‘킹’ 르브론 제임스는 올시즌 1위 카림 압둘 자바(3만 8387점)를 넘어 NBA 전설이 되려 하고 있다. 그러나 팀 상황은 녹록지 않다. LA 레이커스가 7년 만에 개막 4연패의 수렁에 빠졌다.&lt;br&gt;레이커스는 27일(한국시간) 미국 콜로라도주 덴버의 볼 아레나에서 열린 2022~23 NBA 정규리그 덴버 너기츠와의 원정 경기에서 99-110으로 무릎을 꿇었다. 레이커스는 서부 콘퍼런스 단독 15위, 꼴찌로 처졌다. 레이커스의 개막 4연패는 2015~16시즌 이후 7년 만이다. 2015~16시즌은 코비 브라이언트가 은퇴한 때로, 당시 레이커스는 17승 65패로 서부 최하위를 기록했다.&lt;br&gt;레이커스는 이날 러셀 웨스트브룩이 햄스트링 부상으로 출전하지 않은 가운데 앤서니 데이비스(22점 14리바운드)와 제임스(19점 7리바운드 8어시스트)가 나름 분전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 31점 13리바운드 9어시스트로 트리플더블급 활약을 펼친 2시즌 연속 MVP 니콜라 요키치의 기세에 눌렸다. 덴버는 3승2패를 기록하며 8위가 됐다.&lt;br&gt;1쿼터 초반부터 뒤쳐지기 시작한 레이커스는 로니 워커(15점)와 데이비스의 활약에 54-54로 동점을 이뤄 연패를 끊어내는 듯했다. 그러나 3쿼터 시작과 함께 요키치가 혼자 10점을 몰아치며 덴버가 78-65로 달아났다. 4쿼터 초반 레이커스는 제임스가 3점을 림에 꽂으며 82-89, 7점차까지 따라붙었지만 거기까지였다. 덴버는 요키치, 저말 머리(13점 6어시스트), 브루스 브라운(18점 5리바운드) 등이 릴레이 득점하며 레이커스를 주저 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케빈 듀랜트(33점 6리바운드), 카이리 어빙(27점 9리바운드), 벤 시먼스(4점 5리바운드 9어시스트)의 ‘삼각 편대’를 앞세운 브루클린 네츠는 원정 경기에서 ‘괴인’ 야니스 아테토쿤보(43점 14리바운드 5어시스트)가 버틴 밀워키 벅스에 99-110로 졌다. 2연패에 빠진 브루클린은 1승3패로 동부 11위에 자리했다. 개막 3연승(무패)를 달린 밀워키는 동부 1위로 뛰어올랐다.&lt;br&gt;개막 4연승을 달리던 포틀랜드 트레일블레이저스도 이날 원정 경기에서 마이애미 히트에 98-119로 덜미를 잡혔다. 포틀랜드는 이날 패배에도 서부 1위를 유지했다. 마이애미는 2승3패로 동부 10위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “분쟁 아닌 경쟁”·시진핑 “평화공존”… 양 정상, 첫 대면회담 여나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500138</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:42:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024224805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;바이든, 국방부에 “中과 분쟁 추구 안 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“경쟁을 책임있게 관리할 수 있어야 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;시진핑 서신에서 “미중 공존의 길 찾길 원해”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;11월 중순 발리 G20서 정상만남 기대 커져&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1353379 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 시진핑 중국 국가주석의 3기 집권 후 첫 대중 발언으로 분쟁보다 “미중 간 경쟁 관리”를 강조했고, 시 주석은 미측에 보낸 서신에서 양국 간 “평화 공존”에 힘을 실었다. 이에 다음달 15~16일 열리는 주요 20개국(G20) 정상회담를 계기로 두 정상의 첫 대면회담 성사에 대한 기대감이 커지고 있다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 26일(현지시간) 백악관에서 로이드 오스틴 장관 등 국방부 지도부와 회의를 열고 “군사적 이점을 유지하되, 분쟁을 추구하지 않는다는 것을 분명히 해야 한다”며 “나는 시 주석에게 우리는 치열한 경쟁을 추구하지만, (그것이) 분쟁일 필요는 없다고 말했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “나는 어떤 세계 지도자보다 시 주석과 더 많은 시간을 보냈다는 얘기를 들었다. 78시간이라고 한다”며 “우리는 중국과 점점 더 강도가 높아지는 경쟁을 책임 있게 관리할 수 있어야 한다. 그(시 주석)도 이를 안다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령은 이외 “국가안보전략(NSS)에서 밝힌 대로 지금은 (세계가 변하는) 결정적인 10년”이라며 “기후변화나 보건 안보 등과 같이 전 세계 수십억 명의 삶에 영향을 미치는 공동 도전도 (중국과 협력해) 대처해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 발언은 미중이 가드레일 안에서 치열하게 경쟁하되 기후변화 등 세계 공통의 문제는 협력한다는 기존 기조를 재확인한 것이다. 그러나 시 주석의 집권 3기가 시작된 시점에서 자국 국방부에 분쟁보다 경쟁 관리를 강조했다는 점에서 우호적 언사라는 평가다. 바이든 대통령은 지난달 시 주석이 G20 정상회의에 참석한다면 만날 의사가 있다고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 그림 1354708 --&gt;시 주석 역시 전날 미국에서 열린 미중 관계 전국위원회에 보낸 축하 서신에서 “중국과 미국이 소통과 협력을 강화하는 것은 세계의 안정을 높이고 평화와 발전을 추동하는 데 도움이 될 것”이라며 “중국은 미국과 함께 상호 존중과 평화 공존, 협력을 통해 중·미가 공존할 길을 찾길 원한다”고 밝혔다고 중국중앙(CC)TV가 27일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 토니 블링컨 미 국무장관은 이날 블룸버그 인터뷰에서 “시 주석 집권 3기 체제에서 (대만의) 현상 유지를 더 받아들일 수 없고, (대만) 통일을 추구하는 과정을 가속하길 원한다”며 “바뀐 것은 이것”으로 (미국은) 대만 침공에 단호히 맞설 것이라고 공언했다.&lt;br&gt;한편 인민일보가 이날 공개한 개정된 당장(黨章·당 헌법) 전문에 따르면 시 주석과 당 중앙의 권위를 모두 지켜야 한다는 ‘두 개의 수호’가 모든 공산당원의 필수 의무로 규정되는 등 1인자 지위가 공고해졌다. 내수 중심 경제 정책을 뜻하는 ‘쌍순환’과 ‘대만 독립 반대’ 문구가 새로 들어갔다. 그러나 ‘인민영수’(인민의 최고지도자)라는 칭호는 명기되지 않았다. 그의 업적이 마오쩌둥·덩샤오핑에는 미치지 못했다는 공산당 주류의 냉정한 평가가 반영된 것으로 보인다. ‘5년을 더 지켜보자’는 판단이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이혼’ 이하늘, 비연예인과 1년째 열애 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500139</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:44:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/02/25/SSI_20200225090127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1053341 --&gt;그룹 DJ DOC의 이하늘(51)이 1년째 열애 중이라는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;27일 한 매체는 “이하늘이 비연예인 여자친구와 연애 중”이라며 “지인들과 만나는 자리에 여자친구와 동행하고 있다. 두 사람의 성격이 워낙 솔직하고 털털해 굳이 숨기고 있진 않다. 함께 제주도 낚시 여행도 다니는 등 평범한 연애를 이어가고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;이하늘의 소속사 슈퍼잼레코드는 “연애 중인 것이 맞다. 상대가 비연예인이기 때문에 과도한 관심은 지양해주시길 부탁드린다”라고 조심스러운 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 이하늘의 SNS 계정에서 진행한 라이브 방송에 지인들과 함께 등장해 식사를 하기도 하고, 자연스럽게 손을 잡는 모습을 보이기도 했다.&lt;br&gt;지난 26일 이하늘은 팬들과 함께 한 라이브 방송에서 한결 편안해진 얼굴로 직접 열애 사실을 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팬들이 “하늘 오빠 여자친구냐”, “(두 사람의 모습이) 예쁘다”, “잘 어울린다”는 글을 올리자 “고마워요”라고 인정하며 팬들에게 먼저 여자친구의 존재를 공개했다.&lt;br&gt;이하늘은 지난 2018년 결혼했으나 1년 4개월 만인 2020년 합의 이혼 소식을 전했다. 이후 TV조선 ‘우리 이혼했어요’에 전 부인과 출연해 서로의 홀로서기를 진심으로 응원하는 모습으로 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이혼’ 이하늘, 비연예인과 1년째 열애 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500139</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:44:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/02/25/SSI_20200225090127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1053341 --&gt;그룹 DJ DOC의 이하늘(51)이 1년째 열애 중이라는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;27일 한 매체는 “이하늘이 비연예인 여자친구와 연애 중”이라며 “지인들과 만나는 자리에 여자친구와 동행하고 있다. 두 사람의 성격이 워낙 솔직하고 털털해 굳이 숨기고 있진 않다. 함께 제주도 낚시 여행도 다니는 등 평범한 연애를 이어가고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;이하늘의 소속사 슈퍼잼레코드는 “연애 중인 것이 맞다. 상대가 비연예인이기 때문에 과도한 관심은 지양해주시길 부탁드린다”라고 조심스러운 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 이하늘의 SNS 계정에서 진행한 라이브 방송에 지인들과 함께 등장해 식사를 하기도 하고, 자연스럽게 손을 잡는 모습을 보이기도 했다.&lt;br&gt;지난 26일 이하늘은 팬들과 함께 한 라이브 방송에서 한결 편안해진 얼굴로 직접 열애 사실을 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팬들이 “하늘 오빠 여자친구냐”, “(두 사람의 모습이) 예쁘다”, “잘 어울린다”는 글을 올리자 “고마워요”라고 인정하며 팬들에게 먼저 여자친구의 존재를 공개했다.&lt;br&gt;이하늘은 지난 2018년 결혼했으나 1년 4개월 만인 2020년 합의 이혼 소식을 전했다. 이후 TV조선 ‘우리 이혼했어요’에 전 부인과 출연해 서로의 홀로서기를 진심으로 응원하는 모습으로 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴대전화가 바꾼 장병 풍속도...“유튜브 드라마 시청 50%”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500143</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:51:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027155533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;장병들이 휴대전화를 사용하는 시간은 하루 평균 2~3시간 정도가 대부분이며, 주로 유튜브와 드라마를 시청한다는 응답이 50%라는 조사 결과가 나왔다. 고민이나 상담이 필요할 때는 대부분 선임과 동기 등 전우를 찾았고 지휘관을 찾아가는 건 열명 중 한명에 불과했다.&lt;br&gt;국방홍보원 국방FM은 27일 육군 3수송교육연대 안보 토크 콘서트에 앞서 이 부대 병사 240명을 상대로 설문조사를 통해 2020년 7월부터 전면허용된 장병 휴대전화 사용으로 바뀐 군생활 풍속도를 공개했다. 240명이 참여한 설문조사에 따르면 병사들의 하루 평균 휴대전화 사용 시간은 2∼3시간 정도라는 응답이 72%였다. 주요 사용 목적은 ‘유튜브와 드라마 시청’이 50%였고 전화통화가 19%, 시간 보내기 11% 순이었다.&lt;br&gt;군 생활을 하면서 가장 크게 고민하는 문제는 전역한 뒤 미래에 대한 불안(42%), 군 생활에서 발생하는 문제(28%), 전우, 친구, 가족 등 인간관계(13%) 순이었다. 상담이 필요할 때 선임과 동기 등 전우를 찾는다는 비중이 61%인 반면 소대장이나 중대장 등 지휘관에게 묻는 비중은 12%에 그쳤다. 혼자 생각하고 만다는 응답도 17%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;응답자의 76%는 봉급에서 30만원 이상을 저축한다고 답했다. 봉급은 주로 ‘취업 준비를 위한 자기계발’에 사용한다는 답이 32%로 가장 많았고 ‘제대 후 여행경비’가 21%, ‘부모나 가족을 위해 사용’이 14%로 나타났다.&lt;br&gt;국방홍보원은 28일 3수송교육연대에서 장병과 지역 주민 등 1500여명과 함께 안보 토크 콘서트를 연다. 이 자리에는 최근 유튜버로 활동하는 전인범 전 특전사령관과 김해석 전 국방대 총장 등이 국방과 안보를 주제로 강의와 토크쇼를 진행하며, 버스터즈·로켓펀치·나나·백아연 등이 위문공연을 펼친다. 특히 버스터즈는 공연 전 장병들에게 직접 배식 지원을 하고 장병과 함께 동석 식사를 하면서 친분을 나누는 한편 장병들과 함께 연습한 합동 공연 무대도 선보일 예정이다.&lt;!-- 그림 1354714 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“후배 떠나지 않게 해달라” 이대호에 신동빈 롯데회장 190억 응답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500147</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:57:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/08/SSI_20221008225221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347432 --&gt;롯데그룹이 ‘조선의 4번 타자’ 이대호(40)의 마지막 꿈인 코리안 시리즈 우승을 위해 거액의 투자를 진행한다.&lt;br&gt;롯데지주는 27일 자회사 롯데자이언의 내년 시즌 운영과 투자 확대를 위해 190억원의 유상증자를 의결했다고 밝혔다. 이번 증자는 주주균등배정 방식으로 롯데지주가 보통주 196만 4839주를 주당 9670원에 취득하는 방식으로 진행된다. 이렇게 되면 롯데자이언츠는 부채비율 개선과 이자비용 절감 효과는 물론 향후 투자 및 시즌 운영 자금도 안정적으로 확보할 수 있게 됐다.&lt;!-- 그림 1347419 --&gt;롯데자이언츠는 확보한 자금으로 선수 계약 및 영입 등 선수단 관리에 집중하며 경기력 향상에 총력을 다할 계획이다. 앞서 롯데자이언츠는 26일 팀의 간판 선발 투수인 박세웅 선수와 자유계얄(FA)에 버금가는 5년 총액 90억원 규모의 다년 계약을 체결했다. 롯데자이언츠는 취약 포지션에 대한 외부 영입도 추진 할 계획이다.&lt;br&gt;선수뿐만 아니라 야구장, 과학 장비 등 구단 인프라 투자도 강화한다. 롯데자이언츠는 2019년부터 2군 구장 상동야구장에 꾸준히 투자하고 있다. 또 데이터 야구를 위한 첨단 장비 도입과 실내 배팅장 신축에 나서기도 했다. 올해 시즌 종료 후에는 상동야구장 인조잔디 교체와 사직야구장과 동일한 흙 포설 등 그라운드 정비를 포함해 1군 경기장과 동일한 환경을 조성해 2군 선수의 1군 적응력을 향상시킬 계획이다.&lt;!-- 그림 1354208 --&gt;이와 함께 롯데자이언츠는 지난 4일 서울 잠실 롯데월드타워에서 2023 KBO 신인 드래프트 지명 선수와 그 가족을 초청하는 ‘2023 롯데자이언츠 루키스 패밀리 데이’를 진행했다. 모 그룹 롯데와 KBO 명문구단 롯데자이언츠에 대한 소속감과 자긍심을 높이기 위한 행사로 환영식 외에도 신격호 창업주 기념관과 롯데월드타워 전망대 서울스카이를 방문했다. 구단주 신동빈 롯데그룹 회장은 입단 선수들을 환영하고 지원을 아끼지 않겠다는 축전과 선물을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 지원은 롯데자이언츠를 명문구단으로 만들겠다는 신 회장의 의지가 작용한 것으로 분석된다. 지난 8일 신 회장은 이대호의 은퇴식을 직접 참관했다. 이날 이대호는 은퇴사에서 “앞으로 더 과감하게 지원해주시고 특히 성장하는 후배 선수들이 팀을 떠나지 않고 성장할 수 있도록 잘 보살펴 주시기 바란다. 그래서 시간이 날수록 더 강해지는 롯데 자이언츠로 만들어 주시길 바란다”라며 구단에 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최고 미인은 나’ 고려대 이승현, 2022 미스코리아 진(眞) 당선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500150</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027160053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354718 --&gt;2022 미스코리아 선발대회 최고의 영예인 진(眞) 이승현(23·서울·고려대 경제학과)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;26일 서울 용산구 블루스퀘어에서 글로벌이앤비(Global E&amp;amp;B) 주최로 열린 ‘제66회 2022 미스코리아 선발대회’ 본선에서 이승현은 29명의 본선 진출자들을 제치고 66번째 왕관의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;이번 대회에서 본인은 ‘트렌드세터’라고 소개한 이승현은 “글로벌 패션 브랜드 CEO로 도약하는 것이 꿈”이라고 밝혔다. 당선 직후에는 “왕관은 더 잘 하라는 의미로 받아들이겠다”며 눈물을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선은 유시은(25·서울·연성대 항공서비스학과), 미는 김고은(22·경기인천·인하공전 항공운항과)이 차지했다.&lt;br&gt;2022 미스코리아 선발대회의 슬로건은 ‘그린 힐링모먼트-가장 아름다운 치유가 시작된다’로, 대회를 함께 즐기는 이들에게 아름다운 치유를 선사하겠다는 의미를 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주관사인 글로벌이앤비 측은 “미래 여성 리더의 옥석을 가려내는 대회 현장과 본선 진출자들의 다채로운 매력을 방송을 통해 애정 어리게 지켜봐 달라”고 전했다.&lt;br&gt;미스코리아 선발대회는 오는 11월 11일 오후 8시 웨이브와 케이블채널 SmileTV, TVAsia, Weetv에서 녹화 방송된다.&lt;!-- 그림 1354720 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최고 미인은 나’ 고려대 이승현, 2022 미스코리아 진(眞) 당선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500150</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027160053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354718 --&gt;2022 미스코리아 선발대회 최고의 영예인 진(眞) 이승현(23·서울·고려대 경제학과)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;26일 서울 용산구 블루스퀘어에서 글로벌이앤비(Global E&amp;amp;B) 주최로 열린 ‘제66회 2022 미스코리아 선발대회’ 본선에서 이승현은 29명의 본선 진출자들을 제치고 66번째 왕관의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;이번 대회에서 본인은 ‘트렌드세터’라고 소개한 이승현은 “글로벌 패션 브랜드 CEO로 도약하는 것이 꿈”이라고 밝혔다. 당선 직후에는 “왕관은 더 잘 하라는 의미로 받아들이겠다”며 눈물을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선은 유시은(25·서울·연성대 항공서비스학과), 미는 김고은(22·경기인천·인하공전 항공운항과)이 차지했다.&lt;br&gt;2022 미스코리아 선발대회의 슬로건은 ‘그린 힐링모먼트-가장 아름다운 치유가 시작된다’로, 대회를 함께 즐기는 이들에게 아름다운 치유를 선사하겠다는 의미를 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주관사인 글로벌이앤비 측은 “미래 여성 리더의 옥석을 가려내는 대회 현장과 본선 진출자들의 다채로운 매력을 방송을 통해 애정 어리게 지켜봐 달라”고 전했다.&lt;br&gt;미스코리아 선발대회는 오는 11월 11일 오후 8시 웨이브와 케이블채널 SmileTV, TVAsia, Weetv에서 녹화 방송된다.&lt;!-- 그림 1354720 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원 “교통약자용 저상버스, 특정노선·시간 편중” 운영방식 개선 권고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500152</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027160338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;휠체어 사용자 등 교통약자를 위한 저상버스가 특정 노선이나 시간에 편중 운행돼 개선이 필요하다는 감사원 지적이 27일 나왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;감사원은 이날 이런 내용을 포함한 ‘교통약자 등의 이동편의제도 운영실태’ 감사보고서를 공개했다. 감사원은 “국토부와 지자체가 저상버스 보급에만 초점을 두고 실제 배차나 운행 간격 등 운영 사항은 관리하지 않고 있다“며 “이 때문에 운송사업자에 따라 저상버스 운행이 제각각으로 이뤄졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;교통약자법 등에 따르면 노선버스 운송사업자는 일반버스와 저상버스 배차 간격을 적절하게 편성해야 하고, 국토교통부는 이에 대해 실태조사를 해야 한다. 지방자치단체는 운송사업자에게 필요한 조치를 명할 수도 있다.&lt;!-- 그림 1354722 --&gt;감사원이 서울·부산·인천·대구 등 4개 특별·광역시 409개 버스노선의 저상버스 배차 노선과 간격을 분석한 결과, 국토부·지자체는 저상버스 보급에만 중점을 두고 실제 운영사항은 관리하지 않고 있었다. 먼저 저상버스가 운행될 수 있는 노선을 2개 이상 운영하는 운송사업자 100곳의 305개 노선을 들여다본 결과, 55개 노선은 저상버스가 배차되지 않았고 53개 노선은 배차 시간이 편중됐다. 저상버스를 운영하되 특정 시간대에만 몰아서 배차해 최대 대기 시간이 168분에 이르는 노선도 발견됐다.&lt;br&gt;감사원은 “저상버스의 경사판이 닿는 버스정류장 보도 높이가 너무 낮아 휠체어 승하차가 어려운 사례가 확인됐다”며 국토부에 개선 방안을 마련하라고 통보했다. 감사원이 교통안전공단과 함께 보도 높이에 따른 저상버스 승·하차 안전성과 편의성을 시험한 결과, 연석 높이가 20㎝일 때 가장 안전하고 편리한 것으로 나타났다. 하지만 전국 버스 정류장 중 67.8%(718개)는 연석 높이가 15㎝ 이하로 설치·관리되고 있었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;감사원은 또 국토부가 교통약자 콜택시 등 특별교통수단 보급 계획을 세우면서 보급률(중증장애인 150명당 1대)만 설정하고 운전원 채용 등 운영계획은 따져보지 않아 실제 운행률이 낮다고 지적했다. 예컨대 부산시는 운행 가능 차량이 181대이지만, 운전원이 적정 인원의 65.6%만 채용돼 일평균 운행률이 61.1%에 불과했다. 이에 감사원은 특별교통수단 보급 계획 시 지자체의 구체적 운영 계획까지 반영하라고 국토부 장관에게 통보했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 회장 “현실 절박하고 시장 냉혹”…실적 빠진 날 취임식 없이 책임경영 고삐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500154</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:07:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027104735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용(54) 삼성전자 부회장이 27일 이건희 회장 별세 이후 2년간 비어 있던 회장 자리에 올랐다. 1991년 부장 직급으로 삼성전자에 입사한 이 회장은 2012년 부회장 승진 이후 10년 만에 ‘부’(副)자를 떼고 ‘이재용의 삼성’ 시대를 공식화했다. 글로벌 경영 환경 악화로 삼성전자의 매출도 크게 위축된 가운데 이 회장의 책임경영 강화로 위기를 넘겠다는 의지로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1354553 --&gt;삼성전자는 이날 오전 이사회를 열고 이 부회장의 회장 승진을 의결했다고 밝혔다. 삼성전자 이사회는 글로벌 대외 환경 악화를 맞아 ▲책임 경영 강화 ▲경영 안정성 제고 ▲신속하고 과감한 의사결정이 절실하다고 판단했다고 설명했다.&lt;br&gt;이 회장은 이날 취임식이나 취임사 발표 없이 조용히 회장 업무를 시작했다. 그는 지난 25일 이 전 회장 2주기를 맞아 삼성 사장단과 가진 오찬에서 회장 취임을 앞둔 소회와 포부를 밝혔던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;당시 이 회장은 “회장님(아버지)의 치열했던 삶을 되돌아보면 참으로 무거운 책임감이 느껴진다. 선대의 업적과 유산을 계승하고 발전시켜야 하는 게 제 소명”이라고 밝히면서 “안타깝게도 지난 몇 년간 우리는 앞으로 나아가지 못했다. 새로운 분야를 선도하지 못했고, 기존 시장에서는 추격자들의 거센 도전을 받고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장은 이어 “최근 글로벌 시장과 국내외 사업장들을 두루 살펴봤다. 절박하다. 우리 앞에 놓인 현실은 엄중하고 시장은 냉혹하다”면서도 “돌이켜 보면 위기가 아닌 적이 없었다. 우리가 어떻게 대응하느냐에 따라 기회가 될 수 있다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1339435 --&gt;이 회장이 언급한 절박감과 위기의식은 이날 발표된 3분기 실적에서도 고스란히 드러난다. 3분기 매출은 76조 7817억원으로 전년 동기 대비 3.79% 늘었지만, 영업이익은 31.39% 급락한 10조 8520억원에 그쳤다. 그간 삼성전자의 성장을 견인해온 반도체(DS) 부문 영업이익은 메모리 업황 둔화 직격탄을 맞으며 지난해 3분기(10조 600억원)의 절반 수준인 5조 1200억원으로 쪼그라들었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 회장 “현실 절박하고 시장 냉혹”…실적 빠진 날 취임식 없이 책임경영 고삐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500154</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:07:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027104735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용(54) 삼성전자 부회장이 27일 이건희 회장 별세 이후 2년간 비어 있던 회장 자리에 올랐다. 1991년 부장 직급으로 삼성전자에 입사한 이 회장은 2012년 부회장 승진 이후 10년 만에 ‘부’(副)자를 떼고 ‘이재용의 삼성’ 시대를 공식화했다. 글로벌 경영 환경 악화로 삼성전자의 매출도 크게 위축된 가운데 이 회장의 책임경영 강화로 위기를 넘겠다는 의지로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1354553 --&gt;삼성전자는 이날 오전 이사회를 열고 이 부회장의 회장 승진을 의결했다고 밝혔다. 삼성전자 이사회는 글로벌 대외 환경 악화를 맞아 ▲책임 경영 강화 ▲경영 안정성 제고 ▲신속하고 과감한 의사결정이 절실하다고 판단했다고 설명했다.&lt;br&gt;이 회장은 이날 취임식이나 취임사 발표 없이 조용히 회장 업무를 시작했다. 그는 지난 25일 이 전 회장 2주기를 맞아 삼성 사장단과 가진 오찬에서 회장 취임을 앞둔 소회와 포부를 밝혔던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;당시 이 회장은 “회장님(아버지)의 치열했던 삶을 되돌아보면 참으로 무거운 책임감이 느껴진다. 선대의 업적과 유산을 계승하고 발전시켜야 하는 게 제 소명”이라고 밝히면서 “안타깝게도 지난 몇 년간 우리는 앞으로 나아가지 못했다. 새로운 분야를 선도하지 못했고, 기존 시장에서는 추격자들의 거센 도전을 받고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장은 이어 “최근 글로벌 시장과 국내외 사업장들을 두루 살펴봤다. 절박하다. 우리 앞에 놓인 현실은 엄중하고 시장은 냉혹하다”면서도 “돌이켜 보면 위기가 아닌 적이 없었다. 우리가 어떻게 대응하느냐에 따라 기회가 될 수 있다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1339435 --&gt;이 회장이 언급한 절박감과 위기의식은 이날 발표된 3분기 실적에서도 고스란히 드러난다. 3분기 매출은 76조 7817억원으로 전년 동기 대비 3.79% 늘었지만, 영업이익은 31.39% 급락한 10조 8520억원에 그쳤다. 그간 삼성전자의 성장을 견인해온 반도체(DS) 부문 영업이익은 메모리 업황 둔화 직격탄을 맞으며 지난해 3분기(10조 600억원)의 절반 수준인 5조 1200억원으로 쪼그라들었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매 진단·간병비 폭넓게 보장하는 ‘수호천사내가만드는치매보험’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500159</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:16:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027161615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354728 --&gt;동양생명 ‘(무)수호천사내가만드는치매보험’은 치매 진단비와 간병비 등 치매를 폭넓게 보장한다.&lt;br&gt;‘중증치매 진단 확정 시 중증치매진단비 보장’을 주계약으로 하며, 종속 특약을 통해 경도이상치매부터 중등도이상치매까지 각 치매 단계에 따른 진단비를 보장하는 것이 특징이다.&lt;br&gt;이 상품은 치매 상태별 최종 진단 확정 시 최초 1회에 한해 1000만원을 지급한다. 또한 ‘중등도이상치매간병비보장특약’ 및 ‘중증치매간병비보장특약’을 통해 각 치매 상태로 진단 확정 시 간병비로 매월 50만원을 36회 보증 지급, 최대 종신토록 보장한다(주계약 및 특약 가입 금액 1000만원 기준).&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에 선택 특약인 ‘재가및시설급여보장특약F’ 가입 시 장기요양등급 판정 후 재가 또는 시설 급여를 이용할 경우 최대 10년간 월 1회에 한해 1회당 최대 120만원(1~5등급 이용 시에는 최대 50만원)의 재가·시설급여 지원금을 보장한다.&lt;br&gt;‘치매간병인사용입원특약(갱신형)’ 가입 시 치매로 간병인 또는 간호·간병 통합 서비스를 사용하면 1일당 최소 1만원에서 최대 5만원을 지급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수호천사내가만드는치매보험은 해지환급금 미지급형으로 30세부터 최대 75세까지 가입할 수 있다. 보험 기간은 85·90·100세 만기 중 선택할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제니 판박이”…난리 난 트와이스 지효 여동생 미모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500162</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:21:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027161843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354731 --&gt;걸그룹 트와이스(TWICE) 멤버 지효의 여동생이 뛰어난 미모로 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;최근 온라인 커뮤니티에는 ‘모델 일 하는 것 같은 트와이스 지효 동생’이라는 제목의 게시물이 게재됐다.&lt;!-- 그림 1354732 --&gt;공개된 사진에는 지효의 동생인 박지영 양이 최근 패션 브랜드 ‘럭스 엘에프’ (LUXE L.F.A)와 촬영한 화보가 담겼다. 박지영 양은 ‘하음’이라는 예명으로 활동 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;사진 속 지효의 동생은 큼지막한 눈과 뚜렷한 이목구비로 단숨에 팬들의 눈길을 사로잡았다. 팬들은 하음의 얼굴에서 지효의 얼굴도 보이지만 그룹 블랙핑크 멤버 제니의 얼굴도 보인다며 아이돌을 해도 되겠다는 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1354733 --&gt;한편 트와이스는 오는 11월 5일 오후 1시·7시 서울 강서구 KBS아레나에서 ‘트와이스 팬미팅 원스 핼러윈 쓰리’를 총 2회 연다. 오후 7시 팬미팅은 온라인 공연 플랫폼 비욘드 라이브(Beyond LIVE)를 통해 온라인 유료 생중계된다.&lt;!-- 그림 1314334 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나19 시작점’ 中 우한시, 도심 일부 폐쇄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500164</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:26:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027162105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354734 --&gt;중국이 시진핑 중국 국가주석의 3연임을 확정짓고도 강력한 ‘제로 코로나’ 기조를 고수하고 있다. 그럼에도 방역 상황은 좀처럼 나아지지 않고 있다.&lt;br&gt;27일 블룸버그통신은 중국 당국이 후베이성 우한의 한양(漢陽)구를 봉쇄했다고 보도했다. 한양구는 1200만명 우한 시민 가운데 90만명이 거주한다. 현지 당국은 주민들에게 26~30일까지 외출을 하지 말고 자택에 머물라고 지시했다. 슈퍼마켓과 약국 등 필수 사업장을 제외한 모든 사업장도 문을 닫으라고 주문했다. 우한에서는 전날 코로나19 확진자 18명이 나왔다.&lt;br&gt;우한은 코로나19 대유행의 출발점이다. 2019년 가을부터 ‘정체불명의 폐렴 환자가 나오고 있다’는 소문이 돌았고 2020년 1월부터 확산이 본격화됐다. 우한 당국은 “사람 간 전염은 없다. 통제할 수 있고 막을 수 있다”고 자신했지만 중국과 전 세계로 일파만파 바이러스가 퍼졌다. 도시 전체가 봉쇄됐던 우한은 강력한 ‘제로 코로나’ 정책으로 감염자가 거의 없었지만 최근 다시 감염 사례가 증가해 올해 7월에도 일부 지역이 봉쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당국은 코로나19 초기 대처에 실패한 마궈창 우한시 당서기를 보직해임했다가 올해 1월 후베이성 인민대표대회 부주임 자리에 앉았다. 지난달 제19기 7차 중앙위원회 전체회의(7중전회)에서는 당 중앙위원으로 승진돼 논란이 됐다.&lt;!-- 그림 1354735 --&gt;여기에 세계 최대 아이폰 생산기지인 폭스콘의 허난성 정저우 공장도 26일 코로나19 감염자 발생 사실을 확인했다고 사우스차이나모닝포스트(SCMP)가 전했다. 폭스콘 정저우 공장은 “공장 단지 내 적은 수의 직원이 코로나19의 영향을 받았다”며 “폭스콘은 현지 방역 정책에 따라 필요한 조치를 취하고 있다”고 밝혔다. 그러면서 “정저우 공장의 운영과 생산은 상대적으로 안정적”이라며 “현재 전염병 예방 작업은 꾸준히 진전을 이루고 있으며 단지 내 영향은 통제 가능하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;직원이 30만명인 폭스콘 정저우 공장에서는 전 세계 아이폰 출하량의 절반을 생산한다. SCMP는 “폭스콘 정저우 공장의 이번 발표는 현장이 코로나19 상황 통제를 위해 엄격한 ‘생산 버블’ 안에서 운영되고 있다는 얘기가 웨이보, 더우인 등 중국 소셜미디어에서 널리 퍼져나간 가운데 나왔다”고 전했다. 이어 “정저우 공장 단지의 엄격한 봉쇄에 대해 불만을 토로하는 영상과 글이 소셜미디어에서 널리 공유되고 있다”며 “웨이보의 폭스콘 관련 페이지에는 많은 이용자가 현장의 발병 사태에 대한 관심과 도움을 요청하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세트장 내 연애 금지” 송중기 촬영장에 붙은 경고문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500165</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:26:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027162631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354736 --&gt;배우 송중기가 촬영 중인 일상을 공유했다.&lt;br&gt;27일 송중기는 인스타그램에 영화 ‘화란’의 촬영장 모습을 공개했다.&lt;br&gt;특히 세트장 문에 부착된 경고문이 눈길을 끈다. 경고문에는 ‘신발 노!노! 벗고 들어가세요!’라고 적혀있는가 하면, ‘세트장 내 연애금지’라고 적혀있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송중기의 신작 ‘화란’은 지옥 같은 현실에서 벗어나고 싶은 소년 ‘연규’가 조직의 중간 보스 ‘치건’을 만나 위태로운 세계에 함께 하게 되며 펼쳐지는 이야기를 그린 느와르 드라마다. 송중기는 극중 ‘연규’를 믿고 이끌어주는 조직의 중간 보스 ‘치건’ 역을 맡았다.&lt;br&gt;한편 송중기는 오는 11월 18일 첫 방송되는 JTBC 새 드라마 ‘재벌집 막내아들’에도 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유다인, 민용근 감독과 결혼 1년 만에 임신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500166</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:27:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027162708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354737 --&gt;배우 유다인(본명 마영선)이 결혼 1년 만에 임신 소식을 전했다.&lt;br&gt;유다인은 27일 자신의 사회관계망서비스(SNS) 계정에 “안녕하세요. 유다인입니다”라는 제목의 글을 게재했다.&lt;br&gt;유다인은 “지난 주 영화 ‘낮과 달’이 개봉을 했다”며 “저는 영화 후기들을 하나도 빠짐없이 다 읽고 있었다. 너무 재미있었고 따뜻했다는 후기들을 보면서 제가 더 감동받고 감사한 마음이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제가 글을 올리는 이유는 영화 GV에 참석하지 못해서다”라며 “마음은 너무나 함께하고 싶지만 저에게 아기가 찾아와서 부득이하게 참석하지 못하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “그래도 영화 ‘낮과 달’을 잘 부탁드린다는 얘기를 하고싶었다”며 “저에겐 특별한 영화이자, 제가 무척 사랑하는 영화다. 몸 관리 잘 해서 더 좋은 모습으로 더 성숙해진 모습으로 찾아뵙겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유다인은 2005년 SBS 드라마 ‘건빵선생과 별사탕’으로 데뷔했다. 이어 영화 ‘혜화, 동’ ‘의뢰인’ ‘천국의 아이들’ ‘용의자’, 드라마 ‘청춘예찬’ ‘전우’ ‘야경꾼일지’ ‘아홉수 소년’ ‘역도요정 김복주’ ‘스케치’ 등에 출연했다. 지난해 6월 8세 연상의 영화감독 민용근과 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;한편 지난 20일 개봉한 ‘낮과 달’(감독 이영아)은 세상을 떠난 남편의 첫사랑을 만난 민희(유다인)와 첫사랑의 아내를 만난 목하(조은지), 가장 멀고도 가까운 두 여자가 만나 밀고 밀리는 관계를 쌓아가는 이야기를 그린 작품이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 석유제품 수출 분기사상 최대인 22조원…7개월 연속 무역적자 속의 효자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500167</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027163244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해 3분기 국내 정유업계 수출물량과 수출액이 분기 최대를 기록하며 국내 수출품 2위를 차지한 것으로 나타났다. 무역수지 적자가 7개월 연속되는 가운데 정유업계가 수출하는 석유제품이 무역수지 개선에 기여하는 ‘효자 품목’으로 확인됐다.&lt;!-- 그림 1354745 --&gt;대한석유협회는 27일 국내 정유 4사인 SK에너지·GS칼텍스·에쓰오일·현대오일뱅크의 올해 3분기 석유제품 수출량은 1억 3295만배럴, 수출액은 163억 4300만달러(약 22조원)로 작년 동기보다 각각 19.0%, 81.2% 증가했다고 밝혔다. 국제유가 상승에 힘입은 3분기 수출단가도 배럴당 123달러를 기록했다.&lt;br&gt;올해 1∼3분기 누적 수출량은 3억 5433만배럴, 수출액은 443억 3600달러(약 56조원)를 기록했다. 이는 전년 동기보다 각각 15.2%, 91.4% 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수출실적 개선으로 석유제품은 산업통상자원부가 발표한 국가 주요 수출품목 가운데 반도체에 이어 2위를 기록했다.&lt;br&gt;특히 정유사가 3분기까지 수입한 원유수입액 중 석유제품 수출로 회수하는 비중이 처음으로 60%를 넘어선 60.2%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;석유제품 수출 규모가 급증한 것은 수출물량 증가뿐 아니라 수출단가 상승 영향이 크다. 러시아-우크라이나 전쟁 장기화로 경유, 항공유 등 글로벌 석유공급 부족이 해소되지 못하는 상황에서 세계 5위 정제설비를 갖춘 국내 정유산업의 수출 물량이 늘고 있다.&lt;br&gt;하지만 글로벌 경기 둔화 등에 따른 국제 유가와 정제마진 하락으로 수출 채산성(석유제품 수출단가와 원유 도입단가의 차이)은 3분기 평균 배럴당 12.5달러를 기록해 직전 분기 대비 56% 하락한 것으로 집계됐다. 이에 따라 정유업계 3분기 경영실적은 상대적으로 저조할 것으로 전망된다고 석유협회는 설명했다.&lt;br&gt;3분기 석유제품별 수출액 순위는 경유(46.8%), 항공유(20.2%), 휘발유(16.7%), 나프타(5.1%) 순으로 나타났다. 또 수출 상대국 상위 5개국은 호주(20.6%), 싱가포르(13.3%), 말레이시아(7.3%), 필리핀(6.9%), 중국(6.6%) 순으로 집계됐다.&lt;br&gt;대한석유협회 관계자는 “글로벌 석유 수급 불안이 지속되고 있지만 국내 정유사의 우수한 정제 경쟁력을 바탕으로 연말까지 약 630억달러의 수출이 예상된다”며 “최대 수출액을 달성을 통해 에너지 안보와 국가 경제에 기여할 수 있도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고랜드 강공 민주 “尹대통령은 무능한 바지사장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500171</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>레고랜드발 자금경색 사태를 ‘김진태발 금융위기’로 규정한 더불어민주당은 27일 윤석열 정부에 대한 공세 수위를 더욱 끌어올렸다. 민주당은 김진태 강원도지사와 윤 정부의 3각 경제 축(대통령실·기획재정부·금융위원회)을 싸잡아 비난하고, 윤 대통령을 ‘무능한 바지사장’이라고 비하하기까지 했다. 국민의힘은 “적반하장”이라며 “이번 사태의 장본인은 민주당 소속 최문순 전 지사”라고 맞받아쳤다.&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 이날 여의도 한국거래소를 찾아 ‘금융위기 대책 마련 긴급 현장점검’ 간담회를 열고 “김진태발 금융위기가 벌어졌는데도 정부에서 4주 가까이 방치해 위기가 현실이 되도록 만들었는데, 정상적인 국정인지 의심이 될 정도”라며 “경제 리스크를 완화 또는 해소하는 것이 정부의 역할인데, 지금은 정부가 리스크의 핵이 돼버렸다”고 비판했다. 이 대표는 “안 그래도 살얼음판 같은 경제 위기 상황에서 김 지사의 헛발질로 살얼음이 깨져 버렸고, 정부의 무능함과 무책임, 무대책이 빚은 자금시장 패닉 현상 때문에 주식시장과 채권시장 혼란과 불안정성이 커지고 있다”고 진단했다. 이어 “언제 어디서 부도 사태가 시작될지 알 수 없는 극단적 위기 상황으로 신속하고 강력한 대응이 필요하다”며 “특히 주식시장이 계속 위기를 겪고 있는데, 공매도 한시적 제한 등 조치를 얼마든지 할 수 있고, 증권안정 펀드도 활용할 만한 상황인데 정부가 ‘시장이 알아서 하겠지’란 태도를 보이니 시장 신뢰가 떨어지고 불안이 점점 커진다”고 주장했다.&lt;br&gt;앞서 박홍근 원내대표는 오전 정책조정회의에서 “검찰 출신 ‘경알못’(경제를 알지 못하는) 김진태 지사의 헛발질로 채권 시장이 얼어붙으며 우리 경제가 한층 더 위태로운 지경에 이르렀다”며 “김 지사는 자신의 무능이 빚은 국가적 참사를 인정하고 즉각 사퇴해야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 원내대표는 윤 대통령과 경제 라인도 공범이라며 강도 높게 비판했다. 그는 “김진태 사태로 ‘경제수장 삼인방’(최상목 대통령실 경제수석·추경호 경제부총리 겸 기재부 장관·김주현 금융위원장)의 무능이 만천하에 드러났다”며 “여당 출신 강원 지사가 불붙인 사태에 경제 당국이 기름을 부었는데 이 정도면 방조범 아닌 공범”이라고 했다. 이어 “검찰 출신 ‘경알못’ 대통령이 제때 대응하지 못한 것은 당연하다”며 “대통령은 ‘김진태 사태’의 심각성을 언제 보고 받았고, 보고를 받았다면 어떤 대응책을 지시했나”라고 따졌다. 그러면서 “대한민국 경제 위기 타이밍에 언제나 대통령은 보이지 않는다”며 “무능한 경제수장들에 둘러싸여 결재 도장만 찍는 무능한 바지사장으로 오해받지 않으려면 대통령이 (어떤 대응책을 지시했는지) 분명히 답해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;김성환 정책위의장은 과거 국민의힘 전신인 한나라당 김진선 전 지사에게 책임을 돌렸다. 김 의장은 “김진태발 금융위기가 매우 심각하다”며 “정부가 뒤늦게 50조원을 투입했지만 ‘언 발에 오줌 누기’다. CP(기업어음) 금리가 4.45%까지 치솟았고, 우리나라 신용부도스와프(CDS) 프리미엄이 22bp에서 3배 수준인 65bp까지 뛰어올라 부도 위험이 크게 증가한 상태”라고 지적했다. 이어 “강원도의 최대 문제는 사실 국민의힘 전신인 한나라당 김진선 전 지사가 무리하게 추진한 ‘평창 알펜시아’였다”며 “무려 1조 6000억원을 투입했고, 엄청난 빚을 최문순 전 지사가 떠안았다”고 했다. 그러면서 “최 전 지사는 그렇다고 부도내거나 일하는 사람들 자르지 않고 7000억원에 매각해서 마무리했다”며 “검찰 출신 김 지사는 전임 지사를 정치적으로 공격하기 위해 (채무불이행 선언을) 했는데, 참으로 상도의가 없는 짓”이라고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 즉각 반발했다. 주호영 원내대표는 이날 기자들에게 “최문순 전 지사 시절 무슨 무리가 있었는지, 왜 거기에 제일 먼저 지급 보증 상황이 있었는지, 그런 걸 따져야지 민주당 측 지사가 사고를 만들어놓고는 수습 안 해줬다고 책임을 묻느냐”고 쏘아붙였다. 이어 “앞에서 잘못한 게 있으면 뒤에 가서 수습을 해야 하는지 전체를 다 논의해 봐야 한다”며 “‘진태양난’ 같은 발언을 할 게 아니라 애초부터 할 수 없는 사업을 한 거라면 거기에 책임을 피하지 못할 것”이라고 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개그맨 이재형, ‘13살 연하’ 필라테스 강사와 결혼 “정말 미인”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500177</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:44:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027164303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354751 --&gt;개그맨 이재형이 13살 연하 필라테스 강사와 결혼한다.&lt;br&gt;27일 소속사 에스드림이엔티에 따르면 이재형은 내달 13일 서울 모처에서 결혼식을 올린다. 예비신부는 13세 연하 필라테스 강사다.&lt;br&gt;이재형은 2018년 후배 개그맨 소개로 예비신부를 만나 4년간 교제 끝에 결혼이라는 결실을 맺게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이재형은 이날 한 매체와의 통화에서 “개그맨 후배의 소개를 통해 만나 첫눈에 반해 바로 고백했다”며 “개그맨들 아내는 다 예쁘다는 전통을 깨면 안 된다. 그럴까봐 많이 노심초사 했는데, 정말 미인을 아내로 두게 된 것 같다. 제 눈에는 제일 예쁜데, 다른 분들에게는 어떠실지 모르겠다”고 예비신부의 미모를 자랑했다.&lt;!-- 그림 1354752 --&gt;한편 이재형은 2003년 SBS TV ‘웃음을 찾는 사람들’로 데뷔했다. 코너 ‘희한하네’로 이름을 알렸고, SBS 희극인실장도 역임했다. 2011년 tvn ‘코미디빅리그’에서 한현민, 정진욱과 함께 개그그룹 ‘졸탄’을 결성했다. 코너 ‘싸움의 기술’ ‘쏘우극장’ ‘롤러코스터 2-푸른거탑’ 등에서 활약하며 웃음을 줬다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 2022 미스코리아 진·선·미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500181</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:50:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109538 --&gt;26일 오후 서울 용산구 이태원로 블루스퀘어에서 열린 ‘제66회 2022 미스코리아 선발대회’ 본선에서 진 수상자 이승현(가운데), 선 수상자 유시은(왼쪽), 미 수상자 김고은이 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;지난 26일 서울 용산구 블루스퀘어에서 열린 제66회 미스코리아 선발대회 본선에서 이승현(23·서울·고려대 경제학과)이 ‘2022 미스코리아 선발대회’ 진에 당선됐다. 선은 유시은(25·서울·연성대 항공서비스학과), 미는 김고은(22·경기인천·인하공전 항공운항과)이 차지했다.&lt;br&gt;이번 대회는 지역 예선에서 입상한 54명 중 30명이 본선 무대에 올랐다.&lt;br&gt;후보들은 미스코리아 첫 번째 정규앨범 ‘드림 온’(Dream on) 무대로 막을 올렸다. 이 곡은 본선 진출자들이 직접 불렀으며, 꿈에 관한 열망과 에너지를 담았다. 뮤지컬 ‘그리스’ 한 장면도 재연했다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김의겸의 입’ 민주 내분 조짐…“제2 국정논단” vs “작전 미스”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500188</guid>
      <pubDate>2022-10-27T16:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353747 --&gt;더불어민주당이 ‘김의겸의 입’으로 내분에 휩싸일 조짐을 보이고 있다. 김의겸 의원이 제기한 ‘윤석열·한동훈·김앤장 변호사 심야 청담동 술자리’ 의혹에 대해 당내 의견이 상충하면서다. 특히 민주당 지도부가 당 공식회의에서 언급하면서 파장은 더욱 커지는 모양새다. 국민의힘까지 “악의적인 소설”이라며 대대적인 역공에 나서면서 민주당이 진퇴양난에 빠졌다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;김성환 민주당 정책위의장은 27일 국회에서 열린 당 정책조정회의에서 “그것(술자리)을 목격했던 첼리스트의 오빠가 녹취록에 대해 녹취된 것은 맞다고 사실을 인정했다”며 “사실이라면 제2의 국정농단에 해당할 만큼 엄청난 사건”이라고 했다. 김 정책위의장이 언급한 녹취는 김 의원이 지난 24일 국회 법제사법위원회 종합감사에서 윤석열 대통령과 한동훈 법무부 장관의 심야 술자리 의혹을 제기하며 틀었던 것을 의미한다. 김 의원은 당시 한 장관이 지난 7월 19~20일 윤 대통령, 법무법인 김앤장 변호사 30명과 청담동 고급 술집에서 심야 술자리를 가졌다고 주장했다.&lt;br&gt;김 의장은 “김앤장이 론스타 사건을 맡고 있고, 일제 강제징용과 관련해 소위 일본 측을 대리하는 상황에서 대통령과 법무부 장관이 김앤장 (변호사들)을 만나 술판을 벌인 것은 매우 큰 일”이라며 “이 부분에 대해 더 사실관계를 확인해야겠지만, 특히 대통령은 그 전에도 가까운 술집에서 새벽까지 술 마시는 것 때문에 국민 우려를 자아낸 바 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “민생을 안 돌보고 새벽까지 술판만 벌이는 것이 주사파 아니냐”며 “윤 대통령과 한 장관은 떳떳하다면 7월 19~20일 사이에 어디 있었는지 동선을 국민에 낱낱이 밝히라”고 촉구했다. 박찬대 최고위원도 전날 최고위원회의에서 “참으로 심각한 의혹”이라며 “태스크포스(TF)를 만들어 의혹에 대한 진상 규명을 해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 당내에선 김 의원의 의혹 제기가 섣불렀다는 지적이 잇따라 터져 나오고 있다. 조응천 의원은 이날 MBC에서 “김 의원의 ‘작전 미스’로 한 장관에게 전세를 역전당했다”고 말했다. 이어 “한 장관은 뭐가 나오든 맞받아칠 준비를 하고 있다가 작전대로 한 것 같다”며 “(김 의원의) 설익었다 싶은 틈을 노리고 있다가 확 들어와 ‘오버액션’하고, 전세를 순간적으로 역전시킨 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;문재인 정부 청와대에서 정무수석을 지낸 최재성 전 의원은 MBC에서 “‘크로스체킹’ 할 사안도 아닌 것 같다. 30명의 로펌 변호사, 대통령, 법무부 장관, 술집 등 이런 설정 자체가 조금 납득이 안 가는 측면들이 있기 때문”이라고 했다. 대통령에 법무부 장관, 수십 명의 로펌 변호사가 모였다면 소문이 안 날 수가 없다는 의미다. 최 전 의원은 “의혹 제기는 할 수 있지만 일반적인 성질하고는 조금 다른 사안이기 때문에 실책을 한 것이라고 본다”며 “근거 없이 문제 제기를 하는 것은 지양돼야 한다”고 했다. 이어 “야당이 빨리 거둬들이고 인정할 건 인정하고 사과한다면 국민들에게 좀 더 다가갈 수 있을 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;친명(친이재명)계 좌장 격인 정성호 의원은 전날 CBS에서 “국회에서 장관이나 국무위원에게 질의를 할 때는 정확하게 사실관계를 확인하고, 법적 근거를 갖고 질의해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;국민의힘은 반격에 나섰다. 양금희 수석대변인은 이날 “면책특권을 방패 삼아 뒷골목 지라시도 안되는 거짓을 유포하고, ‘정언유착’ 협작을 자백했던 김의겸 대변인에 이어, 대국민 사과는 고사하고 민주당 전체가 ‘가짜뉴스 협업’에 나선 것”이라며 “‘가짜뉴스 전문 제조당’ 민주당에 면책특권의 자비는 있을 수 없다”고 했다. 하태경 의원은 CBS에서 “(술자리가 있었다는) 갤러리아 백화점 뒤엔 술집도 없고 사실과 다 다르더라”며 “그야말로 ‘소설’”이라고 했다.&lt;br&gt;국민의힘은 김 의원에 대한 징계안을 국회 윤리특별위원회에 제출하기로 했다. 김미애 국민의힘 원내대변인은 기자들과 만나 “윤리위 징계(안이) 성안됐고 원내부대표단, 법사위원단(국회 법제사법위원회 위원단) 중심으로 서명을 받고 있는 중”이라며 “곧 제출될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;한 장관은 이날 입장문을 통해 “민주당이 저질 가짜뉴스를 진실인 것처럼 공인해 허위사실을 유포했다”며 “허위사실 유포의 피해자로서 민주당 차원의 진솔한 사과와 책임 있는 조치를 요구한다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제주의 딸’ 현세린 고향 제주에서 투어 첫승 정조준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500191</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027170734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354770 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 3년차 현세린(21)이 고향 제주의 기운을 받아 투어 첫 승의 꿈을 부풀렸다.&lt;br&gt;현세린은 27일 제주 서귀포 핀크스 골프클럽(파72·6727야드)에서 열린 2022 KLPGA 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원) 1라운드에서 보기 없이 버디만 7개 뽑아내는 무결점 샷으로 7언더파 65타를 쳐 선두로 나섰다. 역시 버디만 6개 뽑아 6언더파 66타를 기록한 2위 배소현(29)과는 1타 차다.&lt;br&gt;아마추어 고교생 때 유럽여자프로골프(LET)투어 대회에서 준우승을 차지해 주목받았고, 2020년 KLPGA에 데뷔하며 유해란(21)에 이어 신인왕 포인트 2위를 차지했지만 주니어 시절에 견주면 성적이 기대에 못 미쳤다. 유해란이 통산 5승을 쌓는 사이 현세린은 톱10 6회에 그쳤다. 지난 6월 셀트리온 퀸즈 마스터즈 3위가 최고 성적.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이날 현세린은 94.4%의 그린 적중률에 퍼트 개수가 26개에 불과할 정도로 샷 감각이 남달랐다. 65타는 이번 시즌 개인 최소타.&lt;br&gt;현세린은 경기를 마친 뒤 “아무래도 제주도가 고향이라 편하게 임할 수 있었다”며 “오늘 바람도 별로 없고, 코스 세팅도 좋았다. 빠른 그린을 좋아하는데 본 대로 가는 그린이라 더 좋았다”고 돌아봤다. 그러면서 “올해 결과는 좋지 않았지만 전체적으로 스윙은 나쁘지 않아 때가 되면 잘 되겠거니 기다렸는데 늦은 감은 있지만 이제 좀 풀리고 있다”며 “뒷심이 부족하다는 얘기를 많이 듣는데 남은 라운드는 오늘처럼만 치자는 생각으로 임하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;각각 상금 1위 대상 포인트 1위를 달리고 있는 박민지(24)와 김수지(26)의 대결도 관심을 모았다. 박민지는 버디 4개와 보기 2개, 김지수는 버디 3개와 보기 1개를 묶어 나란히 2언더파 70타 공동 19위를 기록했다. 현세린과 KLPGA 동기생 유해란은 정윤지(22), 김민주(20)와 함께 5언더파 67타로 공동 3위. 디펜딩챔피언 김효주(27)는 이븐파 72타 공동 48위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수해 복구’ 포스코가 2만명에게 한우세트를 선물한 까닭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500196</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:13:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027171207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●현재 2·3전기강판, 1냉연, 1열연, 1선재, 3후판 등 총 6개 압연공장 재가동&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354774 --&gt;냉천 범람으로 인한 수해복구 작업 중인 포스코가 포항제철소 3후판공장 복구를 완료하면서 2·3전기강판, 1냉연, 1열연, 1선재 등 총 6개 압연공장이 재가동에 들어갔다.&lt;br&gt;포스코는 27일 “포항제철소 주력 제품인 전기강판, 냉연박물(薄物·두께 10㎜ 이하), 선재, 후판제품에 대한 수급 차질 우려가 해소되고 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;포스코는 계획대로 복구작업을 진행해 다음달엔 3·4선재와 2후판공장을, 12월에는 2열연, 2선재, 2냉연, 스테인리스 1·2냉연공장 등을 재가동할 계획이며 각 공장 조업도 안정화에 역량을 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 최근 세계철강협회장으로 취임한 최정우 회장의 글로벌 리더십이 피해 복구에 큰 역할을 하고 있다. 일본제철, 로이힐, 주한호주대사 등 글로벌 철강사·공급사·고객사·주한 외교사절 등으로부터 조기복구 응원과 도움이 이어지고 있다.&lt;!-- 그림 1354777 --&gt;냉천 범람으로 피해가 컸던 2열연공장의 경우 압연기 모터 드라이브 총 15대 가운데 11대를 교체해야 하는 상황에서 최 회장은 세계철강협회 회장단으로 함께 활동 중인 인도 JSW의 사쟌 진달 회장에게 협조를 요청했다. 이에 사쟌 회장이 3일 만에 JSW 열연공장용으로 제작 중인 설비를 내주기로 결정, 다음달 포스코에 입고 예정이다. 이를 통해 2열연공장 복구 기한을 크게 단축할 수 있게 됐다고 포스코가 설명했다.&lt;br&gt;포스코는 또 수해 직후부터 고객사 수급 우려를 해소하고 일부 특정 제품에 대한 공급 부족 상황을 사전에 방지하기 위해 모든 고객사에 1대 1 상담을 통해 재고 및 수급 상황을 정밀 점검해 긴밀히 대응하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 포항제철소 협력사 장비 상당 수가 침수피해를 당한데 대해 포스코는 협력사들의 모든 신규 장비 구매자금을 저리로 지원할 계획이다.&lt;br&gt;포스코 경영층은 현재까지 포항제철소 협력사는 물론 포항에 와서 복구를 지원하는 광양제철소 15개 협력사를 직접 방문해 감사의 마음을 전했다. 또 포스코는 지난 15일 그룹사, 협력사 등 복구활동 참여자 2만여명에게 격려와 체력 보강을 위해 개인별로 1.5kg의 한우 모듬세트를 선물했다고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10박 이용권 잡아라... 드림타워 100만번째 투숙객 행운의 주인공은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500198</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:15:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027171501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354779 --&gt;“제주 드림타워 복합리조트가 100만번째 투숙객의 행운을 차지할 주인공을 찾습니다.”&lt;br&gt;롯데관광개발은 27일 제주 드림타워 복합리조트가 개관 2주년을 앞두고 투숙객 기준으로 100만명 돌파에 대한 초읽기에 들어갔다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;롯데관광개발에 따르면 2020년 12월18일 개관 이후 26일까지 98만 8000여명(26일 기준 98만 8753명)이 그랜드 하얏트 제주에 투숙해 100만명 달성까지 불과 1만 1000여명만 남겨 놓은 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 호텔(단일 호텔 기준) 중 개관 2년도 채 되지 않아 100만명 투숙객 기록은 전무후무한 일이다.&lt;br&gt;이 같은 기록은 단일 호텔로는 국내에서 가장 많은 객실(1600객실)로 전세계 800여개 하얏트 호텔 중에서도 두번째를 자랑할 만큼 규모 면에서 압도적이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1이에 따라 호텔 부문 매출도 2000억원 달성을 눈앞에 두게 됐다.&lt;br&gt;개관 이후 26일까지 객실 매출만 1232억원을 기록한 것 외에 식음료 부문 655억원 등 1945억원의 매출 실적을 올렸다.&lt;br&gt;롯데관광개발 관계자는 “코로나19의 혹독한 시련 속에서 거둔 성적표여서 더욱 의미가 큰 것 같다”면서 “리오프닝 분위기를 타고 제주 하늘길도 속속 열리고 있어 이제는 외국인 관광객들의 방문 러시 기대감도 무르익고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 롯데관광개발은 100만번째 투숙객(체크인 기준)에게 그랜드 하얏트 제주의 시그니처룸인 코너 스위트(130㎡) 10박 이용권과 함께 룸서비스를 비롯해 14개 식음업장 및 부대시설에서 사용 가능한 300만원 상당의 리조트 달러를 제공하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더불어 99만 9999번째와 100만 1번째 투숙객에도 코너 스위트 2박과 100만원 상당의 리조트 달러를 제공할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시진핑 핵심’ 강조하고 대만 독립저지 공식화..‘영수’ 칭호는 안 들어가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500199</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:16:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027171246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354775 --&gt;시진핑 중국 국가주석의 핵심 지위를 수호하고 대만독립을 저지한다는 내용이 추가된 공산당 당장(黨章·당 헌법) 수정안 전문이 공개됐다. 시 주석의 1인 지배체제가 더욱 공고해졌다는 데 이론의 여지가 없지만 ‘영수’(최고지도자) 칭호가 들어가지 않고 ‘두 개의 확립’이 빠진 것을 두고 그에 대한 평가에 논란이 있음을 보여준다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;인민일보는 27일 제20차 공산당 전국대표대회(당대회·22일 폐막)에서 개정된 당장 전문을 게재했다. 여기에는 ‘시진핑 총서기의 당 중앙 핵심 지위 및 전당 핵심 지위, 당 중앙의 권위와 집중 통일 영도를 각각 결연히 수호한다’는 뜻인 ‘두 개의 수호’가 모든 당원의 의무 중 하나로 명기됐다. 시 주석 장기집권을 체계적으로 뒷받침하려는 포석이다.&lt;br&gt;새 당장은 “‘하나의 국가 두 개의 제도’ 방침을 매우 정확하고 확고부동하게 관철하고 ‘대만 독립’을 단호히 반대·저지하며 조국통일 대업을 완성한다”며 대만 독립에 반대하는 점을 분명히 했다. 5년 전 “‘하나의 국가 두 개의 제도’ 방침에 따라, 조국통일 대업을 완성한다”에서 해당 내용이 새로 추가됐다. 대만이 공식적으로 독립선언을 하면 전쟁에 나설 수 있음을 암시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 ‘두 개의 수호’와 짝을 이루는 ‘두 개의 확립’이 새 당장에 들어가지 못했다. ‘두 개의 확립’은 ‘시진핑이 당 중앙의 핵심이자 시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상(이하 시진핑 사상)의 지도자’임을 선포하는 것이다. 두 개의 확립과 두 개의 수호는 지난해 11월 발표된 중국 공산당 제3차 역사결의(당의 100년 분투의 중대 성취와 역사 경험에 관한 중국공산당 중앙의 결의)에 들어가 시 주석 장기집권을 뒷받침하는 두 기둥으로 여겨졌다. 중화권 매체들은 두 개의 확립과 두 개의 수호가 나란히 당장 수정안에 들어갈 것으로 예상했다.&lt;!-- 그림 1354782 --&gt;그러나 막상 뚜껑을 열어보니 ‘두 개의 확립’은 새 당장에서 빠져 있었다. 시 주석이 경쟁파벌인 공산주의청년단(공청단) 계열과 상하이방(상하이 출신 정·재계 인맥)을 궤멸시킨 터라 당내에서 그의 행보에 대한 이견이 나온 것으로 보인다.&lt;br&gt;여기에 이번 당대회 기간 시 주석에 대한 새 칭호로 빠르게 퍼졌던 ‘인민영수’ 표현도 들어가지 않았다. 시 주석이 ‘영수’ 칭호를 받으면 현직에서 물러나도 주요 정책의 최후 결정권을 갖게 된다. ‘시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상’이라는 명칭이 ‘시진핑 사상’으로 압축해 표현할 것이라는 전망도 나왔지만 이것도 실현되지 않았다. 그의 업적이 아직 마오쩌둥·덩샤오핑에 미치지 못했다는 공산당 주류의 솔직한 평가가 반영된 것으로 풀이된다. ‘5년을 더 지켜보자’는 판단이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 개정 당장에는 ‘시진핑’이 12차례 언급돼 개정 전보다 1회 늘었다. 개정 당장에는 마오쩌둥이 13회, 덩샤오핑이 12회, 장쩌민과 후진타오는 각 1회 언급됐다. 이들 4명의 전직 지도자 이름의 등장 횟수는 개정 전 당장과 같다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의당 이은주 “적대적 정치 끝내자”. 양당에 제의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500200</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:18:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027171252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354776 --&gt;　이은주 정의당 비상대책위원장이 27일 “자기 진영의 최대 결집을 위해 공동체의 안녕을 파괴하는 정치는 나쁜 정치”라며 현재 극한 대립을 벌이고 있는 국민의힘과 더불어민주당에 적대적 정치를 끝낼 것을 제안했다.&lt;br&gt;　이 위원장은 이날 국회 비교섭단체 대표발언에서 “우리 정치를 지배하고 있는 이슈는 친일파 대 주사파”라며 “제1야당 대표가 앞장서 일본과의 군사 협력을 친일 국방이라 말씀하고 대통령이 직접 주사파 논쟁에 뛰어들었다”고 말했다. 이어 “적대적 정치는 정치의 힘을 가장 필요로 하는 힘 없는 약자들에게서 공공정책이 자신의 삶을 개선시킬 수 있다는 기대를 빼앗는다”며 “정치의 정상화, 정치의 부활이 절실하다”고 주장했다.&lt;br&gt;　이 위원장은 “대통령은 반민주적 의회 모독을 결자해지해야 한다”며 “김문수 경제사회노동위원장 같은 극렬 인사를 사퇴시키고 사정기관을 앞세운 통치를 중단해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;　민주당을 향해서도 “특검 국회를 민생 국회로 전환하자”며 “가장 우려스러운 점은 (대장동) 특검에 대한 찬반 문제로 정기국회가 파행되는 것”이라고 지적했다. 그러면서 “정의당은 검찰 수사와 공소장을 지켜보고 특검 여부를 판단할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;　이 위원장은 이번 정기국회에서 노동자·무주택자·자영업자 권익 강화 기후 위기 대응 차별·폭력·증오의 정치를 넘기 위한 정치(사회개혁) 등을 3대 추진 과제로 꼽았다.&lt;br&gt;　이재명 민주당 대표의 검찰 수사에 대한 반발로 여야 대치가 격화되면서 국회 본회의에서 국민의힘 몫 국회부의장으로 정우택 의원을 선출하는 일정도 다음 달 10일로 미뤄졌다.&lt;br&gt;　주호영 국민의힘 원내대표는 이날 의원총회에서 “민주당이 우리 당 대표가 국회부의장을 겸하는 건 부당하다고 해서 부의장 교체가 있게 됐는데 또 무슨 심통이 났는지 오늘 못해주겠다고 한다”면서 “박홍근 민주당 원내대표가 당내 강경한 입장이 있어서 못하게 돼 아쉽다는 뜻을 전해왔고 11월 10일에 해주겠다고 해서 (부의장 선출이) 늦춰지게 됐다”고 말했다. 주 원내대표는 “당사도 압수수색되고 이래서 뒤끝으로 작용한 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;　박홍근 민주당 원내대표는 기자들과 만나 “단순히 압수수색 때문이 아니라 대통령이 국제무대에서 국회를 모독하고 이에 대해 사과도 하지 않는데 여당은 모든 걸 다 덮어주고 국회 구성원으로서 자기 역할을 제대로 못 해 이에 항의할 야당 입장도 있지 않나”라며 “그걸 다 무시하고 아무 일 없다는 듯 바꿔치기해달라고 하면 어떻게 수용하나”라고 강경한 기류를 전했다.&lt;br&gt;　앞서 국민의힘은 지난 25일 의원총회를 열고 5선 정우택 의원을 국회부의장 후보자로 선출했다. 본회의 부의장 선거는 재적의원 과반수 득표가 필요해 169석을 보유한 민주당 동의 없이는 불가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최고 권위 미술상 ‘올해의 작가상’, 영상으로 보는 10년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500201</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:20:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027171434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354778 --&gt;SBS문화재단과 국립현대미술관은 28일부터 국립현대미술관 서울관에서 ‘올해의 작가상’ 10년을 돌아보는 ‘올해의 작가상 10년의 기록’전을 연다.&lt;br&gt;국립현대미술관은 1995년 ‘올해의 작가’ 전시를 시작하고, 올해의 작가상을 제정했다. 2012년부터 SBS문화재단과 장기 후원협약을 맺어 중견 미술작가 4명을 후보로 지정하고 한 명을 최종 수상자로 선정하는, 현재 방식으로 운영해오고 있다.&lt;br&gt;첫 해 문경원·전준호를 시작으로 공성훈, 노순택, 오인환, 정은영 등이 올해의 작가로 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시는 텍스트 자료를 배제하고 영상 아카이브 자료만으로 지난 10년을 돌아본다. 전시실 세 곳에서 작가 선정과 심사 과정, 작가의 작업실, 신작 제작 과정과 작가 개별 인터뷰 등 그동안 축적된 35테라바이트 분량의 영상 기록 자료를 만날 수 있다.&lt;!-- 그림 1354781 --&gt;국립현대미술관과 SBS문화재단은 올해는 따로 ‘올해의 작가상’ 수상자를 선정하지 않기로 했다.&lt;br&gt;대신 내년 2월쯤 ‘올해의 작가상’ 수상자를 발표하면서 선정 방식, 장르 확대 등 개선안을 내놓을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤범모 국립현대미술관 관장은 “심사과정의 체계화, 공개화, 합리화를 적극적으로 고민하겠다”면서 “10년간 운영을 통해 장점은 계속 이어가고 보완할 것은 보완할 것”이라고 말했다. 전시는 내년 3월26일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “全부처가 산업·수출에 매진하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500202</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:25:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027172302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354790 --&gt;윤석열 대통령은 27일 “전 부처가 국가전략산업을 지원하고 촉진하는 산업과 수출에 매진하는 부서라는 생각으로 일해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 청사에서 주재한 제11차 비상경제민생회의에서 전 부처가 전략산업의 육성과 수출에 관심을 가질 것을 강조하며 이같이 말했다. ‘경제활성화 추진전략 및 점검회의’를 주제로 열린 이날 회의는 대통령 모두발언만 공개됐던 앞서 열차례 회의와 달리 80여분간 생중계됐다.&lt;br&gt;이날 비상경제민생회의는 추경호 경제부총리의 경제활성화 추진전략 보고에 이어 ▲주력산업 경쟁력 강화 방안 ▲해외건설·인프라 관련 수주 확대 방안 ▲중소·벤처기업 지원 ▲관광·콘텐츠산업 활성화 ▲디지털·바이오·우주산업 발전 방안 등에 대한 부처 장관들의 보고와 토론이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반도체와 2차전지, 원전 등 주력산업 육성 방안을 논의한 순서에서 윤 대통령은 전 부처가 한국경제의 경쟁력 강화를 위한 ‘원팀’이 되자고 호소했다. 그는 또 “보건복지부는 보건복지 관련 사회서비스 산업부로 봐야 하고 국방은 방위산업부가 돼야 하고 국토교통부도 인프라건설산업부가 돼야 한다”며 모든 부처가 ‘산업부’가 돼야 한다고 강조했다. 윤 대통령은 마무리발언에서 “정부의 기본적인 경제정책 방향은 공정한 시장질서 하에서 기업들이 창의와 자율로서 경영활동을 해 나갈 수 있도록 시스템 관리를 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이날 경제 부처 각료들은 경제활성화와 규제 완화 등에 대한 새로운 대책을 내놨다. 고용노동부는 건설사의 해외 경쟁력 확보를 위해 해외 건설업에 대해 특별한 사정에 따라 주52시간 이상 근무가 가능한 특별연장근로제 가용 기한을 90일에서 180일로 연장한다고 밝혔다. 국토교통부는 청약당첨자의 기존주택 처분기한을 연장(6개월→2년)하고 현재 9억원 이하 주택에만 적용하는 중도금 대출보증을 12억원 이하 주택까지 확대하기로 했다. 국토부의 부동산 대책과 맞물려 금융위원회도 1주택자 및 무주택자에 대해 주택담보대출(LTV) 비율을 50%로 완화하고, 15억원 초과 아파트에도 LTV을 허용하는 등 부동산 대출 규제를 단계적으로 정상화한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박하선 “친동생 사망 후 바로 영화 촬영”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500205</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:29:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/08/30/SSI_20190830081419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 992048 --&gt;배우 박하선이 힘든 마음을 가지고 영화를 촬영했다고 고백했다.&lt;br&gt;박하선은 27일 서울 CGV용산아이파크몰점에서 열린 영화 ‘첫번째 아이’(감독 허정재) 시사회에서 2019년 발달장애를 앓던 남동생이 급성 심근경색으로 사망했을 때를 떠올렸다.&lt;br&gt;박하선은 “촬영 당시 친동생이 죽은 지 얼마 안 됐다. 감독님이 ‘찍을 수 있겠느냐’고 물어보기도 했다”며 “오래 기다렸고, 미룰 수 없어서 책임감을 갖고 촬영했다. ‘아침에 눈이 안 떠졌으면 좋겠다’고 생각할 정도로 힘들어서 저절로 연기가 나왔다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “아이를 키우고 있기 때문에 자신 있었다. 편안하게 힘을 빼고 연기했다”며 “영화 찍을 때 우리 딸이 다쳐서 한 달 동안 병원에 입원하기도 했다. 병원을 오가며 촬영했다. 중환자실에 있을 때도 촬영을 하러 나와야 해 너무 미안한 마음이 들었다. 연기와 현실이 구분되지 않았다”고 했다.&lt;br&gt;‘첫번째 아이’는 육아휴직 후 복직한 여성 ‘정아’(박하선)가 직장과 가정에서 겪는 딜레마를 그렸다. 단편 ‘밝은미래’(2017) 허정재 감독의 장편 데뷔작이다. 지난해 전주국제영화제 한국경쟁 부문에 초청 돼 주목 받았다. 박하선은 드라마 ‘산후조리원’(2020) ‘며느라기’ 시즌1·2(2020·2022)에 이어 현실감있는 연기를 보여줄 예정이다.&lt;!-- 그림 1354794 --&gt;박하선은 “공감할 수밖에 없는 이야기”라며 “육아를 하면서 우울증도 겪어봤고, 아이를 키우면서 돌봄 문제도 생각할 기회가 많았다. 이 영화는 하지 않으면 안 될 이야기라서 놓칠 수 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “요즘은 부부가 공동 육아를 하지만, 엄마가 더 많이 챙겨야 하는 부분이 있다. 아직도 엄마, 여자에게 주어지는 부담이 있는데, 그런 지점이 많이 공감됐다”며 “평소 아이가 9시에 유치원 갔다가 5시에 오면 나머지 시간은 거의 함께 한다. 저녁이 자유롭지 못하고, 거의 못 나간다고 보면 된다. 다행히 부모님이 많이 도와주지만, 정 안 되면 옆집에 사는 박솔미 언니에게 맡긴 적도 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;허 감독은 “특정 에피소드에 집중하기 보다 전반적인 사회문제를 담았다”며 “이 영화가 불씨가 돼 많은 사람들이 이야기 해볼 수 있는 작품이 되고, 외적으로 담론이 만들어지길 바랐다. 실제로 이런 상황에 있는 분들이 위로를 얻었으면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;‘첫번째 아이’는 11월 10일 개봉한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제3회 유네스코·겨레말큰사전 국제학술포럼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500208</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:31:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354798 --&gt;제3회 유네스코·겨레말큰사전 국제학술포럼이 11월 3~4일 서울 페럼타워에서 열린다. 포럼 주제는 ‘토착어의 지속가능한 발전: 토착어로 문학하기와 세계 사전에 나타난 지역어’다.&lt;br&gt;첫째 날 진행되는 제1세션의 주제는 ‘토착어의 지속가능한 발전을 위한 토착어로 문학하기’. 권재일 서울대 명예교수의 기조강연 ‘토착어의 지속가능한 발전과 토착어의 힘’에 이어 에콰도르 시인 야나 루실라 레마 오타발로가 ‘키츠와어로 문학하기’, 전라도 시인 이대흠이 ‘전라도어로 문학하기’, 필리핀 시인 마르조리에 에바스코 페르니아가 ‘비니사야어로 문학하기’, 평안도 출신 시인 이명애가 ‘평안도어로 문학하기’, 잠비아 시인 창가미어 음치지가 ‘냔자어·체와어로 문학하기’에 대해 발표한다.&lt;br&gt;둘째 날에는 ‘세계 사전에 나타난 지역어’를 주제로 제2세션이 진행된다. 강영봉 제주어연구소장이 ‘제주 방언과 사전’, 안상혁 몽골국제대 교수가 ‘다우르어 사용 전망과 표준화된 사전의 필요성’, 벤저민 코트리얼 동티모르국립대 교수가 ‘테툼어 사전: 그 맥락, 원리, 행동, 성공과 도전’, 김강출 겨레말큰사전 편찬부실장이 ‘겨레말큰사전 편찬과 지역어’를 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민현식 겨레말큰사전남북공동편찬사업회 이사장은 27일 “토착어가 언어문학의 보존과 발전의 원동력이라는 사실을 다시금 확인하게 됐다”면서 “겨레말큰사전 사업 역시 우리 겨레 토박이말의 보존 및 계승은 물론 남북 간에 쓰이는 새로운 전문용어와 신어 등 다양한 겨레말을 문화유산으로 채록해 담게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 포럼은 겨레말큰사전남북공동편찬사업회와 유네스코한국위원회, 주유네스코대한민국대표부가 공동주최하고 통일부와 외교부가 후원하며 유네스코 본부가 협력한다. 사업회는 포럼 종료 후 겨레말TV 채널에 촬영본을 공개한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여교사에 뺨 맞은 학생, 고막 터졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500211</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:33:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354799 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;여교사, 과도한 체벌 논란에 휩싸여&lt;br /&gt;학교, 가해자 피해자 분리&lt;br /&gt;학교폭력 매뉴얼 따라 경찰 신고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;충북 청주의 한 중학교 여교사가 과도한 체벌을 가해 논란이다.&lt;br&gt;27일 충북교육청 등에 따르면 진로 상담 교사 A씨가 지난 24일 오후 3시 30분쯤 B군(2학년)의 뺨을 때렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 B군은 같이 상담받던 여러 동급생 앞에서 뺨을 맞았으며, 고막이 터지는 상처를 입었다.&lt;br&gt;A씨는 상담실에서 짓궂게 장난을 친다는 이유로 B군의 뺨을 때린 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;가해 교사는 학생을 훈육하는 과정에서 발생한 정당행위로 체벌하지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중학교 관계자는 “교사가 학생을 훈육하는 과정에서 발생한 폭력 사안으로 학교폭력 매뉴얼에 따라 가해자와 피해자를 분리하고 경찰에 신고했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “학교장이 직접 피해 학생 부모에게 연락해 사과했다”며 “해당 교사를 72시간 동안 학교에 출근하지 않도록 조처했다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 경찰은 아동학대범죄의처벌등에관한특례법 위반 혐의로 가해 교사를 불러 사건 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여교사에 뺨 맞은 학생, 고막 터졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500211</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:33:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354799 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;여교사, 과도한 체벌 논란에 휩싸여&lt;br /&gt;학교, 가해자 피해자 분리&lt;br /&gt;학교폭력 매뉴얼 따라 경찰 신고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;충북 청주의 한 중학교 여교사가 과도한 체벌을 가해 논란이다.&lt;br&gt;27일 충북교육청 등에 따르면 진로 상담 교사 A씨가 지난 24일 오후 3시 30분쯤 B군(2학년)의 뺨을 때렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 B군은 같이 상담받던 여러 동급생 앞에서 뺨을 맞았으며, 고막이 터지는 상처를 입었다.&lt;br&gt;A씨는 상담실에서 짓궂게 장난을 친다는 이유로 B군의 뺨을 때린 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;가해 교사는 학생을 훈육하는 과정에서 발생한 정당행위로 체벌하지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중학교 관계자는 “교사가 학생을 훈육하는 과정에서 발생한 폭력 사안으로 학교폭력 매뉴얼에 따라 가해자와 피해자를 분리하고 경찰에 신고했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “학교장이 직접 피해 학생 부모에게 연락해 사과했다”며 “해당 교사를 72시간 동안 학교에 출근하지 않도록 조처했다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 경찰은 아동학대범죄의처벌등에관한특례법 위반 혐의로 가해 교사를 불러 사건 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>와이즈넛, ‘클라우드 챗봇’으로 대학 행정업무 클라우드 전환 선도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500212</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:34:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354802 --&gt;인공지능 전문기업 와이즈넛(대표 강용성)의 클라우드 챗봇 서비스 ‘현명한 앤써니’(WISE Answerny)가 전국 대학가에서 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;현명한 앤써니는 와이즈넛이 지난 22년간 자체 개발한 언어처리 기반 기술과 국내 최다 인공지능 챗봇 사업을 통해 축적해 온 기술력과 노하우를 집약한 클라우드(SaaS형) 챗봇 서비스다. 이를 통해 교내 연락처, 장학금 종류, 학식 메뉴처럼 간단한 내용뿐만 아니라 개인화된 맞춤형 학사·행정 정보까지도 일상적으로 확인할 수 있다.&lt;br&gt;이미 코로나19 확산 전인 2019년부터 대학가에 도입돼 온 현명한 엔써니는 대학교 수시·정시 모집 및 입학 일정이나, 각종 행정 민원 정보 안내, 학생 대상 상담시스템 등 대학교별 교육 체계와 행정 서비스를 혁신하는 역할을 담당해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;▲서울대 챗봇 ‘스누봇’ ▲이화여대 챗봇 ‘채티’ ▲대구대 챗봇 ‘두두봇’ ▲부산대 챗봇 ▲목포해양대 챗봇 등 전국 유수의 대학교 챗봇이 있다. 특히, 아주대는 2019년 입학처 챗봇 ‘새봇’을 도입한 이후 4년간 지속 연장해 학교 운영 전반에 꾸준히 활용하고 있으며, 가톨릭대와 중앙대 외 대부분 대학도 매해 고도화 및 재계약을 진행 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이런 지속적인 사업 연장 및 고도화는 현명한앤써니의 가장 큰 특징인 ▲기획, 제작, 운영 관리까지 원스톱으로 제공하는 편리성 ▲서비스 사용기간 및 데이터량에 따른 합리적인 이용 과금 정책 ▲직원과 학생의 상호 효율성을 도모하는 서비스 등의 영향이 큰 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히, 올초 AI 전문벤더의 클라우드 챗봇 서비스로는 최초로 ‘클라우드 서비스 보안인증’(CSAP)를 취득해 안정성, 신뢰성을 검증받은 점과 중소기업 클라우드 챗봇 서비스 중 유일하게 ‘조달청 디지털서비스몰 등록’이 돼 쉽고 간편하게 구매가 가능하다는 점도 특징이다.&lt;br&gt;이 외에도 현명한 앤써니는 공공기관 및 지자체, 민간 기업 등 전 산업에 도입돼 국내 100여개 이상의 클라우드(SaaS형) 챗봇 서비스 성공 사례를 보유하고 있다.&lt;br&gt;강용성 와이즈넛 대표는 “와이즈넛은 그간 2~4년 연속 사업 고도화를 통해 현명한 앤써니의 안정성과 시장성을 인정받으며 전국 대학가의 클라우드 전환에 앞장서왔다”며 “향후 클라우드 챗봇 서비스를 포함한 와이즈넛의 인공지능 솔루션으로 교육 뿐만 아니라 국내 전 산업의 클라우드(SaaS) 활성화에 기여할 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>와이즈넛, ‘클라우드 챗봇’으로 대학 행정업무 클라우드 전환 선도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500212</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:34:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354802 --&gt;인공지능 전문기업 와이즈넛(대표 강용성)의 클라우드 챗봇 서비스 ‘현명한 앤써니’(WISE Answerny)가 전국 대학가에서 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;현명한 앤써니는 와이즈넛이 지난 22년간 자체 개발한 언어처리 기반 기술과 국내 최다 인공지능 챗봇 사업을 통해 축적해 온 기술력과 노하우를 집약한 클라우드(SaaS형) 챗봇 서비스다. 이를 통해 교내 연락처, 장학금 종류, 학식 메뉴처럼 간단한 내용뿐만 아니라 개인화된 맞춤형 학사·행정 정보까지도 일상적으로 확인할 수 있다.&lt;br&gt;이미 코로나19 확산 전인 2019년부터 대학가에 도입돼 온 현명한 엔써니는 대학교 수시·정시 모집 및 입학 일정이나, 각종 행정 민원 정보 안내, 학생 대상 상담시스템 등 대학교별 교육 체계와 행정 서비스를 혁신하는 역할을 담당해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;▲서울대 챗봇 ‘스누봇’ ▲이화여대 챗봇 ‘채티’ ▲대구대 챗봇 ‘두두봇’ ▲부산대 챗봇 ▲목포해양대 챗봇 등 전국 유수의 대학교 챗봇이 있다. 특히, 아주대는 2019년 입학처 챗봇 ‘새봇’을 도입한 이후 4년간 지속 연장해 학교 운영 전반에 꾸준히 활용하고 있으며, 가톨릭대와 중앙대 외 대부분 대학도 매해 고도화 및 재계약을 진행 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이런 지속적인 사업 연장 및 고도화는 현명한앤써니의 가장 큰 특징인 ▲기획, 제작, 운영 관리까지 원스톱으로 제공하는 편리성 ▲서비스 사용기간 및 데이터량에 따른 합리적인 이용 과금 정책 ▲직원과 학생의 상호 효율성을 도모하는 서비스 등의 영향이 큰 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히, 올초 AI 전문벤더의 클라우드 챗봇 서비스로는 최초로 ‘클라우드 서비스 보안인증’(CSAP)를 취득해 안정성, 신뢰성을 검증받은 점과 중소기업 클라우드 챗봇 서비스 중 유일하게 ‘조달청 디지털서비스몰 등록’이 돼 쉽고 간편하게 구매가 가능하다는 점도 특징이다.&lt;br&gt;이 외에도 현명한 앤써니는 공공기관 및 지자체, 민간 기업 등 전 산업에 도입돼 국내 100여개 이상의 클라우드(SaaS형) 챗봇 서비스 성공 사례를 보유하고 있다.&lt;br&gt;강용성 와이즈넛 대표는 “와이즈넛은 그간 2~4년 연속 사업 고도화를 통해 현명한 앤써니의 안정성과 시장성을 인정받으며 전국 대학가의 클라우드 전환에 앞장서왔다”며 “향후 클라우드 챗봇 서비스를 포함한 와이즈넛의 인공지능 솔루션으로 교육 뿐만 아니라 국내 전 산업의 클라우드(SaaS) 활성화에 기여할 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이혼 통보’에 아내 잔혹 살해한 40대 남편 징역 35년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500215</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:37:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354805 --&gt;이혼을 통보한 아내를 잔혹하게 살해한 남편에게 중형이 선고됐다.&lt;br&gt;광주지법 순천지원 형사1부(부장 허정훈)는 27일 살인 등 혐의로 기소된 A(41)씨에게 징역 35년을 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “무엇보다 중요하고 존엄한 가치인 생명을 해치는 행위인 살인은 엄히 처벌할 필요가 있다”며 “피고인의 범행 수법이 잔혹하고 범행 이후 구호 조치도 하지 않아 그 죄책이 중하다”고 양형 이유를 밝혔다. 이어 “피해자는 13년간 피고인의 배우자로 있으면서 피고인의 살해 위협에도 자녀들의 아빠라는 이유로 참아왔다”며 “사건 당시 피해자의 충격, 공포는 상상하기도 어렵다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 또 “피고인의 범행으로 가족들과 자녀들이 치유할 수 없는 상처를 입었다”며 “유족들에게 용서받지 못했고 유족들이 엄벌을 탄원하는 점을 고려했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;재판부는 검찰이 청구한 보호관찰에 대해서는 재범 위험이 낮다며 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 지난 5월 오전 5시 25분쯤 전남 여수시 한 아파트 주차장에서 아내를 준비한 흉기로 수차례 찔러 숨지게 한 혐의로 기소됐다. A씨는 잦은 가정폭력에 이혼을 통보한 아내를 찾아갔고, 자신을 피해서 차 안으로 피신한 아내를 뒤쫓아가 차를 파손하고 미리 준비한 흉기를 휘두른 것으로 밝혀졌다. 범행 직후 A씨는 구호 조치를 하지 않고 인근 야산으로 도주했다가 붙잡혔다.&lt;br&gt;사건 발생 며칠 전 아내는 지인에게 “다음에는 나 죽을 것 같다”는 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이혼 통보’에 아내 잔혹 살해한 40대 남편 징역 35년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500215</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:37:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354805 --&gt;이혼을 통보한 아내를 잔혹하게 살해한 남편에게 중형이 선고됐다.&lt;br&gt;광주지법 순천지원 형사1부(부장 허정훈)는 27일 살인 등 혐의로 기소된 A(41)씨에게 징역 35년을 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “무엇보다 중요하고 존엄한 가치인 생명을 해치는 행위인 살인은 엄히 처벌할 필요가 있다”며 “피고인의 범행 수법이 잔혹하고 범행 이후 구호 조치도 하지 않아 그 죄책이 중하다”고 양형 이유를 밝혔다. 이어 “피해자는 13년간 피고인의 배우자로 있으면서 피고인의 살해 위협에도 자녀들의 아빠라는 이유로 참아왔다”며 “사건 당시 피해자의 충격, 공포는 상상하기도 어렵다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 또 “피고인의 범행으로 가족들과 자녀들이 치유할 수 없는 상처를 입었다”며 “유족들에게 용서받지 못했고 유족들이 엄벌을 탄원하는 점을 고려했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;재판부는 검찰이 청구한 보호관찰에 대해서는 재범 위험이 낮다며 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 지난 5월 오전 5시 25분쯤 전남 여수시 한 아파트 주차장에서 아내를 준비한 흉기로 수차례 찔러 숨지게 한 혐의로 기소됐다. A씨는 잦은 가정폭력에 이혼을 통보한 아내를 찾아갔고, 자신을 피해서 차 안으로 피신한 아내를 뒤쫓아가 차를 파손하고 미리 준비한 흉기를 휘두른 것으로 밝혀졌다. 범행 직후 A씨는 구호 조치를 하지 않고 인근 야산으로 도주했다가 붙잡혔다.&lt;br&gt;사건 발생 며칠 전 아내는 지인에게 “다음에는 나 죽을 것 같다”는 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2022 대구 국제 미래모빌리티엑스포참가..대구경북경제자유구역청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500219</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:39:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354808 --&gt;대구경북경제자유구역청이 27일부터 29일까지 3일간 대구 엑스코에서 열리는 ‘2022 대구 국제 미래모빌리티엑스포’ (2022 DIFA)에 참가한다.&lt;br&gt;대경자청은 이번 전시회에서 4개 독립 부스 규모(36㎡)의 홍보관을 설치하여, 미래형 자동차부품 밸리 ‘영천하이테크파크지구’와 경북 전기차 차세대 무선충전 규제자유특구로 지정된 ‘경산지식산업지구’를 비롯한 대구경북경제자유구역(이하 ‘DGFEZ’) 8개 지구를 참가 기업과 참관객들에게 소개한다. 또 대경자청의 투자유치 전문 인력인 PM(프로젝트 매니저)을 배치하여 부스를 방문한 기업과 1:1 비즈니스 상담을 진행한다.&lt;br&gt;이와함께 8개 지구의 인프라, 분양 대상지, 투자지역 정보 등 투자환경에 대한 양질의 정보를 직접 방문 없이 화면상으로 확인가능한 ‘DGFEZ VR-파노라마’를 웹, 모바일, 태블릿PC, VR헤드셋을 통해 직접 체험해 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최삼룡 대경경자청장은 “미래형 모빌리티산업이 DGFEZ의 핵심전략산업인 만큼 DGFEZ에 입주한 관련 기업의 성장을 적극 도울 뿐 아니라, DGFEZ 홍보 강화와 잠재 투자처와의 지속적 네트워킹으로 투자유치 확대에도 최선을 다하겠다.”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2022 대구 국제 미래모빌리티엑스포참가..대구경북경제자유구역청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500219</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:39:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354808 --&gt;대구경북경제자유구역청이 27일부터 29일까지 3일간 대구 엑스코에서 열리는 ‘2022 대구 국제 미래모빌리티엑스포’ (2022 DIFA)에 참가한다.&lt;br&gt;대경자청은 이번 전시회에서 4개 독립 부스 규모(36㎡)의 홍보관을 설치하여, 미래형 자동차부품 밸리 ‘영천하이테크파크지구’와 경북 전기차 차세대 무선충전 규제자유특구로 지정된 ‘경산지식산업지구’를 비롯한 대구경북경제자유구역(이하 ‘DGFEZ’) 8개 지구를 참가 기업과 참관객들에게 소개한다. 또 대경자청의 투자유치 전문 인력인 PM(프로젝트 매니저)을 배치하여 부스를 방문한 기업과 1:1 비즈니스 상담을 진행한다.&lt;br&gt;이와함께 8개 지구의 인프라, 분양 대상지, 투자지역 정보 등 투자환경에 대한 양질의 정보를 직접 방문 없이 화면상으로 확인가능한 ‘DGFEZ VR-파노라마’를 웹, 모바일, 태블릿PC, VR헤드셋을 통해 직접 체험해 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최삼룡 대경경자청장은 “미래형 모빌리티산업이 DGFEZ의 핵심전략산업인 만큼 DGFEZ에 입주한 관련 기업의 성장을 적극 도울 뿐 아니라, DGFEZ 홍보 강화와 잠재 투자처와의 지속적 네트워킹으로 투자유치 확대에도 최선을 다하겠다.”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박솔미♥한재석, 집 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500220</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:43:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027174323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354812 --&gt;배우 박솔미·한재석 부부의 달콤한 일상이 KBS2 ‘신상출시 편스토랑’을 통해 예능 최초로 공개된다.&lt;br&gt;28일 방송하는 ‘신상출시 편스토랑’(이하 ‘편스토랑’) 3주년 특집에 어남선생 류수영, 레시피 여왕 박솔미, 차장금 차예련, 찬또셰프 이찬원에 이어 새로운 편셰프 박수홍까지 역대급 편셰프들이 출격한다.&lt;br&gt;이중 레시피 여왕 박솔미는 ‘부미녀’(부속물에 미치는 여자)라는 별명처럼 신선한 한우 선지로 놀라운 요리를 만든다. 이 과정에서 원조 조각미남인 남편 한재석과의 달달하면서도 코믹한 일상을 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 VCR 속에서 박솔미는 단골 정육점을 찾아 의문의 식재료를 받고 좋아하며 흥분했다. 그는 의문의 식재료가 무려 10㎏이상이라 혼자 들고 갈 수 없음을 깨닫고, 곧바로 누군가에게 도움을 청했다.&lt;br&gt;잠시 후 정육점에 나타난 사람은 남편 한재석이었다. 한재석이 VCR에 등장하자 ‘편스토랑’ 스튜디오에서는 “진짜 잘생겼다”, “와 대박” 등 감탄의 목소리가 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한재석은 아내 대신 10㎏ 식용유통을 번쩍 들고 집으로 향했다. 식용유통 속 의문의 시뻘건 식재료는 신선한 암소 한우의 1등급 선지였다.&lt;br&gt;박솔미는 그동안 ‘편스토랑’에서 소 생간, 천엽, 돼지껍질, 초대형 대창까지 다양한 부속물로 근사한 요리를 만들어 감탄을 자아낸 바 있다.&lt;br&gt;새빨간 선지의 비주얼이 공개되자 모두가 충격에 빠진 가운데, 선지를 보며 행복해하는 박솔미와 그런 박솔미를 보며 흐뭇하게 웃는 한재석의 모습이 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;‘부미녀’ 박솔미는 한우 1등급 선지로 특별한 요리를 만들었다. “이걸 집에서 만든다고?”라며 모두가 경악한 박솔미의 선지 요리가 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요리하는 과정에서 박솔미· 한재석 부부는 알콩달콩 깨가 쏟아지는 모습과 코믹한 모습을 오가며 큰 웃음을 줬다고 한다.&lt;br&gt;“10년째 신혼”이라고 모두를 감탄케한 이들 부부의 사랑스러운 일상도 기대감을 높인다.&lt;br&gt;한편 ‘편스토랑’의 3주년 특집을 화려하고 유쾌하게 장식할 박솔미·한재석 부부의 웃음 넘치는 일상과 강렬한 ‘부미녀’ 박솔미의 초특급 선지 요리는 28일 오후 8시 30분에 확인할 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 서해피격사건 기자회견 서훈·박지원 등판… 국민의힘 “방탄 기자회견”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500221</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:46:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027174421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354814 --&gt;문재인 정부 외교안보라인 핵심인사들이 27일 ‘서해 공무원 피격사건’과 관련해 “현 정부는 실체적 진실을 외면한 채 관련 사실들을 자의적·선택적으로 짜맞추면서 사건을 왜곡·재단하고 있다”고 주장했다. 문 정부가 당시 사건을 은폐·왜곡·방관했다는 윤석열 정부의 주장에 대해 강하게 반박한 것으로 풀이된다. 반면 국민의힘은 가해자들의 ‘방탄 기자회견’이라고 평가 절하했다.&lt;br&gt;서훈 전 국가안보실장과 노영민 전 대통령비서실장, 박지원 전 국가정보원장 등 문 정부 외교안보라인 핵심인사들은 이날 국회 의원회관에서 기자회견을 통해 “현 정부는 집권하자마자 안보 관련 문제를 북풍 사건화하면서 전 정부에 대한 정치보복에 매달리고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;이들은 우선 정부가 당시 ‘아무런 대응을 하지 않았다’는 주장에 대해서는 2020년 9월22일 처음 실종자가 북측 수역에서 발견됐던 당시 생명을 위협받는 상황이 아니었고 북측에서 구조됐던 정황뿐이었다고 설명했다. 실종자 위치도 정확히 파악하기 어려웠고 물리적으로 서해북방한계선(NLL)을 넘어 북측 수역에 진입할 수 없는 이상 즉각 군사적 조치를 취하기 어려웠다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서 전 원장은 “지금도 충격이 가시지 않은 서해 공무원 피살 사건은 긴박하고 제한된 여건과 상황 속에서 당시 할 수 있는 최선을 다했다”며 “국민의 생명과 명예를 놓고 근거 없는 조작은 상상할 수도 없다”고 했다.&lt;br&gt;이들은 문 정부가 사건을 은폐하거나 조작하려 했다는 살해된 공무원 고 이대준 씨 유족의 주장도 사실과 다르다고 지적했다. 노 전 실장은 “청와대가 정보나 첩보를 생산 기관에 삭제하거나 수정하라는 지시했다는 일부 언론 보도는 제가 아는 한 전혀 사실이 아니다”고 했다. 박 전 원장은 “제가 삭제를 지시한 적도 없지만 설사 지시했다 해도 국정원 직원들은 이러한 지시를 따를 만큼 타락한 바보들이 아니다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 회견은 민주당 ‘윤석열정권 정치탄압 대책위원회’ 주최로 열렸으며, 이재명 대표와 박홍근 원내대표 등 지도부도 총출동했다. 고민정 최고위원과 설훈·홍영표·윤건영 의원 등 친문(친문재인)계 핵심 인사들도 회견에 참석했다. 이 대표는 애초 회견 참석을 예고하지 않았으나 오전 중 일정을 추가해 동참했다.&lt;br&gt;국민의힘은 “가해자들의 방탄 기자회견에 불과하다”고 비판했다. 양금희 수석대변인은 이날 “고 이대준 씨에 대한 명예살인을 또다시 확인 사살한 것이며 유족에게는 2차 가해를 넘어 3차, 4차 가해한 잔인한 시간이었다”라고 했다. 하태경 의원도 “오늘 기자회견에서도 한자 구명조끼는 중국 배에서 탈출해 북한으로 가려고 한 증거라며 ‘기승전 월북’을 반복했다”며 “조작으로 확인된 해류분석까지 계속 들먹이며 월북설을 고집하는 건 고인과 유족의 명예를 난도질하는 잔인한 행위”라고 강조했다.&lt;br&gt;검찰도 서욱 전 국방부 장관 등이 2020년 9월 23일 새벽 관계장관회의 직후 군사통합정보처리체계(밈스)에서 군사기밀을 삭제하라고 지시했다고 보고 있다. 박 전 원장에 대해서도 관계장관회의 직후 국정원의 첩보보고서 등 46건의 자료를 무단 삭제하도록 했다고 의심하고 있다. 검찰은 이미 구속된 서욱 전 국방부 장관, 김홍희 전 해경찰찰청장 등의 조사를 통해 “서 전 실장의 지시에 따라 자진월북으로 판단했다”는 진술을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 국가정보원이 ‘서해 공무원 피살 사건’ 당시 합동참모본부보다 먼저 이씨의 표류 사실을 알았다는 감사원 발표는 “사실이 아니다”라는 보도에 대해 감사원은 이날 “국정원 감사에는 착오가 없다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 국정원은 지난 26일 국회 정보위 국감에서 감사원이 서해 공무원 사건 관련, 국정원 감사 보도자료에서 “국정원이 합참보다 먼저 공무원 이씨의 표류 사실을 알았다고 발표했다”고 밝힌 데 대해 “사실이 아니다”라고 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 힘들 때 가장 높은 곳 오른 이재용 …‘뉴삼성’ 과제 산적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500222</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:47:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027174349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 회장의 승진과 관련해 재계에서는 ‘회사가 가장 힘들 때 가장 높은 자리에 올랐다’는 평가가 나온다. 삼성전자 이사회가 27일 이 회장 승진 의결 배경으로 ‘강력한 리더십’이 절실한 글로벌 대외 여건 악화를 꼽은 것처럼 그의 앞길에는 반도체 초격차 확보와 대형 인수합병(M&amp;amp;A), 바이오 등 신성장 동력 확보 등 ‘뉴삼성’ 실현을 위한 과제가 산적한 상황이다.&lt;!-- 그림 1354813 --&gt;이 회장은 이날 사내 게시판에 올린 ‘미래를 위한 도전’이라는 제목의 글을 통해 ‘회장 이재용’으로서 이끌어갈 삼성의 미래 비전을 제시했다. 그는 ▲ 세상을 바꿀 수 있는 인재 양성 ▲ 세상에 없는 기술 투자 ▲ 창의적 조직 문화 ▲ 사회와 함께하는 삼성을 약속했다.&lt;br&gt;이 회장은 이 글에서 “지금은 더 과감하고 도전적으로 나서야 할 때”라면서 “(삼성이) 창업 이래 가장 중시한 가치가 인재와 기술이다. 성별과 국적을 불문하고 세상을 바꿀 수 있는 인재를 모셔오고 양성해야 한다”고 강조했다. 이어 “최근에 사업장을 둘러보며 젊은 임직원들을 많이 만났는데, 그들은 일터에 새로운 변화가 일어나기를 기대하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이 회장은 또 “꿈과 상상을 현실로 만드는 기업, 끊임없이 새로운 세계를 열어가는 기업, 세상에 없는 기술로 인류사회를 풍요롭게 하는 기업, 이것이 여러분과 저의 하나 된 비전인 미래의 삼성이라고 생각한다”면서 “오늘의 삼성을 넘어 진정한 초일류 기업, 국민과 세계인이 사랑하는 기업을 꼭 같이 만들자. 제가 그 앞에 서겠다”며 글을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장이 펼쳐갈 ‘뉴삼성’의 밑그림은 지난 5월 삼성이 발표한 대규모 투자 계획과 최근 바이오 투자 비전 등으로 가늠해볼 수 있다. 삼성전자는 시스템반도체, 파운드리(반도체 위탁 생산)에 향후 5년간 투자금액 450조원의 대부분을 투입해 2030년까지 기존의 메모리반도체뿐 아니라 시스템반도체에서도 세계 1위를 달성하겠다는 ‘반도체 비전 2030’을 현실화하는 데 주력할 예정이다. 이를 위해 부회장 승진 이후 10년 만에 ‘부’(副)자 꼬리표를 뗀 이 회장이 글로벌 비즈니스 인맥을 가동, 대형 M&amp;amp;A 추진에 집중할 전망이다.&lt;!-- 그림 1348451 --&gt;삼성은 2032년까지 바이오 사업에 7조 5000억원을 투자해 바이오의약품 위탁개발·생산(CDMO) 분야에서 ‘압도적 초격차’를 이룬다는 청사진도 펼쳐간다.&lt;br&gt;그의 회장 취임으로 삼성이 그룹 컨트롤타워를 어떤 방식으로 부활시킬지에도 재계의 관심이 모인다. 국내 최대 기업인 삼성은 2017년 국정농단 사건 여파로 그룹 컨트롤타워였던 미래전략실을 폐지한 이후 6년째 3개의 태스크포스(TF) 체제로 운영돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당분간 무보수 경영도 이어간다. 그는 2019년 10월 등기이사 임기 만료가 국정농단 재판과 맞물리면서 미등기 임원으로 남아 무보수로 삼성을 경영해왔다. 재계에서는 이 회장의 책임 경영 강화를 위해 그가 등기임원으로 복귀해야 한다는 요구도 나온다.&lt;br&gt;해외 언론도 이 회장의 승진 소식을 속보로 다루며 이 회장이 어려운 시기에 삼성을 책임지게 됐다고 평가했다. 미국 CNBC방송은 “인플레이션과 금리인상 탓에 전세계 테크수요가 급격하게 침체되는 속에서 세계 최대 메모리칩·스마트폰 제조업체인 삼성이 역풍을 맞은 가운데 이 회장이 임명됐다”며 향후 경영환경이 쉽지 않다는 점을 부각했다.&lt;br&gt;일본 NHK는 “삼성전자가 이날 발표한 3분기 실적에서 영업이익은 전년 동기 대비 30%가량 감소한 데다 세계 경제의 불투명성이 커지는 가운데 이 회장이 향후 어떻게 할지가 주목되고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;서울 정서린·박성국 기자&lt;br /&gt;워싱턴 이경주·도쿄 김진아 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸 관계사 ‘횡령 의혹’ 강종현 출국금지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500225</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/04/25/SSI_20210425191617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1185772 --&gt;가상자산(암호화폐) 거래소 ‘빗썸’ 관계사 경영진의 횡령 의혹을 수사 중인 검찰이 사업가 강종현씨를 출국금지한 것으로 27일 파악됐다.&lt;br&gt;서울남부지검 금융조사2부(부장 채희만)는 이 사건 핵심 인물인 강씨를 출국금지하고 소환 시점을 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;강씨는 빗썸 관계사 인바이오젠·버킷스튜디오 대표인 강지연씨 친오빠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 강씨 남매가 공모해 회삿돈을 횡령했는지를 들여다보는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 비덴트, 인바이오젠, 버킷스튜디오 등 빗썸 관계사 경영진의 횡령 혐의를 포착한 뒤 해당 업체를 압수수색하는 등 수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 전날 증거인멸 혐의로 버킷스튜디오 임원 A씨의 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;A씨는 검찰이 빗썸 관계사에 대한 강제수사에 들어가기 직전 회사 주요 자료를 빼돌리고 폐쇄회로(CC)TV 저장 화면을 삭제한 혐의를 받는다. A씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 28일 오전 서울남부지법에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “카카오 무료서비스도 KT식 ‘일괄보상’ 검토”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008009</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024162611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353245 --&gt;정부가 카카오 서비스 장애에 따른 무료 서비스 이용자의 피해도 보상하도록 하는 가이드라인을 제시할 계획이다. 보상 가이드라인으로 2018년 KT의 통신 장애 당시 실시됐던 일괄 보상 방식을 검토 중이다.&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 방송통신위원회 등과 카카오 보상 가이드라인을 협의 중인 것으로 27일 알려졌다. 카카오 등 플랫폼 업체가 제공하는 부가통신서비스 장애의 피해 보상은 현행 법령에 규정돼 있지 않아 정부가 가이드라인을 통해 카카오에 보상을 촉구한다는 계획이다.&lt;br&gt;정부는 가이드라인 수립을 위해 2018년 서울과 경기에서 발생한 KT의 통신 장애 당시 일괄 보상 사례를 참고하고 있다. 기간통신사업자인 KT는 통신 서비스 장애 자체에만 보상 의무가 있고, 소상공인의 카드 결제 장애 등 간접 피해에 대해선 보상이 법령이나 약관에 규정돼 있지 않았다. 이에 KT는 정확한 피해액 산정이 어려운 이용자에게도 장애 복구 기간에 따라 최대 120만원까지 일괄 보상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오도 관련 법령이나 약관, 선례가 없지만 유료뿐만 아니라 무료 서비스 장애에 따른 피해 보상도 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 ‘반도체 기술 유출’ 삼성전자 전·현직 10명 기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008004</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/05/11/SSI_20210511181541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1190571 --&gt;국내 반도체 핵심 기술을 해외 경쟁사에 넘기고 이직이나 개인사업 매출 향상을 꾀한 전·현직 삼성전자 직원 10명이 재판에 넘겨졌다. 검찰은 기술 유출 범죄를 중대범죄로 보고 엄정 대응하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;서울중앙지검 정보기술범죄수사부(부장 이성범)는 인텔과 중국업체 A사에 반도체 관련 고난도 첨단 기술인 ‘초순수시스템’ 기술 자료 등을 유출한 사건 2건을 수사해 삼성엔지니어링과 삼성전자 연구원 등 7명을 구속 기소, 3명을 불구속 기소했다고 27일 밝혔다. 이들에게는 부정경쟁방지법(영업비밀국외누설 등) 위반과 산업기술보호법 위반, 업무상 배임 등의 혐의가 적용됐다.&lt;br&gt;이들은 ‘초순수시스템’ 기술 자료를 취득하고 설계도면 등을 빼내 A사로 이직하고, 빼돌린 자료를 토대로 A사의 초순수시스템 발주와 입찰 과정에서 활용한 혐의 등을 받는다. 초순수는 각종 불순물을 최대 10조분의1 단위까지 제거해 반도체 공정에 필요한 각종 세정 작업에 사용된다. 일본에 의존했던 기술이지만 삼성엔지니어링이 2006년부터 매년 300억원 이상 연구개발비를 들여 초순수시스템을 구축하는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸 관계사 ‘횡령 의혹’ 강종현 출국금지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500225</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/04/25/SSI_20210425191617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1185772 --&gt;가상자산(암호화폐) 거래소 ‘빗썸’ 관계사 경영진의 횡령 의혹을 수사 중인 검찰이 사업가 강종현씨를 출국금지한 것으로 27일 파악됐다.&lt;br&gt;서울남부지검 금융조사2부(부장 채희만)는 이 사건 핵심 인물인 강씨를 출국금지하고 소환 시점을 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;강씨는 빗썸 관계사 인바이오젠·버킷스튜디오 대표인 강지연씨 친오빠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 강씨 남매가 공모해 회삿돈을 횡령했는지를 들여다보는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 비덴트, 인바이오젠, 버킷스튜디오 등 빗썸 관계사 경영진의 횡령 혐의를 포착한 뒤 해당 업체를 압수수색하는 등 수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 전날 증거인멸 혐의로 버킷스튜디오 임원 A씨의 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;A씨는 검찰이 빗썸 관계사에 대한 강제수사에 들어가기 직전 회사 주요 자료를 빼돌리고 폐쇄회로(CC)TV 저장 화면을 삭제한 혐의를 받는다. A씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 28일 오전 서울남부지법에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9만원 바가지 논란’ 횟집, 월미도 인근 횟집에 고소 당해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500226</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:56:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914135244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339680 --&gt;최근 인천 월미도의 한 횟집에서 판매한 9만원짜리 회 세트가 턱없이 부족한 양으로 논란이 된 가운데, 인근 횟집이 해당 횟집을 고소해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;27일 인천 중부경찰서에 따르면 인천시 중구의 한 월미도횟집 사장 A씨는 최근 업무방해와 명예훼손 혐의로 바가지 논란을 빚은 횟집 사장 B씨와 그의 아들을 고소했다.&lt;br&gt;A씨는 “B씨의 아들이 논란 이후 인터넷에 사과문을 올리면서 제대로 된 상호 대신 ‘월미도횟집 아들’이라고 언급했다”며 “이 때문에 상호가 같은 우리 식당이 문제를 일으킨 곳으로 오인돼 영업에 큰 피해를 보고 있다”고 주장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 월미도에는 이 같은 상호로 영업을 하는 가게가 여러 곳 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;고소장을 접수한 경찰은 전날 A씨를 먼저 불러 조사를 마쳤으며 추후 B씨와 그의 아들을 불러 경위를 조사한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난달 13일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘월미도 스페셜 회 소짜 9만원 포장 후기’라는 제목의 글과 사진이 올라왔다. 해당 사진에는 9만원이라는 가격이 믿기지 않을 정도로 적은 양의 회가 포장 용기에 담겨져 있다.&lt;br&gt;논란이 확산되자 B씨 아들은 보배드림에 ‘월미도 횟집 아들입니다’라는 제목의 사과문을 올리고 “앞으로는 이런 일이 일어나지 않도록 개선하겠다”고 약속했다. 이후 다른 횟집 항의가 들어오자 ‘월미도에 있는 ×× 횟집’이라고 글을 수정했다.&lt;!-- 그림 1339684 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9만원 바가지 논란’ 횟집, 월미도 인근 횟집에 고소 당해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500226</guid>
      <pubDate>2022-10-27T17:56:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914135244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339680 --&gt;최근 인천 월미도의 한 횟집에서 판매한 9만원짜리 회 세트가 턱없이 부족한 양으로 논란이 된 가운데, 인근 횟집이 해당 횟집을 고소해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;27일 인천 중부경찰서에 따르면 인천시 중구의 한 월미도횟집 사장 A씨는 최근 업무방해와 명예훼손 혐의로 바가지 논란을 빚은 횟집 사장 B씨와 그의 아들을 고소했다.&lt;br&gt;A씨는 “B씨의 아들이 논란 이후 인터넷에 사과문을 올리면서 제대로 된 상호 대신 ‘월미도횟집 아들’이라고 언급했다”며 “이 때문에 상호가 같은 우리 식당이 문제를 일으킨 곳으로 오인돼 영업에 큰 피해를 보고 있다”고 주장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 월미도에는 이 같은 상호로 영업을 하는 가게가 여러 곳 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;고소장을 접수한 경찰은 전날 A씨를 먼저 불러 조사를 마쳤으며 추후 B씨와 그의 아들을 불러 경위를 조사한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난달 13일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘월미도 스페셜 회 소짜 9만원 포장 후기’라는 제목의 글과 사진이 올라왔다. 해당 사진에는 9만원이라는 가격이 믿기지 않을 정도로 적은 양의 회가 포장 용기에 담겨져 있다.&lt;br&gt;논란이 확산되자 B씨 아들은 보배드림에 ‘월미도 횟집 아들입니다’라는 제목의 사과문을 올리고 “앞으로는 이런 일이 일어나지 않도록 개선하겠다”고 약속했다. 이후 다른 횟집 항의가 들어오자 ‘월미도에 있는 ×× 횟집’이라고 글을 수정했다.&lt;!-- 그림 1339684 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>38년 간 북 미사일 발사 성공률 76%, 이유는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500227</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:01:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027180117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;북한이 올해 발사한 미사일 44발 가운데 실패한 경우는 불과 4발 뿐이라는 분석이 나왔다. 1984년부터 최근까지 38년 간 북한의 미사일 발사 성공률은 76%이고, 특히 2020년과 2021년 2년 간 성공률은 100%인 것으로 나타났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;27일 자유아시아방송(RFA)에 따르면 미국 비영리기관 ‘핵위협방지구상’(NTI)이 1984년 1월부터 지난 19일까지 북한이 시험발사한 탄도미사일(탑재 중량 500㎏, 사거리 300㎞ 이상)과 순항미사일, 방사포 등 각종 미사일의 성공률을 분석한 결과, 204발 가운데 156발이 성공해 76%의 성공률을 보였다고 집계했다.&lt;br&gt;1980∼90년대 50%에 불과했던 북한의 미사일 발사 성공률은 2006년을 기점으로 비약적으로 상승했다. 2006년엔 7발 중 6발, 2009년에는 8발 중 7발이 성공했다. 이어 2013년(6발), 2014년(19발), 2020년(9발), 2021년(6발)도 모두 성공했다.&lt;!-- 그림 1354828 --&gt;대륙간탄도미사일(ICBM)과 중·단거리 탄도미사일, 잠수함발사탄도미사일(SLBM), 신형 전략순항미사일 등 다양한 종류의 전략·전술 핵 투발 수단 44발을 섞어 쏜 올해의 성공률은 61%였다. 나머지 13발은 ‘확인 불가능’으로 분류됐으며, 발사 ‘실패’로 확인된 미사일은 4발에 불과했다.&lt;br&gt;다만 이번 연구에서 북한이 미사일을 발사하기 직전 기술적인 문제로 발사하지 못한 미사일 등에 대한 분석은 빠졌다. 북한의 이런 비약적인 미사일 발사 성공률은 러시아의 미사일 개발 지원, 핵투발 수단에 투자를 쏟아부은 북한의 절박감, 성공한 발사 위주로 공개하는 북한 특성 등 때문이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;미 랜드연구소 브루스 베넷 선임연구원은 “북한 기술력이 뛰어난 게 아니라 러시아 측 지원 때문일 것”이라고 풀이했다. 러시아가 1990년대와 2000년대 초반 개발해 발사에 성공한 미사일을 북한이 도입했을 가능성이 크다는 지적이다. &lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;베넷 연구원은 “우리가 아는 것은 북한 미사일이 날아갔다는 점 뿐이지 미사일들이 계획했던 궤적대로 목표에 도달했는지까지 평가한 것은 아니다”며 “북한 미사일 기술을 지나치게 높게 평가하면 안 된다”고도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양자경의 36가지 멀티 캐릭터 포스터, 11월에는 10분 추가 버전도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500229</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:09:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027180904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354833 --&gt;자세히 살펴보면 모두 한 사람, 배우 양자경이다. 찬바람 이는 극장가에서 순전히 입소문으로 흥행을 이어가 14만명 돌파를 목전에 두고 있는 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’의 주인공 에블린인데 그가 다중 우주 속에서 꿈꾼 캐릭터들을 망라했다.&lt;br&gt;에블린은 세탁소를 운영하며 병든 아버지, 갈등으로 대치 중인 딸, 매사 장난스러운 남편 때문에 마음고생을 한다. 실패와 후회가 만들어낸 다중우주의 수많은 ‘에블린’ 가운데 가장 실패한 버전이다. 해서 그는 “상상할 수 있다면, 어딘가에 존재하는 거야!”란 대사처럼 고양이, 외계인, 해골 얼굴 등등으로 변신한다. 이렇게 다채로운 변신을 36가지로 담은 포스터가 공개됐다. 국내에서 한정판으로 제작됐다.&lt;br&gt;눈물 버튼 ‘돌’ 모습까지 들어가 있다. 영화를 본 관객들로부터 “이번 핼러윈 코스튬은 눈알 스티커가 대세”라는 반응을 얻은 만큼 이번 포스터는 핼러윈 데이를 맞아 코스튬 레퍼런스가 될 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘아무 것도 이룬 것이 없기에 무엇이든 될 수 있다’는 메시지가 그를 강하게 만들어 스스로와 가족, 세상을 구한다는 내용의 영화다.&lt;br&gt;배급사 워터홀컴퍼니는 길고 복잡해 잘 외워지지 않는 영어 제목 대신 한글 제목을 인스타그램에서 공모했다. 당선작은 @every*****의 ‘양자경의 더 모든 날 모든 순간’으로 한글날 특별 상영을 통해 소개된 적이 있는데 이번 포스터에 영어 제목 대신 떡하니 자리잡았다. ‘더’란 부사가 들어간 것도 흥미롭고, 제목 아래 작게 박힌 ‘WITH MAKING UNIVERSE’가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이것은 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’를 입소문낸 관객들에게 보답하는 차원에서 해외에서 보내온 10분짜리 특별 영상이 더해진다는 것을 의미한다. 공동 연출자 다니엘스 듀오의 인터뷰와 단 한 번도 공개된 적 없는 촬영 현장의 모습이 담겨 있다. 특히 10분 추가 버전은 오직 극장에서만 소개될 예정이다. ‘양자경의 더 모든 날 모든 순간’의 구체적인 일정은 다음달 중 공개될 예정이다.&lt;br&gt;멀티버스 캐릭터 포스터는 개봉 4주차인 이번 주말 극장을 찾는 관객들에게 선물로 증정될 예정이다. 자세한 내용은 워터홀컴퍼니 SNS를 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서훈·박지원 혐의 부인… 檢 “자료 삭제 지시 정황 등 수사 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500232</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:20:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027174421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“서훈 지시로 자진월북 판단” 진술 확보&lt;br /&gt;군사기밀 등 자료 삭제 지시 정황도 수사&lt;br /&gt;검찰 “감사원 자료 전달받아 검토 중”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354814 --&gt;‘서해 공무원 피격’과 ‘북한 어민 강제 북송’ 사건에 연루된 서훈 전 청와대 국가안보실장, 노영민 전 청와대 비서실장, 박지원 전 국정원장이 27일 기자회견을 열어 &lt;strong&gt;“자료 삭제 지시는 없었다”며 혐의를 부인하자 검찰은 “특별히 수사팀이 (장외투쟁에) 부담을 갖지 않는다”고 응수&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 이날 서 전 실장 등이 국회에서 기자회견을 열고 검찰 수사를 “마구잡이식 보복”이라고 주장한 것과 관련해 “수사팀 입장이나 의견을 말하는 것은 적절하지 않다”고 밝혔다. 그러면서도 &lt;strong&gt;자료 삭제 지시가 없었다는 주장에는 적극 반박&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;검찰은 서욱 전 국방부 장관 등이 2020년 9월 23일 서해 피격 사건과 관련한 관계장관회의 직후 군사통합정보처리체계(밈스)에서 군사기밀을 삭제하라고 지시했다고 보고 있다.&lt;/strong&gt; 검찰은 이미 구속된 서 전 장관이나 김홍희 전 해경찰찰청장 등을 조사하는 과정에서 “서 전 실장의 지시에 따라 자진월북으로 판단했다”라는 진술을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰 관계자는 ‘연평균 6500건씩 밈스가 삭제된다’는 지적과 관련해서는 “첩보·보고 삭제가 무조건 불법인 것이냐, 아니면 이 사건에서는 불법이냐는 조금 구분해야 한다”면서 “제가 구입한 책이 알고보니 인쇄가 잘못됐는데 파지하고 인쇄 잘된 책을 주면 나쁜 것인가”라고 꼬집었다. &lt;strong&gt;잘못된 첩보를 삭제하는 것과 월북 정황과 배치되는 첩보를 일괄 삭제하는 것은 성격이 다르다는 취지로 해석&lt;/strong&gt;된다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;검찰 관계자는 서해 피격 사건 당시 긴급하게 열린 관계장관회의의 회의록 관련해서는 “공공기록물관리법 보면 회의를 하면 회의록을 작성하도록 돼 있다”고 지적했다.&lt;/strong&gt; 검찰은 지난달 1일부터 대통령기록관에 대한 압수수색을 진행하며 사건 이후 열린 관계장관회의 회의록을 찾고 있다. 만약 당시 회의록을 작성하지 않았다면 이것 역시 관계 법령 위반이라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 검찰은 &lt;strong&gt;감사원의 서해 피격 사건 수사 요청과 관련한 자료를 최근 전달 받아 검토 중&lt;/strong&gt;이라고 밝혔다. 검찰 관계자는 “10월 24~25일 양일간 감사원으로부터 수사 요청 근거가 되는 감사자료를 전달받아 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서훈·박지원 혐의 부인… 檢 “자료 삭제 지시 정황 등 수사 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500232</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:20:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027174421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“서훈 지시로 자진월북 판단” 진술 확보&lt;br /&gt;군사기밀 등 자료 삭제 지시 정황도 수사&lt;br /&gt;검찰 “감사원 자료 전달받아 검토 중”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354814 --&gt;‘서해 공무원 피격’과 ‘북한 어민 강제 북송’ 사건에 연루된 서훈 전 청와대 국가안보실장, 노영민 전 청와대 비서실장, 박지원 전 국정원장이 27일 기자회견을 열어 &lt;strong&gt;“자료 삭제 지시는 없었다”며 혐의를 부인하자 검찰은 “특별히 수사팀이 (장외투쟁에) 부담을 갖지 않는다”고 응수&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 이날 서 전 실장 등이 국회에서 기자회견을 열고 검찰 수사를 “마구잡이식 보복”이라고 주장한 것과 관련해 “수사팀 입장이나 의견을 말하는 것은 적절하지 않다”고 밝혔다. 그러면서도 &lt;strong&gt;자료 삭제 지시가 없었다는 주장에는 적극 반박&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;검찰은 서욱 전 국방부 장관 등이 2020년 9월 23일 서해 피격 사건과 관련한 관계장관회의 직후 군사통합정보처리체계(밈스)에서 군사기밀을 삭제하라고 지시했다고 보고 있다.&lt;/strong&gt; 검찰은 이미 구속된 서 전 장관이나 김홍희 전 해경찰찰청장 등을 조사하는 과정에서 “서 전 실장의 지시에 따라 자진월북으로 판단했다”라는 진술을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰 관계자는 ‘연평균 6500건씩 밈스가 삭제된다’는 지적과 관련해서는 “첩보·보고 삭제가 무조건 불법인 것이냐, 아니면 이 사건에서는 불법이냐는 조금 구분해야 한다”면서 “제가 구입한 책이 알고보니 인쇄가 잘못됐는데 파지하고 인쇄 잘된 책을 주면 나쁜 것인가”라고 꼬집었다. &lt;strong&gt;잘못된 첩보를 삭제하는 것과 월북 정황과 배치되는 첩보를 일괄 삭제하는 것은 성격이 다르다는 취지로 해석&lt;/strong&gt;된다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;검찰 관계자는 서해 피격 사건 당시 긴급하게 열린 관계장관회의의 회의록 관련해서는 “공공기록물관리법 보면 회의를 하면 회의록을 작성하도록 돼 있다”고 지적했다.&lt;/strong&gt; 검찰은 지난달 1일부터 대통령기록관에 대한 압수수색을 진행하며 사건 이후 열린 관계장관회의 회의록을 찾고 있다. 만약 당시 회의록을 작성하지 않았다면 이것 역시 관계 법령 위반이라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 검찰은 &lt;strong&gt;감사원의 서해 피격 사건 수사 요청과 관련한 자료를 최근 전달 받아 검토 중&lt;/strong&gt;이라고 밝혔다. 검찰 관계자는 “10월 24~25일 양일간 감사원으로부터 수사 요청 근거가 되는 감사자료를 전달받아 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신상필벌’ 신세계그룹 인사…‘섬머캐리백 논란’ 스타벅스 수장 교체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500235</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:22:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027182109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신세계그룹이 ‘신상필벌’과 ‘능력주의’에 방점을 둔 임원인사를 단행했다. 소비자들에게 사은품으로 준 가방에서 발암물질이 나온 스타벅스 수장은 결국 물러난다. 후임에는 손정현 신세계아이앤씨 대표가 낙점됐다. 업계 초미의 관심사였던 강희석 이마트·SSG닷컴 대표는 연임에 성공했다.&lt;!-- 그림 1354844 --&gt;신세계그룹은 27일 이런 내용을 골자로 한 정기 임원 인사를 발표했다. 신세계 측은 “엄정한 평가를 통한 신상필벌 원칙을 철저히 적용하고 핵심 경쟁력 강화와 미래 준비, 인재 육성에 초점을 맞춘 성과주의·능력주의 인사”라고 설명했다.&lt;br&gt;먼저 송호섭 SCK컴퍼니(스타벅스) 대표는 논란의 책임을 안고 2025년 임기 전 퇴임한다. 신임 스타벅스 대표에는 신세계아이앤씨 대표로 경영 능력을 보여 준 손정현 대표가 선임돼 조직 쇄신과 디지털, 미래경쟁력 강화의 중책을 맡게 됐다.&lt;br&gt;이마트 사상 첫 외부인사로 대표에 선임됐던 강희석 이마트·SSG닷컴 대표는 최근 부진한 실적 속에서도 정용진 신세계그룹 부회장이 강조하는 ‘디지털 피보팅’(오프라인 역량과 자산을 축으로 삼아 디지털 기반의 미래 사업을 준비하는 일)을 추진해 나갈 적임자로 재신임받았다. 이베이코리아 인수 등 디지털 피보팅의 밑그림을 그린 만큼 남은 기간 온·오프라인 시너지 강화를 통한 전략 완수의 책임을 맡긴 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1354846 --&gt;올해 백화점 최대 실적을 이끈 손영식(오른쪽) 신세계 대표는 사장으로 승진했다. 아울러 백화점 부문 기획전략본부장에는 재무 출신인 허병훈 신세계 지원본부장(부사장)이 선임됐다. 전임 차정호 사장은 퇴임한다.&lt;!-- 그림 1354848 --&gt;신세계인터내셔날 대표에는 외부 전문가가 새로 영입돼 기존 이길한 대표와 공동 대표를 맡게 된다. 신세계까사 최문석 대표와 신세계라이브쇼핑 김홍극 대표는 서로 자리를 맞바꾸고, 신세계사이먼 대표는 상품기획(MD) 전문가인 김영섭 신세계디에프 상품본부장이 맡는다. 아울러 신세계아이앤씨 대표에는 이마트 지속가능혁신센터장인 형태준 부사장이, 신세계건설 대표에는 현장 전문가 정두영 부사장이 선임됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티아라 지연, ♥황재균 결혼 앞두고 겹경사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500237</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027182607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354851 --&gt;그룹 티아라 출신 배우 지연이 영화 ‘강남좀비’로 스크린 컴백을 알렸다.&lt;br&gt;‘강남좀비’(감독 이수성)는 원인불명의 증세를 보이는 사람들이 출몰하면서 혼돈의 중심이 된 강남, 그 속에서 살아남기 위해 목숨을 건 사람들의 사투를 담은 코믹 좀비 액션물이다.&lt;br&gt;오는 11월 30일 개봉을 확정, 혼란한 상황 속 처절한 생존 전쟁을 담은 티저 예고편을 27일 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;티저 예고편은 좀비에게 점령당한 강남 한복판의 빌딩을 배경으로, 갇힌 공간 속 혼란의 소용돌이에 휩싸인 사람들의 처절한 사투를 보여주며 관객들의 시선을 사로잡는다.&lt;br&gt;먼저 갑작스러운 좀비 떼들의 습격과 함께 반드시 살아나가야 하는 지일주, 지연을 보여주며 위기감을 고조시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 순식간에 바이러스에 감염되어 좀비로 변해버린 사람들과 무리를 지어 달려오는 좀비들의 위협적인 추격은 보는 것만으로도 섬뜩함을 자아낸다.&lt;br&gt;살아남기 위해 수단과 방법을 가리지 않고 맞서는 현석(지일주)과 민정(박지연)의 모습은 숨막히는 긴장감을 유발한다.&lt;br&gt;특히 거칠게 무기를 휘두르는 지연의 모습은 강렬하고 도전적인 매력을 예고하며 호기심을 자극한다.&lt;br&gt;한편 지연은 오는 12월 프로야구 kt위즈 황재균 선수와 결혼식을 앞두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우 남친♥’ 강태오, 군대 가더니 각 잡혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500239</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:27:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027182710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354853 --&gt;배우 강태오가 늠름하게 정식으로 이등병이 됐다.&lt;br&gt;강태오는 지난 26일 충북 증평군 37사단 신병교육대에서 기초군사훈련 수료식을 마쳤다. 이날 수료식에서 강태오는 훈련병 중 대표로 나서 거수경례를 했다.&lt;br&gt;강태오는 “소장님께 대해여 경례”를 외치며 남다른 배우 발성을 군생활에서 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 달 20일 강태오는 충북 증평군에 위치한 37사단 신병교육대로 입소했다. 강태오는 신병교육대에서 기초군사훈련을 마치고 육군 현역으로 복무한다.&lt;br&gt;입소 당시 강태오는 취재진에게 “많은 사랑과 관심 축복 속에서 갈 수 있어서 영광이다, 과분한 사랑을 받고 가는 것 같다, 보답하겠다”라며 “잠시 공백이 있겠지만 국방의 의무를 다하고 성숙하고 철든, 어른스러운 모습으로 다가오겠다, 기다려 달라”라고 입소 감을 전했다. 강태오는 오는 2024년 3월 전역할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 1994년생으로 올해 나이 29세인 강태오는 국내 최초 배우 그룹 서프라이즈(강태오, 서강준, 이태환, 공명, 유일)로 데뷔, 2013년 웹드라마 ‘방과 후 복불복’을 계기로 연기를 시작했다.&lt;br&gt;이후 10년 동안 차곡차곡 필모그래피를 쌓아왔다. 특히 최근 종영된 ENA ‘이상한 변호사 우영우’를 통해 데뷔 이후 가장 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>74년 恨을 기억하라… 4·3희생자 300명 국가보상금 첫 지급 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500241</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:49:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027184901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354862 --&gt;마침내 1948년 제주4·3사건이 발생한 지 74년 만에 제주4·3희생자 300명이 국가로부터 첫 보상금을 11월부터 받게 됐다.&lt;br&gt;27일 행정안전부와 제주특별자치도에 따르면 이날 오후 제주4·3위원회 보상심의분과위원회의 의결로 4·3희생자 300명에 대한 보상금을 지급하기로 결정했다. 심의를 시작한 지 4시간 30분 만에 가까스로 합의했다.&lt;br&gt;보상금은 희생자로 결정된 1차 지급 대상자 2117명 가운데 심의 신청을 먼저 한 220명과 후유장애 생존희생자 77명, 생존 수형인 3명 등 모두 300명이다. 후유장애 생존희생자에 대한 장해등급에 따라 지급하는 것과 관련 이견 때문에 쉽게 타협하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보상액은 사망·행방불명 4·3희생자는 9000만원, 후유장애 생존희생자는 장해등급에 따라 5000만~9000만원, 생존 수형인은 수형(구금)일수에 따라 3000만~9000만원이 지급된다. 후유장애 생존희생자에 대해서는 제주4·3사건이 70여년이 경과한 사건이고, 후유장애 희생자 다수가 이미 사망 또는 고령인 점을 감안해 14개인 장해등급을 3개 구간으로 구분해 지급하기로 했다. 후유장애 생존희생자 77명 중 ▲1구간 13명(17%·장해등급 1~3급)에겐 9000만원 ▲2구간 41명(53%·장해등급 4~8급)은 7500만원 ▲3구간 23명(30%·장해등급 9급 이하)은 5000만원으로 결정됐다. 희생자 300명에 대해 총 252억 5000만원의 보상금 지급하게 된다.&lt;br&gt;김종민 제주4·3위원회 보상심의분과위원장은 “사망 또는 행방불명된 수형인도 있지만, 후유장애로 오랫동안 고생하신 분들이 있다. 이 분들 중 90세를 넘긴 분들도 많이 있다. 이분들의 70여년 맺힌 한이 조금이라도 풀리기를 바란다”며 “그러나 3~4세 어릴 때부터 총에 맞아 장애의 아픔을 겪은 분에게 등급을 매겨 보상금을 지급하는 것에 대해서 매우 유감스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 제주4·3 희생자는 7월 기준 총 1만 4660명(사망 1만 494명, 행방불명 3654명, 후유장애 213명, 수형인 299명) 가운데 1만 101명을 대상으로 2026년까지 5년간 보상금이 지급된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수수료 2000원, 술·담배 사주세요”…‘대리구매’ 어른들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500242</guid>
      <pubDate>2022-10-27T18:50:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/06/SSI_20221006111807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1346647 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;청소년들에게 술·담배 사주는 어른들&lt;br /&gt;“수수료 안 받을테니 여성만 대리구매” 글도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;성인들이 청소년에게 술과 담배 등을 대신 구매해주고 수수료를 챙기는 대리구매가 성행하고 있다.&lt;br&gt;27일 소셜네트워크서비스(SNS)에 일부 검색어를 입력하니 술·담배 뿐만 아니라 성인용품 등을 대신 구매해주겠다는 글이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대부분의 계정은 대리구매를 위해서만 만들어진 것들이었다.&lt;br&gt;이 같은 대리구매 행위에 책정된 수수료는 담배 1갑당 2000원, 맥주 1캔당 1000원 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수수료를 받지 않을 테니 여성만 대리구매를 해주겠다는 글도 심심치 않게 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1180991 --&gt;SNS상에서는 아무런 제재 없이 범법 행위가 이뤄지고 있다. 특히 수수료 대신 성적 행위를 요구하거나, 특정 성별만 대상으로 삼는 등 청소년들이 범죄에 노출될 수도 있다는 우려도 있다.&lt;br&gt;지난해 여성가족부가 발표한 ‘청소년 매체 이용 및 유해환경 실태조사’에 따르면 술을 대리구매 해본 경험이 있는 청소년들의 비율은 7.9%였고, 담배를 대리 구매한 청소년들의 비율은 20.8%에 달했다.&lt;br&gt;각각 9.1%, 17.6%였던 지난 2016년과 비교했을 때 2∼3%가량 늘었다.&lt;br&gt;한편 청소년들에게 유해물질 등을 판매·대여·배포하는 행위는 청소년보호법 18조 1항에 따라 적발될 경우 2년 이하의 징역이나 2000만 원 이하의 벌금형에 처해질 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아디다스에 ‘손절’된 카녜이, 무작정 스케쳐스 찾았다가 문전박대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500245</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:11:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027201048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354863 --&gt;유대인 혐오 발언으로 지탄을 받고 있는 미국 힙합 스타 ‘예’(옛 이름 카녜이 웨스트)가 느닷없이 스포츠 브랜드 스케쳐스 본사를 찾았다가 문전박대를 당했다고 CNN 방송이 26일(현지시간) 전했다. 아디다스로부터 파트너십 계약 종료를 통보받은 다음날 벌어진 일이다.&lt;br&gt;스케쳐스가 발표한 성명에 따르면 예는 이날 캘리포니아주 로스앤젤레스(LA) 남부 맨해튼 해변에 위치한 본사 건물을 아무런 예고나 초대 없이 찾아왔다가 사측 임원 둘의 에스코트를 받으며 물러났다. 스케쳐스는 “예가 허락도 받지 않고 영상을 촬영하고 있었다”며 “우리는 그와 협력하는 것을 고려하고 있지 않고, 그럴 의향도 없다”고 밝혔다. 이어 “우리는 그의 인종차별 발언을 비난하며, 그의 반유대주의나 어떤 형태의 혐오 발언도 용인하지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;전날 아디다스는 2013년부터 예와 협업해 ‘이지’(Yeezy)라는 고가의 브랜드 운동화 등을 판매해 오던 사업을 중단하겠다고 밝혔다. 아디다스는 이달 초 예가 “백인 목숨도 소중하다”고 새긴 티셔츠를 입고 대중 앞에 나타난 이후 협업 관계를 재고하고 있었던 상황이다. 미국 유대인 단체인 반명예훼손연맹(ADL)은 이 문구를 ‘큐 클럭스 클랜’(KKK)과 같은 백인우월주의 단체가 사용하는 혐오적 표현으로 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예는 지난 8일 트위터에 “유대인들에게 ‘데스콘(death con) 3’를 발령할 것”이라고 적기도 했다. 미군 방어준비태세를 가리키는 ‘데프콘’(DEFCON)에 빗대 ‘죽음’(death)을 표현, 혐오감을 드러낸 발언으로 해석됐다. 트위터는 이 글을 삭제했다.&lt;br&gt;이같은 반유대주의 언행이 이어지자 아디다스 외에도 갭, 풋라커, TJ 맥스(Maxx) 등 패션업체들을 비롯해 JP 모건체이스 은행, 패션잡지 보그 등이 예와의 관계를 끊었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 경제잡지 포브스에 따르면 한때 20억 달러로 평가받던 예의 자산은 이제 4억 달러로 확 줄어들었다. 자산과 부동산, 음악 가치 외에는 남은 재산이 없는 것으로 파악된다. 네 자녀를 낳고 갈라선 전 부인 킴 카다시안이 설립한 체형보정 의류 브랜드 스킴스 지분 5%를 여전히 갖고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상기후가 뒤흔든 농·어장 지도… 밥줄도 밥상도 뒤엎다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028014006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028014006</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028003926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;유엔 산하 ‘기후변화에 관한 정부 간 협의체’(IPCC)가 지난해 8월 내놓은 보고서에 따르면 2011~2020년 지구 표면온도는 1850~1900년보다 1.09도 올랐다. 지구가 뜨거워지면서 극단적인 기상이변이 끊이지 않는다. 지난 6월부터 9월까지 파키스탄에서는 국토의 3분의1 이상이 잠기는 대홍수가 발생한 반면 같은 기간 중국 최대 담수호인 포양호는 혹독한 가뭄으로 수위가 역사상 최저까지 떨어져 수십만명이 식수난을 겪었다.한반도 역시 혹독한 ‘기후의 역습’을 겪고 있다. 서울을 물바다로 만든 지난여름 폭우는 기후위기를 떼어놓고는 설명이 안 된다. 기후변화는 우리나라 농업과 어업의 지도까지 완전히 바꾸고 있다. 이상기상으로 농작물 재배면적이 크게 줄었고, 이상수온은 수중 생태계를 뒤흔들고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354921 --&gt;&lt;strong&gt;■바싹 마른 고랭지 배추… 속 타는 농민&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;해발 1000m가 넘는 강원 태백 귀네미골에서 여름철마다 고랭지 배추 농사를 짓는 김진복(61)씨는 배추값이 ‘금값’이라는 소식을 접할 때마다 맘이 편치 않다. 올여름 유난히 잦았던 이상기상으로 인해 출하량이 예년의 절반에도 미치지 못했기 때문이다.&lt;br&gt;지난 7월부터 9월까지 3개월 동안 태백 지역 최고기온이 25도를 넘은 날은 51일로 평년(1991~2020년) 46.2일보다 4일 이상 많았다. 6월 22일은 최고기온이 33.4도까지 치솟았다.&lt;br&gt;●태백의 6월 33.4도 더위에 잦은 비… “씨알 작고 병 걸리기 일쑤”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 “고랭지는 서늘해야 하는데 더웠고, 수확기를 앞두고 비 오는 날도 잦았다”며 “평년에는 300평(991㎡)에서 5t 트럭 한 대분이 나왔는데, 올해는 씨알이 작거나 병에 걸린 배추가 많아 600~700평(1983~2314㎡)에서도 한 대분이 안 나왔다”고 한숨을 내쉬었다. 이어 “배추값이 비싸다고 하지만 출하량은 예전의 50%도 안 돼 본전도 챙기기 어려울 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;농촌진흥청이 발간한 ‘농업 분야 기후변화 실태조사 및 영향·취약성 평가 보고서’에 따르면 2016~2020년 발생한 이상기상 발생 횟수는 129.9회로 2006~2015년 84.7회보다 45.2회 많았다. 이상기상 유형별로는 이상기온이 24.9회로 9회, 이상강우가 79.3회로 24.8회, 이상일조가 25.7회로 14.3회 늘었다. 임수정 강원도농업기술원 토양환경연구팀장은 “기후변화로 인한 문제는 보통 온난화를 떠올리는데 실제 영농 현장에서는 극고온, 극저온, 집중호우 등 일정 기간 일어나는 극단적인 기후가 더 많은 영향을 미친다”며 “특히 생육 기간 중 중요한 시기에 이상기상이 일어나면 한 해 농사를 망칠 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고랭지 배추 생산량이 줄어든 또 다른 이유는 연평균 기온이 상승해서다. 2016~2020년 국내 연평균 기온은 12.8도로 앞선 30년(1986~2015년)보다 0.7도 올랐다. 기온 상승에 따라 전국의 고랭지 배추 재배면적은 2002년 5645㏊에서 2010년 4447㏊, 2020년 4423㏊로 줄었다.&lt;br&gt;재배면적이 줄어든 건 고랭지 배추만이 아니다. 2020년 전국의 사과 재배면적은 2만 8265㏊로 10년 전인 2010년 3만 2791㏊보다 4526㏊가 줄었다. 같은 기간 배는 1만 6109㏊에서 8687㏊로, 단감은 1만 1366㏊에서 8885㏊로, 포도는 1만 4456㏊에서 8027㏊로 각각 감소했다. 채소와 특용작물도 재배면적이 감소했다. 고추는 4만 3405㏊에서 3만 1057㏊로 1만 2348㏊ 감소했고 양파는 1826㏊, 마늘은 3995㏊, 인삼은 6113㏊, 참깨는 2851㏊ 각각 줄었다.&lt;br&gt;반면 망고, 바나나, 백향과 등 아열대 과수 재배면적은 2017년 109.2㏊, 2018년 116.8㏊, 2019년 127.9㏊, 2020년 171.3㏊로 증가세를 보이고 있다.&lt;!-- 그림 1354922 --&gt;●농장 옮겼다가 3~4년간 공쳐… 아열대화로 병해충도 갈수록 늘어&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재배지역도 달라지고 있다. 사과 재배지역은 주산지인 경북, 충북이 감소한 반면 강원은 국내 최북단인 철원, 양구, 화천을 포함해 전역이 증가했다. 단감도 경남, 전남에서 경북, 전북, 충북 등으로 재배지역이 올라왔다. 재배 적지가 북상하고 있는 것이다.&lt;br&gt;이에 따라 농민들은 재배작물을 바꾸거나 재배지역을 옮겨야 하는데 둘 다 섣불리 결정할 수 없는 일이다. 재배작물이나 재배지역을 바꾸는 과정에서 수년간 수입의 공백이 생기는 데다 초기 투자비용도 만만치 않기 때문이다. 아열대 작물은 아직 판로 확보가 만만치 않다.&lt;br&gt;8년 전 전북 남원에서 강원 양구 해안면으로 올라온 사과 농민 최원근(69)씨는 이주 초기 4년 동안 곱절 가까이 불어난 영농비로 어려움을 겪었다. 최씨는 “사과를 심고 첫 수확하는 데 걸리는 최소 3~4년간 수익이 없어 남원 농장을 유지하면서 양구 농장을 꾸렸다”며 “그러다 보니 그 기간 영농비 부담이 컸고, 양구와 남원을 오가는 데 5시간 이상 걸려 몸도 많이 힘들었다”고 말했다.&lt;br&gt;영농 현장에서 ‘불청객’인 병해충은 아열대화로 인해 갈수록 늘고 있다. 과수 생육을 저해하거나 고사시키는 미국선녀벌레, 갈색날개매미충 등의 외래 돌발해충은 이미 국내 기후에 적응을 마치고 토착화하는 모습을 보여 이름이 더이상 낯설지 않다.&lt;br&gt;염선인 경상국립대 원예학과 교수는 “한번 식물에 침투한 병원균으로 인한 피해는 몇 해에 걸쳐 이어지는 경우가 많아 그 심각성을 더한다”며 “온난화가 계속되면 피해는 더욱 늘어날 것”이라고 전망했다.&lt;!-- 그림 1354920 --&gt;&lt;strong&gt;■명태·도루묵 ‘집 나가는 생선’… 애타는 어민&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내산 명태가 사라진 지는 이미 오래됐다. 명태는 1970년대 초부터 어획량이 꾸준히 증가해 1981년 한 해에만 16만 5000t이 잡히기도 했다. 그러나 이후 급격히 줄어 2000년 1000t 이하로 떨어지더니 2008년 자취를 감췄다. 겨울철 동해안 별미인 도루묵도 명태처럼 ‘집 나간 생선’으로 불릴 위기에 처했다. 도루묵은 1970년대 연간 어획량이 2만 5000t에 달했지만 1990년대 이후 연간 1000∼2000t으로 곤두박질쳤다.&lt;!-- 그림 1354923 --&gt;●초겨울 성어기에도 도루묵 실종 “제철에 잡아야 제값 받는데…”&lt;br&gt;강원 고성 앞바다에서 30년 넘게 도루묵을 잡고 있는 어민 박경열(68)씨는 성어기인 11~12월 초를 앞두고 걱정이 앞선다. 박씨는 지난해 도루묵 성어기 초기에 어획량이 적어 일주일만 도루묵을 잡고 일찌감치 조업 어종을 새치, 도치, 삼식이로 바꿨다. 지난 5년간 동해안 도루묵 생산량은 2017년 4305t, 2018년 2955t, 2019년 2056t, 2020년 2441t, 2021년 1607t으로 하향 곡선을 그리고 있다. 박씨는 “제철에 잡아야 제값을 받는데 지난해는 그러지 못해 많이 안타까웠다”며 “예전에는 한 번 나가면 700~800두름(1두름당 20마리), 많게는 1000두름도 잡았는데 이제는 200두름도 어렵다”고 씁쓸해했다.&lt;br&gt;도루묵 어획량이 급감한 이유 중 하나는 해양 온난화 때문이다. 국립수산과학원이 펴낸 ‘2022 수산 분야 기후변화 및 연구보고서’에 따르면 지난 54년간(1968~2021년) 국내 해역의 표층수온은 1.35도가 상승했다. 같은 기간 전 지구의 평균 표층수온 상승폭(0.52도)보다 2.5배 높다.&lt;br&gt;연간 연근해 어업생산량은 1980년대 151만t에서 1990년대 140만t, 2000년대 116만t, 2010년대 104만t, 2020년대 93만t으로 급감했다.&lt;br&gt;어종별 어획량은 표층과 난류성 어종인 고등어, 살오징어, 멸치가 증가한 반면 한류성 어종인 명태, 도루묵, 임연수어와 저서성 어종인 갈치, 강달이류, 병어류는 줄었다. 고등어, 살오징어, 멸치가 연근해 어업생산량에서 차지하는 비율은 1980년대 32.7%에서 2010년대 45.9%로 늘었다. 국내 해역에서 잡히는 어종 수가 단순화하고 있는 것이다.&lt;br&gt;김희용 국립수산과학원 연구관은 “환경적인 요인과 인위적인 요인으로 인해 어획량이 줄었는데 어떤 요인이 얼마나 작용하는지 정량적으로 구분되진 않는다”며 “장기적인 기후 전망이 맞다면 2050년이나 2100년쯤 서식지 변화가 뚜렷해질 것으로 보인다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1354924 --&gt;●바뀌는 어장지도 따라 품종 개량 등 장기대책 마련해야&lt;br&gt;어장지도가 바뀌면서 아열대성 어종 출현은 잦아지고 있다. 국립수산과학원이 2013년부터 2021년까지 독도 연안에서 실시한 잠수조사 결과 아열대 어종 출현율은 2013년 19%, 2016년 30%, 2018년 20%, 2020년 30%로 상승곡선을 그렸다.&lt;br&gt;이선길 동해수산연구소 연구관은 “아열대 어종의 출현이 늘어나도 소비자 선호도가 따라가지 못하면 상업성이 떨어져 잡아도 수익으로 연결되지 않는다”며 “어민들이 바뀌는 서식 어종에 맞게 조업 어종을 바꿔 잡으면 된다는 식으로 간단히 여길 게 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;표층수온 상승보다 어민들에게 더 직접적으로 피해를 주는 것은 단기간에 수온이 급상승하거나 급하락하는 이상수온이다. 국내 해역은 2010년대 접어들면서 여름철에는 고수온, 겨울철에는 저수온 현상이 뚜렷하게 나타나고 있다. 지난 5년간 동해안 오징어 생산량은 2017년 4721t, 2018년 4146t, 2019년 4022t, 2020년 8610t, 2021년 6232t으로 들쑥날쑥이다. 올해 들어 이달 초까지 생산량은 1879t에 그치고 있다.&lt;br&gt;이상수온은 양식업에도 큰 피해를 주고 있다. 서식지 환경이 바뀌면 다른 곳으로 옮겨 가는 자연산과 달리 양식 생물은 이동이 어려워 집단 폐사하는 경우가 빈번하다. 지난 10년간 양식업이 자연재해로 입은 피해액은 총 2363억원이고, 이 가운데 53%(1241억원)는 고수온이 원인이었다.&lt;br&gt;세계 수출시장에서 점유율 1위를 차지해 ‘바다의 검은 반도체’로 불리는 김은 생산 가능 시기가 갈수록 줄어든다. 최상덕 전남대 양식생물학과 교수는 “양식 중에서도 특히 김, 미역, 다시마 등 겨울철에 자라는 해조류가 온난화에 취약하다”며 “기후변화는 한두 해로 끝나지 않기 때문에 환경변화에 맞는 품종과 기술 개발이 이뤄져야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교회의 결혼 가족 강령, 서구 폭발적 발전 낳다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017013</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;일부일처제·친인척 결혼 금지&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;장자 상속 아닌 유언 따른 상속&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;친족관계 해체 교회로 부 쏠려&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;개인의 사고방식까지 바꿔 놔&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;사람들 도시로 몰려 경쟁 심화&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;상업 발전·산업혁명까지 견인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354914 --&gt;“나는 ___이다.”&lt;br&gt;밑줄을 채워 보자. ‘누구의 아빠’라든가. ‘A대학’을 나온, 혹은 회사 이름을 먼저 말할 확률이 높다.&lt;br&gt;케냐 마사이족과 삼부루족은 자기 자신보다 집단 안에서의 역할에 대한 언급 비율이 80%에 이른다. 반대로 미국 대학생과 유럽인들은 ‘호기심이 많다’, ‘열정적이다’와 같은 자신에 대한 서술이 극단적으로 높다.&lt;!-- 그림 1354915 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조지프 헨릭 미국 하버드대 인간진화생물학과 교수는 이런 이들을 가리켜 서구의(Western), 교육 수준이 높고(Educated), 산업화한(Industrialized), 부유하고(Rich), 민주적인(Democratic) 사람들, 앞글자들을 따 ‘WEIRD’(위어드, 기이하다)라고 명명했다. 우리가 흔히 ‘서양사람’이라고 할 때 떠올리는 이들이자, 오늘날 국제 사회의 주류라는 집단이다.&lt;br&gt;저자는 이들을 연구하면 서양 문명이 1000년 이후 역사에서 두각을 드러낸 이유를 이해할 수 있을 것으로 생각했다. 서유럽 국가들이 1500년경부터 세계 곳곳을 정복할 수 있었던 이유라든가, 어떻게 18세기 말 신기술과 산업혁명을 동력으로 삼아 경제 성장이 폭발적으로 일어났는지 등이 이런 사례다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 유럽이 두각을 드러내기 전, 혹은 지금까지 영향이 크게 미치지 않았던 아프리카 부족 등에 눈길을 돌렸다. 그리고 그 시작점으로 1000년을 전후로 위세를 떨치기 시작한 기독교를 찾았다. 기독교가 다른 종교들과의 경쟁에서 이길 수 있었던 이유, 그리고 가장 독특한 부분을 살폈다. 저자가 찾아낸 특징은 일부일처제만 허용하고 친족과 인척과의 결혼과 중매결혼을 금지하고 독립적인 거주를 장려하고 장자 상속이 아닌 유언에 따른 상속을 하도록 한 점, 입양을 금지하는 내용을 담은 ‘결혼 가족 강령’으로 요약했다.&lt;!-- 그림 1354913 --&gt;결혼 가족 강령에 따라 집약적 친족관계가 해체되면서 유대감이 느슨해졌다. 교회의 독특한 기부 문화 덕분에 장자를 남기지 못하면 교회에 땅을 기부하면서 교회에 부가 쏠리기 시작했다. 이런 변화가 개인의 사고방식마저 바꿨다는 것이 저자의 주장이다. 개인주의, 분석적 사고, 높은 죄의식에 반해 낮은 수치심이 모두 설명된다. 많은 이들이 성경을 읽어야 했고, 그러면서 문해력이 높아졌다. 이것이 기독교가 퍼지는 반경과 겹치는 점도 우연이 아니다.&lt;br&gt;친족관계가 해체되고 개인이 중시되면서 도시에 사람이 몰리기 시작했다. 길드, 수도원, 대학, 사업체 사이의 경쟁이 강해졌는데, 이는 생산성을 급격히 높였다. 사람이 많이 몰리면 창의성이 발현되는 사례도 많아진다. 도시화, 상업의 발전, 산업혁명에 이르는 발전이 이어졌다.&lt;br&gt;이쯤 되면 재러드 다이아몬드의 ‘총, 균, 쇠’를 떠올릴 법하다. 다이아몬드는 생물지리적 요인들이 농업을 발전시키고 지구 차원의 불평등을 유발하는 까닭은 잘 설명하지만, 1000년 이후 서구 사회의 발전에 대해서는 적절치 못하다는 비판을 받아 왔다. 그의 주장대로라면 사실상 지금쯤 중국이나 아랍이 전 세계를 지배하고 있어야 하기 때문이다. 1000년 이후 교회에서 출발한 각종 장치와 제도가 수백 년 서구 사회 발전의 원동력이라는 설명은 이 책이 더 설득력 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;700쪽이 훌쩍 넘는 ‘벽돌책’이지만, 술술 읽힌다. 무수한 통계와 각종 심리실험 등으로 거침없이 나아간다. 아프리카나 아시아를 오가며 저자가 직접 참여했던 실험은 물론이거니와 공들인 여러 통계가 설득력을 더한다. 문화적 진화가 생물학적 진화를 압도하고, 지형적인 특징까지 압도한다는 주장에 고개를 끄덕일 수밖에 없다. 인류학과 심리학, 경제학과 진화생물학을 엮어 현대 서구 문명의 번영을 명쾌하게 해설한 저자의 노력에 큰 박수를 보내는 이유이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사라진 판자촌, 가난은 더 가난해졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017012</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354905 --&gt;전 세계 도시 인구의 4분의1은 판자촌에서 산다고 한다. 숫자로 따지면 10억명이 넘는다. 유엔에 따르면 2035년이 되면 이 숫자는 두 배에 이를 전망이다. 한국은 ‘다행스럽게도’ 유엔 국가별 통계에서 빠졌을 정도로 판자촌이 없는 나라다. 그렇다고 가난이 없는 건 아니다. 형태를 달리했을 뿐이다.&lt;br&gt;‘가난이 사는 집’은 한국 도시 주거 형태의 큰 축을 담당했던 판자촌 형성과 소멸 과정을 추적한 책이다. 1980년대 초 서울 시민 10% 이상이 거주하던 판자촌은 10년 만에 2~3%가 사는 곳으로 줄었다. 1988년 서울올림픽을 앞두고는 줄잡아 70만명 이상이 판자촌을 떠나야 했다. 제주도 전체 인구(올해 8월 기준)보다 많은 이들이 대이주에 나섰던 것이다. 이들은 영구임대주택, 반지하방, 쪽방 등으로 스며들었다. 이런 연쇄 이동은 임대료 인상이란 폭탄을 불러왔다. 결국 재개발은 가난에 대한 착시현상만 가져왔을 뿐 가난한 이들을 더 가난하게 만드는 사업에 지나지 않았단 말이다.&lt;br&gt;한국 판자촌은 다른 나라와 많이 달랐다. ‘모두가 희망을 갖고 살던 곳’이었다. 판자촌은 직업소개소였고 직업훈련원이었으며, 협동조합이자 어린이집이었다. 그런 공간을 밀어버린다고 가난의 본질이 해결되지는 않는다. 저자는 “모두가 좋은 집에서 살 수는 없지만 최대한 가난한 사람들이 쫓겨나지 않는 개발 정책을 세우고, 개발이익은 도시 전체의 발전을 위해 사용돼야 한다”고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자가 말하고자 하는 것은 크게 두 가지로 요약될 수 있을 듯하다. 하나는 공동체의 회복이다. 판자촌이 사라지면 가난은 영구임대주택 같은 엉뚱한 곳으로 집결한다. 두꺼운 벽 너머에서 일가족이 가난으로 스러져도, 아동학대가 빚어져도 알아채지 못하는 비극이 반복되게 둬서는 안 된다. 또 하나는 더불어 살기다.&lt;br&gt;저자는 “지금 한국 사회가 누리고 있는 번영의 상당 부분은 판자촌과 그곳에 살던 분들에게 빚지고 있다”고 했다. 나만 잘산다고 문제가 해결되지 않는다. 이웃도 잘살아야 내가 더 안전하고 편안해질 수 있다. 싫건 좋건 모두 함께 가야 한다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난지도에 담긴 하늘… 그 속에서 본 민중미술</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017011</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354906 --&gt;서울 마포구 상암동 난지도는 1978년부터 쓰레기 매립지로 사용되면서 십수년 동안 죽음을 품어 왔다. 1990년대 초 도시재생을 거쳐 화려하게 되살아나면서 서울을 상징하는 곳이 됐다. 이곳의 설치미술 ‘하늘을 담는 그릇’은 해가 뉘엿뉘엿 질 때 자신의 이름을 고스란히 드러낸다. 노르스름한 해가 마치 계란 같고, 경치를 보는 사람들은 어미를 기다리는 새들처럼 보인다.&lt;br&gt;이 작품은 1세대 민중미술가 임옥상이 설계했다. 강렬한 색채로 독재를 비판하고 민중의 자유를 부르짖으며 사회 문제를 날카롭게 파고들던 그의 그림을 기억하는 이들이라면 적잖이 놀랄 법하다. 서울의 발전을 의미하는 이곳에 이처럼 따뜻한 임옥상의 작품이라니.&lt;br&gt;박소양 캐나다 토론토 온타리오 예술디자인대 교수가 임옥상의 예술 작품을 해설한다. 그는 성장이라는 면죄부 아래 사회가 외면하고 소외했던 이들의 이야기를 임옥상이 땅의 원소인 ‘흙’으로 말하려 했다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017010</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354907 --&gt;&lt;strong&gt;계산된 삶(앤 차녹 지음, 김창규 옮김, 허블 펴냄)&lt;/strong&gt; 복제인간 제이나는 인간과의 친교가 금지됐다. 그러나 인간인 데이브가 종이책과 내려 마시는 커피를 즐기는 법을 알려 주고, 제이나도 자신만의 취향을 만들어 간다. 이런 이들에게 곧 위기가 닥친다. 통제된 계급사회 속에서 복제인간과의 사랑을 소재로 인간이란 무엇인지 묻는 소설. 필립 K 딕상 최종 후보에 올랐다. 384쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1354908 --&gt;&lt;strong&gt;토템과 터부(한은호 지음, 나남출판 펴냄)&lt;/strong&gt; 남극기지 살인사건의 미스터리를 풀어 가던 심리학자는 존재조차 몰랐던 아버지를 우연히 만나고, 플라스마 연구의 난제를 해결한 천재 수학자는 출생에 얽힌 비밀에 다가선다. 무의식의 세계와 신화적 상징을 탐구해 온 한은호 작가 장편소설이다. ‘친부 살해’라는 신화적 소재를 현대적인 이야기로 풀어냈다. 372쪽. 1만 5800원.&lt;!-- 그림 1354909 --&gt;&lt;strong&gt;화폐의 추락(스티브 포브스 등 지음, 방영호 옮김, 알에이치코리아 펴냄)&lt;/strong&gt; 미국 연방준비제도이사회를 비롯한 각국의 중앙은행들이 금리 인상 및 인플레이션 대책들을 발표하지만 효과는 크지 않다. ‘포브스’ 편집장 스티브 포브스와 통화 정책 전문가들이 인플레이션의 본질을 설명하고 경제 위기 해결책을 제시한다. 252쪽. 1만 9800원.&lt;!-- 그림 1354910 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;세상에서 가장 재미있는 물리 이야기(하시모토 고지 지음, 서수지 옮김, 사람과나무사이 펴냄)&lt;/strong&gt; 만두피와 만두소 어느 쪽도 애매하게 남지 않고 딱 맞게 만두를 빚는 물리학 방법은 무엇일까. 일본 교토대 대학원 교수로 저명한 물리학자인 저자가 지하철역, 마트, 주방, 엘리베이터, 보도블록 등 일상생활의 다양한 공간에서 깨달은 물리법칙을 설명한다. 256쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1354911 --&gt;&lt;strong&gt;능력주의 가장 한국적인 계급 지도/유령들의 패자부활전(장석준·김민섭 지음, 갈라파고스 펴냄)&lt;/strong&gt; 능력주의의 기원, 그리고 한국이 능력주의의 최전선이 된 기원을 논픽션과 픽션으로 추적한다. 논픽션에서는 근대사를 거치며 대두한 ‘지식 중간계급’이 어떻게 능력주의의 열렬한 신봉자가 됐는지 분석했다. 픽션 부문에서는 지방대를 배경으로 ‘사다리 세계관’ 패자들의 분투와 좌절을 그렸다. 296쪽. 1만 6500원.&lt;!-- 그림 1354912 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;붕괴의 사회정치학(파블로 세르비뉴·라파엘 스테방스 지음, 강현주 옮김, 에코리브르 펴냄)&lt;/strong&gt; 많은 이들이 조직, 국가, 전 세계의 붕괴를 이야기하지만 ‘붕괴’의 의미조차 불분명하다. 붕괴라는 단어의 의미를 파헤치고, 상황별 미묘한 뜻의 차이를 밝힌다. 붕괴를 만들고 작동 가능한 개념으로 만드는 작업을 담았다. 붕괴론에 대해 새로운 시선을 제공한다. 312쪽. 1만 8500원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰·여당, 소음기준 위반하면 형사처벌하는 집시법 개정 추진 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500246</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:26:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022210508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352663 --&gt;경찰과 여당이 집회에서 확성기 사용을 제한하는 집회 및 시위에 관한 법률(집시법) 개정안을 추진하면서 헌법상 집회의 자유가 침해될 것이란 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;조은희 국민의힘 의원은 27일 소음 기준을 넘어서는 확성기 사용을 중지하라는 명령을 위반하면 집회 참가자까지 형사처벌할 수 있도록 하는 집시법 개정안을 발의했다. 개정안에는 같은 장소에서 2건 이상의 집회가 동시에 열리고 소음 발생지를 특정할 수 없는 경우, 모든 집회에 소음 책임을 물어 확성기 사용 중지명령 등을 내릴 수 있다는 내용도 포함됐다. 이른바 ‘맞불 집회’가 열리는 경우 의도적으로 소음을 발생시켜 상대편 집회를 봉쇄할 수 있는 길이 열리는 셈이다.&lt;br&gt;조 의원의 개정안은 전날 열린 경찰청 주최 토론회에서 이희훈 선문대 법학과 교수가 제시한 개정 의견과 일맥상통한다. 이 교수는 토론회에서 확성기 사용을 제한하는 경찰의 통고 처분에 따르지 않으면 형사처벌을 하고 동일 장소의 복수 집회에서 소음 제한을 어기면 모두에게 책임을 물려야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 경찰이 이미 여당과 집시법 개정에 대해 ‘물밑 조율’을 끝낸 뒤 토론회를 형식적으로 진행해 절차적 정당성을 갖추려 한 것 아니냐는 지적도 나온다. 경찰청은 이날 “토론회에서 논의된 내용을 토대로 집시법 개정에 적극 나설 계획”이라고 공식 입장을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;논란이 커지자 경찰청은 이 교수의 안은 경찰 입장과는 전혀 무관하다고 해명했다. 경찰청 관계자는 “경찰청이 주최한 토론회는 맞지만 법학자가 학문적 양심에 따라 독자적으로 발표한 내용”이라며 “조 의원의 개정안과 일부 유사한 점이 있더라도 경찰의 입장과는 전혀 무관하다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5억 빼야 팔린다… 서울아파트 거래 70% 급감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020022</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027202051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;아파트값 0.28%↓… 10년來 최대&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;중개업·이사업체 등 줄도산 위기&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“한 달 50건 일했는데 15건 겨우”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354864 --&gt;부동산 시장 관망세가 짙어지면서 주택 거래 시장이 사상 최악의 침체에 빠졌다. 중개업소·이사업체 등에서는 곡소리가 나오고 급급매로 나온 매물만 근근이 거래되면서 가격 하락 폭은 가팔라지고 있다.&lt;br&gt;27일 서울부동산정보광장에 따르면 올해 1월부터 9월까지 서울 아파트 거래량은 9821건에 불과했다. 전년도 동기(3만 7306건) 대비 26.3%밖에 되지 않으며 2020년 6만 2888건의 15.6% 수준이다.&lt;br&gt;서울 아파트 거래량은 지난 2월(818건) 사상 처음 1000건 밑으로 떨어졌다. 해당 수치가 1000건 미만을 나타낸 것은 시가 관련 통계 집계를 시작한 2006년 이후 16년 만에 처음 있는 일이었다. 이후 7~9월도 1000건을 넘지 못했다. 10월 역시 이날까지 219건에 불과해 1000건을 넘기기 쉽지 않아 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시장의 침체가 이어지면서 서울 아파트값은 지난주에 이어 10년 4개월 만에 최대 하락 폭을 보였다. 거래 절벽 속에 급급매 거래만 겨우 성사되다 보니 하락 폭이 가팔라지고 있다.&lt;br&gt;이날 한국부동산원에 따르면 이번 주 서울 아파트값은 지난주(-0.27%)보다 0.28% 하락했다. 송파구가 0.43% 하락하며 서울 25개 구 가운데 가장 큰 폭으로 떨어졌으며 강남구와 서초구는 각각 0.23%, 0.18% 떨어져 지난주(-0.20%, -0.16%)보다 하락 폭이 커졌다. 도봉구와 노원구는 각각 0.40%, 0.36% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 강남구 개포동 삼익대청아파트 전용 60㎡의 경우 지난해 7월 17억 5000만원(2층, 12층)에 거래됐지만, 이달 5억 3000만원 떨어진 12억 2000만원(10층)에 거래됐다. 도봉구 창동 주공19단지(창동리버타운) 전용 60㎡의 경우 지난해 8월 9억 7700만원(6층)에 거래됐지만, 이달 3억 1700만원 떨어진 6억 6000만원(5층)에 계약이 이뤄졌다.&lt;br&gt;부동산 거래 절벽에 중개업체는 물론 중소업체가 대부분인 이사업체는 줄도산 위기에 놓였다. 서울 관악구의 한 이사업체 관계자는 “지난해 가을 이사철에는 한 달에 50건 이상씩 했지만, 올해 이사철에는 3분의1도 안 되는 15건 정도밖에 하지 못했다”며 “이마저도 업체들끼리 경쟁하느라 가격을 후려치는 일이 빈번하게 발생하는 데다 인부들도 지난해에 비해 일당을 2~3만원씩 올려 달라고 해 울며 겨자 먹기로 영업을 이어 가고 있지만, 언제까지 버틸 수 있을지 모르겠다”고 토로했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데아울렛, 새달 6일까지 하반기 최대 할인 이벤트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020020</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027202119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354865 --&gt;롯데아울렛은 28일부터 다음달 6일까지 430여개 브랜드가 참여하는 하반기 최대 할인 이벤트 ‘서프라이스 위크’를 진행한다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;날씨가 본격적으로 쌀쌀해지는 10월 말~11월은 단가가 높은 아우터 등 겨울 패션 상품 수요가 많아 아울렛 시장의 최대 성수기로 꼽힌다.&lt;br&gt;먼저 ‘서프라이스 위크’ 기간에 전 상품군에 걸쳐 기존 아울렛에서 판매하는 브랜드별 할인율에 최대 20% 추가 할인 혜택을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사 기간 주말에는 행사 카드로 일정 금액 이상 구매 시 5% 상당의 롯데상품권도 증정한다.&lt;br&gt;핼러윈 주제로 다양한 이벤트도 선보인다. 프리미엄아울렛 타임빌라스점과 기흥점에서는 29~30일 좀비를 포함한 ‘핼러윈 코스튬’ 퍼레이드와 공연을, 같은 기간 파주점에서는 팝페라 공연이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신상필벌’ 스타벅스 바꾸고… ‘능력주의’ 이마트·SSG 연임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020019</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027202545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;신임 스타벅스 대표에 손정현&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;발암물질 논란에 임기 전 교체&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;이마트·SSG닷컴 강희석 ‘한번 더’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;백화점 ‘최대 실적’ 손영식 승진&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354867 --&gt;신세계그룹이 ‘신상필벌’과 ‘능력주의’에 방점을 둔 임원인사를 단행했다. 소비자들에게 사은품으로 준 가방에서 발암물질이 나온 스타벅스 수장은 결국 물러난다. 후임에는 손정현 신세계아이앤씨 대표가 낙점됐다. 업계 초미의 관심사였던 강희석 이마트·SSG닷컴 대표는 연임에 성공했다.&lt;br&gt;신세계그룹은 27일 이런 내용을 골자로 한 정기 임원 인사를 발표했다. 신세계 측은 “엄정한 평가를 통한 신상필벌 원칙을 철저히 적용하고 핵심 경쟁력 강화와 미래 준비, 인재 육성에 초점을 맞춘 성과주의·능력주의 인사”라고 설명했다.&lt;br&gt;먼저 송호섭 SCK컴퍼니(스타벅스) 대표는 논란의 책임을 안고 2025년 임기 전 퇴임한다. 신임 스타벅스 대표에는 신세계아이앤씨 대표로 경영 능력을 보여 준 손정현 대표가 선임돼 조직 쇄신과 디지털, 미래경쟁력 강화의 중책을 맡게 됐다.&lt;!-- 그림 1354868 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이마트 사상 첫 외부인사로 대표에 선임됐던 강희석 이마트·SSG닷컴 대표는 최근 부진한 실적 속에서도 정용진 신세계그룹 부회장이 강조하는 ‘디지털 피보팅’(오프라인 역량과 자산을 축으로 삼아 디지털 기반의 미래 사업을 준비하는 일)을 추진해 나갈 적임자로 재신임받았다. 이베이코리아 인수 등 디지털 피보팅의 밑그림을 그린 만큼 남은 기간 온·오프라인 시너지 강화를 통한 전략 완수의 책임을 맡긴 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1354869 --&gt;올해 백화점 최대 실적을 이끈 손영식 신세계 대표는 사장으로 승진했다. 아울러 백화점 부문 기획전략본부장에는 재무 출신인 허병훈 신세계 지원본부장(부사장)이 선임됐다. 전임 차정호 사장은 퇴임한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신세계인터내셔날 대표에는 외부 전문가가 새로 영입돼 기존 이길한 대표와 공동 대표를 맡게 된다. 신세계까사 최문석 대표와 신세계라이브쇼핑 김홍극 대표는 서로 자리를 맞바꾸고, 신세계사이먼 대표는 상품기획(MD) 전문가인 김영섭 신세계디에프 상품본부장이 맡는다. 아울러 신세계아이앤씨 대표에는 이마트 지속가능혁신센터장인 형태준 부사장이, 신세계건설 대표에는 현장 전문가 정두영 부사장이 선임됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코·삼성 “반도체 핵심 ‘제논’ 국산화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028020018</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코와 삼성전자가 현재 100% 수입에 의존하는 반도체 핵심 소재 ‘제논’(Xe) 가스의 국산화를 공동으로 추진한다. 제논은 네온(Ne), 크립톤(Kr)과 함께 반도체 생산에 필수적으로 사용되는 희귀가스 중 하나다. 오랫동안 조명(램프) 등에 널리 쓰였으나 인공위성 추진체, 반도체 등 첨단 산업에 확대 적용되면서 수요가 가파르게 증가하고 있으며, 삼성전자 역시 첨단 반도체 생산 공정에 제논 가스를 사용하고 있다.&lt;br&gt;포스코는 삼성전자와 ‘반도체용 제논 가스 사업협력’에 대한 양해각서를 체결하고 제논의 국산화를 공동으로 추진하기로 했다고 27일 밝혔다. 포스코가 제논의 생산 기술 개발 및 생산·공급을 담당하고, 삼성전자가 제논의 품질인증 및 구매를 맡는 방식으로 협력해 나간다.&lt;br&gt;공기 중에 약 0.000009%의 극미량이 포함된 제논은 1㎥를 생산하기 위해 성인 50만명의 하루 호흡량에 달하는 약 1000만㎥의 공기가 필요하다. 때문에 대형 공기분리장치를 보유한 제철소 등에서 주로 생산되며, 현재 국내 수요처는 미국, 중국, 남아공 등에서 전량 수입해 사용하고 있다. 최근 글로벌 공급망 불안정으로 지난해 대비 수입 가격이 2배 이상 상승해 제논 가스의 국산화에 대한 국내 기업들의 요구가 큰 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포스코는 2023년 하반기까지 광양제철소 대형 공기분리장치 1기에서 방산되는 잔여 가스로부터 제논을 추출하는 설비를 개발, 2024년부터 본격적으로 제논 생산을 시작해 삼성전자에 공급할 계획이다. 이를 기반으로 2027년까지 포항·광양제철소 공기분리장치 약 10기에 제논 가스 추출 설비를 단계적으로 확대 적용하면서 생산량을 늘려 나간다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반도체의 날’ 유공자 83명 훈·포장 등 포상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021016</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027232258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354889 --&gt;정부는 27일 제15회 반도체의 날을 맞아 반도체 산업 발전에 기여한 유공자 83명에게 훈·포장 등 포상을 전수했다.&lt;br&gt;최고 영예인 금탑 산업훈장은 ㈜원익의 이용한 회장이 받았다. 이 회장은 증착장비 등 반도체 전공정 장비 기술개발을 통해 소부장 국산화에 기여하고 전·후방 기업과의 동반성장에 매진한 성과를 인정받았다.&lt;br&gt;은탑 산업훈장은 세계 최초로 128단, 176단 NAND 개발에 성공하고 60여건의 논문을 발표해 인재 양성에 기여한 SK하이닉스의 최정달 NAND 개발 담당 부사장에게 수여됐다. 삼성전자의 고경민 상무는 스마트폰 카메라용 이미지센서 핵심 기술 개발을 통해 누적 매출 246억 달러 달성에 기여한 공로를 인정받아 동탑 산업훈장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘순천 선암사 일주문’ 등 8건 보물 지정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021014</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027232415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354890 --&gt;사찰의 출입구이자 사찰 영역의 시작을 알리는 일주문을 포함한 8건의 문화재가 국가지정문화재 보물로 지정 예고됐다.&lt;br&gt;문화재청이 27일 보물 지정을 예고한 ‘순천 선암사 일주문’, ‘문경 봉암사 봉황문’, ‘대구 동화사 봉황문’, ‘구례 천은사 일주문’은 사찰의 정문으로 기둥만 일렬로 서 있는 독특한 형식의 문이다.&lt;br&gt;선암사 일주문의 경우 첫 건축 연대는 알 수 없지만 1540년 중창됐다는 기록이 있고, 봉암사 봉황문은 1723년 이전에 건립된 것으로 추정된다. 두 일주문은 단칸 맞배지붕(건물 모서리에 추녀가 없이 책을 펼쳐 엎어 놓은 형태의 지붕)과 다포식 공포(공포를 기둥 위와 기둥과 기둥 사이에 꾸며 놓은 양식)로 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동화사 봉황문은 인조 11년(1633년)에 처음 건립됐고, 천은사 일주문은 1723년 창건됐다. 두 일주문은 단칸 팔작지붕(전후좌우 네 면에 지붕이 있고 좌우 면에 작은 삼각형의 박공이 만들어지는 지붕 형태)과 다포식 공포로 돼 있다. 천은사 일주문은 석재로 된 문지방석이 주기둥 사이에 있는데, 이는 유일한 사례다.&lt;br&gt;문화재청은 ‘고성 옥천사 자방루’, ‘성남 봉국사 대광명전’, ‘남원 실상사 편운화상탑’ 등 불교 문화재도 이번에 보물로 지정 예고했다. 유일한 유교 문화재인 ‘상주 대산루’는 종갓집의 학문과 교류의 거점 역할을 한 곳으로 조선시대 지방 선비의 학문적 생활을 엿볼 수 있는 역사적 자료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국민에게 좀 더 사랑받는 기업 만들겠다” 35년 전 아버지 취임과 달리 조용한 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028002003</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028012614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;취임식 대신 재판 마친 뒤 메시지&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2014년부터 사실상 경영 이끌어 &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;국정농단으로 두 차례 수감 시련 &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354936 --&gt;“어깨가 많이 무거워졌다. 국민에게 조금이라도 더 신뢰받고 사랑받는 기업을 만들어 보겠다.”&lt;br&gt;이재용 삼성전자 회장은 27일 서울중앙지법 형사합의25-2부(부장 박정제·박사랑·박정길) 심리로 열린 계열사 부당 합병·회계 부정 의혹 사건 오전 재판을 마치고 법정을 나서며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;이 회장은 이날 국내 최대 기업 회장에 오르면서도 별도 취임 행사를 갖지 않았고, 특별한 메시지 없이 법정 앞에서 소감 한마디만 남겼다. 이 회장의 조용한 취임은 아버지 고 이건희 회장이 1987년 취임식을 열고 ‘제2의 창업’을 선언한 것과도 비교된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 삼성 사정에 정통한 재계 관계자는 “이 회장은 2014년 이건희 회장이 쓰러진 이후 실질적으로 삼성을 이끌어 왔다”며 “이미 삼성을 대표하는 경영 활동을 하고 있는데 별도의 취임 관련 메시지나 행사를 하는 것이 오히려 더 어색할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이 회장은 2018년 공정거래위원회로부터 삼성그룹의 동일인(총수)으로 지정된 지 4년여 만에 공식 회장 직함을 달게 됐다. 1991년 삼성전자에 입사한 지 31년 만이다. 45세에 회장직에 오른 아버지 이 전 회장보다는 9년 정도 늦었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경복고와 서울대 동양사학과를 졸업하고 1991년 삼성전자에 입사한 이 회장은 일본 게이오기주쿠대 대학원 경영관리학과를 거쳐 미국 하버드대 비즈니스스쿨 경영학박사 과정을 수료했다. 학업을 마친 뒤 2001년 삼성전자 경영기획실 상무보로 복귀해 본격적인 경영수업을 받기 시작했으며, 2003년 상무가 됐다.&lt;br&gt;2004년에는 삼성전자와 소니 합작사의 등기이사로 경영에 본격 참여했고 2007년 1월 전무 겸 최고고객책임자(CCO)로 승진했다. 2009년 5월 경영권 편법 승계 의혹을 핵심으로 하는 에버랜드 전환사채 발행 사건이 대법원에서 무죄로 마무리되면서 후계 구도 재편이 가시화했다. 같은 해 12월 부사장 겸 최고운영책임자(COO)로 승진했다.&lt;br&gt;2014년 5월엔 부친이 급성 심근경색으로 쓰러진 이후 경영 전면에 나섰다. 이듬해 5월 그룹 승계를 위한 상징적 절차로 해석되는 삼성생명공익재단과 삼성문화재단 이사장에 선임됐다. 2016년 10월에는 삼성전자 등기이사에 올랐다. 2008년 4월 이 전 회장이 비자금 특검 수사로 쇄신안을 내놓고 퇴진한 뒤 처음으로 오너 일가로서 등기이사직을 맡은 셈이다.그러나 이후 박근혜 정부 국정농단 사건에 연루돼 2017년 2월과 지난해 1월 수감되기도 했다. 지난해 8월 가석방된 뒤에도 5년 동안 취업 제한 규정 때문에 경영 활동에 제약이 있긴 했으나 2020년 버라이즌과의 7조 9000억원 규모 5G 장기 계약, 2021년 일본 NTT 도코모와의 통신장비 계약 당시 직접 통신사 최고경영자(CEO)와 만나 협상을 진척시켰다.&lt;br&gt;대형 계약 체결이나 신규 시장 진출에 항상 ‘JY 네트워크’를 가동해 큰 역할을 했는데, 최근 미국의 ‘디시네트워크’와 5G 통신장비 공급계약 협상이 진행되는 과정에서도 디시 회장을 직접 만나 산행을 하며 협상을 마무리한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 코로나19 위기가 최고조에 달했던 2020년에도 글로벌 네트워크를 활용, 화이자 백신 조기 도입에도 기여한 것으로 알려졌다. 백신은 당초 2021년 3분기 도입될 예정이었으나 3월부터 50만명분이 조기 도입됐다. 올해 8·15 광복절 특별사면으로 복권된 뒤 회장직 승계를 염두에 두고 국내외 사업장을 찾아 임직원과의 소통도 강화해 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8시간 추가 연장근로 영세 기업에 2년 연장… 外人노동자 11만 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028005010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028005010</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027183049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;이정식 “일할 사람 없어 문 닫을 판”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;이영 “기업 일몰제 폐지 요구 많아”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;30인 미만 기업 주60시간 2년 더&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;코로나 이전 대비 외국인력 88%&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;고용허가 E9 비자 역대 최대로 &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;외국인 산재예방 등 보호 강화도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354855 --&gt;올해 말 일몰 예정이던 30인 미만 기업에 대한 주 8시간 추가연장근로 허용 조치가 2년 더 유지된다. 현장 인력 부족으로 사업에 어려움을 겪고 있다는 중소기업계 요구를 반영해 30인 미만 기업에 한시적으로 실시한 ‘주 60시간 연장근로’를 연장하기로 했다. 내년 고용허가제 외국인근로자(E9 비자) 규모도 역대 최대인 11만명으로 키우기로 했다.&lt;br&gt;이정식 고용노동부 장관은 27일 용산 대통령실 청사에서 윤석열 대통령 주재로 열린 제11차 비상경제민생회의에서 “연말에 만료되는 30인 미만 영세업체의 추가연장근로제도 일몰을 2년 연장하겠다”며 “올해 들어 빈 일자리가 20만개 이상 지속되고, 영세업체들은 일할 사람이 없어 문을 닫을 판이라고 호소한다”고 말했다. 이 장관의 발언은 이영 중소벤처기업부 장관이 “30인 미만 사업장에 추가로 주당 60시간 근로를 허용하는 제도가 올해 일몰된다”면서 “최근 업계에 있는 단체가 전부 성명을 내 일몰 폐지를 얘기한다”고 말한 데 답변하는 형식으로 나왔다.&lt;br&gt;제조업·농축산업 등의 산업현장 인력난 해소를 위해 비전문 외국인력인 고용허가제 외국인근로자 유입을 늘리는 데도 부처 간 뜻이 모아졌다. 고용허가 외국인 11만명은 2004년 제도 도입 이후 최대 규모로 산업현장의 심각한 구인난을 반영한 조치다. 이전 최대 인력은 2008년 7만 2000명, 2022년 6만 9000명 순으로 올해보다 59.4%(4만 1000명) 늘어난 규모다. 내년 도입 인력에는 기간 만료 등에 따른 대체 수요(5만 1000명)와 산업현장 신규 수요(4만 8000명), 탄력배정분(1만명)이 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 상반기 현장 부족 인력이 64만 2000명에 달하는데 지난 9월 기준 E9 외국인력 체류 인원이 코로나19 이전 대비 88.4%에 불과한 24만 6000명에 지나지 않아 납기 지연과 일감 반납, 수확 및 출하가 늦어지는 피해가 현실화되고 있다. 특히 중소제조업, 농축산업 등은 낙후된 근로환경으로 구인·구직 불균형이 심각하고 코로나19 완화에 따른 구인 수요에도 인력 부족 업종은 일손을 구하지 못하고 있다.&lt;br&gt;정부는 외국인근로자 산재 예방·근로조건 보호 강화에도 나서기로 했다. 외국인근로자 사망으로 ‘산업안전보건법’ 처벌을 받은 사업장에는 외국인 고용을 제한하고, 5인 미만 농어가도 산재보험 또는 농어업인안전보험에 가입해야 고용허가서를 발급해 줄 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은, RP 매입하고 은행채 받는다… 우회적 자금난 지원사격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019016</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/08/SSI_20220908163749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338307 --&gt;‘레고랜드 채무불이행 사태’가 불을 붙인 채권시장의 ‘돈맥경화’를 해소하기 위해 한국은행이 증권사의 환매조건부채권(RP) 매입 등의 조치를 내놓았다. 이들 조치로 총 43조원 규모의 유동성을 시장에 푸는 효과가 있을 것으로 당국은 보고 있다. 대형 증권사들도 자금난을 겪는 중소형 증권사들을 돕기 위한 자구책에 합의했다.&lt;br&gt;한은 금융통화위원회는 27일 회의를 열고 증권사와 증권금융 등을 대상으로 약 6조원 규모의 RP를 매입하기로 했다. RP를 사들여 자금난에 허덕이는 증권사 등에 유동성을 직접 공급한다는 복안이다. 한은은 통화 긴축 기조에 역행한다며 그동안 시장에서 요구한 무제한 RP 매입 등 직접적인 유동성 공급에 선을 그어 왔다. 이번 조치로 공급된 유동성은 최장 3개월 안에 회수돼 긴축 기조와 배치되지 않는다고 한은은 설명했다.&lt;br&gt;금통위는 또 다음달 1일부터 3개월간 한시적으로 적격담보증권 대상에 은행채와 한전채 등 9개 공공기관 채권을 포함하기로 했다. 은행은 은행채와 공공기관채 등도 적격담보증권으로 한은에 제공할 수 있게 돼 채권시장에서 은행채와 한전채가 빨아들였던 자금이 회사채로 흘러가는 효과를 기대할 수 있게 됐다. 차액결제이행용 담보증권 제공 비율을 80%로 인상하려던 계획도 3개월 유예해 현행 70%를 유지하기로 했다. 이에 따라 은행은 차액결제 담보로 한은에 각종 채권을 더 맡겨야 하는 부담을 덜게 됐다. 한은은 이 두 가지 조치로 은행권이 36조 5000억원에 달하는 유동성 자산 확보 및 담보 부담 축소 효과를 얻을 것으로 추산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융위원회와 금융감독원도 은행과 저축은행의 예대율 규제를 6개월 이상 완화하기로 했다. 이에 따라 예대율 규제비율이 은행은 100%에서 105%로, 저축은행은 100%에서 110%로 완화된다. 당국은 이들 조치로 채권시장에서 은행채로의 쏠림 현상이 완화되고 은행의 기업대출 여력이 확보되는 등 자금시장에 숨통이 트일 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;이른바 ‘제2 채권시장안정펀드’를 둘러싸고 진통을 겪었던 대형 증권사들도 자구책에 가까스로 합의했다. 금융투자협회에 따르면 미래에셋증권, 메리츠증권, 삼성증권, 신한투자증권, 키움증권, 하나증권, 한국투자증권, KB증권, NH투자증권 등 9개 대형 증권사 사장단은 이날 프로젝트파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP) 물량을 업계 내에서 소화하기로 결정했다. 구체적인 지원 규모, 실행 방안 등은 아직 정해지지 않았다. 현재로서는 각사가 500억∼1000억원을 갹출하고 특수목적법인(SPC)을 세워 ABCP를 매입하는 방식이 유력한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 KB·신한·우리·하나·NH 등 5대 금융지주회사도 금융위원회와 회의를 열고 은행채 등의 발행을 축소하고 RP 매입을 통해 증권사에 자금을 지원하는 등 금융시장의 안전판 역할을 강화하는 데 뜻을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카뱅 ‘개인사업자대출’… 반전 승부수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019015</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027175523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354826 --&gt;주가 하락부터 카카오 먹통 사태까지 악재가 겹친 인터넷전문은행 카카오뱅크가 개인사업자 뱅킹 출시로 기존 가계대출 중심 사업 구조에서 벗어나 기업뱅킹까지 영역을 확장하며 분위기 반전에 나선다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 서울 영등포구 63컨벤션센터에서 기자간담회를 열고 다음달 1일 개인사업자 고객을 위해 최대 1억원 한도의 개인사업자 신용대출과 통장, 제휴 체크·신용카드를 출시한다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;개인사업자 신용대출은 최대 1억원 한도로, 대출 금리는 최저 연 5.49%(전일 기준)다. 대출 기간은 최소 1년부터 최대 10년(1년 단위 최대 10년까지 연장 가능)으로, 상환 방법은 만기일시상환과 원금균등분할상환 중 선택할 수 있다. 중도상환해약금은 100% 면제한다. 사업자등록 후 영업 중인 개인사업자라면 신청할 수 있다. 사업과 관련된 별도의 서류를 제출할 필요가 없으며, 한도 등의 사유로 카카오뱅크 대출이 어려운 사업자의 경우 연계된 13곳의 제휴사를 통한 연계대출도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 보증부대출, 담보대출 상품도 단계적으로 출시할 계획이다. 공공기관·지방자치단체 등과의 협약을 통해 제공하는 정책자금대출도 추진한다.&lt;br&gt;이병수 카카오뱅크 개인사업자 스튜디오 팀장은 “단기적으로 연간 여신 성장의 30∼50%를 개인사업자 대출로 채워 나가는 것이 목표”라고 말했다. 인터넷전문은행 업계에서 케이뱅크와 토스뱅크에 이어 개인사업자 시장에 진출하는 후발주자이지만 시장을 선도하겠다는 뜻이다. 아울러 개인사업자를 위한 체크카드와 제휴 신용카드도 출시했다. ‘개인사업자 체크카드’는 음식점, 주점, 카페 등 생활업종에서 0.3%의 캐시백 혜택을 제공하며, 통신·대형마트·주유·해외 등의 사업 업종에서는 3.0%의 캐시백 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 팀장은 최근 카카오 먹통 사태로 인한 신뢰 붕괴와 관련, “비상대응 특별반을 신설해 사고 자체가 발생하지 않도록 집중해 시스템을 개선해 나갈 것”이라고 말했다. 윤호영 카카오뱅크 대표는 지난 2월 비대면 주택담보대출을 출시했을 때와 달리 이날 간담회에는 모습을 드러내지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남은 ‘신라면’보다 ‘안성탕면’ 좋아해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019014</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027174843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354820 --&gt;농심의 ‘신라면’이 올해도 전국 라면 판매량 1위를 차지했다. 다만 경남에서는 전국에서 유일하게 같은 농심 제품인 ‘안성탕면’이 신라면을 제쳐 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;●신라면 32년째 부동의 1위&lt;br&gt;농심은 27일 시장조사기관 닐슨IQ코리아 자료를 바탕으로 ‘2022년 전국 라면 인기지도’를 공개했다. 올해 1∼3분기 신라면의 국내 시장 점유율은 9.8%였고, 이어 ‘짜파게티’(농심·6.5%)와 안성탕면(농심·4.8%) 순이었다. 1986년 출시된 신라면은 1991년부터 지금까지 32년째 부동의 1위 자리를 지키고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지역별 시장점유율을 살펴보면 경남을 제외한 모든 시도에서 신라면이 1위였다. 경남에선 안성탕면이 1위를 차지했다. 농심 관계자는 “된장을 선호하는 경상 지역 소비자들이 된장 베이스로 개발한 안성탕면 특유의 진하고 구수한 국물을 즐겨 찾았기 때문”이라고 분석했다.&lt;br&gt;●“경남, 된장 베이스 국물 즐겨”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오뚜기의 ‘진라면매운맛’은 서울과 경기, 충북에서 4%대의 점유율로 3위였으며, 이 외 지역에서는 4∼5위였다. ‘삼양라면’은 전남과 전북에서, ‘팔도비빔면’은 부산에서만 5위 안에 들었다. 각사 점유율은 농심이 55.7%로 가장 앞서 있다. 오뚜기 23.4%, 삼양식품 11.3%, 팔도 9.6% 등이다.&lt;br&gt;국내 라면시장의 1∼3분기 매출은 1조 4734억원으로 지난해 같은 기간보다 4.5% 증가한 것으로 나타났다. 특히 컵라면 등 용기면 시장 규모(5993억원)가 지난해 같은 기간과 비교해 12.4% 커졌다. 야외활동이 늘어나면서 용기면 수요가 크게 늘었다는 설명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PF 만기 하루 전 7000억 차환… 한숨 돌린 둔촌주공 시공단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019013</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905061726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336685 --&gt;‘단군 이래 최대 재건축 사업’으로 불리는 서울 강동구 둔촌주공아파트의 프로젝트파이낸싱(PF)이 만기 하루를 앞두고 극적으로 차환 발행에 성공했다. 레고랜드발 단기자금 경색으로 부동산 PF 시장의 리스크가 확산하자 이를 막기 위해 금융당국이 긴급 지원에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;27일 업계에 따르면 둔촌주공시공사업단(현대건설·HDC현대산업개발·대우건설·롯데건설)은 28일 만기가 돌아오는 둔촌주공 PF의 자산유동화 전자단기사채(ABSTB) 차환을 마무리했다. KB증권과 한국투자증권이 사채 발행을 주관하며 각각 5400억원, 1800억원 규모이며 만기는 내년 1월 19일이다.&lt;br&gt;최근 레고랜드 사태로 채권시장이 얼어붙으면서 자금 조달이 어려워지자 시공사업단은 자체 자금으로 사업비를 상환하려는 계획을 세우기도 했다. 그러나 둔촌주공 사업마저 좌초될 경우 시장에 악영향을 미칠 우려가 있다는 점에서 금융당국이 지원사격에 나섰다. 이날 KB국민·신한·우리·하나·NH농협 등 대형 시중은행과 국책은행 등은 금융당국과 둔촌주공 사업비 지원 분담에 대해 협의한 끝에 둔촌주공PF 채권을 일부 인수하기로 한 것으로 알려졌다. 이에 더해 채권시장안정펀드도 동원된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 이복현 금융감독원장은 인천 청라동의 하나글로벌캠퍼스에서 열린 하나금융그룹 주관 ‘디지털 인재 양성 프로젝트 선포식’에서 “둔촌주공이 차환 발행에 성공했지만 다른 우량 사업장들도 자금이 필요할 것”이라면서 “어디에 (자금을) 넣을지는 은행의 재량이지만 시장 안정 측면에서 의사결정을 해 달라고 요청했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 경제성장률 0.3%… 내수로 버텼지만 4분기 경고등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028019010</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027175415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;소비설비투자 늘어 역성장 피해 &lt;br /&gt;5.8% 급증한 수입, 수출 웃돌아 &lt;br /&gt;실질 국내총소득은 1.3%로 줄어 &lt;br /&gt;소비심리 위축에 4분기 둔화 우려&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354825 --&gt;우리 경제의 성장 동력인 수출 부진이 지속되며 지난 3분기 한국 경제성장률이 0.3%에 그쳤다. 민간 소비와 설비 투자가 늘어 역성장은 피했지만, 금리 인상과 물가 인상의 압력에 소비심리마저 위축되며 4분기 한국 경제에 경보음이 커지고 있다.&lt;br&gt;27일 한국은행에 따르면 올해 3분기 실질 국내총생산(GDP) 성장률(속보치)은 직전 분기 대비 0.3% 성장했다. 올해 들어 1분기(0.6%)와 2분기(0.7%)에 이어 0%대 성장률을 이어 오고 있는 가운데 성장 속도는 둔화됐다. 다만 지난 25일 로이터통신이 3분기 경제성장률을 0.1%로 전망한 것에 비하면 선방한 결과다. 4분기에 큰 폭의 마이너스 성장을 하지 않는 한 올해 성장률 전망치(2.6%) 달성은 가능할 것으로 한은은 내다봤다.&lt;br&gt;민간소비와 설비투자가 3분기 한국 경제를 지탱한 것으로 나타났다. 민간소비는 승용차 등 내구재와 음식숙박 등 서비스를 중심으로 1.9% 증가했다. 설비투자는 반도체 등 기계류와 선박 등 운송장비의 증가에 힘입어 5.0% 성장했다. 건설투자(0.4%)와 정부소비(0.2%)도 증가했다. 지난 2분기 역성장(-3.1%)했던 수출은 운송장비와 서비스 수출이 늘며 1.0% 성장했지만 반도체 수출은 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 수입은 원유, 기계·장비 중심으로 5.8% 급증했다. 민간소비와 설비투자가 3분기 경제성장률을 각각 0.9% 포인트, 0.4% 포인트 끌어올렸지만 수입이 수출을 크게 웃돌며 순수출이 성장률을 1.8% 포인트 깎아내렸다.&lt;br&gt;역성장은 피했지만 수출 부진과 고물가·고환율·고금리 등 복합적인 위기는 4분기 한국 경제 전망을 어둡게 하고 있다. 관세청에 따르면 이달 1∼20일 수출액(통관 기준 잠정치)은 324억 100만 달러로 지난해 같은 기간 대비 5.5% 감소한 반면 수입액은 373억 5500만 달러로 1.9% 증가했다. 이달에도 무역수지 적자가 계속되면 7개월 연속 적자를 기록하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에너지 가격 급등으로 수입물가가 치솟으며 우리 국민의 실질구매력도 악화되고 있다. 한은이 이날 발표한 ‘9월 무역지수 및 교역조건’(달러 기준) 통계에 따르면 지난달 수입금액지수는 170.87(2015년 100 기준)로 전년 같은 기간 대비 18.5% 올랐다. 이에 따라 우리나라가 수출상품 한 단위 가격으로 어느 정도 양의 상품을 수입할 수 있는지를 나타내는 순상품교역지수는 83.47로 전년 같은 기간 대비 9.9% 떨어져 1988년 1월 관련 통계 작성 이후 지난 7월 기록한 역대 최저치(82.71)에 이어 두 번째로 낮았다. 이 같은 상황과 맞물려 실질 국내총생산에 실질 무역손익을 감안한 실질 국내총소득(GDI)은 1.3% 감소했다.&lt;br&gt;이달 소비자심리지수(CCSI)는 88.8로 9월 대비 2.6포인트 하락해 90 아래로 떨어졌다. 황상필 한은 경제통계국장은 “2, 3분기에 증가한 민간소비는 금리 인상과 물가 흐름 등에 따라 회복 속도가 완만해질 것”이라면서 “우리 경제 성장 경로의 불확실성이 높다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초등생 딸이 밤 11시에 ‘야동’을 보고 있었습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500247</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:42:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2017/11/28/SSI_20171128091503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 770354 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;초등생 딸 ‘야동본다’ 엄마의 고민&lt;br /&gt;“따끔히 혼내야vs성교육 해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;초등학교 6학년 딸이 성인용 영상물, 일명 ‘야동’을 시청하고 있는 모습을 봤다는 엄마의 고민이 전해졌다.&lt;br&gt;27일 한 온라인 커뮤니티에 “정말 화가 나고 분이 안 풀린다”며 초등학생 딸을 둔 엄마 A씨의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “오후 11시쯤 아이가 잘 자고 있나 하고 방 문을 살짝 열었는데 이상한 소리가 났다”고 했다.&lt;br&gt;이어 그는 “아이가 휴대폰을 보고 있어서 ‘안자?’ 이랬더니 깜짝 놀라서 휴대폰을 숨기는 게 제일 먼저 눈에 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 곧바로 아이를 추궁했고, 아이가 ‘야동’을 봤다는 사실을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;야동 보고 있던 딸…“징그러워서 잠도 못잤다. 너무 충격”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨는 “너무 화가 나고 순간 아이가 너무 징그러워 잠도 못 잤다”며 “너무 충격이고 어떻게 해야 할지 모르겠더라”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;A씨는 남편에게 말했으나, 남편은 대수롭지 않다는 듯 넘겼다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연을 접한 네티즌은 “야동을 봤다고 아이를 혼내는 건 성에 대한 잘못된 인식을 심어줄 수 있다”고 주장하는 의견과 “부모라면 화가 나는 게 당연하다”는 의견이 나뉘었다.&lt;!-- 그림 1101573 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;초등생 3명 중 1명 “야동 봤다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난해 여성가족부(여가부)가 발표한 ‘청소년 매체 이용 및 유해환경 실태조사’에 따르면 초등학생 3명 중 1명은 야동을 봤다고 전해졌다.&lt;br&gt;당시 여가부가 초등학교 4학년 이상 청소년 1만 4000여 명을 대상으로 조사한 결과 초등학생의 33.8%가 인터넷 등을 통해 성인용 영상물을 시청한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;2016년 18.6%에 비해 약 2배 가까이 증가했다.&lt;br&gt;조사 결과 청소년들의 성인용 영상물 이용 경로는 매우 다양했는데, 그 중 인터넷 포털 사이트(23.9%)와 인터넷 개인방송 및 동영상 사이트(17.3%) 이용이 가장 많았다.&lt;br&gt;고등학생은 주로 인터넷 포털사이트(31.8%)에서 성인용 영상물을 본 것으로 나타난 반면, 초등학생은 인터넷 개인 방송 및 동영상 사이트(21.6%), 포털사이트(19.4%), 스마트폰앱(18.5%), 메신저(18.4%) 등에서 시청한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;코로나19로 등교감소와 비대면 온라인 수업이 늘어나면서 생긴 현상으로 학교와 가정의 각별한 관심이 필요해보인다.&lt;!-- 그림 1354614 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;성교육의 부재…전문가 “청소년 성범죄 증가시키고 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;성(性)교육이란 성장기의 아이들에게 성에 관한 올바른 지식을 갖도록 하는 교육이다.&lt;br&gt;2020년 4월 경찰청 디지털 성범죄 특별수사본부 발표에 따르면 성범죄 검거 피의자 309명 중 94명이, 확인된 피해자 118명 중 58명이 10대인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;전문가들은 성교육의 부재가 이러한 청소년 성범죄를 증가시키고 있다고 지적한다.&lt;br&gt;성장기 아이들에게 올바른 성교육은 매우 중요하다.&lt;br&gt;최근에는 단순히 성행위에 대한 성교육이 아니라 자신과 상대가 특별한 관계를 맺는 것을 성교육에 포함시켜 가르치고 있다. 성교육도 결국 사람이 사는 방법을 가르치는 교육이라는 것이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장쯔이·견자단 등 시진핑 3연임 확정 뒤 “문화강국 메시지 앞장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500248</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:52:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027205144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354870 --&gt;영화 ‘와호장룡’의 장쯔이(43), ‘엽문’의 전쯔단(59·견자단) 등 우리에게도 낮익은 중국 스타 배우들이 시진핑 국가주석의 문화강국 메시지를 전파하는 데 앞장서겠다고 앞다퉈 다짐하고 있다. 시 주석이 지난 22일 막을 내린 제20차 공산당 전국대표대회에서 3연임을 굳히고 지도부를 측근들로 가득 채우자 곧바로 충성을 맹세하고 나선 셈이다.&lt;br&gt;27일 영국 일간 더타임스에 따르면 장쯔이는 시 주석이 제시한 사회주의 문화강국 건설에 기여하겠다고 가장 먼저 결의를 밝힌 명사 중 한 명이다. 국내에도 많은 팬이 있는 장쯔이는 시 주석이 3연임을 확정한 직후 관영 CCTV에 출연해 시 주석에 대한 충성을 다짐했다.&lt;br&gt;그는 “앞으로 일을 할 때 시 주석의 지시를 따르고 중국의 문화적 태도를 준수할 것이며 이 시대의 열정을 노래하고 중국의 이야기를 더 나은 방식으로 얘기하겠다”고 다짐했다. 그는 “예술문화 노동자로서 나는 아주 성실하게 총서기(시 주석)의 요구를 연구하고 이해했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시 주석의 발언이 교육적이고 영감을 주는 까닭에 향후 연기 생활에 쏟을 노력의 지향점이 더 선명해졌다는 찬사도 쏟아냈다. 더타임스는 “와호장룡의 스타 장쯔이가 공산당 치어리더로서 시진핑의 복음을 퍼나르고 있다”고 해설했다. 이어 문화계 인사들의 공개 지지는 중국에서 활동하는 유명인사는 반드시 사회주의 핵심 가치를 준수하고 긍정적 기여를 해야 한다는 명령에 따른 것이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1354871 --&gt;홍콩의 간판 액션배우이자 감독, 무술감독으로 국내 팬들이 상당한 전쯔단도 젊은이들을 계도하는 데 더 긍정적인 역할을 하겠다고 공개 지지를 표명했다. 그는 관영 TV에 등장해 “시진핑 총서기를 핵심으로 하는 새 지도부의 영도 아래 중국은 영화제작에서 확실히 새 시대를 선포할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;퉁다웨이(43)는 “중국 공산당 지시를 받들어 인민의 정신적 문화적 욕구를 충족시키도록 하겠다”며 지지를 표명했다. 인기 여배우 류타오(44)는 “당을 사랑한다”며 “당의 말을 항상 듣고 따르겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시 주석은 이번 당대회에서 사회주의 가치에 맞춰 혁명 문화를 촉진하고 양질의 전통문화를 내세워 문화강국이 돼야 한다고 강조했다. 그는 “인민이 중심이 되는 문화를 만들고 인민에게 영감을 주는 작품을 생산할 것을 격려한다”며 “도덕적, 예술적으로 둘 다 재능이 있는 작가와 예술가를 대거 양성할 것”이라고 선언했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선, ‘눈가시술’ 후 달라진 얼굴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500249</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:54:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027205425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354872 --&gt;신봉선이 눈가 시술을 받았다고 고백했다.&lt;br&gt;최근 방송된 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’에서는 신봉선이 예전과 다른 얼굴로 등장했다.&lt;br&gt;이날 방송에는 특별 게스트로 정성호가 출연했다. 아내가 다섯째 출산을 앞두고 있는 정성호는 “남들이 애를 낳는 게 아니라 손주 보냐고 묻는다”라고 말해 주위를 폭소케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모두가 웃을 때 신봉선만 편하게 웃지 못했다. 이 모습을 본 이승철은 “너무 세게 맞았다”라고 지적했다.&lt;br&gt;신봉선은 “눈가에 시술을 좀 했는데, 주사 살짝 맞았는데 부었다”라고 고백했다. 이에 김원희는 “화난 것 아니고, 쌍꺼풀 수술도 아니다. 약간의 시술인데 많이 부었다”라고 대신 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이승철은 “희현씨가 나중에 얼마나 좋아하겠나. 희현씨한테 잘 보이려고 한 거다”라고 신봉선의 썸남 김희현을 언급했다.&lt;br&gt;정성호는 “희현씨가 그걸 알아야 한다. 이렇게 돈 들이면 결혼하고 더 들어간다”라고 말했다.&lt;br&gt;신봉선이 “죄송한데 제 돈으로 할 거다”라고 발끈하자, 정성호는 “그렇게 얘기하면서 희현씨 돈으로 할 거다”라고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EXID 하니, ‘10살 연상’ ♥양재웅 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500250</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/29/SSI_20220629225929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1316100 --&gt;그룹 EXID 멤버 하니가 10살 연상 정신건강의학과 전문의 양재웅과 열애를 언급했다.&lt;br&gt;27일 방송된 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에는 그룹 EXID가 출연했다.&lt;br&gt;최근 10주년을 기념해 신곡 ‘불이나’를 발매한 EXID는 “오랜만에 인사를 드리고, 의미도 있기 때문에 고민이 많았다. 각자 의견이 조금씩 너무 많아 합치는 게 오래 걸렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하니는 “저희도 좋고, 대중 분들도 좋아할 만한 곡을 택했다”고 컴백을 밝혔다.&lt;br&gt;특히 하니는 10살 연상의 정신건강의학과 전문의 양재웅과 공개 열애 중으로, 이날 방송에서 열애를 살짝 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하니는 “연애하더니 더 예뻐진 것 같다”는 댓글에 “(공개연애를) 시작을 한 것에 있어서 내 의지는 없었고, 공개가 시작됐다”고 말했다. 멤버들은 하니를 보며 “너무 예쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;하니는 심리학을 전공한 사람과 연애는 어떤지 질문도 받았다.&lt;br&gt;하니는 “사람들이 (심리를) 많이 알 것 같다고 하는데, 그런 것도 있다. 보여도 말을 안하는 듯한 직업병 같은 것도 있다. 저도 그렇고, 궁예스러운 느낌은 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편, 하니가 속한 EXID는 지난달 29일 신곡 ‘불이나’를 발매했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]주가조작해 46억 차익 ‘단타 왕개미’ 구속영장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500254</guid>
      <pubDate>2022-10-27T21:47:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/04/03/SSI_20200403192322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1067222 --&gt;서울남부지검 금융조사1부(이승형 부장검사)는 코스닥 상장사 주식 시세를 조종해 거액의 부당이득을 챙긴 혐의(자본시장법 위반)로 전업투자자 김모(39)씨의 구속영장을 청구했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;김씨는 지난 7월 코스닥 상장사인 신진에스엠 등의 주가를 조작해 46억원의 차익을 챙긴 혐의를 받는다. 주식 대량보유 보고 의무를 위반한 혐의도 있다.&lt;br&gt;자본시장법은 상장기업의 의결권 있는 주식을 5% 이상 보유하거나 5% 이상 보유 지분에 대해 1% 이상 지분 변동이 생기면 이를 금융감독원에 5일 이내에 보고하도록 규정한다. 일명 ‘5%룰’이라고도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금감원 전자공시시스템에 따르면 김씨와 그의 특수관계자 A씨는 7월 8∼9일, 11일 사흘에 걸쳐 신진에스엠 주식 108만 5248주를 처분했다. 전체 12.09%에 해당하는 양이다.&lt;br&gt;당시 온라인 주식 사이트 등에서는 상당한 물량의 특정 주식을 단기간에 매매해 큰 시세차익을 올리는 김씨의 실적이 화제가 되며 ‘단타 왕개미’라는 별칭이 붙기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 28일 오전 10시 30분 서울남부지법에서 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘하늘의 저승사자’ 무인공격기 日 배치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028006018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028006018</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027180621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354831 --&gt;북한의 7차 핵실험이 임박했다는 평가 속에 미국이 인도태평양 지역 처음으로 ‘침묵의 암살자’, ‘하늘의 저승사자’라고 불리는 무인공격기 MQ9 ‘리퍼’를 배치했다. 주기능은 공중정찰이지만 목표물을 미사일로 정밀 타격하는 능력도 뛰어나 대북·대중 압박 카드로 보인다.&lt;br&gt;미군 인태사령부는 26일(현지시간) “일본 규슈 해상자위대의 가노야 항공기지에서 지난 23일 319원정정찰대대(ERS)를 리퍼 운용부대로 재출범시켰다”고 밝혔다. 1942년 미 뉴욕주에서 전투비행대대로 출발해 1977년 잠정 해제됐던 319ERS는 약 200명의 인원으로 가노야 기지에서 우선 1년간 리퍼 8대를 운용한다.&lt;!-- 그림 1354858 --&gt;미 공군의 군사전문매체 ‘에어포스타임스’는 “리퍼는 (연이어) 탄도미사일을 발사하는 북한과 대만 침공 징후를 포함해 중국의 군사 활동에 대한 정보 수집을 거들 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 국방부 매체인 ‘스타스앤드스트라이프스’에 따르면 실전 배치된 리퍼는 향후 수주 내 첫 정찰비행에 나선다. 리퍼는 최대 시속 480㎞, 항속거리 5926㎞로 4발의 헬파이어 미사일과 GBU12 페이브웨이 Ⅱ 레이저 유도 폭탄 2발을 장착하고 완전무장 시 14시간 체공할 수 있다.&lt;br&gt;한편 베단트 파텔 미 국무부 수석부대변인은 이날 브리핑에서 “북한이 7차 핵실험을 한다면 심각한 긴장 고조를 일으킬 것”이라며 “북한에 책임을 묻는 다양한 도구 상자에 대해 구체적으로 말하진 않겠지만 우리에겐 가용한 많은 도구가 있다”고 경고했다. 북한의 추가 도발 시 고강도 군사적 대응과 추가 제재를 병행하겠다는 뜻으로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 해군, 새달 6일 7년 만에 日 관함식 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028006017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028006017</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028062713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354951 --&gt;한국 해군이 다음달 6일 일본 가나기와현 사가미만에서 열리는 관함식에 참가한다. 우리 해군이 일본 관함식에 참가하는 것은 7년 만이다. 친일 국방 논란 속에서도 정부가 한미일 안보협력 강화 의지를 보인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;국방부와 해군은 27일 “다음달 6일 일본에서 개최되는 국제관함식에 우리 해군 함정이 참가하는 것으로 결정했다”고 밝혔다. 정부는 이날 오전 국가안전보장회의(NSC) 정례 상임위원회 회의에서 관함식 참가를 결정했다. 이에 따라 해군 군수지원함 소양함(1만t급)은 29일 진해항을 출항해 다음달 1일 일본 요코스카항에 입항해 6일까지 본행사에 참가할 예정이다. 또 참가국 함정과 7일까지 다국 간 인도주의적 연합훈련을 한다. 이종호 해군참모총장은 관함식과 이를 계기로 열리는 서태평양 해군 심포지엄, 연합훈련에 참가한다.&lt;br&gt;앞서 일본은 지난 1월 한국에 관함식에 참가해 달라는 초청을 보냈고 윤석열 정부는 8월부터 본격적으로 참가 여부를 검토해 왔다. 그러나 일본 해상자위대가 태평양전쟁 당시 일본군 국기(욱일기)와 거의 같은 깃발을 사용하는 것을 놓고 논란이 제기된다. 관함식에 참가하면 한국을 포함한 외국 함정은 주최국의 주빈이 탑승한 함정을 향해 경례를 하는데, 해상자위대 깃발을 향해 경례를 하는 행위는 부적절하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 정부는 해상자위대기가 1953년부터 사용됐고 중국을 포함한 국제사회가 이를 정식으로 수용하고 있는 점을 고려했다는 입장이다. 또 해군이 일본에서 열린 관함식에 지난 2000년과 2015년 참가하고 일본도 1998년과 2008년 한국 관함식에 참가한 사례도 검토했다고 설명했다.&lt;br&gt;친일국방 논란에도 정부가 관함식에 참가하기로 결정한 것은 북한의 7차 핵실험 가능성이 제기되는 가운데 한미일 안보협력을 통한 확장억제 강화 필요성에 따른 결과로 보인다. 앞서 한미일은 미국 핵추진 항공모함 로널드레이건함을 포함해 지난달 30일 동해상 대잠수함훈련, 지난 6일 동해상 미사일 경보훈련을 한 바 있다. 전투함이 아닌 군수지원함을 보내는 것은 이런 논란을 감안한 결과로 보인다. 군 관계자는 “여러 측면을 고려했지만 북한의 계속되는 도발을 고려하지 않을 수 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정원 “건강 문제” 尹 “일신상 이유”… 조상준 실장 사퇴배경 논란은 계속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028006016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028006016</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354248 --&gt;국가정보원 2인자인 조상준 전 기조실장의 갑작스러운 사퇴에 ‘내부 갈등설’ 등이 제기되는 가운데 국정원은 27일 “건강 문제”라고 뒤늦게 일축했다. 그러나 국정감사 전날 국정원장 보고를 거치지 않고 대통령에 사의를 표명한 이례적 상황에 대한 명쾌한 해명이 나오지 않으면서 다양한 추측이 제기된다.&lt;br&gt;국정원은 이날 보도자료를 통해 “본인의 건강 문제 등 일신상의 사유로 사의를 표명한 것”이라며 “보도된 내부 인사 갈등설 등은 사실무근”이라고 밝혔다. 전날 국회 정보위원회 국정감사에서는 ‘일신상의 사유’라고만 설명했지만 이번에는 ‘건강 문제’라고 명시한 것이다. 윤석열 대통령도 이날 출근길에서 관련 질의에 “중요한 직책이기 때문에 계속 과중한 업무를 감당해 나가는 것이 맞지 않겠다 해서 본인의 스타일(사의)을 수용한 것”이라며 “일신상의 이유라서 공개하기 조금 그렇다”고 말했다. 정부 고위 관계자는 “조 전 실장이 입원 중이라는 설명을 들었다”고 했다.&lt;br&gt;그러나 조 전 실장의 사퇴 배경에 대한 의혹은 여전하다. 국정원 해명처럼 건강 문제가 있다 하더라도 20년 넘는 검사 생활에서 ‘특수통’으로 인정받은 공직자가 국감 전날 사퇴한 것에 대해 의구심을 지우기 어렵다는 지적이다. 조 전 실장은 한동훈 법무부 장관과 함께 윤 대통령의 최측근으로 꼽히는 인물이다. 특히 조 전 실장이 사의를 김규현 국정원장이 아닌 대통령실 공직기강비서관에게 표명한 것을 두고 내부 갈등설도 제기됐다. 조 전 실장이 김 원장과 내부 인사 방안에 이견을 보이다가 조 전 실장이 건강 문제를 내세워 사의를 밝힌 것이 아니냐는 분석이다. 김 원장이 취임한 지 5개월이 지났지만 아직도 일부 1급 직위와 상당수의 2급 직위가 공석으로 남아 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박지원 전 국정원장은 이날 CBS 라디오에서 “국정원 2, 3급 인사를 해야 하는데 조 전 실장이 자신의 안을 청와대(대통령실)로 올렸다고 한다. 그런데 해외에 나갔다 온 원장이 보니 자기 생각대로 안 돼서 다시 올린 것”이라며 “대통령실에서 고심하다가 그래도 (국정원장의 손을 들어줬다)”고 주장했다. 그러나 인사 갈등설에 대해 김 원장은 서울신문에 “전혀 사실이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;일각에서는 정권에 따라 인사 물갈이가 심한 국정원 특성상 인사 불만으로 조 전 실장에 대한 투서가 접수된 것 아니냐는 관측도 나온다. 법적·도덕적 잣대에서 문제가 될 수 있는 개인비위나 음주운전 등으로 사퇴했다는 추측도 여전하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “쇼 연출하지 마라”… 秋, 세제지원 요청에 “곳간 다 떨어지겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028003006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028003006</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027172302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;尹 “너무 긴장 말라, 골탕 안먹인다”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“현장 얘기 듣겠다” 국장급과 대화&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;부처간 자유토론 중 농담 오가기도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354790 --&gt;27일 윤석열 대통령이 주재한 제11차 비상경제민생회의는 12개 부처 장차관 등이 총출동한 가운데 생중계됐다. 회의를 처음부터 끝까지 언론에 공개한 것은 이번이 처음으로 난상토론부터 화기애애한 장면까지 고스란히 언론에 노출됐다.&lt;br&gt;이날 회의는 용산 대통령실 청사 2층 자유홀에서 최상목 경제수석의 사회로 80분간 진행됐다. 짙은 남색 정장에 하늘색 넥타이 차림으로 등장한 윤 대통령을 중심으로 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관 등 경제 관계부처 장관들이 타원형 테이블에 둘러앉았다. 윤 대통령이 이날 아침 출근길 문답에서 “(회의에서) 쇼 연출은 절대 하지 말라고 해놨다”고 한 만큼 회의장은 별다른 꾸밈 없이 단출했다. 윤 대통령은 앞서 참모진에 이날 회의 준비 상황을 보고받으면서도 연출이나 시나리오를 일절 준비하지 말 것을 당부했다고 한다.&lt;br&gt;윤 대통령이 모두발언에서 “(생중계라고) 너무 긴장하지 말라. 국민들께 진정성 있게 솔직하게 하면 될 것 같다”고 하자 딱딱한 표정으로 앉아 있던 장관 및 참모진이 미소를 보였다. 윤 대통령은 “제가 우리 장관들을 골탕 먹일 질문을 막 던질 것이라고 하는 얘기가 있던데, 오늘 여러분의 말씀을 저도 국민과 함께 잘 경청할 테니까 걱정하지 마시고 편하게 해 달라”고 격려했다. 이어 추 부총리가 프레젠테이션(PT) 방식으로 ‘최근 경제 상황과 경제활성화 추진 방향’을 발제했고, 다섯 가지 주제별로 관련 부처 장관들의 자유토론이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 회의에서는 진지한 토론 중간중간 참석자들 사이에 농담이 오가며 자연스럽게 분위기가 누그러졌다. 원희룡 국토교통부 장관이 “경제부총리님께서 해외건설에 대한 패키지 금융지원과 투자에 대해서 적극 관심을 가져 달라”고 하자 추 부총리가 “국토부 장관께서 제 눈을 보면서 절절하게 돈을 달라고 하셨다”고 맞받아쳤고, 장내에서는 웃음이 터졌다. 또 이영 중소벤처기업부 장관, 박보균 문화체육관광부 장관 등이 해당 부처의 정책을 설명하며 기재부의 세제 지원을 요청하자 추 부총리는 “곳간 다 떨어지겠다”고 농담을 던지기도 했다.&lt;br&gt;최 경제수석이 “현장의 목소리를 듣겠다”며 황주호 한국수력원자력 사장과 김상문 국토부 건설정책국장에게 발언권을 주기도 해 눈길을 끌었다. 이 과정에서 윤 대통령과 국장급인 김 국장이 발언을 주고받는 이례적인 장면이 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발언이 길어지며 예정된 시간을 넘길 듯했던 회의를 제시간에 끊은 것은 최 수석이었다. 최 수석은 회의 중간에 “논의가 뜨거워지면서 예상보다 시간이 지연되고 있다는 쪽지가 쇄도하고 있다”고 말하기도 했다. 막바지에는 “4분이 남았다”고 하자 윤 대통령은 “2시간 하기로 하지 않았어요? 그렇게 빨리 끝나나”라며 농담을 건넸다.&lt;br&gt;윤 대통령은 마무리 발언에서 “오늘 시간이 짧아서 좀 아쉽긴 합니다만, 부족하면 비공개로 더 해도 된다. 오늘 수고들 많이 했다”며 회의를 마쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대법 “간접공정 하청도 직고용… 현대·기아차, 430명에 107억 지급을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008018</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027180357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;도장·생산관리 등 모든 공정서 인정&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1·2심에 이어 하청 노동자 손 들어줘&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;정년·폐업 등 근로 중단 땐 청구 기각&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354830 --&gt;컨베이어벨트를 직접 사용하지 않는 ‘간접 공정’에서 2년 이상 근무한 사내 협력업체 직원들도 현대·기아차가 직접 고용한 것으로 봐야 한다는 대법원 판단이 나왔다. 대법원이 현대차 하청 직원의 근로자 지위를 간접 공정 부분까지 폭넓게 인정한 건 처음이다. 또 기아차 하청 직원에 대한 직고용 결정도 처음으로 내렸다.&lt;br&gt;대법원 1부(주심 박정화 대법관)와 3부(주심 노정희 대법관)는 27일 현대·기아차 생산공장에서 도장, 의장, 생산관리 업무 등을 수행한 협력업체 직원 430명이 현대·기아차를 상대로 각각 제기한 근로자 지위 확인 소송 등에서 원고 일부 승소 판결한 원심을 확정했다. 각 재판부는 이에 따라 현대차는 4건의 상고심 당사자 159명에게 직접 고용 때 더 받을 수 있었던 임금 차액 57억여원을, 기아차는 2건의 상고심 당사자 271명에게 임금 차액 50억여원을 지급해야 한다고 판시했다.&lt;br&gt;현대차 울산·아산·전주공장과 기아차 광주·화성·소하리공장에서 차체, 도장, 의장, 생산관리 업무 등을 계속 수행해 온 협력업체 직원들은 파견근로보호법상 현대·기아차가 자신들을 직접 고용한 것으로 간주하거나 직접 고용할 의무가 있다고 주장하며 2010년 전후로 잇달아 소송을 제기했다. 파견법은 파견 노동자들이 2년 이상 근무하면 원청인 사용사업주에게 직접 고용 의무를 부과하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1심과 2심은 현대·기아차와 협력업체 소속 근로자 간에 근로자파견 관계 성립을 인정해 원고 일부 승소 판결을 했다. 다만 정년이 임박한 일부 직원에 대해서는 근로자 지위 확인 청구 등을 각하·기각했고, 정년 이후의 임금 또는 손해배상 청구도 기각했다. 또 기존 협력업체 폐업 후 업무승계 과정 등에서 협력업체와 계약이 끝나 일을 하지 못한 일부 직원에 대해서는 그 부분에 대한 임금 청구를 기각했다.&lt;br&gt;대법원도 협력업체 직원들이 담당한 모든 공정에서 파견법상 근로자파견 관계 성립을 인정했다. 특히 여기에는 컨베이어벨트를 직접 활용하지 않는 공정, 이른바 ‘간접 공정’ 또는 ‘간접 생산공정’이 모두 포함됐다. 앞서 대법원은 2010년 현대차의 ‘직접 공정’에서 일한 사내 하청노동자들의 손을 들어준 바 있는데 이날 판결은 그 취지를 확장한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 하청업체 직원들과 원청기업 간의 비슷한 소송에서 법원이 직원들의 손을 들어주는 판결이 잇달아 나오고 있다. 앞서 대법원 3부(주심 한철승·이흥구 대법관)는 지난 7월 협력업체 직원 59명이 포스코를 상대로 낸 근로자 지위 확인 소송에서 55명에 대해 원고 승소 판결한 원심을 확정하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“8년간 상당수 특별 채용… 영향 적을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008014</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/18/SSI_20220518173816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;재계 “‘하도급, 불법파견’ 판단 아냐”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;노동계 “사실상 간접고용 무효선언”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;현대차 “판결 존중… 사업장별 조치”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1302750 --&gt;27일 현대자동차와 기아의 간접공정 사내하청 노동자도 불법파견으로 인정해 직접 고용해야 한다고 판결한 것과 관련, 실제 회사에 미치는 영향은 제한적일 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘사내하도급 특별협의’를 통해 이미 상당수 하도급 직원들을 2012년부터 2020년까지 8년간 채용했기 때문이다. 그 이후 추가로 채용된 인원은 없으며, 이번 대법원 선고는 특별협의에 따라 고용 절차를 이행하지 않은 일부 원고를 대상으로 이뤄진 것이다. 현대차 153명, 기아 263명이 이번 판결 대상이다.&lt;br&gt;앞서 현대차그룹은 2010년 7월 최병승씨의 근로자지위확인소송 대법원 파기환송 판결 이후 대승적 차원에서 ‘사내하도급 특별협의’를 통해 8년간 현대차 9179명, 기아 1869명 등 총 1만 1048명의 하도급 직원을 특별 채용한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 업계 관계자는 “대법원이 업무 특성과 관련 증거 유무, 원청의 업무상 지휘와 인사권 행사 여부를 꼼꼼히 살펴보라며 파기환송한 것으로 보인다”고 말했다. 이번 판결에서도 모든 사내하도급이 불법파견이라고 본 것은 아니다. 부품조달물류 업무에 종사하는 일부 협력업체 노동자(3명)에 대해 대법원은 “대법원 판례가 제시한 ‘근로자파견 판단요소’의 사정들을 보다 구체적으로 심리했어야 한다”면서 사건을 서울고등법원으로 돌려보냈다.&lt;br&gt;완성차 제조회사는 배달한 제품의 시간과 순서를 정한 ‘서열정보’를 1차 협력업체 및 부품제조업체, 통합 물류업체에 전달하고, 이 같은 서열정보는 2차 협력업체에도 공유하고 있다. 앞서 이 사건의 2017년 원심은 서열정보를 현대차의 업무지휘라고 봤는데, 최근 서울고등법원 15부와 1부에서는 이와 달리 서열정보를 업무지휘라고 볼 수 없다고 판단하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;판결에 대한 재계와 노동계의 해석은 엇갈린다. 재계에서는 “‘자동차 공장 내 사내하도급은 무조건 불법파견’이라는 도식화된 판결에서 벗어나 업무별로 일의 성격과 원청의 지휘 여부 등을 따져 구체적, 개별적으로 판단하라고 한 데 그 의미가 있다”고 했다. 반면 노동계에서는 “이번 판결은 사실상 간접고용에 무효 선언을 내린 것”이라면서 “도급이라는 제도 자체가 산업계에서 퇴출될 수 있을 정도로 파장이 예상된다”고 분석했다.&lt;br&gt;현대차는 “판결을 존중하며 내용에 따라 각 해당 사업장에 맞게 조치를 취하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헌재 “일괄적 혼인 무효는 과도한 조치… 혼인의 자유 침해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008013</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/12/09/SSI_20191209091613_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;축출이혼 악용·자녀 복리 등 우려&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;재판관 4명 ‘근친혼 금지’ 반대도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1026209 --&gt;헌법재판소가 27일 8촌 이내 근친혼을 무효로 하는 민법 조항을 헌법불합치로 결정한 건 현행 가족제도의 합리성을 인정하면서도 당사자의 자율성을 존중하는 방향으로 변화를 유도하겠다는 절충적 판단으로 풀이된다.&lt;br&gt;이날 합헌 결정이 난 근친혼 금지 자체에 대해서도 재판관들의 반대 의견이 적지 않은 만큼 향후 가족제도 개선에 대한 사회적 논의가 활발히 이뤄져야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;헌재 재판관들이 8촌 이내 근친혼을 무효로 하는 민법 815조 2호에 대해 전원일치 의견으로 헌법불합치 결정을 내린 가장 큰 이유는 ‘혼인의 자유 침해’ 때문이다. 해당 조항은 혼인 무효 사유로 8촌 이내 근친혼을 규정하면서 어떠한 예외 조항도 두지 않았다. 각 부부의 관계나 사정을 고려치 않고 일괄적으로 혼인을 무효로 하는 게 과도한 조치이며 오히려 가족제도의 취지에 반한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헌재는 해당 조항이 악용될 소지가 크다고 봤다. 8촌 이내 근친혼 관계가 확인되면 배우자 일방의 뜻대로 혼인을 무효로 할 수 있어 이른바 ‘축출 이혼’의 명분이 될 수 있다는 것이다. 또 당사자뿐 아니라 그 사이 태어난 자녀의 복리를 현저히 해칠 가능성도 크다고 봤다.&lt;br&gt;헌재의 결정 취지를 고려하면 사실상 8촌 이내 근친혼 금지 규정 자체의 효력도 상당 부분 축소될 것으로 보인다. 호적 제도가 폐지된 상황에서 혼인 당사자들이 8촌 이내 관계인지를 판단하기란 쉽지 않다. 8촌은 같은 고조 할아버지를 둔 친척 관계를 의미한다. 특히 혼인 신고 과정에서 행정청이 친족 관계를 심사하는 것도 아니여서 당사자들의 뜻에 따라 혼인과 혼인 취소가 가능한 상태가 되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 헌재는 구체적인 개선 방안을 국회에서 논의하는 게 적절하다고 판시했다. 한국 사회의 가족제도는 사회 변화에 따라 당사자 의사를 존중하는 방향으로 확대돼 왔다. 헌재는 1997년 동성동본 금혼 조항에 대해 헌법불합치 결정을 내렸다. 이후 국회는 2005년 8촌 이내 근친혼을 금지한 현행 민법을 개정했다.&lt;br&gt;이날 합헌 결정이 나긴 했지만 재판관 4명은 8촌 이내 근친혼 금지에 대해서도 반대 의견을 냈다. 유남석·이석태·김기영·문형배 재판관은 “유전학적 연구결과에 의하더라도 8촌 이내 혈족 사이의 혼인이 일률적으로 그 자녀나 후손에게 유전적으로 유해한지에 대한 과학적인 증명이 있었다고 보기 어렵다”며 금혼 조항이 혼인의 자유를 침해한다고 봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주4·3 희생자 300명에 첫 국가보상금 새달부터 지급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028008019</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/19/SSI_20220119121851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1265276 --&gt;1948년에 발생한 제주 4·3사건 희생자 300명이 74년 만에 국가로부터 첫 보상금을 11월부터 받게 됐다.&lt;br&gt;27일 행정안전부와 제주도에 따르면 이날 제주4·3위원회 보상심의분과위원회는 4·3 희생자 1차 지급 대상자 2117명 가운데 심의 신청을 먼저 한 220명과 후유장애 생존 희생자 77명, 생존 수형인 3명 등 총 300명에 대한 보상급 지급을 결정했다.&lt;br&gt;보상 금액은 사망·행방불명 4·3 희생자는 9000만원, 후유장애 생존 희생자는 장해등급에 따라 5000만~9000만원, 생존 수형인은 수형(구금) 일수에 따라 3000만~9000만원을 지급하기로 했다. 후유장애 생존 희생자에 대해서는 제주 4·3사건이 70여년이 경과한 사건이고, 희생자 다수가 이미 사망하거나 고령인 점을 감안해 14개인 장해등급을 3개 구간으로 구분해 지급하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후유장애 생존 희생자 77명 중 ▲1구간 13명(17%·장해등급 1~3급)은 9000만원 ▲2구간 41명(53%·장해등급 4~8급)은 7500만원 ▲3구간 23명(30%·장해등급 9급 이하)은 5000만원으로 결정됐다. 보상금은 총 252억 5000만원이다.&lt;br&gt;현재 형사보상금 하루 최고액은 36만 6400원으로 1년 동안 수형생활을 한 희생자는 1억 3000만원이 넘는 보상금을 받아야 하지만, 제주4·3진상규명 및 명예회복에 관한 특별법으로 정한 최대 9000만원을 우선 받게 된다. 제주 4·3 희생자는 지난 7월 기준 총 1만 4660명(사망 1만 494명, 행방불명 3654명, 후유장애 213명, 수형인 299명) 가운데 1만 101명을 대상으로 2026년까지 5년간 보상금이 지급된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김종민 제주4·3위원회 보상심의분과위원장은 “사망 또는 행방불명된 수형인도 있지만, 후유장애로 오랫동안 고생하신 분들 가운데 90세를 넘긴 분들도 많은데 이분들의 70여년 맺힌 한이 조금이라도 풀리기를 바란다”고 말했다. 오영훈 제주지사는 “이번 첫 결정을 시작으로 국가 폭력의 피해에 대한 정부 차원 보상에서 단 한 분도 소외되지 않도록 모든 행정력을 집중하겠다”고 약속했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회장 이재용 ‘뉴삼성’ 시대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028001028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028001028</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027172219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354785 --&gt;이재용(54) 삼성전자 부회장이 27일 이건희 회장 별세 이후 2년간 비어 있던 회장 자리에 올랐다. 1991년 부장 직급으로 삼성전자에 입사한 이 회장은 2012년 부회장 승진 이후 10년 만에 ‘부’(副)자를 떼고 ‘이재용의 삼성’ 시대를 공식화했다. 글로벌 경영 환경 악화로 삼성전자의 매출도 크게 위축된 가운데 이 회장의 책임경영 강화로 위기를 넘겠다는 의지로 풀이된다.&lt;br&gt;삼성전자는 이날 오전 이사회를 열고 이 부회장의 회장 승진을 의결했다고 밝혔다. 삼성전자 이사회는 글로벌 대외 환경 악화를 맞아 ▲책임 경영 강화 ▲경영 안정성 제고 ▲신속하고 과감한 의사결정이 절실하다고 판단했다고 설명했다.&lt;br&gt;이 회장은 이날 취임식이나 취임사 발표 없이 조용히 회장 업무를 시작했다. 그는 지난 25일 이건희 회장 2주기를 맞아 삼성 사장단과 가진 오찬에서 회장 취임을 앞둔 소회와 포부를 밝혔던 것으로 전해졌다. 당시 이 회장은 “회장님(아버지)의 치열했던 삶을 되돌아보면 참으로 무거운 책임감이 느껴진다. 선대의 업적과 유산을 계승하고 발전시켜야 하는 게 제 소명”이라고 밝히면서 “안타깝게도 지난 몇 년간 우리는 앞으로 나아가지 못했다. 새로운 분야를 선도하지 못했고, 기존 시장에서는 추격자들의 거센 도전을 받고 있다”고 진단했다. 이 회장은 이어 “최근 글로벌 시장과 국내외 사업장들을 두루 살펴봤다. 절박하다. 우리 앞에 놓인 현실은 엄중하고 시장은 냉혹하다”면서도 “우리가 어떻게 대응하느냐에 따라 기회가 될 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장이 언급한 절박감과 위기의식은 이날 발표된 3분기 실적에서도 고스란히 드러난다. 3분기 매출은 76조 7817억원으로 전년 동기 대비 3.79% 늘었지만, 영업이익은 31.39% 급락한 10조 8520억원에 그쳤다. 그간 삼성전자의 성장을 견인해 온 반도체(DS) 부문 영업이익은 메모리 업황 둔화 직격탄을 맞으며 지난해 3분기(10조 600억원)의 절반 수준인 5조 1200억원으로 쪼그라들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고]  K문학의 새로운 별, 당신을 기다립니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028001027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028001027</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주요 해외 문학상에서 한국 작가들의 수상 소식이 들립니다. 나이를 잊은 시인의 시는 아이돌 그룹도 좋아한다 합니다. 그뿐인가요. 평론가의 날카로운 글에 많은 이들이 공감하고, 희곡은 여러 무대에서 관객을 맞습니다. 서울신문에서 시작한 이들의 이름을 곳곳에서 확인하는 일은 당연하면서도 참 반가운 일입니다. 소설가 한강·편혜영·임철우·하성란, 시인 나태주·이근배·박세미, 문학평론가 하응백·유성호. 118년 역사에 빛나는 서울신문에서 시작한 이들의 발걸음은 여전히 힘찹니다. 이제 당신 차례입니다. 쟁쟁한 선배들의 뒤를 이어 주세요. 서울신문이 당신의 글을 기다립니다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■보내실 곳&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;(우편번호 04520) 서울 중구 세종대로 124 서울신문사 9층 편집국 문화체육부 신춘문예 담당자 앞&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■당선작 발표&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2023년 1월 2일자 서울신문 지면&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■응모 요령&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-코로나19 여파로 방문보다는 가급적 우편 제출을 권합니다.&lt;br&gt;-응모작은 기존에 어떤 형태로든 발표되지 않은 순수 창작물이어야 합니다. 같은 원고를 타사 신춘문예에 중복 투고했거나, 다른 원고를 표절한 사실이 확인되면 당선을 취소합니다.&lt;br&gt;-한번 제출한 원고를 다른 원고로 바꾸거나 수정해선 안 됩니다.&lt;br&gt;-컴퓨터로 작성한 원고는 반드시 A4 용지로 출력해 우편으로 보내 주세요. 팩스나 이메일 원고는 받지 않습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-겉봉투에 ‘신춘문예 응모작 ○○ 부문’이라고 붉은 글씨로 쓰고 이름(반드시 본명), 주소, 연락처(집·직장 전화, 휴대전화)는 A4 용지에 별도로 적어 원고 뒤에 첨부해 주십시오.&lt;br&gt;-응모작은 반환하지 않습니다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■문의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울신문 문화체육부 신춘문예 담당자 (02)2000-9595&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■마감&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2022년 12월 2일 금요일(당일 도착 우편물까지 유효)&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■모집 부문 및 상금&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;●단편소설(80장 안팎) 500만원&lt;br&gt;●시(3편 이상) 300만원&lt;br&gt;●시조(3편 이상) 250만원&lt;br&gt;●희곡(90장 안팎) 250만원&lt;br&gt;●문학평론(70장 안팎) 250만원&lt;br&gt;●동화(30장 안팎) 250만원&lt;br&gt;※원고량은 200자 원고지 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헌재 “8촌 이내 혼인 무효 조항, 헌법불합치”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028001024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028001024</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/10/25/SSI_20191025104155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1010496 --&gt;8촌 이내 혈족 사이 혼인을 무효로 하는 민법 조항이 헌법 정신에 어긋난다는 헌법재판소의 결정이 나왔다. 혼인 신고 때 친족 관계를 확인하기 어려운 현실을 고려하면 당사자들의 자율성을 대폭 인정한 결정으로 평가된다. 다만 헌재는 8촌 이내 근친혼 자체를 금지한 조항은 문제가 없다고 봤다.&lt;br&gt;헌재는 27일 이혼 소송의 당사자인 A씨가 8촌 이내 근친혼을 혼인 무효 사유로 규정한 민법 815조 2호에 대해 제기한 헌법소원 심판에서 재판관 전원 일치 의견으로 헌법불합치 결정을 내렸다. 또 8촌 이내 근친혼을 금지한 민법 809조 1항에 대해서는 재판관 5대4 의견으로 합헌 결정을 했다.&lt;br&gt;헌법불합치는 법 조항의 위헌성을 인정하면서도 즉각 무효로 할 때 벌어지는 혼란을 막기 위해 한시적으로 효력을 인정하는 결정이다. 국회가 2024년 12월 31일까지 관련 법을 개정하지 않으면 해당 조항은 다음날부터 효력을 잃는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헌재는 근친혼 금지가 가족제도 기능 유지에 필요하다고 인정했다. 하지만 이를 이유로 혼인 관계를 일률적으로 무효로 하면 자녀들은 혼외자가 되고, 배우자는 사회보장 수급권과 상속권을 잃어 예측하기 어려운 상황에 처할 수 있다고 봤다.&lt;br&gt;A씨는 미국에서 만난 B씨와 수년 동안 결혼생활을 하다가 귀국한 이후 B씨가 이혼을 요구하자 거절했다. 그러자 B씨는 두 사람이 6촌 사이임을 들어 혼인 무효 확인 소송을 냈다. A씨는 1, 2심에서 모두 패소하자 대법원 판단을 앞두고 헌법소원을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅테크 급락에 美연준 속도 조절론… ECB는 또 ‘자이언트스텝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028010022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028010022</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:24:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028005011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354928 --&gt;구글, 마이크로소프트(MS), 메타 등 주요 빅테크 기업들이 실적 저조를 면치 못한 가운데 미국 뉴욕 증시의 반등 랠리도 사흘 만에 꺾였다. 실리콘밸리 거품이 꺼지면서 미 연방준비제도이사회(연준)의 금리 인상 속도 조절론이 커지고 있다.&lt;br&gt;26일(현지시간) 블룸버그통신 등에 따르면 페이스북의 모기업인 메타의 주가는 이날 정규 거래에서 5.59% 하락한 데 이어 장 마감 뒤 시간외거래에서도 20% 가까이 폭락했다. 2016년 7월 이후 최저치다. 메타 주가는 올 들어 61% 빠졌다.&lt;br&gt;이는 메타의 3분기 매출이 277억 1000만 달러(약 39조 3000억원)를 기록, 전년 동기 대비 4.5% 감소해 ‘어닝쇼크’를 낸 데 따른 것이다. 2분기 연속 마이너스 실적이다. 영업이익은 56억 6000만 달러(8조원)로 지난해 같은 기간(104억 달러) 대비 반토막이다. 4분기 매출 전망도 300억~325억 달러다. 월가 전망치는 322억 달러다. 전날 부진한 실적으로 시간외거래에 몸살을 앓은 구글의 모기업 알파벳과 MS는 각각 9.1%와 7.7% 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빅테크 기업들의 3분기 실적이 시장 기대치를 하회하면서 사흘간 반짝 반등했던 미 뉴욕 증시도 약세를 면치 못했다. 기술주 중심인 나스닥 지수는 전장 대비 2.04%, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P) 500 지수는 0.74% 하락하며 장을 마감했다.&lt;br&gt;빅테크를 중심으로 경기침체 신호가 커지면서 연준이 금리 인상 속도를 조절할지 주목된다. 워싱턴포스트(WP)는 금리 급등이 일으킨 충격파가 고용과 신규 투자를 줄였고, 유니콘 기업(기업가치 10억 달러 이상 기업)의 감소로 실리콘밸리의 혁신을 실종시키고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 “전기차 업체 테슬라가 지난해 발생한 자율주행 사고 12건에 대한 법무부의 수사 착수로 악재를 맞았다”고 로이터통신은 전했다. 테슬라는 이미 미 도로교통안전국(NHTSA)으로부터 사망 사고 2건에 대한 조사를 받고 있다.&lt;br&gt;미국에서 나온 금리인상 속도 조절론과 별개로 유럽중앙은행(ECB)은 예상대로 27일 기준금리를 0.75% 포인트 인상하는 ‘자이언트스텝’을 두 달 연속 단행해 유로존 기준금리가 2.00%까지 올랐다. 미국 3분기 국내총생산(GDP) 증가율은 연율 2.6%로 집계돼 올해 첫 플러스 성장을 기록했다. 미 경제는 지난 1~2분기 잇따라 역성장해 ‘2분기 연속 마이너스 성장’이라는 기술적 경기침체의 정의를 충족한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 승 꿈꾸는 ‘제주의 딸’ 고향 필드서 싱글벙글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028022017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028022017</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027231046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;현세린, 버디만 7개 뽑으며 선두&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“본 대로 가는 빠른 그린이라 좋아”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354885 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 3년차 현세린(21)이 고향 제주의 기운을 받아 투어 첫 승의 꿈을 부풀렸다.&lt;br&gt;현세린은 27일 제주 서귀포 핀크스 골프클럽(파72·6727야드)에서 열린 2022 KLPGA 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원) 1라운드에서 보기 없이 버디만 7개를 뽑아내는 무결점 샷으로 7언더파 65타를 쳐 선두로 나섰다. 역시 버디만 6개 뽑아 6언더파 66타를 기록한 2위 배소현(29)과는 1타 차다.&lt;br&gt;아마추어 고교생 때 유럽여자프로골프투어(LET) 대회에서 준우승을 차지해 주목받았고, 2020년 KLPGA에 데뷔하며 유해란(21)에 이어 신인왕 포인트 2위를 차지했지만 주니어 시절에 견주면 성적이 기대에 못 미쳤다. 유해란이 통산 5승을 쌓는 사이 현세린은 톱10 6회에 그쳤다. 지난 6월 셀트리온 퀸즈 마스터즈 3위가 최고 성적.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이날 현세린은 94.4%의 그린 적중률에 퍼트 개수가 26개에 불과할 정도로 샷 감각이 남달랐다. 65타는 이번 시즌 개인 최소타.&lt;br&gt;현세린은 경기를 마친 뒤 “아무래도 제주도가 고향이라 편하게 임할 수 있었다”며 “오늘 바람도 별로 없고, 코스 세팅도 좋았다. 빠른 그린을 좋아하는데 본 대로 가는 그린이라 더 좋았다”고 돌아봤다. 그러면서 “올해 결과는 좋지 않았지만 전체적으로 스윙은 나쁘지 않아 때가 되면 잘되겠거니 기다렸는데 늦은 감은 있지만 이제 좀 풀리고 있다”며 “뒷심이 부족하다는 얘기를 많이 듣는데 남은 라운드는 오늘처럼만 치자는 생각으로 임하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;각각 상금 1위, 대상 포인트 1위를 달리고 있는 박민지(24)와 김수지(26)의 대결도 관심을 모았다. 박민지는 버디 4개와 보기 2개, 김수지는 버디 3개와 보기 1개를 묶어 나란히 2언더파 70타 공동 19위를 기록했다. 현세린과 KLPGA 동기생 유해란은 정윤지(22), 김민주(20)와 함께 5언더파 67타로 공동 3위. 디펜딩챔피언 김효주(27)는 이븐파 72타 공동 48위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전다빈 “남편 사진 왜 없냐” DM에 ‘한마디’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500257</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500257</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:13:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027231343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354886 --&gt;‘돌싱글즈3’ 출연자 전다빈이 무례한 메세지를 인증했다.&lt;br&gt;전다빈은 27일 자신의 계정에 한 네티즌에게 받은 DM(다이렉트 메세지) 캡처를 올렸다.&lt;br&gt;해당 사진에서 네티즌은 “남편 사진은 왜 없어요? 가족 사진 말이에요”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 전다빈은 웃음으로 도배하는 반응을 보인 뒤 “없으니까 없지요. 네이버 검색창에 전다빈 검색 부탁드립니다”라며 쿨한 반응을 보였다.&lt;br&gt;한편 7살 딸을 양육 중인 전다빈은 프리랜서 모델 겸 필라테스 강사로 일하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전다빈은 MBN, ENA 예능 프로그램 ‘돌싱글즈3’에 출연한 후 화제 인물로 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경모 “사업 망해 렌터카 살다가 절 들어가”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500258</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:15:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027231515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354887 --&gt;정경모가 자신의 사업 실패기를 솔직히 털어놨다.&lt;br&gt;27일 방송된 JTBC 예능 ‘결혼에 진심’ 3회에서는 정보 공개 데이트를 통해 서로를 알아가는 10명의 ‘결심남녀’(결혼에 진심인 남녀)의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 정경모는 본인의 현재 직업을 떡 온라인 사업을 하는 식품업 CEO라고 밝히며 “한 달에 많이 번다. 괜찮게 번다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러곤 떡 사업 전 돼지갈빗집, 와인바 사업도 했었다며 “고깃집이 제 첫 사업이었다. 너무 잘됐다. 대박이 나서 나는 사업해도 되겠다 싶었다. 1년은 자만했다. 번아웃이 와서 손님이 다 떨어졌다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그는 고깃집 사업을 “완전히 망했다”면서 “빚더미에 앉아서 망했다가 부모님에게 손벌리기 싫어서 렌터카에서 한 달 동안 살았다. 그렇게 6개월을 보냈다. 얘기했다. ‘아버지, 스님한테 얘기해서 절에 다녀올게요’ 했다. 머리 밀고 점심 먹고 300배, 저녁 먹고 300배를 했다. 저녁시간 책을 읽다가 천장을 보고 울면서 자고”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성시경은 이런 사연을 들으며 “경모 씨, 술 한잔 사고싶다”며 안타까워 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하니 “♥정신과의사와 열애, 궁예 느낌 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500259</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:24:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027232424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354891 --&gt;하니가 정신과의사와의 열애에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;27일 방송된 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’(이하 ‘컬투쇼’)에는 데뷔 10주년 기념 앨범 ‘X’를 발매한 그룹 EXID(하니, LE, 정화, 솔지, 혜린)이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 한 청취자는 “하니 씨 연애하더니 더 예뻐졌다”는 문자를 보내왔다. 하니는 지난 6월부터 10살 연상의 정신의학과 의사 양재웅과 공개 연애 중. 하니는 부끄럽다는 듯 양 볼을 부여잡더니 이내 “(공개연애를) 시작한 거에 있어 사실 제 의지는 없었고 시작이 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “심리학 하시는 분과의 만남은 재밌냐, 연애할 때 어떠냐”는 질문에 “사람들이 많이 알 것 같다고 하는데 근데 그런 것도 있다. 직업병처럼 보여도 말을 안 하는 게. 좀 그런 궁예스러운 느낌은 아니다”라고 답했다. 멤버들은 “쏘 스윗, 멋있다”며 환호했다.&lt;br&gt;또 하니는 크리에이터 클럽에 나갔더니 자신을 못 알아본 일화도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하니는 일단 크리에이터 클럽에 대해 “한 10명 정도가 오프라인에 모인다. 모여서 각자 삶의 철학에 대해 얘기를 나눈다. 다른 사람 삶을 여행하는 느낌으로”라고 설명했다.&lt;br&gt;그러곤 “거기서 좋은 친구를 많이 만났다. 자동차 회사 다니는 친구, 조경하는 친구, 대학원생. 처음 아무런 그런 것이 없다가 뒤풀이를 갔는데 ‘희연 씨는 하니 닮았아요. 그런 소리 많이 듣겠어요. 성대모사 하셔도 되겠어요’라고 하더라. 나중에 해보겠다고 했다. 다음에 하니라고 말했는데 안 믿더라. 제 SNS를 보여주며 인증했다”고 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021019</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:32:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354894 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 29일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021020</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:33:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354895 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021021</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:34:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354896 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘명문대생’ 23세 이승현, 미스코리아 ‘진’ 당선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500260</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027234751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354898 --&gt;이승현이 ‘2022 미스코리아 선발대회’ 진으로 당선됐다.&lt;br&gt;글로벌이앤비가 주최하는 ‘제66회 2021 미스코리아 선발대회’ 본선이 26일 서울 용산구 블루스퀘어에서 진행됐다.&lt;br&gt;사회는 방송인 김태진과 2019 미스코리아 미 신혜지·신윤아가 맡았다. 올해는 지역 예선에서 입상한 54명의 후보자들 중 엄격한 심사를 거쳐 단 30명 만이 본선 무대에 오를 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;30명의 후보자들은 미스코리아 첫 번째 정규앨범인 ‘드림 온’ 무대를 선보였다. ‘드림 온’은 본선 진출자들이 직접 부른 음원으로, 꿈에 대한 열망과 힘찬 에너지를 전하는 곡이다.&lt;br&gt;본선 진출자들은 파워풀한 댄스 무대와 함께 뮤지컬 ‘그리스’ 한 장면을 재연, 가수 못지 않은 실력과 끼를 뽐냈다. 또 멋진 워킹과 포즈로 패션쇼까지 소화하며 만능 엔터테이너 면모를 과시했다.&lt;!-- 그림 1354899 --&gt;2022년 미스코리아 진으로는 스타성과 매력으로 무대를 압도한 23세 이승현이 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이승현은 고려대학교 경제학과 학생이다. 이승현은 다양한 활동을 통해 자신만의 브랜드 가치를 키워가는 여성 CEO로, “글로벌 패션 브랜드 CEO로 도약하는 것이 꿈”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이승현은 가족, 친구들에게 감사 인사를 전한 뒤 “왕관에 더 잘 하라는 의미가 있다고 받아들이겠다”며 눈물의 소감을 전했다.&lt;br&gt;한편 2022 미스코리아 선은 유시은(25·서울·연성대 항공서비스학과), 미는 김고은(22·경기인천·인하공전 항공운항과)에게로 돌아갔다.&lt;br&gt;제66회 2022 미스코리아 선발대회의 슬로건은 ‘그린 힐링모먼트-가장 아름다운 치유가 시작된다’로, 대회를 함께 즐기는 이들에게 아름다운 치유를 선사하겠다는 의미를 담았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강력 접착제로 속눈썹 붙였다가…눈 안떠진 女가수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500001</guid>
      <pubDate>2022-10-28T00:15:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028001449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354904 --&gt;팝아티스트이자 배우 올랜도 블룸의 아내 케이티 페리가 무대에서 난감한 상황에 부닥쳤다.&lt;br&gt;지난 25일(현지시각) 미국 매체 페이지식스는 페리가 공연 도중 눈을 제대로 뜨지 못하는 모습을 보였다고 보도했다.&lt;br&gt;사건은 최근 네바다주 라스베이거스에서 진행된 그의 콘서트 도중 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 페리는 독특한 디자인의 은색 드레스를 입고 무대에 올랐다. 노래 한 곡을 마친 그는 윙크하며 포즈를 취했는데, 아무도 예상하지 못한 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;그의 한쪽 눈이 떠지지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 무대 위에서 여러 차례 시도하고서야 겨우 양쪽 눈을 제대로 뜰 수 있게 됐다.&lt;br&gt;페리는 직접 이 사건에 대한 입장을 밝히진 않았다. 다만 일각에서는 페리가 인조 속눈썹을 붙이며 너무 강력한 접착제를 사용한 것 아니냐는 추측이 나오고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“식민사관 바로 잡자” 가난하지만 뜨거웠던 역사학자들의 고군분투</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500002</guid>
      <pubDate>2022-10-28T02:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028020458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354939 --&gt;광복 이후 한국 역사학자들은 일제가 남긴 식민사관을 어떻게 극복할 것인지에 대해 치열하게 고민했다. 방법은 간단했다. 학회를 만들고 학회지를 발간하면 됐다. 그러나 현실은 간단하지 않았다. 돈이 없었고, 전쟁이 터졌고, 자료가 부족했다.&lt;br&gt;어려운 상황 속에서도 역사를 바로 세우기 위한 역사학자들의 열정은 꺾이지 않았다. “조국이 전화(戰火)에 휩쓸려 지대(至大)의 환난(患難)가운데 있는 오늘날 앞날의 한국을 위한 역사학의 재건이야말로 당면초미(當面焦眉)의 과제가 아닐 수 없는 것입니다”라고 고민한 그들은 6·25 전쟁이 아직 끝나지 않은 1952년 부산에 있던 서울대 문리과대학 임시교장에서 역사학회를 창립했다.&lt;br&gt;보이지 않는 곳에서 분투한 역사학자들의 열정과 소명 의식을 회고하는 ‘광복 이후, 역사학계의 시대정신과 역사의식의 변천’이 서울 종로구 대한민국역사박물관 1층에서 전시되고 있다. 관람객들은 창간호 실물(9점)과 53개 창간호(제본), 역사학계 총 255개 창간호 총괄목록표를 통해 1940∼1950년대 역사 연구의 흐름과 경향을 한눈에 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1354940 --&gt;광복을 맞아 역사학자들은 활발한 활동을 통해 ‘식민사관’에서 벗어난 새로운 역사학 연구방법론을 모색했다. 1945년 12월 조선사연구회와 역사학회가 창립돼 ‘사해’(1948), ‘역사학연구’(1949) 등이 발간됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이들의 역사 연구도 6·25 전쟁 앞에 어쩔 도리가 없었다. 전쟁이 진행 중이었지만 역사학자들은 나라를 위해 자신들이 할 수 있는 일을 모색했다. 연구 의지를 불타올랐지만 문제는 활동에 필요한 돈이 없었다는 점이다.&lt;br&gt;고민하던 이들에게 천운이 찾아온다. 역사학회 발기인 중 한명인 김철준 교수의 친형이 일본에서 자동차 사고로 사망했고, 김 교수가 일본에 갔다가 미국공보원을 만나게 된 것이다. 이 미국공보원은 김 교수의 친형과 친분이 두터웠고, 무엇이든 돕겠다고 나서 학회 창립에 필요한 자금을 보태줬다.&lt;!-- 그림 1354941 --&gt;역사학회의 창립 이후 역사학계는 활발하게 세부 연구가 진행됐다. 첫 분류사 학회지인 ‘역사교육’(1956), 첫 지역사 학술지인 ‘향토서울’(1957), 첫 분과 학회지인 ‘서양사론’(1958) 등은 역사학계가 어떤 고민을 했고 어떤 흔적을 남겼는지 살피게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실물 전시가 10건이고 나머지는 키오스크를 통해 볼 수 있는 작은 전시지만 강연과 함께 알찬 행사가 준비됐다. 28일에는 박환 수원대 사학과 교수가 1945년 해방 이후 한국사 관련 학회지의 흐름을 짚는다. 다음 달 4일과 11일에는 도현철 연세대 사학과 교수, 노관범 서울대 규장각한국학연구원 교수가 각각 강연자로 나선다.&lt;br&gt;남희숙 관장은 “마침 금년이 역사학회 창립과 창간호 발간 70주년이며 전국역사학대회 개최 65회째인 뜻깊은 해”라며 “광복 이후 초창기 역사학자들의 열정과 역사적 소명을 본받아 사실(史實)에 기초한 균형잡힌 국립근현대사박물관이 되도록 더욱 노력하겠다”고 밝혔다. 전시는 11월 22일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美국방전략]“핵 쏘면 北 종말”… ‘통합억제’로 中·러 2개 전구 대응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500004</guid>
      <pubDate>2022-10-28T05:43:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028053330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;[미국 행정부 3종 국방전략 공개]&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;중러, 가장 큰 위협…北, 기타 상존 위협&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;인태 지역 美·韓·日·濠 4자 대응체 언급&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354944 --&gt;조 바이든 미국 행정부가 ‘가장 중요한 전략적 경쟁자’인 중국과 ‘가장 급격한 위협’인 러시아를 겨냥해 국방 전략을 발표했다. 북한에 대해선 핵 공격 시 ‘정권의 종말로 귀결될 것’이라고 경고했다.&lt;br&gt;미국은 특히 기존의 핵억제 전략에서 군사·경제·외교력 및 강력한 동맹 등을 추가해 포괄적으로 결합하는 ‘통합 억제’(integrated deterrence)를 전면에 내세웠다. 한국 내 전술핵 재배치 및 핵공유 전략에 대해 부정적인 입장인 것도 이런 식의 전략 변경 때문으로 읽힌다.&lt;br&gt;미 국방부는 27일(현지시간) 국방전략서(NDS), 핵태세검토보고서(NPR), 미사일방어검토보고서(MDR) 등을 일괄 공개했다. 이들은 지난 12일 백악관이 발표한 국가안보전략(NSS)의 하위 전략들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;●“미국, 핵 지닌 2개 경쟁자와 처음 동시에 마주해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;우선 국방부는 NDS에서 중국과 러시아를 가장 큰 위협으로 지목했고 북한과 이란, 국제 테러단체 등을 기타 상존하는 위협으로 묶었다. 로이드 오스틴 국방장관은 이날 브리핑에서 “NDS의 핵심은 중국에 대한 억지력을 강화하고 유지하는 것”이라며 “중국과 달리 러시아는 당면한 위협이다. 또 북한의 핵 및 미사일 확장을 포함한 다른 심각한 위협들도 명백히 주시하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1354945 --&gt;미 국방부 고위 당국자는 중국의 대만 침공 가능성과 러시아의 우크라이나 침공에 대해 거론하며 “미국이 핵을 보유한 2개의 강력한 경쟁자와 처음으로 마주한 상황을 반영했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2개의 전구에 대응하기 위해 미국은 기존의 핵억제 전략을 ‘통합 억제’로 변경했다. 그간의 핵 억지력에 군사력, 경제·외교력, 강력한 동맹과의 협력 등을 종합적으로 동원하는 식이다. 이를 위해 우주 무기, 전술 핵무기, 인공 지능 등 최첨단 기술에 대한 투자도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●“김정은, 핵 사용하고 살아남을 시나리오 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또 국방부는 NPR에서 “북한이 중국과 러시아에 비견되지는 않지만 미국과 동맹에 억지 측면에서 난제를 제공한다”며 “김(정은)정권이 핵무기를 사용하고 살아남을 수는 있는 시나리오는 없다. 북한이 미국이나 동맹국, 파트너에게 핵 공격을 하는 것은 용납할 수 없으며 정권의 종말로 귀결될 것”이라고 명시했다. 북한이 핵 기술이나 핵 물질, 전문가를 다른 국가 및 기관에 이전할 경우 책임을 물을 것이라고도 했다.&lt;br&gt;또 북한을 포함한 중러의 핵 위협에 대응하기 위해 미국, 한국, 일본, 호주를 포함하는, 인도·태평양 안보를 위한 4자 협의체 구성이 필요하다고 언급했다. 이와 관련해 보고서는 “중요한 목표는 한미일 3자 혹은 호주까지 포함한 4자의 정보 공유 및 대화 기회를 만드는 것”이라고 적시했다.&lt;!-- 그림 1354946 --&gt;북한 문제와 관련해 존 커비 미 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 외신 기자회견에서 “미국은 한반도 비핵화를 위해 김정은(북한 국무위원장)과 전제조건 없이 마주하기를 원한다는 것이 전제 조건”이라고 기존 입장을 재확인한 뒤 “김정은이 핵실험을 할 것 같다고 몇 달째 예측했으며, 여전히 그러하다고 본다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;●미국 통합억제 전략, 한국 내 전술핵 재배치와 거리 멀어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 미국이 여러 국방전략에서 보인 확장억제 강화 및 통합억제 등의 기조는 한국 내 전술핵 재배치나 핵공유와는 거리가 멀다.&lt;br&gt;실제 미 국방부는 NPR에서 “미국은 역내 핵 분쟁을 억지하기 위해 전략폭격기와 핵무기 등의 전진배치를 포함해 핵전력을 융통성있게 전개할 것”이라며 “미국은 동맹국 및 파트너와 함께 미국의 결심과 약속을 보여주기 위해 미국의 전략 자산을 전개할 기회를 논의할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;중국과 북한 등의 무력 위협으로 악화되는 인도태평양지역의 안보 상황을 감안해 한국, 일본, 대만 등에서 불거지는 핵보유 주장에 대해 ‘확장억제 강화’로 답한 셈이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혼 아픔 딛고 새 여자친구♥ DJ DOC 이하늘 “지켜줄게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500006</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:15:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028081455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354959 --&gt;DJ DOC 이하늘이 이혼 후 새로운 사랑을 찾았다.&lt;br&gt;이하늘은 27일 인스타그램 스토리에 “지켜줄게”, “지켜준다는 건 이런 거”라는 글과 사진을 올렸다. 사진에는 이하늘 어깨에 기대 잠든 여자친구 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;이하늘은 여자친구 마스크를 올려주며 신분이 노출되지 않도록 지켜주겠다고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이하늘의 여자친구는 비연예인인 것으로 알려졌다. 이하늘은 자신의 SNS 라이브 방송을 통해 지인 모임에서 여자친구와 함께 시간을 보내는 모습을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;앞서 지난 26일 이하늘은 라이브 방송을 통해 직접 열애 사실을 인정하기도 했다. 다정하게 손을 잡은 모습을 공개하자 팬들은 “축하한다”, “잘 어울린다”라며 두 사람을 응원했다. 이하늘은 “고맙다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이하늘은 지난 2018년 11년 동안 교제한 17세 연하 여성과 결혼했으나 1년4개월 만인 2020년 2월 이혼 소식을 알렸다. 이후 TV조선 ‘우리 이혼했어요’에 전 아내와 함께 출연하기도 했다. 이하늘의 전 아내는 “좋은 사람 생기면 진짜 만났으면 하는 바람”이라며 응원을 전하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시세 46억원 김연아♥고우림 신혼집, 한강 보이는 내부 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500007</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:20:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028081935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354960 --&gt;김연아 고우림 부부가 신혼집으로 선택한 고급 빌라의 내부가 공개됐다. 27일 KBS 2TV ‘연중 플러스’는 전 피겨스케이팅 선수 김연아, 포레스텔라 멤버 고우림의 결혼 소식과 함께 신혼집에 대한 소식을 전했다.&lt;br&gt;두 사람의 신혼집은 서울 흑석동에 위치한 고급 빌라인 마크힐스다. 한강대교와 동작대교 사이 강변 언덕에 위치해 한강을 한눈에 조망할 수 있는 이 빌라는 18세대 모두 74평형으로 구성돼 있으며 방 4개, 화장실 3개를 갖추고 있다.&lt;br&gt;김연아는 지난 2011년 12월 해당 빌라를 22억 원에 매입했고, 결혼을 준비하면서 본격적으로 인테리어 공사를 진행해 신혼집으로 완성시킨 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공인중개사는 “고급 빌라다 보니 프라이빗하고 경비도 철저하다. 전면이 통창이라 한강뷰가 시원하게 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;특히 근처 부동산 공인중개사는 “그 집은 집을 사려는 사람이 뭐하는 사람인지 다 알아보고 함부로 집도 안 보여준다. 현빈도 살다 나갔고 크리스탈도 살고 있다. 유명한 일타 강사도 살고 있다”며 “집이 세 가구가 살 만큼 어마어마하게 크다. 이 방에서도 저 방에서도 거실에서도 다 한강이 보인다. 엄청 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “현재 시세는 얼마 정도냐”는 물음에 “2021년 매매가가 46억 원이었다. 돈 많은 사람 아니고는 못 들어온다. 관리비만 100만 원이다”며 “지금은 더 비쌀 것”이라고 답했다.&lt;!-- 그림 1354961 --&gt;&lt;!-- 그림 1354962 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현아 ‘가슴 터치 퍼포먼스’로 대학가 축제 박살</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500008</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:22:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028082245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354963 --&gt;가수 현아가 이번엔 ‘가슴 터치 퍼포먼스’로 무대를 뒤집어놓았다.&lt;br&gt;지난 26일 유튜브 채널 ‘현아 HyunA-ING’에는 ‘신성대 2022 현아 Lip&amp;amp;Hip(립앤힙)’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상 속 현아는 지난 25일 진행된 신성대학교 축제에서 자신의 히트곡 ‘Im not cool’(아임 낫 쿨), ‘Lip&amp;amp;Hip’ 등을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘Lip&amp;amp;Hip’ 열창 도중에는 무대에서 내려와 학생들의 악수에 일일이 응하기도 했다.&lt;br&gt;그러던 중 갑자기 자신의 가슴을 만지는 듯, 위로 끌어올리는 포즈를 취했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현아는 그간 공연 때마다 다양한 파격 퍼포먼스로 화제를 불러일으킨 바 있다.&lt;br&gt;그룹 원더걸스, 포미닛 등으로 활약한 현아는 현재 솔로로 활동 중이며 2016년부터 그룹 펜타곤 출신 던과 공개 열애 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아르진티나에 온 것을 환영” 진의 솔로 신곡 공개 앞두고 들썩</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500009</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:43:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028084248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354964 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 맏형 진의 28일(현지시간) 아르헨티나 공연을 앞두고 부에노스아이레스가 뜨거운 열기에 휩싸였다고 라나시온과 클라린 등 현지 일간지들이 전날 일제히 보도했다.&lt;br&gt;매체들에 따르면 BTS 팬클럽 ‘아미’를 비롯한 중남미 케이팝 팬들이 진을 보기 위해 전날부터 7만명을 수용할 수 있는, 프로축구 리버플레이트의 홈경기장인 에스타디오 모누멘탈에 몰려들었다. 팬들은 좋은 자리를 차지하기 위해 텐트를 치고 밤샘 대기하는 열의를 보였다. 알록달록 장식한 플래카드와 방탄소년단 멤버 얼굴을 인쇄한 수건 등도 곳곳에 내걸렸다.&lt;br&gt;팬들은 현장에서 콜드플레이와 방탄소년단 노래를 부르며 춤을 추고 시간을 보내는 등 흥을 돋우고 있다고 현지 매체들은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 1000여명의 팬은 진을 먼저 보기 위해 공항으로 향했지만, 실제 만날 기회는 없었던 것으로 알려졌다. 지난 25일 하루에만 아르헨티나에서 관련 트윗이 50만건 넘게 쏟아진 것으로 나타났다. 팬들은 아르헨티나의 영문 표기 가운대 ‘gen’ 대신 진을 넣어 ‘아르진티나(Arjintina)에 온 걸 환영해’ 해시태그를 공유하며 부푼 기대감을 표현했다.&lt;br&gt;진은 이곳에서 세계적인 영국 록밴드 콜드플레이 투어에 게스트로 출연할 예정이다. 군 입대를 앞둔 그는 콜드플레이와 협업한 솔로 싱글 ‘디 아스트로넛’을 최초로 공개한다. 방탄소년단과 콜드플레이는 지난해 9월 협업곡 ‘마이 유니버스’를 발표한 인연이 있다. 이 곡은 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 1위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사 빅히트뮤직에 따르면 ‘디 애스트로넛’은 팝 록 장르의 노래로 잔잔한 어쿠스틱 기타와 고조되는 신시사이저 사운드의 조화가 돋보이는 곡이다. 빅히트뮤직은 “진이 작사에 참여해 아미를 향한 애정을 담은 ‘디 애스트로넛’은 그의 보컬리스트 면모를 느낄 수 있는 곡”이라며 “진 특유의 감성이 청량하면서도 몽환적인 분위기를 극대화한다”고 소개했다.&lt;br&gt;진의 솔로 싱글이 발표되는 콜드플레이 공연 실황은 국내 CGV 상영관들에서 29일 오후 5시 30분(한국시간) 즐길 수 있다.&lt;br&gt;한편, 진은 ‘디 애스트로넛’ 공개를 앞두고 지난 21일 ‘슈퍼참치’ 등 앞서 발표한 비(非) 공식 솔로곡들도 음원 사이트를 통해 내놓았다. 아이튠즈 ‘톱 송 차트’에서 ‘슈퍼참치’는 39개국, ‘어비스’는 17개국, ‘이 밤’은 16개국에서 각각 1위를 차지했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘N번방’ 조주빈 ‘계곡살인’ 이은해에 옥중편지 “진술 거부해” 귀띔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500010</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:51:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028084920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354965 --&gt;‘N번방 사건’의 주범 조주빈(27·남)이 ‘계곡 살인’ 이은해(31·여)에 옥중 편지를 보낸 사실이 드러났다. 해당 내용은 계곡 살인 사건 당시 인천지검 차장검사로 수사를 지휘한 조재빈 변호사가 27일 SBS와의 인터뷰에서 밝혔다.&lt;br&gt;조 변호사는 먼저 이은해가 1심에서 무기징역을, 공범인 조현수(30·남)가 징역 30년형을 선고받은 것에 대해 “늦었지만 정의가 실현된 것 같다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;이어 “저희가 입증에 실패할 수 있다는 상황에서 6개월 넘게 최선을 다했는데, 오늘 제대로 된 판결이 선고돼 고맙고 바람직한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 변호사에 따르면 이은해와 조현수는 구속 후에도 검찰 수사에 협조하지 않았다. 조 변호사는 “이은해는 변호사가 선임돼 있지 않다며 조사를 거부했고, 조현수도 조사를 받았지만 불리한 진술은 거부했다. 이 과정에서 저희가 이은해와 조현수의 방을 압수수색했는데, 그 결과 두 사람이 조사 받은 과정을 공유하면서 입을 맞췄다는 사실을 알아냈다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “원래는 공유가 안 되는데, 두 사람은 여러 차례 구속된 적 있어서 구치소 시스템을 잘 알았다. 그 공간에서 도움을 줄 수 있는 사람들을 활용해 편지를 주고받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “이은해와 조현수는 가석방까지 생각했다. ‘징역 10년을 받게 될 경우, 6년이 지나면 가석방 대상자다’ ‘나는 모범수로 빨리 나갈 수 있다’는 자신감이 있었다. 무기징역이 선고될 가능성도 알았다. 사실상 어떻게 보면 범행을 인정하는 부분이었다”고 지적했다.&lt;br&gt;이은해는 인천구치소 수감 당시 ‘N번방’ 주범 조주빈의 편지를 받기도 한 걸로도 드러났다.&lt;!-- 그림 1072607 --&gt;조 변호사는 “이은해, 조현수가 처음에 인천구치소에 수감됐을 때 ‘N번방’ 주범인 조주빈이 이은해에게 편지를 보냈다. 검찰 수사에 협조하지 말고 진술을 거부하라는 취지의 조언이 담겨 있었다. 깜짝 놀랐다. 아니 이 녀석이 이런 짓까지 하는 구나. 얘네가 굉장히 유명해졌으니까, 자기가 그 전에 유명했던 사람으로서 주제넘게 충고한 게 아닌가”라고 말했다. 조주빈은 현재 성착취물 제작·유포 등의 혐의로 징역 42년형을 선고받고 복역 중이다.&lt;br&gt;조 변호사는 이은해가 계획적이고 치밀하게 범행을 준비했다고도 말했다. 그는 “가평 용소계곡은 이은해가 세팅한 장소다. 우연히 발견한 게 아니다. 조현수와 계획해 피해자가 뛰어내리면 죽게끔 만들었던 장소다. 이들은 피해자를 계속 수상 레저하는 곳에 데리고 다녔다. 그냥 놀러간 게 아니라 조현수와 이모씨가 수영을 잘하는 믿을만한 사람이라는 걸 보여주려고 한 거다. 그후 용소계곡을 데려간 거다”라고 했다.&lt;br&gt;이어 “그 자리에서 다이빙을 강제로 하도록 한 거다. 그 밑에는 수영을 잘하는 조현수, 이모씨가 있고 튜브도 있고, 자기 부인과 부인의 친구까지 바라보고 있었다. 가스라이팅을 당해서 뛰어내려도 반드시 그 사람들이 구해줄 거라는 인식이 있었다. 그런데 그 상황은 반대였다. 이은해는 같이 있던 최모씨와 현장을 이탈했다. 전문가에 따르면 (피해자가) 1~2분 동안 도와달라고 했지만 조현수는 구해주지 않았고 피해자는 사망했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 인천지법 형사15부(이규훈 부장판사)는 같은날 선고공판에서 살인과 살인미수, 보험사기 방지 특별법 위반 등 혐의로 기소된 이은해와 조현수에게 혐의가 인정된다며 각각 무기징역, 30년형을 선고했다.&lt;!-- 그림 1354966 --&gt;재판부는 “피고인들은 이씨의 남편 윤모(사망당시 39세)씨의 생명보험금 8억원을 수령할 목적으로 수영을 못하는 피해자를 계곡물에 뛰어들게 하고 제대로 구호 조치를 이행하지 않는 수법으로 살해했다”고 판단했다. 또 이들이 같은 이유로 남편 윤씨에게 복어 독을 먹이거나, 낚시터에서 물에 빠트려 사망하게 하려 했다며 살인미수 혐의도 유죄로 인정했다.&lt;br&gt;이번 재판은 피해자를 구조하지 않은 것이 직접(작위) 살인으로 볼 것인지, 간접(부작위) 살인으로 볼 것인지가 쟁점이었다. 재판부는 간접 살인이라고 판단했다. 피해자가 스스로 뛰어내렸기 때문에 검찰이 주장해 온 가스라이팅(심리 지배)에 의한 직접 살인은 아니라고 본 것이다.&lt;br&gt;다만 재판부는 “피고인들은 생명보험금 8억원을 노리고 2차례 피해자를 살해하려다 실패했는데도 단념하지 않았고, 결국 계획적으로 구조를 하지 않고 사고사로 위장했다”며 “작위에 의한 살인과 마찬가지로 죄질이 극히 불량하다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “피해자는 사랑하는 부인과 지인의 탐욕으로 인해 극심한 공포와 고통 속에서 생명을 잃었다”며 “피고인들은 적극적으로 범행을 은폐하려고 했고 검찰 조사를 받게 되자 도주했으며, 진정 어린 반성을 하거나 참회하는 모습을 보이지 않은 점 등도 고려했다”고 양형 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차·수입차 비율 증가세···인구 2.03명당 자동차 1대꼴 보유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500011</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:51:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전기차와 경차 신규 등록이 증가하고 있다. 국토교통부는 올해 3분기 자동차 누적 등록 대수가 2535만 6000대로 2분기보다 0.6%(14만대) 증가했다고 28일 밝혔다. 인구 2.03명당 자동차 1대꼴을 보유한 셈이다.&lt;br&gt;3분기 자동차 신규 등록은 42만 9000대로 전 분기 대비 0.1% 감소했지만, 전년 동기대비 5.3% 증가했다. 모델별로는 쏘나타, 쏘렌토 하이브리드, 포터Ⅱ, 캐스퍼 순으로 많이 등록됐다.&lt;br&gt;전기차는 5만 1000대가 신규 등록해 전 분기 대비 23.6% 늘었다. 수입 전기차 점유율은 28.5%(1만 4000대)로, 전분기(22.0%)보다 상승했다. 3분기 전기차 점유율은 현대차가 42.8%로 가장 높고 기아(26.6%), 테슬라(13.2%) 순이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친환경차(전기·수소·하이브리드차)는 전 분기 대비 8.3%(11만 3000대) 증가해 누적 등록 대수가 전체 자동차의 5.8%(147만 8000대)를 차지했다. 전기차 누적 등록 대수는 34만 7000대로 전 분기 대비 16.3%, 수소차는 2만 7000대로 10.8%, 하이브리드차는 110만 4000대로 5.9% 각각 증가했다. 경차 신규 등록 대수는 10만 1130대로 전년 대비 3.7% 증가했다.&lt;br&gt;차종별로는 전 분기 대비 승용차는 0.6%, 화물차는 0.6%, 특수차는 2.4% 증가했다. 승합차는 0.8% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;휘발유차는 1199만 2000대로 전분기보다 0.5% 늘었다. 경유차는 978만 9000대로 0.3%, LPG차는 191만 7000대로 0.4% 감소했다. 수입차 비율은 12.3%(312만 3000대)로 점유율이 꾸준히 늘고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>