<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-10-18T00:10:15.175Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대중음악 단체 “대중문화예술인 차별 않는 병역제도 마련하라” 공동성명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500071</guid>
      <pubDate>2023-10-16T11:13:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016111301_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496225 --&gt;한국음악콘텐츠협회·한국연예제작자협회·한국연예매니지먼트협회·한국매니지먼트연합·한국음악레이블산업협회는 16일 “대중문화예술인들을 위해 차별 없는 병역제도를 마련해달라”는 공동성명을 발표했다.&lt;br&gt;최근 항저우 아시안게임 대표팀 선수들의 병역 혜택으로 K팝 예술인에 대한 차별 논란이 불거진 데 따른 대중문화 업계의 요구다.&lt;br&gt;5개 단체는 “항저우 아시안게임 대표단처럼 최근 우리나라의 위상을 높이고 국위선양에 이바지한 분야가 K컬쳐, 즉 한국의 대중문화”라며 “국위선양의 정도가 순수예술인이나 체육인과 비교했을 때 부족하다고 생각하지 않는다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단체들은 “대중문화예술인은 예술·체육요원이 될 수 없다”며 “대중문화예술인이라는 이유만으로 기회조차 주어지지 않는 불평등은 개선돼야 한다”고 제기했다.&lt;br&gt;현행 병역법은 대통령령으로 정하는 예술·체육 분야 특기자로서 문화체육관광부 장관이 추천한 사람을 예술·체육요원으로 편입할 수 있도록 규정한다. 이 법 시행령에는 예술·체육 분야 특기로 대중문화를 규정하고 있지 않아 방탄소년단(BTS) 등 K팝 아티스트들은 포함되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;5개 단체는 “대중문화예술인도 기량의 전성기가 존재한다”며 “전 세계가 주목하는 이 황금기를 놓치면 이 영광은 일회성으로 끝날 수 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지방 이전하면 뭐하나…콘진원 등 문체부 기관, 서울 사무실 운영에 연 118억</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500074</guid>
      <pubDate>2023-10-16T11:17:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016111755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496230 --&gt;문화체육관광부 소관 공공기관 8곳이 서울 등 수도권에 건물과 사무실을 빌리면서 100억원이 넘는 돈을 쓰는 것으로 집계됐다. 지방 이전 10년이 넘지만, 일부 기관은 100억원에 이르는 임차료를 내는 등 그 취지를 무색하게 만든다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;이병훈 더불어민주당 의원이 문체부에서 받아 16일 공개한 자료에 따르면, 지방 이전 문체부 소관 공공기관 8곳이 서울에 건물과 사무실 등을 소유·운영하며 모두 118억원의 임차비용을 내고 있었다. 전체 임차 면적은 9만 4243㎡로, 상주 인력만 260명에 달했다.&lt;br&gt;가장 많은 임차비용을 내는 기관은 한국콘텐츠진흥원이었다. 서울 강남구·중구·동대문구·마포구 등 7개소에 전체면적 5만 8178㎡ 건물과 사무실 운영을 위해 무려 연간 99억원을 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국관광공사는 기존 본사 조직 42명의 잔류를 위해 서울 사무실을 운영하고 있다. “보수단체 창립식에 건물을 대관해 주는 등 규정에도 없는 특혜를 제공했다”고 의원실은 지적했다.&lt;br&gt;한국문화예술위원회는 연면적 2만 6212㎡에 달하는 예술기록원, 인력개발원, 예술극장 운영 등 핵심사업을 서울에서 하고 있다. 266명의 임직원 가운데 절반에 이르는 118명이 서울에 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국저작권위원회는 용산구·중구 건물 유지를 위해 매년 9억원, 한국출판문화산업진흥원 역시 마포구 소재 2개 건물 운영을 위해 매년 7억원에 달하는 임차비용을 냈다. 영상물등급위원회는 상주 인력이 없음에도 회의·교육 등 목적으로 158㎡(48평) 규모 사무실을 빌리는데 연간 8000만원을 사용한다.&lt;br&gt;정부는 국가균형발전 정책의 하나로2007년부터 전국 10개 혁신도시를 대상으로 153개 기관 이전을 추진했다. 문체부 산하 31개 공공기관 중 이전 대상은 8개 기관이다. 영상물등급위원회, 영화진흥위원회, 게임물관리위원회, 한국문화예술위원회, 한국콘텐츠진흥원, 한국관광공사, 한국저작권위원회, 한국출판문화산업진흥원이 2015년 7월까지 이전을 마쳤다.&lt;br&gt;이 의원실은 “지방 이전 10년이 지났지만, 공공기관들이 서울에 건물과 인력을 배치하며 국민 혈세를 낭비하고 있다”면서 “불필요한 기존 본사 건물 등은 조속히 매각하고 서울 등 수도권 상주 인력을 최소화해 지역 대표 기관으로 자리매김해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성대 제거된 채 버려져…제발 가지 말라고 짖으며 달렸다 [김유민의 노견일기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500091</guid>
      <pubDate>2023-10-16T13:23:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016132307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496261 --&gt;&lt;!-- 그림 1496262 --&gt;성대가 제거된 채 버려진 강아지가 따뜻한 손길을 건넨 사람을 향해 뛰었다. 안타까운 마음을 뒤로 하고 집으로 돌아가는 사람의 차를 쫓아 수백 미터를 달렸고 극적으로 입양됐다. 그렇게 길 위의 강아지의 가족이 되기로 한 남성은 “강아지 제발 버리지 말아주세요”라며 당시 영상을 올렸다.&lt;br&gt;유튜버 ‘뽀끼와 뽀순이’가 그렇게 뽀순이를 입양하는 계기가 된 영상은 16일 조회수 127만회를 기록하며 감동을 주고 있다.&lt;br&gt;낚시 여행을 위해 간 남해 섬에서 만난 뽀순이. 뽀순이 가족은 “옆에 오더니 몇 시간 동안 안 가고 있었다. 처음에는 동네 강아지인줄 알았는데 유기견이었다. 집에 돌 지난 아기와 리트리버를 키우고 있어 짠하지만 잘 지내겠거니 하고 출발했는데 몇백미터를 따라왔다”라고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “큰 도로까지 와서 너무 위험했다”며 “어쩔 수 없이 차를 세우고 원래 있던 곳으로 데려다주려 했지만 마을 사람들도 모르는 강아지라고 했다. 데려가면 평생 책임져야 하니 고민이 많았지만 데려오라는 아내의 허락에 이 작고 소중한 생명을 책임지기로 했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1496263 --&gt;&lt;!-- 그림 1496264 --&gt;나오지 않는 소리로 힘차게 짖으며 자신을 향해 따뜻한 손길을 건넨 사람의 차를 향해 질주한 뽀순이. 그렇게 뽀순이는 따뜻한 가족을 만나 아픈 곳을 치료하고 리트리버 뽀끼와 산책하며 행복하게 지내고 있다.&lt;br&gt;네티즌들은 “뽀순이가 어떤 마음으로 차를 쫒아 뛰었을지 알 것 같다. 짖지도 못하게 하고 버리기까지 사람 이기심에 미안함과 부끄러움을 느낀다” “차 쫒아올 때 마음이 아프다. 강아지도 절박했다는 것이니 좋은 일 하셨다” “따뜻한 분을 만나 감사하다. 대박 나시라” “제발 강아지 버리지 마세요”라며 가족이 되기로 한 유튜버에게 응원과 감사의 반응을 보냈다.&lt;!-- 그림 1496265 --&gt;&lt;div class=con_textbox_01&gt;한국에서는 해마다 10만 마리의 유기동물이 생겨납니다. “한 국가의 위대함과 도덕적 진보는 그 나라의 동물들이 받는 대우로 짐작할 수 있다”는 간디의 말이 틀리지 않다고 믿습니다. 그것은 법과 제도, 시민의식과 양심 어느 하나 빠짐없이 절실하게 필요한 일이기 때문입니다.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;어떠한 생명이, 그것이 비록 나약하고 말 못하는 동물이라 할지라도 주어진 삶을 온전히 살다 갈 수 있는 사회가 되기를 바라는 마음에서 노견일기를 씁니다. 반려동물의 죽음은 슬픔을 표현하는 것조차 어렵고, 그래서 외로울 때가 많습니다. 세상의 모든 슬픔을 유난이라고는 말하지 않았으면 좋겠습니다.&lt;/div&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뒤에서 내 역할”…두 번째 문체부 장관 임기 시작하는 유인촌, 블랙리스트? “안 했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500124</guid>
      <pubDate>2023-10-16T14:40:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016143959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496322 --&gt;“양심상 그런 짓은 안 했다. ‘왜 저렇게 반대할까’ 미워는 했어도. (지원한) 기록을 보면 다 나온다.”&lt;br&gt;유인촌 문화체육관광부 장관이 16일 정부세종청사 문체부 대강당에서 열린 취임식에서 자신에게 일었던 ‘블랙리스트’ 의혹에 대해 이렇게 밝혔다. 유 장관은 과거 이명박 정부 시절 2008~2011년 문체부 장관을 지내며 정부에 비판적인 문화예술인과 단체를 지원에서 배제했다는 의혹을 받았다.&lt;br&gt;다만, 박근혜 정부 당시 있었던 블랙리스트에 관해서는 “직원들이 (박근혜 정부 시절 블랙리스트) 트라우마에서 벗어나면 좋겠다”고 말하기도 했다. 그러면서 “이념 문제, 부처 간 이견 갈등, 현장 소통에서 벌어지는 갈등은 세상이 변해도 존재하니 피하지 말고 갈등을 해결하도록 노력하자. 여러분이 끌고 가면 뒤에서 내 역할을 하겠다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장관 재임 시절 제기된 반말 논란 등에 대해서도 허심탄회하게 이야기했다. 그는 “장관을 처음 하다 보니 시행착오를 많이 했다. 무조건 정면 돌파했다. 모든 걸 해결하고 싶었다”고 토로했다. 그러면서 “1인 시위든 수십명이 하든 그냥 지나친 적이 없다. 그래서 시끄러웠다. ‘고생하지 말고 들어가라’고 하면 ‘왜 반말하느냐’는 답이 돌아왔다. 인터넷에 바로 뉴스가 났다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;이날 유 장관은 “격식을 차리지 않겠다”며 예고 없이 단상에서 내려와 문체부 직원들이 있는 객석 사이에서 원고 없이 말을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 장관은 “문화란 것 자체가 삶의 방식을 정하고 삶이 쌓여 만들어지는데, 단상이 있는 이런 구조에선 생각이 안 바뀐다”며 “여러분이 문화를 다루려면 고정된 것에서부터 탈피해야 한다. 지금부터라도 좀 더 유연하고 자유로운 생각을 했으면 좋겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1496323 --&gt;두 번째 장관을 맡은 소회에 대해서는 “15년 만에 와 여러분을 대부분 처음 만나는데 그때보다 훨씬 가슴이 울렁울렁한다”며 “책임감과 무게감도 그때보다 훨씬 더 많이 느낀다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞으로의 부처 운영에 대해 “항상 우리 목표는 ‘보이지 않는 것을 보이게 하고, 들리지 않는 것을 들리게 하는’ 것”이라며 “(문화 분야에선) 보이지 않는 게 보일 때 보람이 있다. 여러분이 보람을 찾을 수 있도록 내가 뒷바라지를 하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;지난 11일 윤석열 대통령으로부터 임명장을 받은 유 장관은 이날 오전 8시 50분쯤 세종청사에 처음 출근했다. 과거 재직 기간에는 이곳에서 근무하지 않았다. 그는 “세종청사 처음 와보니 서울하고 여기를 왔다 갔다 해야 하는데, 어떻게 잘 적응해서 할 수 있을까를 지금부터 고민해야 할 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;임명 직후부터 일었던 여러 우려에 대해서도 “마음은 의욕이 넘친다”며 맞받았다. “문화가 중심이란 얘기는 20~30년 전부터 한 얘기다. 정말 문화가 중심이 되도록 해보고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;유 장관이 이날 미리 문체부 기자들에게  배포한 취임사에서는 중점 과제로 5가지가 담겼다. ▲창의적인 창작 환경을 위한 예술지원체계 개편 ▲문화가 중심이 되는 지역균형발전 ▲콘텐츠산업 집중 육성 및 규제 개선 ▲생활체육·학교체육 활성화 및 엘리트 선수 환경 조성 ▲고부가가치 관광산업 육성이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세입자, 年 17일 더 빨리 늙어”…술·담배보다 노화 촉진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500214</guid>
      <pubDate>2023-10-16T18:10:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016181034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496464 --&gt;주거 불안이 흡연이나 비만보다 노화를 촉진시킨다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;16일(한국시간) BBC, 뉴욕포스트 등에 따르면 호주 에식스대와 애들레이드대 연구팀은 불안한 주거 환경이 생물학적 노화를 촉진하는 요인일 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;영국 가구패널조사(BHPS)에 참여한 사람 1420명으로부터 세부 거주환경과 추가 건강정보를 수집해 노화 속도를 비교 분석한 결과다. 해당 연구는 ‘역학 및 지역사회 건강 저널’에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구 결과, 민간주택을 임차해 거주하는 세입자는 연간 17일 정도 생물학적 노화가 빠른 것으로 조사됐다. 이는 실업(9.9일)이나 비만(8.4일), 흡연(7.7일) 보다 노화 가속도가 더 빨랐다.&lt;br&gt;생물학적 노화란 실제 나이와 관계없이 신체 조직과 세포 기능이 저하되는 것으로, 이는 스트레스가 많은 상황에서 가속화된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;불안한 주거 문제로 인한 스트레스의 강도가 그만큼 높다는 뜻이다. 실제 주거환경이 안정되면 노화 가속도는 줄어들었다.&lt;br&gt;비교적 장기 임대 기간을 보장받고 임차료의 상당 부분을 정부로부터 지원받는 공공 임대주택 세입자의 경우 연간 4.8일 더 빨리 늙는 것으로 나타났다.&lt;!-- 그림 1496465 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“좁은 거주 공간 연간 5.1일 더 빨리 늙게 했다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;주거 환경도 노화에 영향을 미쳤다. 과잉 수용 등으로 거주 공간이 좁은 환경 역시 연간 5.1일 더 빨리 사람을 늙게 한다.&lt;br&gt;난방시설이 부족한 열악한 주거 환경은 연간 8.8일, 지붕 등에서 물이 새는 누수 상황은 연간 4.8일 더 빨리 늙게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심지어 이사를 고민하는 상황도 노화 가속도를 촉진했다. 가령, 현재 거주지에 더 살고 싶지만 계약 문제 등으로 이사해야 하는 상황은 노화 가속도를 연간 3.3일이나 앞당겼다. 월·전세 금액에 부담을 느끼는 사람들 역시 연간 5.5일 더 빨리 늙었다.&lt;br&gt;아파트 중심의 주거 환경 역시 노화를 촉진했다. 우리나라의 지배적인 주택 유형인 다세대·다가구주택 등의 아파트식 주거지에 사는 사람은 연간 12일이나 빨리 늙었다.&lt;br&gt;반대로 비교적 자연환경이 좋은 전원 지역에 거주했을 땐 연간 2.19일 노화가 늦춰졌다.&lt;br&gt;연구에 참여한 호주 주택연구센터의 에이미 클레어는 “세입자가 감당할 수 있는 주택 비용과 안정적으로 거주할 수 있는 임대 기간, 거주 환경이 실제 개인 건강에 실질적이고 중요한 결과로 이어졌다”며 “생물학적 노화 속도는 건강 악화와 만성질환 위험도 증가, 사망과도 직접적인 관계를 맺는다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴스타파 인용 보도 MBC·부산저축銀 봐주기 의혹 보도 JTBC 과징금 부과 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500216</guid>
      <pubDate>2023-10-16T18:12:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016181232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496467 --&gt;방송통신심의위원회는 16일 뉴스타파의 김만배 녹취록을 인용 보도한 MBC와 부산저축은행 사건 봐주기 수사 의혹을 제기한 JTBC에 중징계인 ‘과징금 부과’를 확정 의결했다.&lt;br&gt;구체적인 제재 대상 프로그램은 MBC TV의 ‘MBC 뉴스데스크’와 ‘PD수첩’, JTBC의 ‘JTBC 뉴스룸’이다. 방심위는 앞서 뉴스타파 인용 보도 건으로 KBS, JTBC, YTN에 대해서도 ‘과징금 부과’를 결정한 바 있다.&lt;br&gt;방심위의 법정 제재는 ‘주의’, ‘경고’, ‘프로그램 정정·수정·중지나 관계자 징계’, ‘과징금’으로 나뉜다. 통상 법정 제재부터는 방송사의 재허가·재승인 시 감점 사유로 적용돼 중징계로 인식된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차기 전체 회의에서 과징금 액수가 결정되면 방송통신위원회가 방심위 의결 내용을 토대로 최종 확정한다.&lt;br&gt;이날 방심위 전체 회의에서는 여권 추천 류희림 위원장과 황성욱 상임위원, 김우석·허연회 위원은 MBC와 JTBC 관련 프로그램들에 대한 ‘과징금 부과’ 의견을 냈다. 반면 야권 추천 윤성옥 위원은 ‘문제없음’ 의견을, 옥시찬·김유진 위원은 의결에 반발해 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류 위원장이 “인용 보도한 방송사들이 사과했고, 명백한 허위 날조임이 확인됐다”라고 하자 옥시찬 위원은 “무리수를 두면서 방송사들을 압박하는 이유는 바로 방송장악”이라고 정면 비판했다.&lt;br&gt;방심위는 뉴스타파 인용 보도를 한 TBS FM ‘김어준의 뉴스공장’에는 ‘관계자 징계’를, TBS FM의 ‘신장식의 신장개업’과 MBC 표준FM ‘김종배의 시선집중’, YTN FM ‘이동형의 뉴스! 정면승부’에 대해서는 ‘주의’를 의결해 모두 법정 제재를 내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5회 대전특수영상화제 대상에 ‘더 문’…20~22일 대전서 영화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500223</guid>
      <pubDate>2023-10-16T18:54:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016185426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496503 --&gt;김용화 감독의 ‘더 문’이 영화·드라마 특수효과 분야에서 두각을 보인 작품에 주는 대전특수영상영화제 대상으로 선정됐다.&lt;br&gt;대전특수영상영화제는 16일 서울 중구 프레스센터에서 기자회견을 열고 오는 20~22일 대전엑스포 한빛광장, 대전e 스포츠 경기장, 메가박스 대전신세계점 등에서 5회 대전특수영상영화제를 진행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;21일 시상식에서 7개 분야에서 시상한다. 가장 우수한 작품에 주는 대상에 ‘더 문’을 비롯해 VFX 영화 부문 ‘정이’, 시리즈 부문 ‘이상한 변호사 우영우’, 심사위원 특별상 ‘엄마의 땅 그리샤와 숲의 주인’, 특수영상 비주얼상 ‘킬링 로맨스’, 특수영상 임팩트 상은 ‘밀수’가 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화제에서는 할리우드 블록버스터 ‘캐러비안의 해적’(2017) 등에서 특수영상 슈퍼바이저를 담당한 이승훈 더투에이치 대표가 ‘버추얼 프로덕션의 세계적인 현황’을 주제로 세미나를 진행한다. 토론 패널로는 영화 ‘아바타’ 특수영상을 담당한 웨타디지털에서 일하는 엄해광 박사 등이 나선다.&lt;br&gt;디즈니플러스 드라마 ‘카지노’에서 최민식 배우의 젊은 얼굴 구현으로 많은 화제가 된 ‘디에이징 기술의 실제’로 직접 작업을 지휘한 이주원 본부장도 발표에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 특수효과(VFX·SFX) 분야에서 탁월한 성취를 보인 장면을 직접 작업한 실무자에게서 설명을 듣는 ‘토크멘터리’도 마련했다. 김용화 감독과 시나리오 과정에서부터 김 감독에게 조언을 해준 김방엽 한국항공우주연구원 박사가 함께 무대에 오른다.&lt;br&gt;시민들이 직접 자신의 얼굴을 바꿔보는 디에이징과 드라마 마스크에 사용된 특수 분장을 체험할 수 있는 이벤트도 진행한다. ‘더문’에 사용한 실물 크기의 월면차도 전시된다.&lt;br&gt;영화제는 앞서 4회까지 ‘D비주얼아트테크어워즈’로 진행됐다. 지난 3년 동안 코로나로 영화제가 열리지 못해 비대면 세미나와 시상만 하다고 올해 규모를 확대한다.&lt;br&gt;영화제 측은 “한국 최초 VFX 영화로 꼽히는 ‘구미호’(1994)를 비롯해 ‘태극기 휘날리며’(2004) 등 한국영화 특수영상분야의 중요한 성취를 이룬 핵심적인 기술들이 대부분 한국전자통신연구원(ETRI)를 비롯한 대전연구단지의 연구와 협업으로 가능했다”고 대전에서 영화제를 여는 이유를 들었다.&lt;br&gt;그러면서 “올해는 수상작 위주로 영화 상영을 하지만 내년부터는 섹션을 늘릴 계획”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3500개 십자가로 가득… 파격의 오페라 ‘노르마’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500225</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:14:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016191346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;예술의전당 개관 30주년 26~29일 공연&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1496507 --&gt;3500개 십자가가 빽빽이 둘러싼 압도적인 무대의 ‘노르마’가 서울 예술의전당 전관 개관 30주년 기념작으로 오는 26~29일 오페라극장에 오른다. 파격적인 연출로 2016년 영국 로열오페라하우스 초연 당시 ‘아름답고 자극적’, ‘충격적이고 도발적’(가디언)이라는 평가를 들었던 작품이다.&lt;br&gt;오페라 ‘노르마’는 사랑을 위해 조국을 버린 여신 노르마의 비극적인 운명을 담은 이야기다. 1831년 4월 16일 프랑스 파리의 로데온 극장에서 성공을 거둔 알렉산드르 수메(1786~1845)의 비극적 연극 ‘노르마, 또는 유아살해’(Norma, ossia L´infanticidio)를 소재로 만들었다. 수메의 원작을 기반으로 하되 결말을 장엄한 자기희생으로 바꾸고 일부 장면을 수정해 대본을 완성했다.&lt;br&gt;1831년 12월 26일 밀라노의 라 스칼라 극장에서 초연해 세계적인 주목을 받은 화제작이기도 하지만, 소프라노에게 고난이도의 가창력을 요구하는 어려움으로 자주 상연되지는 않았다. 하지만 소프라노 마리아 칼라스(1923~1977)가 작품에 새로운 지평을 열었고 현재는 유럽 전역에서 공연된다. 벨칸토 오페라의 대가 빈첸초 벨리니(1801~1835)의 최고 수작으로 꼽히며 이탈리아 지폐에 새겨진 유일한 오페라로 역사적으로도 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;16일 예술의전당에서 열린 기자간담회에서 지휘자 로베르토 아바도는 “벨리니가 정점을 찍은 작품으로 향후 많은 작곡가에게도 큰 영감을 미쳤다”고 ‘노르마’를 소개하면서 “노르마의 고통과 많은 에고(자아)가 한 차원 더 높은 차원으로 변화하면서 카타르시스를 주는 굉장히 열정적인 작품”이라고 설명했다.&lt;br&gt;노르마는 세계를 무대로 활약하는 소프라노 여지원과 데시레 랑카토레가 맡았다. ‘리카르토 무티가 선택한 소프라노’로 알려진 여지원은 2015년 한국 소프라노 최초로 오스트리아 잘츠부르크 페스티벌에서 오페라 ‘에르나니’ 주역으로 무대에 서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내에서 처음 노르마를 연기하는 여지원은 “이탈리아 오페라의 정수라고 불리는 ‘노르마’로 한국에서 노래할 수 있어 기쁘다”는 소감을 전했다. 그는 “노르마는 감정을 억제하면서 노래해야 하는 부분이 많고 테크닉적으로 준비돼 있지 않으면 노래할 수 없어 어려운 역할”이라면서도 “감정을 폭발시키는 역할 위주로 연기를 해 왔는데 이 프로덕션을 하면서 감정을 계속 감추고 속에 있는 걸 노래로 표현하는 게 재밌다. 고음도 질렀다가 아름다운 음악도 불러서 지루할 틈이 없을 것 같다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1496522 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이번 ‘노르마’의 연출은 1992년 스페인 바르셀로나올림픽 개막식을 연출했던 알렉스 오예가 맡았다. 종교의 위압감을 느끼게 하는 십자가들은 무수히 많은 십자가가 세워진 리투아니아 성당에서 영감을 받았다. 영국에서도 초연 당시 파격적인 연출로 주목받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;지난달 기자들과 만난 오예는 “나의 무대는 굉장히 현실적이고 전통의 틀에서 벗어나 있어 리스크가 있지만 그 위험을 감수하지 않는다면 오페라라는 장르는 과거에 머물게 된다. 현실에서 일어난 일을 반영해 그에 맞는 각색이 필요하다”고 설명한 바 있다. 기원전 50년 시기의 이야기를 다룬 데다 서양에서 이미 고전적인 연출은 다 보여준 만큼 색다르게 시도했다.&lt;br&gt;노르마의 아버지 오르베소 역으로 출연하는 베이스 박종민은 “현대인도 공감할 수 있는 새로운 스타일을 선보이기 때문에 훨씬 더 흥미롭다. 원작에서는 주인공이 스스로 불길 속으로 몸을 던지지만, 이번 작품에서는 전혀 새롭게 죽음을 맞이한다”고 말했다.&lt;br&gt;오페라가 한국에서는 대중적인 장르가 아닌 데다 작품도 어렵지만 여지원과 랑카토레를 비롯해 박종민, 메조소프라노 테레사 이에르볼리노 등 국내외 최정상급 성악가들이 출연하는 만큼 기대가 크다. 아바도는 “노르마는 캐스팅이 어렵다. 곡을 제대로 표현해 줄 수 있는 환상적인 캐스팅이 중요한데 이번에 각자 역할을 맡은 가수들이 정말 탁월하다. 관객들이 호기심을 가지고 좋아해 주면서 봤으면 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은퇴 선언한 대구FC 이근호 “웃으며 마무리하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231016500228</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:23:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016192320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496514 --&gt;프로축구 K리그1 대구FC의 베테랑 이근호(38)가 이번 시즌을 끝으로 은퇴를 한다고 대구 구단이 16일 밝혔다.&lt;br&gt;이근호는 2004년 인천 유나이티드에서 프로 데뷔해 K리그 통산 385경기 80골 35도움을 기록했다. 국가대표로 A매치 84경기 19골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;2007∼2008년 대구에서 뛴 그는 두 시즌 동안 리그 59경기 23골 9도움을 올려 2년 연속 K리그 베스트 11에 선정되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2008시즌 이후 자유계약선수(FA)가 돼 2009년 일본 J리그로 진출한 이근호는 주빌로 이와타와 감바 오사카에서 뛰었고, 2012년 울산 현대를 통해 K리그에 복귀했다.&lt;br&gt;이후 상주 상무, 카타르 엘 자이시, 전북 현대, 제주 유나이티드, 강원FC를 거친 그는 2018년부터 다시 울산에서 세 시즌을 뛰며 2020년 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(ACL) 우승에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2021년 대구로 복귀해서는 팀의 역대 최고 성적(K리그1 3위·ACL 16강 진출)에 기여했다. 이번 시즌에는 부주장을 맡아 팀을 파이널A(리그 1~6위 팀)에 올려놓았다.&lt;br&gt;대구는 이번 시즌 마지막 홈 경기인 12월 3일 인천과의 38라운드에 이근호의 은퇴 행사를 진행한다.&lt;br&gt;이근호는 구단을 통해 “대구에서 은퇴하게 돼 감회가 남다르다. 프로 무대에 입성해 20년이라는 긴 시간 정말 많은 사랑을 받아 진심으로 감사드린다”면서 “대구 가족과 함께하는 지금 이 순간을 절대 잊지 못할 것이다. 아직 5경기가 남은 만큼 최선을 다해 뛰고 웃으며 마무리하겠다”고 소감을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국내 1호’ 女비뇨기과 전문의, 피트니스 대회 ‘2번째 입상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T00:19:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017001954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496542 --&gt;‘국내 1호’ 여성 비뇨기과 전문의로 알려진 대학병원 교수가 피트니스 대회에서 두 번이나 입상하는 특이한 이력으로 화제가 됐다.&lt;br&gt;16일 이화여자대학교 의료원에 따르면 이대서울병원 비뇨의학과 윤하나 교수는 최근 경기 광명시에서 열린 ‘2023 맥스큐 머슬마니아 피트니스 코리아 챔피언십’ 하반기 대회 시니어 부문에 도전해 4위로 입상했다.&lt;br&gt;윤 교수는 지난 2021년에도 같은 대회 스포츠모델 오픈쇼트·시니어모델 2개 분야에서 메달을 받아 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그동안 꾸준한 웨이트 트레이닝과 식단조절 후 2년 만에 재도전해 시니어모델 부문에서 의미 있는 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;윤 교수는 “익숙함을 벗어나는 도전 차원에서 필라테스와 웨이트 트레이닝을 시작했고 2021년 대회보다 더 건강한 몸을 만들어 유지하고자 했다”며 “머슬마니아 대회 출전을 통해 건강도 지키고 운동이 필요한 환자에 좋은 자극을 줄 수 있어 기쁘다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 1999년 ‘국내 1호’ 여성 비뇨기과 전문의가 된 윤 교수는 지역사회에서 ‘방광 튼튼’ 필라테스 강좌를 열거나 소변건강캠프를 기획하는 등 꾸준히 비뇨의학과 치료에 운동을 접목하려는 노력을 기울여 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저다운 바이올린 연주 찾아가고 싶어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017020005</guid>
      <pubDate>2023-10-17T01:22:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017012249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496572 --&gt;“시간이 참 빠르네요. 벌써 8년이라니. 연주마다 최선을 다할 수 있다는 사실에 감사하고 보람을 느낍니다.”&lt;br&gt;세계 최정상급 교향악단인 네덜란드 로열 콘세르트헤바우 오케스트라(RCO)의 유일한 한국인 단원인 바이올리니스트 이재원(37)이 다음달 11일 악단과 함께 한국 무대에 오른다. RCO는 135년 역사를 자랑하는 단체로 2008년 영국 음반전문지 그라모폰이 전문가들의 의견을 취합해 선정한 ‘세계 최고 오케스트라’ 순위에서 베를린필, 빈필 등을 누르고 1위에 선정된 명문 악단이다.&lt;br&gt;이재원은 최근 서면 인터뷰에서 “세계 최고라는 수식어보다는 저희 연주 자체에 대한 가치에 더 자부심을 느낀다”고 악단을 소개했다. 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 이번 공연은 이탈리아 출신 명장 파비오 루이지(64)가 지휘한다. RCO의 내한 공연은 2017년 11월 이후 6년 만으로 이재원에겐 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이재원은 루이지에 대해 “악보 해석 및 디테일들에 관해선 꼼꼼하시고 그 하나라도 놓치지 않는다”고 설명했다. 그는 “가장 저다운 연주가 어떤 것인지 찾아가고 싶다”는 목표를 밝히며 “한국에 올 때마다 자랑스러우며 완전히 기대하고 있다. 가을인데 시간만 된다면 북한산에도 갔다오고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신의 악몽, 독립영화로 만나 볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017022002</guid>
      <pubDate>2023-10-17T01:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016104041_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496204 --&gt;지역 각지에서 활동 중인 관객 커뮤니티와 독립예술영화전용관이 기획한 ‘인디버디 상영회’가 18일부터 열린다. 올해 상영회 주제는 ‘악몽’이다.&lt;br&gt;첫 출발은 전북 지역을 기반으로 영화 활동을 이어 가는 무명씨네 협동조합과 전주디지털독립영화관이 기획한 ‘미신의 악몽’이다. 박강 감독 ‘매몽’(2019)과 ‘세이레’(2021) 등을 준비했다.&lt;br&gt;대전 청년 영상 창작자 커뮤니티 INK와 소소아트시네마가 기획한 ‘프로페셔널의 악몽’은 20일 어려운 환경에서 나름의 방식으로 돌파구를 찾아가는 감독들의 영화를 준비했다. ‘감독님은 왜 결혼 안 하세요?’(2022), ‘인간 미만 인간 초과’(2023) 등 단편영화를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다음달 2일 경기 파주 헤이리시네마에서 ‘명절의 악몽’을 주제로 한 상영회가 열린다. 이승원 감독의 ‘세 자매’(2020) 상영 후 관객과의 대화 시간을 이어 간다.&lt;br&gt;다음달 11일에는 인하대 열린영화연구회 등대와 인천미림극장이 손잡고 ‘캠퍼스의 악몽’ 상영회를 진행한다. 조현철 감독의 ‘너와 나’(2022)를 비롯해 ‘K대_○○닮음_93년생.AVI’(2019) 등을 준비했다. 상영회 일정은 인디그라운드 홈페이지(indieground.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분초사회·육각형 인간·도파밍…‘용의 눈’을 보면 내년이 보인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017022003</guid>
      <pubDate>2023-10-17T01:23:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/16/SSC_20231016103738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;김난도 교수가 뽑은 트렌드 10개, 영어 앞 글자 따 ‘용의 눈’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1496196 --&gt;2023년도 이제 겨우 두 달 반 정도만 남았다. 서점가에는 내년 트렌드를 예측하는 책들이 쏟아져 독자들의 눈길을 끈다.&lt;br&gt;가장 주목받는 것은 ‘트렌드 예측’ 아이콘이라고 할 수 있는 김난도 서울대 교수의 ‘트렌드 코리아 2024’(미래의창)다. 2008년부터 한 해도 빠지지 않고 이듬해 소비 트렌드를 전망하는 그의 책은 마치 1970~80년대 주부들이 새해를 앞두고 새 가계부를 사 놓는 것과 비슷하게 눈에 띄지 않으면 허전한 수준이 됐다. 김 교수의 책은 이번에도 출간과 동시에 각 온라인 서점의 베스트셀러 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 교수가 들고 나온 내년 트렌드는 ‘DRAGON EYES’(용의 눈)다. ▲분초 사회(시간 가성비 추구) ▲호모 프롬프트(질문하는 인간) ▲육각형 인간(강박적 완벽함) ▲버라이어티 가격 전략(최저가 아닌 최적가) ▲도파밍(끝없는 즐거움) ▲요즘 남편 없던 아빠(가정 중심 남성) ▲스핀오프 프로젝트(실패 부담 없는 프로젝트) ▲디토소비(실패 위험 적은 따라하기 소비) ▲리퀴드폴리탄(유연도시) ▲돌봄경제의 영어 앞 글자를 딴 것이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;각방살이 아닌 각집살이… 취향 존중하는 가족관의 변화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1496197 --&gt;‘라이프 트렌드 2024’(부키)는 내년에는 부를 물려받은 부자인 ‘올드머니’ 따라잡기 열풍이 거셀 것이라고 예측했다. 올드머니에게는 자수성가하거나 신흥부자인 ‘뉴머니’들에게 없는 감성적이고 매력적인 패션, 취미, 스타일과 취향이 있다는 것이다. 이런 올드머니의 라이프스타일을 따라 하려는 분위기가 강해질 것이며 이런 추세는 2030세대를 중심으로 급격히 확산하면서 다양한 파급효과를 창출할 것으로 예측됐다.&lt;br&gt;또 결혼관, 가족관의 변화로 각방살이를 넘어 세컨드하우스를 통한 ‘각집살이’가 증가할 것으로 예측한 것도 재미있다. 별거는 관계의 단절을 의미하지만 각집살이는 관계를 그대로 유지하면서 서로의 취향을 존중해 주는 의미가 있다는 것이다. 이를 통해 한국 사회에는 더욱 다양한 가족구조가 나타날 것이라고 예측했다.&lt;br&gt;그런가 하면 코로나19 팬데믹 시기부터 반려자, 반려동물, 반려식물들에 관한 관심이 증가했는데 인간인 반려자보다 반려동물, 반려식물, 반려로봇에 관한 관심이 더 커질 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘일상·경험·가치관’ 세 갈래로 보는 라이프스타일의 분화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1496198 --&gt;‘2024 트렌드 노트’(북스톤)는 내년 트렌드의 핵심으로 ‘라이프스타일의 분화’를 앞세웠다. ‘취향 존중의 시대’라고는 하지만 지금까지 취향은 대부분 대세를 따라가는 것이라고 지적하면서 앞으로는 ‘자기만의 라이프스타일’을 찾는 사람들이 늘어날 것으로 전망했다.&lt;br&gt;책은 라이프스타일의 분화를 일상과 경험, 가치관이라는 세 영역에서 어떻게 나타나는지를 살펴본다. 일상의 변화는 일하는 방식의 변화와 그에 따라 인구 대부분이 생활 중심지로 삼고 있는 서울이 어떻게 변하는지를 본다. 경험의 변화는 비주류가 주류로 나서면서 콘텐츠와 팬덤의 중요성이 더해지고 있다고 분석했다. 또 완벽주의와 경계 짓기에서 벗어나려는 해방감, 아래로부터 공정함과 다양성을 추구하는 경향도 거세질 것이라고 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017023001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T01:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●축구=국가대표팀 친선경기 한국-베트남(오후 8시·수원월드컵경기장)&lt;br&gt;●프로야구=NC-KIA(광주) 두산-SSG(인천·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●프로배구=한국전력-KB손해보험(수원체육관) 정관장-IBK기업은행(대전충무체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●전국체전(목포 등 전남 일원)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500003</guid>
      <pubDate>2023-10-17T01:29:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;48년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 부와 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;72년생 : 실수로 오해 사기 쉬우니 주의.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 길운이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 주변에서 신망 얻겠다.&lt;br&gt;49년생 : 약속이 미루어지거나 재물 나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;73년생 : 하늘이 도우니 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 이동, 이사에 행운 따른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 주위 사람의 귀감이 되겠다.&lt;br&gt;50년생 : 무리하지만 아니하면 횡재수 있다.&lt;br&gt;62년생 : 반드시 큰 성과 있다.&lt;br&gt;74년생 : 도움 줄 사람이 기다린다. 주위에 조언을 청하라.&lt;br&gt;86년생 : 과거에 얽매이지 말고 새로운 출발점 찾아라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 몸도 마음도 휴식이 필요한 때.&lt;br&gt;51년생 : 컨디션 조절에 힘써라.&lt;br&gt;63년생 : 주변 사람과 의논하여 처리하라.&lt;br&gt;75년생 : 행운이 따르나 들뜨지 않아야 한다.&lt;br&gt;87년생 : 밤길을 조심하고 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 지나친 과욕이 망신수 부른다.&lt;br&gt;52년생 : 가정에 충실하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;64년생 : 순서에 따라 진행시켜라.&lt;br&gt;76년생 : 신용을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;88년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 복잡하지만 실속은 없구나.&lt;br&gt;53년생 : 진솔한 마음으로 임하라.&lt;br&gt;65년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 변화의 길목에 서 있다.&lt;br&gt;89년생 : 작은 일에도 세심하게 주의하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 만사가 귀찮고 힘들구나.&lt;br&gt;54년생 : 두 갈래 길에서 고민 있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 아랫사람의 도움으로 해결된다.&lt;br&gt;78년생 : 새로운 일에 행운 있다.&lt;br&gt;90년생 : 욕심을 버릴 때 즐거움이 생긴다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;55년생 : 오늘따라 실수투성이다.&lt;br&gt;67년생 : 시비 걸릴 수 있으니 조심.&lt;br&gt;79년생 : 성취는 하겠으나 구설수 주의.&lt;br&gt;91년생 : 집에서 안정을 취함이 길하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 평온하니 만족스럽다.&lt;br&gt;56년생 : 친한 사이일수록 예의를 다하라.&lt;br&gt;68년생 : 가족의 안부를 챙겨야 할 때.&lt;br&gt;80년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;92년생 : 집안에 경사 생기겠구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;57년생 : 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;69년생 : 뜻한바 이루게 된다.&lt;br&gt;81년생 : 성공의 지름길은 노력뿐이다.&lt;br&gt;93년생 : 주변에서 도와주는 사람이 많구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 소소한 이익이 있다.&lt;br&gt;58년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;70년생 : 무리하지만 않으면 좋다.&lt;br&gt;82년생 : 평판이 좋으니 길하다.&lt;br&gt;94년생 : 어렵던 일이 해결되어간다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 작지만 소득 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;59년생 : 생활이 안정되어간다.&lt;br&gt;71년생 : 주변에서 인정받겠다.&lt;br&gt;83년생 : 새로운 일 시작하면 수익 많다.&lt;br&gt;95년생 : 신수가 태평하구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안정환♥’ 이혜원, 뉴욕대 딸에 “살 좀 빼는 게 어때”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500004</guid>
      <pubDate>2023-10-17T06:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017061520_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496594 --&gt;축구선수 출신 안정환의 아내 이혜원이 최근 딸과의 대화를 전했다.&lt;br&gt;지난 11일 이혜원 유튜브 채널 ‘제2혜원’에는 ‘화사한 그녀 시사회 다녀왔어요’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 이혜원은 배우 엄정화가 출연하는 영화 ‘화사한 그녀’ 시사회에 참석하기 위해 샵을 찾았다. 이때 헤어 디자이너는 이혜원에게 “누나네는 집에서 치킨이랑 피자를 많이 먹는 것 같아”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이혜원은 딸 리원이의 별명이 ‘리원자오밍’이라며 “난 리원이한테 원래 살 빼란 말 잘 안 하는데 최근엔 그랬다”며 “‘한번 살을 좀 빼면 어때?’ 그랬다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1496595 --&gt;이어 “그랬더니 ‘왜? 엄마 나한테 왜그래’ 하더라”라고 덧붙였다. 그러자 헤어 디자이너는 “리원이는 딱 생각하는 게 확실히 요즘 애다. ‘왜 내가 굳이 그렇게 해야 해? 지금 행복한데’라고 (생각한다)”고 답했다.&lt;br&gt;한편 이혜원은 안정환과 지난 2001년 결혼했으며 슬하에 딸 리원, 아들 리환을 두고 있다. 최근 리원은 미국 명문 사립대인 뉴욕대학교에 합격했다는 소식을 알려 많은 축하를 받기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안정환♥’ 이혜원, 뉴욕대 딸에 “살 좀 빼는 게 어때”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500004</guid>
      <pubDate>2023-10-17T06:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017061520_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496594 --&gt;축구선수 출신 안정환의 아내 이혜원이 최근 딸과의 대화를 전했다.&lt;br&gt;지난 11일 이혜원 유튜브 채널 ‘제2혜원’에는 ‘화사한 그녀 시사회 다녀왔어요’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 이혜원은 배우 엄정화가 출연하는 영화 ‘화사한 그녀’ 시사회에 참석하기 위해 샵을 찾았다. 이때 헤어 디자이너는 이혜원에게 “누나네는 집에서 치킨이랑 피자를 많이 먹는 것 같아”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이혜원은 딸 리원이의 별명이 ‘리원자오밍’이라며 “난 리원이한테 원래 살 빼란 말 잘 안 하는데 최근엔 그랬다”며 “‘한번 살을 좀 빼면 어때?’ 그랬다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1496595 --&gt;이어 “그랬더니 ‘왜? 엄마 나한테 왜그래’ 하더라”라고 덧붙였다. 그러자 헤어 디자이너는 “리원이는 딱 생각하는 게 확실히 요즘 애다. ‘왜 내가 굳이 그렇게 해야 해? 지금 행복한데’라고 (생각한다)”고 답했다.&lt;br&gt;한편 이혜원은 안정환과 지난 2001년 결혼했으며 슬하에 딸 리원, 아들 리환을 두고 있다. 최근 리원은 미국 명문 사립대인 뉴욕대학교에 합격했다는 소식을 알려 많은 축하를 받기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 ‘1000만뷰’ 뚜렛증후군男, “여자친구 생겼다” 근황 전해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500013</guid>
      <pubDate>2023-10-17T07:43:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017074302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496604 --&gt;화제를 모았던 ‘뚜렛 증후군’ 사연자가 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 KBS Joy ‘무엇이든 물어보살’에는 유튜브 1000만 이상의 조회수를 기록한 ‘뚜렛 증후군’ 사연자가 재출연했다.&lt;br&gt;3년 전과 달리 들어올 때부터 밝은 미소를 보인 이 사연자의 모습에 서장훈은 “지금은 뚜렛 증후군이라고 말해주지 않으면 모를 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연자는 음성 틱이 심했던 3년 전보다 호전된 상태이지만, 방송 출연 이후 목으로 행동 틱이 재발하면서 지금까지 4차례의 목 수술을 진행했다고 밝혔다. 깊어진 수술 자국과 신경 손상으로 둔해진 전신 감각에 힘든 시기를 겪었으나 현재는 많이 극복한 상태라고 한다.&lt;!-- 그림 1496605 --&gt;언제부터 호전됐냐는 질문에 그는 “여자친구 얘기가 먼저”라며 수줍게 연애 사실을 고백했다. 방송 출연 후 운동 관련 일을 하고 있던 여성이 “재활 운동 공간을 빌려주겠다”고 제안해 함께 운동하며 연인이 돼 현재까지 행복한 연애를 이어가고 있다고 말했다.&lt;br&gt;사연자는 “부모님이 낫게 해주려 평생을 노력했던 걸 여자친구가 똑같이 하는 모습을 보고 가슴이 찢어지는 줄 알았다”며 여자친구에게 “존재만으로도 너무 고맙다. 사랑한다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 ‘1000만뷰’ 뚜렛증후군男, “여자친구 생겼다” 근황 전해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500013</guid>
      <pubDate>2023-10-17T07:43:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017074302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496604 --&gt;화제를 모았던 ‘뚜렛 증후군’ 사연자가 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 KBS Joy ‘무엇이든 물어보살’에는 유튜브 1000만 이상의 조회수를 기록한 ‘뚜렛 증후군’ 사연자가 재출연했다.&lt;br&gt;3년 전과 달리 들어올 때부터 밝은 미소를 보인 이 사연자의 모습에 서장훈은 “지금은 뚜렛 증후군이라고 말해주지 않으면 모를 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연자는 음성 틱이 심했던 3년 전보다 호전된 상태이지만, 방송 출연 이후 목으로 행동 틱이 재발하면서 지금까지 4차례의 목 수술을 진행했다고 밝혔다. 깊어진 수술 자국과 신경 손상으로 둔해진 전신 감각에 힘든 시기를 겪었으나 현재는 많이 극복한 상태라고 한다.&lt;!-- 그림 1496605 --&gt;언제부터 호전됐냐는 질문에 그는 “여자친구 얘기가 먼저”라며 수줍게 연애 사실을 고백했다. 방송 출연 후 운동 관련 일을 하고 있던 여성이 “재활 운동 공간을 빌려주겠다”고 제안해 함께 운동하며 연인이 돼 현재까지 행복한 연애를 이어가고 있다고 말했다.&lt;br&gt;사연자는 “부모님이 낫게 해주려 평생을 노력했던 걸 여자친구가 똑같이 하는 모습을 보고 가슴이 찢어지는 줄 알았다”며 여자친구에게 “존재만으로도 너무 고맙다. 사랑한다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서태지가 前부인 이지아 감금했다?”…‘감금설’ 휩싸인 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500019</guid>
      <pubDate>2023-10-17T08:42:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017084239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496615 --&gt;가수 서태지에 대한 과거 루머가 재조명됐다.&lt;br&gt;16일 방송된 tvN ‘프리한 닥터’에서는 ‘사회를 뒤흔든 연예계 루머’라는 주제를 다루며 서태지와 배우 이지아의 결혼과 이혼에 대한 루머를 조명했다.&lt;br&gt;2011년 서태지가 이지아와 이혼소송 중이라는 소식이 알려져 화제를 모았다. 당시 이지아는 서태지를 상대로 위자료 5억원과 재산 분할 50억원을 요구했다고 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서태지는 1993년 미국 공연에서 16살이었던 이지아와 처음 만났고, 이지아가 성인이 된 1997년 미국에서 결혼했으나 2000년부터 별거했다. 두 사람의 결혼 사실은 이혼 소식을 통해 알려지게 됐다.&lt;!-- 그림 1496616 --&gt;서태지와 이지아에 대한 루머는 이혼소송 3년 후 불거졌다.&lt;br&gt;이지아가 당시 한 예능 프로그램에 출연해 과거 결혼생활에 대해 “사소한 것 하나까지 자유롭지 못했고 내가 선택한 사랑은 산에 있는 산 다람쥐에게도 들키면 안 됐다”며 “가족에게도 결혼을 숨기고 연락하지 않다가 7년 만에 다시 만났다”고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 두고 일부 사람들은 서태지가 이지아를 감금한 것이라 의심했다.&lt;br&gt;이에 대해 최정아 기자는 “보도에 따르면 두 사람 사이에 감금은 없었다”며 “미국에서 혼인신고 할 때는 증인이 필요하다. 이때 증인이 이지아 씨의 언니였다. 가족조차 결혼을 몰랐다는 건 성립되지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 서태지는 2013년 6월 배우 이은성과 결혼해 이듬해 딸을 품에 안았다. 그러나 이후 이은성이 활동하지 않자 사람들은 다시 감금 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;서태지는 2014년 한 프로그램에 출연해 “아내 스스로 지금은 활동하고 싶어 하지 않는다”며 감금설에 대해 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서태지가 前부인 이지아 감금했다?”…‘감금설’ 휩싸인 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500019</guid>
      <pubDate>2023-10-17T08:42:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017084239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496615 --&gt;가수 서태지에 대한 과거 루머가 재조명됐다.&lt;br&gt;16일 방송된 tvN ‘프리한 닥터’에서는 ‘사회를 뒤흔든 연예계 루머’라는 주제를 다루며 서태지와 배우 이지아의 결혼과 이혼에 대한 루머를 조명했다.&lt;br&gt;2011년 서태지가 이지아와 이혼소송 중이라는 소식이 알려져 화제를 모았다. 당시 이지아는 서태지를 상대로 위자료 5억원과 재산 분할 50억원을 요구했다고 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서태지는 1993년 미국 공연에서 16살이었던 이지아와 처음 만났고, 이지아가 성인이 된 1997년 미국에서 결혼했으나 2000년부터 별거했다. 두 사람의 결혼 사실은 이혼 소식을 통해 알려지게 됐다.&lt;!-- 그림 1496616 --&gt;서태지와 이지아에 대한 루머는 이혼소송 3년 후 불거졌다.&lt;br&gt;이지아가 당시 한 예능 프로그램에 출연해 과거 결혼생활에 대해 “사소한 것 하나까지 자유롭지 못했고 내가 선택한 사랑은 산에 있는 산 다람쥐에게도 들키면 안 됐다”며 “가족에게도 결혼을 숨기고 연락하지 않다가 7년 만에 다시 만났다”고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 두고 일부 사람들은 서태지가 이지아를 감금한 것이라 의심했다.&lt;br&gt;이에 대해 최정아 기자는 “보도에 따르면 두 사람 사이에 감금은 없었다”며 “미국에서 혼인신고 할 때는 증인이 필요하다. 이때 증인이 이지아 씨의 언니였다. 가족조차 결혼을 몰랐다는 건 성립되지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 서태지는 2013년 6월 배우 이은성과 결혼해 이듬해 딸을 품에 안았다. 그러나 이후 이은성이 활동하지 않자 사람들은 다시 감금 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;서태지는 2014년 한 프로그램에 출연해 “아내 스스로 지금은 활동하고 싶어 하지 않는다”며 감금설에 대해 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 여가수 남편 ‘성범죄자 알림 어플’에 떴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500024</guid>
      <pubDate>2023-10-17T09:06:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017090627_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496621 --&gt;미국 유명 래퍼 니키 미나즈(Nicki MInaj)가 오는 11월 컴백을 앞둔 가운데 그녀의 남편 케네스 페티가 미국 성범죄자 검색 사이트에 등록된 사실이 재조명되고 있다.&lt;br&gt;지난해 7월 미 법무부가 운영하는 성범죄자 검색 사이트에는 케네스 페티의 신상 정보와 함께 집 주소가 공개됐다.&lt;br&gt;앞서 니키 미나즈는 케네스 페티와 2019년 결혼을 발표하며 연예계 은퇴를 선언했다. 그러나 케네스 페티는 과거 미성년자 강간과 살인 등의 혐의로 각각 징역 4년과 7년을 복역했기 때문에 니키의 결혼 소식은 많은 팬들을 실망케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 니키는 결혼 발표 9개월 만에 임신 소식을 공개했고, 현재 슬하에 아들 하나를 뒀다.&lt;br&gt;2021년 8월 니키 부부는 케네스 페티가 강간을 시도해 유죄 판결을 받은 피해 여성에게 소송을 당했다. 피해 여성은 “니키 미나즈 부부가 입장을 번복하는 대가로 50만 달러(한화 약 6억 7700만 원) 지급을 제안했다”며 뉴욕 동부 지방 법원에 소송을 제기하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 니키 미나즈는 오는 11월 17일 ‘핑크 프라이데이 2’라는 제목의 앨범을 발매할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 여가수 남편 ‘성범죄자 알림 어플’에 떴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500024</guid>
      <pubDate>2023-10-17T09:06:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017090627_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496621 --&gt;미국 유명 래퍼 니키 미나즈(Nicki MInaj)가 오는 11월 컴백을 앞둔 가운데 그녀의 남편 케네스 페티가 미국 성범죄자 검색 사이트에 등록된 사실이 재조명되고 있다.&lt;br&gt;지난해 7월 미 법무부가 운영하는 성범죄자 검색 사이트에는 케네스 페티의 신상 정보와 함께 집 주소가 공개됐다.&lt;br&gt;앞서 니키 미나즈는 케네스 페티와 2019년 결혼을 발표하며 연예계 은퇴를 선언했다. 그러나 케네스 페티는 과거 미성년자 강간과 살인 등의 혐의로 각각 징역 4년과 7년을 복역했기 때문에 니키의 결혼 소식은 많은 팬들을 실망케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 니키는 결혼 발표 9개월 만에 임신 소식을 공개했고, 현재 슬하에 아들 하나를 뒀다.&lt;br&gt;2021년 8월 니키 부부는 케네스 페티가 강간을 시도해 유죄 판결을 받은 피해 여성에게 소송을 당했다. 피해 여성은 “니키 미나즈 부부가 입장을 번복하는 대가로 50만 달러(한화 약 6억 7700만 원) 지급을 제안했다”며 뉴욕 동부 지방 법원에 소송을 제기하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 니키 미나즈는 오는 11월 17일 ‘핑크 프라이데이 2’라는 제목의 앨범을 발매할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선미, 20대 초반 아픔 고백 “소주 한 병 빨대 꽂아 원샷”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500027</guid>
      <pubDate>2023-10-17T09:17:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017091749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496624 --&gt;선미가 과거 소주 한 병을 단번에 마신 사연을 꺼냈다.&lt;br&gt;지난 16일 유튜브 채널 ‘짠한형 신동엽’에는 ‘일곱 번째 짠 선미 (SUNMI) EP.08 나의 골뱅이 아저씨’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 선미는 “20대 초반에 힘들었던 순간이 있다”고 입을 열어 시선을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “그래서 입에도 안 대던 술을, 소주 한 병을 사서 소주병에 빨대를 딱 꽂아서 맛이 느껴질 틈이 없이 목구멍의 안쪽에다 놓고 마셨다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러자 신동엽은 “천하의 술꾼이다. 우리 세계에도 레벨이라는 게 있다. 빨대로 술을 마시면 같은 한 병이라도 훨씬 더 취기가 빨리 오른다. 그걸 벌써 했냐?”며 깜짝 놀랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선미, 20대 초반 아픔 고백 “소주 한 병 빨대 꽂아 원샷”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500027</guid>
      <pubDate>2023-10-17T09:17:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017091749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496624 --&gt;선미가 과거 소주 한 병을 단번에 마신 사연을 꺼냈다.&lt;br&gt;지난 16일 유튜브 채널 ‘짠한형 신동엽’에는 ‘일곱 번째 짠 선미 (SUNMI) EP.08 나의 골뱅이 아저씨’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 선미는 “20대 초반에 힘들었던 순간이 있다”고 입을 열어 시선을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “그래서 입에도 안 대던 술을, 소주 한 병을 사서 소주병에 빨대를 딱 꽂아서 맛이 느껴질 틈이 없이 목구멍의 안쪽에다 놓고 마셨다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러자 신동엽은 “천하의 술꾼이다. 우리 세계에도 레벨이라는 게 있다. 빨대로 술을 마시면 같은 한 병이라도 훨씬 더 취기가 빨리 오른다. 그걸 벌써 했냐?”며 깜짝 놀랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문화예술의 1번지’ 탄생 20주년… 저지문화예술인마을에 예술제 20일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500033</guid>
      <pubDate>2023-10-17T09:39:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017093856_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496636 --&gt;저지문화예술인마을이 생긴 지 20주년 기념 예술제 개막을 앞두고 있어 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 서부지역 문화예술 특화공간으로 조성 운영하는 저지 문화예술인마을 설촌 20주년을 맞아 ‘아트 &amp;amp; 저지(ART &amp;amp; JEOJI) 2023’ 문화예술 행사를 개최한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;2003년부터 대한민국 예술원 회원 등 유명 예술가들이 하나 둘 둥지를 틀면서 현재 회화, 조각, 서예, 공예, 사진 등 다양한 장르의 문화예술인들이 입주해 있는 이곳은 2007년 제주현대미술관이 저지예술인마을에 건립되면서 저지리는 ‘문화·예술의 1번지’로 거듭났다. 얼마전 작고한 박서보 화백을 비롯, 한국 화단의 거목 김흥수 화백, 김창열미술관, 최근엔 유동룡(이타미 준)미술관까지 개관해 문화예술에 목마른 사람들의 갈증을 달래주고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저지 문화예술인마을 입주 예술인인 주민협의회가 주관하는 이번 행사는 20일 개막식을 시작으로 29일까지 다채로운 프로 그램을 선보인다.&lt;!-- 그림 1496637 --&gt;&lt;!-- 그림 1496638 --&gt;20일 오후 3시 현대미술관 분관 야외광장에서 입주 예술인, 지역 주민과 방문객들이 참석한 가운데 축하 공연을 시작으로 개막식이 열린다.&lt;br&gt;주요 프로그램으로는 현대미술관 분관에서 입주 예술인들의 대표 창작작품 20점을 선정해 합동 전시를 개최하고, 입주 예술인 갤러리 15곳에서 한국화, 서양화, 서예, 수묵화 등 다양한 작품을 개별 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한, 입주 예술인들이 운영하는 갤러리에서 한국화, 문인화, 돌 조각 등 문화예술 체험, 김연수 소설가의 문화예술 강연, 아틀리에 전시 투어가 이뤄지며, 김창열미술관에서는 가수 하림과 장들레가 함께 하는 토크콘서트도 마련된다.&lt;br&gt;특히 지역주민들과 입주 예술인들이 함께 참여해 농산물, 식물, 음식, 아트상품 등을 판매하는 플리마켓을 열어 서로 공감하고 소통하는 교류의 장을 펼친다.&lt;br&gt;김창열 화백과 건축가 유동룡의 일생을 각각 영화로 제작한 ‘물방울을 그리는 남자’, ‘이타미준의 바다’ 등 문화예술 영화를 지역주민, 입주 예술인, 방문객들이 함께 감상할 수 있도록 마을극장도 운영한다.&lt;br&gt;오성율 도 문화체육교육국장은 “저지 문화예술인마을이 아름다운 자연환경과 함께 서부지역 특화 문화예술 공간으로 도민과 방문객들에게 다양한 문화예술을 향유 기회를 제공할 수 있도록 더욱 노력해 나가겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남친에게 사랑받고 싶어서 가슴수술”…女연예인 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500037</guid>
      <pubDate>2023-10-17T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017094859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496643 --&gt;개그우먼 김혜선이 전 남자친구 때문에 가슴 수술을 받았다고 고백했다.&lt;br&gt;16일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘동상이몽2 – 너는 내 운명’에서는 김혜선, 스테판 부부가 함께 출연했다.&lt;br&gt;이날 김혜선은 “스테판을 만나기 전 만난 남자친구가 있었다. 그 사람은 제가 남자적인 캐릭터로 개그를 했을 때 ‘넌 여자가 아니다’라며 상처를 줬었다. 그럼에도 사랑받고 싶은 생각이 커서 가슴 수술을 했다”고 충격적 사실을 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김혜선은 수술을 한 뒤에 이 사랑은 잘못됐다는 것을 깨달았다며 “그리고 바로 독일로 유학 생활을 했는데 이상하게 한쪽 가슴이 아팠다. 그래서 스테판을 만난 지 한 달이 지나서 얘기를 했고, 수술을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;김혜선이 수술을 하고 나온 뒤 스테판이 안아주면서 한 말은 “심장이 더 가까워져서 좋다”는 말이었다. 이 말에 김혜선은 바로 결혼을 결심하게 됐다며 감동적인 스토리를 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남친에게 사랑받고 싶어서 가슴수술”…女연예인 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500037</guid>
      <pubDate>2023-10-17T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017094859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496643 --&gt;개그우먼 김혜선이 전 남자친구 때문에 가슴 수술을 받았다고 고백했다.&lt;br&gt;16일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘동상이몽2 – 너는 내 운명’에서는 김혜선, 스테판 부부가 함께 출연했다.&lt;br&gt;이날 김혜선은 “스테판을 만나기 전 만난 남자친구가 있었다. 그 사람은 제가 남자적인 캐릭터로 개그를 했을 때 ‘넌 여자가 아니다’라며 상처를 줬었다. 그럼에도 사랑받고 싶은 생각이 커서 가슴 수술을 했다”고 충격적 사실을 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김혜선은 수술을 한 뒤에 이 사랑은 잘못됐다는 것을 깨달았다며 “그리고 바로 독일로 유학 생활을 했는데 이상하게 한쪽 가슴이 아팠다. 그래서 스테판을 만난 지 한 달이 지나서 얘기를 했고, 수술을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;김혜선이 수술을 하고 나온 뒤 스테판이 안아주면서 한 말은 “심장이 더 가까워져서 좋다”는 말이었다. 이 말에 김혜선은 바로 결혼을 결심하게 됐다며 감동적인 스토리를 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이순재 “이서진·최지우 그림 좋더라, 만남 추천했는데...”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500045</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:08:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017100828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496655 --&gt;배우 이순재가 ‘꽃보다 할배’ 이서진과 추억을 회상했다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에는 5년만 뭉친 꽃할배 박근형, 이순재, 김용건 모습이 전파를 탔다.&lt;br&gt;이날 이순재, 박근형, 김용건은 tvN 예능 ‘꽃보다 할배’ 촬영을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김용건은 “이서진도 매우 힘들었을 거다. 다 준비하고”라며 이서진이 여행 내내 꽃할배들의 손과 발이 되어줬다고 밝혔다.&lt;br&gt;박근형은 “그 녀석 참 착하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이순재는 그리스 편에서 최지우가 왔던 것을 언급하며 “이서진과 붙어있는 그림이 좋더라. (만나보라고 추천했는데) 말을 안 듣더라”고 이야기해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;김용건은 “서진이는 형님들 추천으로 ‘꽃할배’에 합류했냐?”고 물었다.&lt;br&gt;이순재는 “이서진은 우리가 아니라 젊은 친구들과 가는 줄 알았던 거다. 공항에 왔는데 우릴 보고 놀랐다. 꼰대가 4명 나타나니 놀라서 가지고선”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이순재 “이서진·최지우 그림 좋더라, 만남 추천했는데...”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500045</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:08:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017100828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496655 --&gt;배우 이순재가 ‘꽃보다 할배’ 이서진과 추억을 회상했다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에는 5년만 뭉친 꽃할배 박근형, 이순재, 김용건 모습이 전파를 탔다.&lt;br&gt;이날 이순재, 박근형, 김용건은 tvN 예능 ‘꽃보다 할배’ 촬영을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김용건은 “이서진도 매우 힘들었을 거다. 다 준비하고”라며 이서진이 여행 내내 꽃할배들의 손과 발이 되어줬다고 밝혔다.&lt;br&gt;박근형은 “그 녀석 참 착하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이순재는 그리스 편에서 최지우가 왔던 것을 언급하며 “이서진과 붙어있는 그림이 좋더라. (만나보라고 추천했는데) 말을 안 듣더라”고 이야기해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;김용건은 “서진이는 형님들 추천으로 ‘꽃할배’에 합류했냐?”고 물었다.&lt;br&gt;이순재는 “이서진은 우리가 아니라 젊은 친구들과 가는 줄 알았던 거다. 공항에 왔는데 우릴 보고 놀랐다. 꼰대가 4명 나타나니 놀라서 가지고선”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임지연이 아니네?”…‘더 글로리’ 이도현 군대 면회 간 여성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500058</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:32:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017103225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496680 --&gt;군 복무 중인 배우 이도현의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;강아랑 KBS 기상캐스터는 지난 14일 자신의 인스타그램에 공군군악대로 군복무 중인 이도현과 함께 찍은 사진을 공개했다. 두 사람은 공군군악대 부대 마크를 배경으로 함께 포즈를 취했는데, 이도현은 공군 정복을 입고 짧은 머리를 하고 있었다.&lt;br&gt;강아랑은 “늠름한 학교 후배 도현이를 만나고 왔어요! 옆에 ‘연진’(‘더 글로리’에서 임지연이 맡은 역할)님이 있어야 하는데… 공교롭게도 저는 진짜 기상캐스터네요. 여러 일정을 대한민국 공군과 함께해서 기쁩니다. 좋은 일로 보답하겠습니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이도현은 지난 8월 공군 신병훈련소에 입소해 기초 군사훈련을 마치고 군악대에서 복무 중이다.&lt;br&gt;이도현은 넷플릭스 드라마 ‘더 글로리’에 함께 출연한 동료 배우 임지연과 연인 사이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임지연이 아니네?”…‘더 글로리’ 이도현 군대 면회 간 여성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500058</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:32:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017103225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496680 --&gt;군 복무 중인 배우 이도현의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;강아랑 KBS 기상캐스터는 지난 14일 자신의 인스타그램에 공군군악대로 군복무 중인 이도현과 함께 찍은 사진을 공개했다. 두 사람은 공군군악대 부대 마크를 배경으로 함께 포즈를 취했는데, 이도현은 공군 정복을 입고 짧은 머리를 하고 있었다.&lt;br&gt;강아랑은 “늠름한 학교 후배 도현이를 만나고 왔어요! 옆에 ‘연진’(‘더 글로리’에서 임지연이 맡은 역할)님이 있어야 하는데… 공교롭게도 저는 진짜 기상캐스터네요. 여러 일정을 대한민국 공군과 함께해서 기쁩니다. 좋은 일로 보답하겠습니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이도현은 지난 8월 공군 신병훈련소에 입소해 기초 군사훈련을 마치고 군악대에서 복무 중이다.&lt;br&gt;이도현은 넷플릭스 드라마 ‘더 글로리’에 함께 출연한 동료 배우 임지연과 연인 사이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비데까지 황금…‘집 6천억·약혼반지 21억’ 태국재벌 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500061</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017103900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496694 --&gt;태국 재벌의 집이 방송에서 소개돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;16일 방송된 JTBC ‘톡파원 25시’에서는 태국 상류층을 뜻하는 ‘하이소’(High Society의 준말) 수마니의 집이 소개됐다.&lt;br&gt;수마니는 9층 건물 한 채를 집으로 사용하고 있을 뿐만 아니라, 입구 계단에 집사들이 나란히 서 있어 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화장실은 욕조, 세면대, 변기 비데까지 황금으로 만들어져 있었다. 이 외에도 약 21억원의 약혼반지, 14억원의 호랑이 벨트 등이 소개됐다. 이 집은 5947억원이었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비데까지 황금…‘집 6천억·약혼반지 21억’ 태국재벌 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500061</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017103900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496694 --&gt;태국 재벌의 집이 방송에서 소개돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;16일 방송된 JTBC ‘톡파원 25시’에서는 태국 상류층을 뜻하는 ‘하이소’(High Society의 준말) 수마니의 집이 소개됐다.&lt;br&gt;수마니는 9층 건물 한 채를 집으로 사용하고 있을 뿐만 아니라, 입구 계단에 집사들이 나란히 서 있어 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화장실은 욕조, 세면대, 변기 비데까지 황금으로 만들어져 있었다. 이 외에도 약 21억원의 약혼반지, 14억원의 호랑이 벨트 등이 소개됐다. 이 집은 5947억원이었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투바투, 9개 앨범 연속 日 오리콘 주간 정상…해외 아티스트 신기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500062</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:42:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017104215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496699 --&gt;보이그룹 ‘투모로우바이투게더’(TXT·투바투)가 일본 오리콘 차트의 주간 앨범 랭킹에서 해외 가수 처음으로 9개 앨범 연속 1위를 기록했다.&lt;br&gt;17일 일본 오리콘이 발표한 최신 차트에 따르면 투바투의 정규 3집 ‘이름의 장: 프리폴(FREEFALL)’은 약 22만 5000장이 팔려 주간 앨범 랭킹 1위에 올랐다. 현지 차트 집계 기간상 단 사흘간의 판매량으로 이 차트 정상을 밟았다는 점에서 투바투의 일본 내 인기를 가늠할 수 있다.&lt;br&gt;투바투는 올해에만 주간 앨범 랭킹에 미니 5집 ‘이름의 장: 템테이션’, 일본 정규 2집 ‘스위트’, 이번 ‘이름의 장: 프리폴’까지 총 3개의 앨범을 정상에 올렸다. 오리콘은 공식 홈페이지를 통해 올해 이 차트에서 3개 앨범을 1위에 올린 아티스트는 투바투가 유일하다고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;투바투는 해외 아티스트 가운데 오리콘의 ‘앨범 연속 1위 획득 작품 수’ 9개로 이 부문 신기록 행진도 이어가고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천박사’ ‘보스톤’ ‘거미집’ 추석 시즌 영화 성적 ‘역대 최저’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500063</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:43:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017104336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496701 --&gt;추석 대목에 개봉한 한국 영화들의 흥행이 부진한 것으로 나타났다. 연휴 사흘간 전체 매출액은 코로나19 기간을 제외하면 2008년 이후 역대 최저를 기록했다.&lt;br&gt;영화진흥위원회는 9월 영화 흥행을 집계한 결산 보고서를 17일 발표했다. 지난달 영화관 전체 매출액은 653억원으로, 2017~2019년 9월 전체 매출액 평균(1233억원)의 52.9% 수준이었다. 전년 동월 대비로도 35.9%(366억원) 감소한 수치다.&lt;br&gt;유재선 감독 장편 데뷔작 ‘잠’이 관객 수 141만명, 매출액 134억원으로 9월 전체 흥행 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9월 전체 관객 수는 666만명으로 2017~2019년 9월 전체 관객 수 평균 1476만명의 45.1% 수준에 그쳤다. 전년 동월 대비로도 32.5%(320만명) 감소했다.&lt;br&gt;한국 영화 관객 수는 467만명으로 2017~2019년 9월 대비 47.1% 수준이었다. 외국영화 매출액은 197억원으로 2017~2019년 9월 대비 49.0% 수준이었다. 전달 개봉한 ‘오펜하이머’가 9월까지 흥행을 이어간 덕분으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영진위는 9월 매출이 저조한 이유로 추석 연휴 하루 전날인 9월 27일 동시 개봉한 한국 영화들의 부진을 꼽았다.&lt;br&gt;‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀’, ‘1947 보스톤’, ‘거미집’ 등 3편의 한국 영화 중 9월 관객 수 100만명·매출액 100억원을 넘긴 영화는 없었다. ‘천박사’는 추석 연휴 사흘간 관객 78만명·매출 77억원을 기록했다. ‘보스톤’은 관객 46만명·매출액 44억원, 거미집은 관객수 19만명·매출액 18억원에 그쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박하선도 놀란 임수향의 섹시미… “남자였으면 번호 땄을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500066</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:53:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017105346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496708 --&gt;배우 한혜진, 박하선이 임수향을 극찬했다.&lt;br&gt;18일 방송되는 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에는 연극 ‘바닷마을 다이어리’로 돌아온 배우 한혜진, 박하선, 임수향이 동반 출연한다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 임수향이 한혜진과 박하선으로부터 훈훈한 외모 칭찬 릴레이를 받으며 언니들의 부러움을 한 몸에 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박하선은 “수향이가 알고 보니 되게 매력적이더라, 내가 남자였으면 바로 번호 물어보았을 거다”라며 막내 임수향의 매력적인 매력에 푹 빠진 모습을 보였다.&lt;br&gt;이어 한혜진 역시 막내 임수향의 몸매를 극찬했는데, “수향이의 몸매를 갖고 싶다”라고 깜짝 고백하며 막내 임수향에 대한 인형 같은 모태 미모를 인정하며 외모 칭찬을 멈추지 않아 훈훈함을 자아냈다고.&lt;!-- 그림 1496709 --&gt;임수향은 무결점 피부를 위한 관리 비결까지 공개해 관심을 집중시켰는데, “매일 아침 팩을 붙인다. 냉장고에 넣어두었다가 시원하게 해서 붙이는데, 집에서 팩을 붙인 채로 가게를 가기도 한다”라며 자신만의 피부 관리 비법을 전수해 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 “그런데 가끔 팩을 붙이고 엘리베이터에서 이웃 주민들과 마주치면 제 모습에 깜짝 놀라셔서 최대한 구석에 있다가 차에 올라탄다”라고 말해 모두의 웃음을 자아냈다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박하선도 놀란 임수향의 섹시미… “남자였으면 번호 땄을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500066</guid>
      <pubDate>2023-10-17T10:53:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017105346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496708 --&gt;배우 한혜진, 박하선이 임수향을 극찬했다.&lt;br&gt;18일 방송되는 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에는 연극 ‘바닷마을 다이어리’로 돌아온 배우 한혜진, 박하선, 임수향이 동반 출연한다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 임수향이 한혜진과 박하선으로부터 훈훈한 외모 칭찬 릴레이를 받으며 언니들의 부러움을 한 몸에 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박하선은 “수향이가 알고 보니 되게 매력적이더라, 내가 남자였으면 바로 번호 물어보았을 거다”라며 막내 임수향의 매력적인 매력에 푹 빠진 모습을 보였다.&lt;br&gt;이어 한혜진 역시 막내 임수향의 몸매를 극찬했는데, “수향이의 몸매를 갖고 싶다”라고 깜짝 고백하며 막내 임수향에 대한 인형 같은 모태 미모를 인정하며 외모 칭찬을 멈추지 않아 훈훈함을 자아냈다고.&lt;!-- 그림 1496709 --&gt;임수향은 무결점 피부를 위한 관리 비결까지 공개해 관심을 집중시켰는데, “매일 아침 팩을 붙인다. 냉장고에 넣어두었다가 시원하게 해서 붙이는데, 집에서 팩을 붙인 채로 가게를 가기도 한다”라며 자신만의 피부 관리 비법을 전수해 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 “그런데 가끔 팩을 붙이고 엘리베이터에서 이웃 주민들과 마주치면 제 모습에 깜짝 놀라셔서 최대한 구석에 있다가 차에 올라탄다”라고 말해 모두의 웃음을 자아냈다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협, 정경유착 막을 고리로 목영준 전 헌법재판관 등 5인 윤리위원회 구성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017110322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496714 --&gt;정경유착을 막기위해 내부통제시스템의 일환으로 한국경제인협회내에 설치키로 한 윤리위원회 위원장에 목영준 전 헌법재판소 재판관이 선임됐다.&lt;br&gt;한경협은 17일 목 전 재판관을 비롯해 5인의 위원으로 구성된 윤리위원회를 발족했다고 밝혔다. 5인의 윤리위원은 목 위원장 외에도 김학자 한국여성변호사회 회장, 김효선 중앙대 경영학부 교수, 박광우 카이스트 경영대 교수, 김창범 한경협 상근부회장 등이다.&lt;!-- 그림 1496777 --&gt;한경협은 목 위원장 선임 배경에 대해 1983년부터 약 30년간 법관 및 헌법재판관으로 근무한 분으로 치우침이 없고 법조계뿐만 아니라 각계의 신망을 받는 분이라는 점을 들었다. 목 위원장이 한경협이 올바른 방향으로 나갈 수 있도록 객관적인 시각에서 윤리위원회를 운영할 것으로 기대한다는 것이다. 목 위원장은 서울중앙지법 부장판사, 법원행정처차장, 헌법재판소 재판관, 국제상설중재재판소 재판관 등을 역임하고 현재 고려대 석좌교수, CJ그룹 ESG자문위원장, 한진그룹 윤리경영위원장 등을 맡고 있다.&lt;!-- 그림 1496778 --&gt;한경협은 “위원에 여성 2인이 포함되어 있으며 법조·학계의 전문가가 참여해 다양하고 전문적인 시각에서 협회와 회원의 윤리경영 사안을 심의하고 조언해줄 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위 설치에 대해 국민으로부터 신뢰받는 단체로 거듭날 수 있는 핵심적인 시스템을 갖추게 됐다는 점에서 의미가 크다고 강조했다.&lt;!-- 그림 1496779 --&gt;한경협은 지난 8월 임시총회에서 정경유착을 막기 위한 내부통제시스템의 일환으로 윤리위원회를 설치하는 내용의 정관을 개정했다. 또 한국경제인협회 윤리헌장을 채택한바 있다. 당시 이사회 결의를 거쳐 윤리위원회 규정을 확정했다. 윤리헌장에는 정치·행정권력 등 부당한 압력을 배격하고 윤리적이고 투명한 방식으로 경영, 자유민주주의·시장경제 확산에 진력, 기업의 사회적 책임과 대·중소기업 협력 선도, 경제혁신 이끌며 일자리 창출 등 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경협 윤리위원회는 협회의 윤리경영에 관한 사항, 회원사에게 재정적 부담을 주는 대외지원사항 등은 심도있게 검토할 예정이다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위원회의 심의를 통해 결정된 사항은 의사결정과 업무집행에 있어서 반드시 고려한다는 방침이다. 윤리위원회는 분기 1회 개최를 원칙으로 하며 검토해야 할 사안이 발생할 경우 수시로 개최할 예정이라고 한경협은 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협, 정경유착 막을 고리로 목영준 전 헌법재판관 등 5인 윤리위원회 구성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017110322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496714 --&gt;정경유착을 막기위해 내부통제시스템의 일환으로 한국경제인협회내에 설치키로 한 윤리위원회 위원장에 목영준 전 헌법재판소 재판관이 선임됐다.&lt;br&gt;한경협은 17일 목 전 재판관을 비롯해 5인의 위원으로 구성된 윤리위원회를 발족했다고 밝혔다. 5인의 윤리위원은 목 위원장 외에도 김학자 한국여성변호사회 회장, 김효선 중앙대 경영학부 교수, 박광우 카이스트 경영대 교수, 김창범 한경협 상근부회장 등이다.&lt;!-- 그림 1496777 --&gt;한경협은 목 위원장 선임 배경에 대해 1983년부터 약 30년간 법관 및 헌법재판관으로 근무한 분으로 치우침이 없고 법조계뿐만 아니라 각계의 신망을 받는 분이라는 점을 들었다. 목 위원장이 한경협이 올바른 방향으로 나갈 수 있도록 객관적인 시각에서 윤리위원회를 운영할 것으로 기대한다는 것이다. 목 위원장은 서울중앙지법 부장판사, 법원행정처차장, 헌법재판소 재판관, 국제상설중재재판소 재판관 등을 역임하고 현재 고려대 석좌교수, CJ그룹 ESG자문위원장, 한진그룹 윤리경영위원장 등을 맡고 있다.&lt;!-- 그림 1496778 --&gt;한경협은 “위원에 여성 2인이 포함되어 있으며 법조·학계의 전문가가 참여해 다양하고 전문적인 시각에서 협회와 회원의 윤리경영 사안을 심의하고 조언해줄 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위 설치에 대해 국민으로부터 신뢰받는 단체로 거듭날 수 있는 핵심적인 시스템을 갖추게 됐다는 점에서 의미가 크다고 강조했다.&lt;!-- 그림 1496779 --&gt;한경협은 지난 8월 임시총회에서 정경유착을 막기 위한 내부통제시스템의 일환으로 윤리위원회를 설치하는 내용의 정관을 개정했다. 또 한국경제인협회 윤리헌장을 채택한바 있다. 당시 이사회 결의를 거쳐 윤리위원회 규정을 확정했다. 윤리헌장에는 정치·행정권력 등 부당한 압력을 배격하고 윤리적이고 투명한 방식으로 경영, 자유민주주의·시장경제 확산에 진력, 기업의 사회적 책임과 대·중소기업 협력 선도, 경제혁신 이끌며 일자리 창출 등 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경협 윤리위원회는 협회의 윤리경영에 관한 사항, 회원사에게 재정적 부담을 주는 대외지원사항 등은 심도있게 검토할 예정이다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위원회의 심의를 통해 결정된 사항은 의사결정과 업무집행에 있어서 반드시 고려한다는 방침이다. 윤리위원회는 분기 1회 개최를 원칙으로 하며 검토해야 할 사안이 발생할 경우 수시로 개최할 예정이라고 한경협은 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협, 정경유착 막을 고리로 목영준 전 헌법재판관 등 5인 윤리위원회 구성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017110322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496714 --&gt;정경유착을 막기위해 내부통제시스템의 일환으로 한국경제인협회내에 설치키로 한 윤리위원회 위원장에 목영준 전 헌법재판소 재판관이 선임됐다.&lt;br&gt;한경협은 17일 목 전 재판관을 비롯해 5인의 위원으로 구성된 윤리위원회를 발족했다고 밝혔다. 5인의 윤리위원은 목 위원장 외에도 김학자 한국여성변호사회 회장, 김효선 중앙대 경영학부 교수, 박광우 카이스트 경영대 교수, 김창범 한경협 상근부회장 등이다.&lt;!-- 그림 1496777 --&gt;한경협은 목 위원장 선임 배경에 대해 1983년부터 약 30년간 법관 및 헌법재판관으로 근무한 분으로 치우침이 없고 법조계뿐만 아니라 각계의 신망을 받는 분이라는 점을 들었다. 목 위원장이 한경협이 올바른 방향으로 나갈 수 있도록 객관적인 시각에서 윤리위원회를 운영할 것으로 기대한다는 것이다. 목 위원장은 서울중앙지법 부장판사, 법원행정처차장, 헌법재판소 재판관, 국제상설중재재판소 재판관 등을 역임하고 현재 고려대 석좌교수, CJ그룹 ESG자문위원장, 한진그룹 윤리경영위원장 등을 맡고 있다.&lt;!-- 그림 1496778 --&gt;한경협은 “위원에 여성 2인이 포함되어 있으며 법조·학계의 전문가가 참여해 다양하고 전문적인 시각에서 협회와 회원의 윤리경영 사안을 심의하고 조언해줄 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위 설치에 대해 국민으로부터 신뢰받는 단체로 거듭날 수 있는 핵심적인 시스템을 갖추게 됐다는 점에서 의미가 크다고 강조했다.&lt;!-- 그림 1496779 --&gt;한경협은 지난 8월 임시총회에서 정경유착을 막기 위한 내부통제시스템의 일환으로 윤리위원회를 설치하는 내용의 정관을 개정했다. 또 한국경제인협회 윤리헌장을 채택한바 있다. 당시 이사회 결의를 거쳐 윤리위원회 규정을 확정했다. 윤리헌장에는 정치·행정권력 등 부당한 압력을 배격하고 윤리적이고 투명한 방식으로 경영, 자유민주주의·시장경제 확산에 진력, 기업의 사회적 책임과 대·중소기업 협력 선도, 경제혁신 이끌며 일자리 창출 등 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경협 윤리위원회는 협회의 윤리경영에 관한 사항, 회원사에게 재정적 부담을 주는 대외지원사항 등은 심도있게 검토할 예정이다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위원회의 심의를 통해 결정된 사항은 의사결정과 업무집행에 있어서 반드시 고려한다는 방침이다. 윤리위원회는 분기 1회 개최를 원칙으로 하며 검토해야 할 사안이 발생할 경우 수시로 개최할 예정이라고 한경협은 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협, 정경유착 막을 고리로 목영준 전 헌법재판관 등 5인 윤리위원회 구성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017110322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496714 --&gt;정경유착을 막기위해 내부통제시스템의 일환으로 한국경제인협회내에 설치키로 한 윤리위원회 위원장에 목영준 전 헌법재판소 재판관이 선임됐다.&lt;br&gt;한경협은 17일 목 전 재판관을 비롯해 5인의 위원으로 구성된 윤리위원회를 발족했다고 밝혔다. 5인의 윤리위원은 목 위원장 외에도 김학자 한국여성변호사회 회장, 김효선 중앙대 경영학부 교수, 박광우 카이스트 경영대 교수, 김창범 한경협 상근부회장 등이다.&lt;!-- 그림 1496777 --&gt;한경협은 목 위원장 선임 배경에 대해 1983년부터 약 30년간 법관 및 헌법재판관으로 근무한 분으로 치우침이 없고 법조계뿐만 아니라 각계의 신망을 받는 분이라는 점을 들었다. 목 위원장이 한경협이 올바른 방향으로 나갈 수 있도록 객관적인 시각에서 윤리위원회를 운영할 것으로 기대한다는 것이다. 목 위원장은 서울중앙지법 부장판사, 법원행정처차장, 헌법재판소 재판관, 국제상설중재재판소 재판관 등을 역임하고 현재 고려대 석좌교수, CJ그룹 ESG자문위원장, 한진그룹 윤리경영위원장 등을 맡고 있다.&lt;!-- 그림 1496778 --&gt;한경협은 “위원에 여성 2인이 포함되어 있으며 법조·학계의 전문가가 참여해 다양하고 전문적인 시각에서 협회와 회원의 윤리경영 사안을 심의하고 조언해줄 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위 설치에 대해 국민으로부터 신뢰받는 단체로 거듭날 수 있는 핵심적인 시스템을 갖추게 됐다는 점에서 의미가 크다고 강조했다.&lt;!-- 그림 1496779 --&gt;한경협은 지난 8월 임시총회에서 정경유착을 막기 위한 내부통제시스템의 일환으로 윤리위원회를 설치하는 내용의 정관을 개정했다. 또 한국경제인협회 윤리헌장을 채택한바 있다. 당시 이사회 결의를 거쳐 윤리위원회 규정을 확정했다. 윤리헌장에는 정치·행정권력 등 부당한 압력을 배격하고 윤리적이고 투명한 방식으로 경영, 자유민주주의·시장경제 확산에 진력, 기업의 사회적 책임과 대·중소기업 협력 선도, 경제혁신 이끌며 일자리 창출 등 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경협 윤리위원회는 협회의 윤리경영에 관한 사항, 회원사에게 재정적 부담을 주는 대외지원사항 등은 심도있게 검토할 예정이다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위원회의 심의를 통해 결정된 사항은 의사결정과 업무집행에 있어서 반드시 고려한다는 방침이다. 윤리위원회는 분기 1회 개최를 원칙으로 하며 검토해야 할 사안이 발생할 경우 수시로 개최할 예정이라고 한경협은 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협, 정경유착 막을 고리로 목영준 전 헌법재판관 등 5인 윤리위원회 구성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017110322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496714 --&gt;정경유착을 막기위해 내부통제시스템의 일환으로 한국경제인협회내에 설치키로 한 윤리위원회 위원장에 목영준 전 헌법재판소 재판관이 선임됐다.&lt;br&gt;한경협은 17일 목 전 재판관을 비롯해 5인의 위원으로 구성된 윤리위원회를 발족했다고 밝혔다. 5인의 윤리위원은 목 위원장 외에도 김학자 한국여성변호사회 회장, 김효선 중앙대 경영학부 교수, 박광우 카이스트 경영대 교수, 김창범 한경협 상근부회장 등이다.&lt;!-- 그림 1496777 --&gt;한경협은 목 위원장 선임 배경에 대해 1983년부터 약 30년간 법관 및 헌법재판관으로 근무한 분으로 치우침이 없고 법조계뿐만 아니라 각계의 신망을 받는 분이라는 점을 들었다. 목 위원장이 한경협이 올바른 방향으로 나갈 수 있도록 객관적인 시각에서 윤리위원회를 운영할 것으로 기대한다는 것이다. 목 위원장은 서울중앙지법 부장판사, 법원행정처차장, 헌법재판소 재판관, 국제상설중재재판소 재판관 등을 역임하고 현재 고려대 석좌교수, CJ그룹 ESG자문위원장, 한진그룹 윤리경영위원장 등을 맡고 있다.&lt;!-- 그림 1496778 --&gt;한경협은 “위원에 여성 2인이 포함되어 있으며 법조·학계의 전문가가 참여해 다양하고 전문적인 시각에서 협회와 회원의 윤리경영 사안을 심의하고 조언해줄 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위 설치에 대해 국민으로부터 신뢰받는 단체로 거듭날 수 있는 핵심적인 시스템을 갖추게 됐다는 점에서 의미가 크다고 강조했다.&lt;!-- 그림 1496779 --&gt;한경협은 지난 8월 임시총회에서 정경유착을 막기 위한 내부통제시스템의 일환으로 윤리위원회를 설치하는 내용의 정관을 개정했다. 또 한국경제인협회 윤리헌장을 채택한바 있다. 당시 이사회 결의를 거쳐 윤리위원회 규정을 확정했다. 윤리헌장에는 정치·행정권력 등 부당한 압력을 배격하고 윤리적이고 투명한 방식으로 경영, 자유민주주의·시장경제 확산에 진력, 기업의 사회적 책임과 대·중소기업 협력 선도, 경제혁신 이끌며 일자리 창출 등 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경협 윤리위원회는 협회의 윤리경영에 관한 사항, 회원사에게 재정적 부담을 주는 대외지원사항 등은 심도있게 검토할 예정이다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위원회의 심의를 통해 결정된 사항은 의사결정과 업무집행에 있어서 반드시 고려한다는 방침이다. 윤리위원회는 분기 1회 개최를 원칙으로 하며 검토해야 할 사안이 발생할 경우 수시로 개최할 예정이라고 한경협은 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협, 정경유착 막을 고리로 목영준 전 헌법재판관 등 5인 윤리위원회 구성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500067</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017110322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496714 --&gt;정경유착을 막기위해 내부통제시스템의 일환으로 한국경제인협회내에 설치키로 한 윤리위원회 위원장에 목영준 전 헌법재판소 재판관이 선임됐다.&lt;br&gt;한경협은 17일 목 전 재판관을 비롯해 5인의 위원으로 구성된 윤리위원회를 발족했다고 밝혔다. 5인의 윤리위원은 목 위원장 외에도 김학자 한국여성변호사회 회장, 김효선 중앙대 경영학부 교수, 박광우 카이스트 경영대 교수, 김창범 한경협 상근부회장 등이다.&lt;!-- 그림 1496777 --&gt;한경협은 목 위원장 선임 배경에 대해 1983년부터 약 30년간 법관 및 헌법재판관으로 근무한 분으로 치우침이 없고 법조계뿐만 아니라 각계의 신망을 받는 분이라는 점을 들었다. 목 위원장이 한경협이 올바른 방향으로 나갈 수 있도록 객관적인 시각에서 윤리위원회를 운영할 것으로 기대한다는 것이다. 목 위원장은 서울중앙지법 부장판사, 법원행정처차장, 헌법재판소 재판관, 국제상설중재재판소 재판관 등을 역임하고 현재 고려대 석좌교수, CJ그룹 ESG자문위원장, 한진그룹 윤리경영위원장 등을 맡고 있다.&lt;!-- 그림 1496778 --&gt;한경협은 “위원에 여성 2인이 포함되어 있으며 법조·학계의 전문가가 참여해 다양하고 전문적인 시각에서 협회와 회원의 윤리경영 사안을 심의하고 조언해줄 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위 설치에 대해 국민으로부터 신뢰받는 단체로 거듭날 수 있는 핵심적인 시스템을 갖추게 됐다는 점에서 의미가 크다고 강조했다.&lt;!-- 그림 1496779 --&gt;한경협은 지난 8월 임시총회에서 정경유착을 막기 위한 내부통제시스템의 일환으로 윤리위원회를 설치하는 내용의 정관을 개정했다. 또 한국경제인협회 윤리헌장을 채택한바 있다. 당시 이사회 결의를 거쳐 윤리위원회 규정을 확정했다. 윤리헌장에는 정치·행정권력 등 부당한 압력을 배격하고 윤리적이고 투명한 방식으로 경영, 자유민주주의·시장경제 확산에 진력, 기업의 사회적 책임과 대·중소기업 협력 선도, 경제혁신 이끌며 일자리 창출 등 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경협 윤리위원회는 협회의 윤리경영에 관한 사항, 회원사에게 재정적 부담을 주는 대외지원사항 등은 심도있게 검토할 예정이다.&lt;br&gt;한경협은 윤리위원회의 심의를 통해 결정된 사항은 의사결정과 업무집행에 있어서 반드시 고려한다는 방침이다. 윤리위원회는 분기 1회 개최를 원칙으로 하며 검토해야 할 사안이 발생할 경우 수시로 개최할 예정이라고 한경협은 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 “12월쯤 탈당 여부 선택…신당은 최후 수단”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500072</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:20:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/09/SSC_20230809162247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467963 --&gt;유승민 전 의원이 12월쯤 국민의힘을 떠날지 여부를 결정하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;유 전 의원은 17일 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “12월쯤 나는 떠날 것인가, 남을 것인가 (선택할 것)”이라며 “떠나는 것, 신당을 한다는 것은 늘 열려 있는 선택지이고 최후의 수단”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “12월까지 당의 변화와 쇄신을 위해서 내 역할, 목소리를 다 낼 것”이라며 “발전을 위해서라면 제 한 몸 던지는 것, 늘 기꺼이 하겠다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘의 쇄신이 유 전 의원 뜻과 다를 경우 탈당은 물론 신당 창당까지도 고려하겠다는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;유 전 의원은 “나는 국민의힘이 절대 극우정당이 되면 안 된다고 생각하는 사람이다. 그런데 최근에 올수록 이 당이 더 보수화되고 더 극우화하는 것 같다”면서 “나는 이 당에 대한 애정이 윤석열 대통령보다 훨씬 강한 사람”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “12월에 가면 큰 변화가 있을 것이라고 본다”면서 “윤 대통령도 ‘이대로는 안 된다’는 걸 결국 느끼게 될 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;유 전 의원은 “김기현 대표 체제로 총선을 치를 수 없다고 본다”면서 김 대표의 사퇴를 거듭 주장했다. 최근 교체된 인선에 대해서도 “선거를 앞두고 공천하는 사무총장, 부총장도 100% 윤 대통령 사람들이고, 김 대표와 최고위원들도 전부 다 그렇다. 그러니 국민들 보기에 ‘이 사람들 아직 정신을 못 차렸구나’ 하는 평가가 나오는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “어떻게 보면 윤석열 정권의 레임덕이 시작된 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현영 근황…메이드카페 아르바이트 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500074</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017112500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496729 --&gt;레인보우 조현영이 메이드에 도전했다.&lt;br&gt;15일 조현영의 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’을 통해 공개된 ‘체험 규이현장’ 영상에서는 메이드 아르바이트 도전기가 그려졌다.&lt;br&gt;영상 속 조현영은 파격적인 메이드복을 입고서 ‘현타(현실 자각 타임)’가 온 듯 잔뜩 굳은 얼굴로 웃음을 자아냈다. 계속되는 ‘현타’ 속에서도 나름 성실히 업무를 마친 조현영은 “정말 색다른 경험이었다. 방송이 아니면 언제 이런 경험을 해보겠나. 재밌었다”고 후기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조현영은 인스타그램에 메이드 복장을 입고 촬영한 각종 챌린지 영상도 게재했다. 그는 “이번 주 일요일 메이드카페에서 알바한 썰 푼다”면서 챌린지 영상 마다 “수요 없는 공급”이라고 설명을 덧붙였다. 레인보우 멤버 노을은 “너무 잘 어울려”라고 댓글을 남기며 격려했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현영 근황…메이드카페 아르바이트 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500074</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017112500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496729 --&gt;레인보우 조현영이 메이드에 도전했다.&lt;br&gt;15일 조현영의 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’을 통해 공개된 ‘체험 규이현장’ 영상에서는 메이드 아르바이트 도전기가 그려졌다.&lt;br&gt;영상 속 조현영은 파격적인 메이드복을 입고서 ‘현타(현실 자각 타임)’가 온 듯 잔뜩 굳은 얼굴로 웃음을 자아냈다. 계속되는 ‘현타’ 속에서도 나름 성실히 업무를 마친 조현영은 “정말 색다른 경험이었다. 방송이 아니면 언제 이런 경험을 해보겠나. 재밌었다”고 후기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조현영은 인스타그램에 메이드 복장을 입고 촬영한 각종 챌린지 영상도 게재했다. 그는 “이번 주 일요일 메이드카페에서 알바한 썰 푼다”면서 챌린지 영상 마다 “수요 없는 공급”이라고 설명을 덧붙였다. 레인보우 멤버 노을은 “너무 잘 어울려”라고 댓글을 남기며 격려했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장모까지 걱정… 장항준, 김은희 작가와 별거설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500079</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017113533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496740 --&gt;‘라디오스타’에 출연한 장항준 감독이 아내이자 K-드라마를 대표하는 스타 작가 김은희와의 별거설을 전격 해명한다.&lt;br&gt;오는 18일 방송되는 MBC ‘라디오스타’는 장항준, 송은이, 장현성, 김풍이 출연하는 ‘꼬리에 꼬리를 무는 친구들’ 특집으로 꾸며진다. 예능 작가 출신 장항준은 “웃겨야 한다”라는 강박증이 최고치에 다다른 ‘무리수 토크’를 예고해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;역대 ‘라스’ 너튜브 클립 조회수 2위에 빛나는 장항준 감독이 ‘라디오스타’에 절친들과 함께 출연한다. 장항준은 ‘라스’에 출연해 “장항준이 사이코패스보다 무섭다”라고 했던 대한민국 1호 프로파일러 권일용의 말에 대해 “일용이 형의 멘트를 듣고 좋은 방송인이고 예능인이다 싶었다”이라고 리스펙하면서도 “일용이 형과 이야기하면 피로감이 느껴진다. 형과의 독대는 (오히려 내가) 피한다”라고 말을 뒤집어 모두를 깜짝 놀라게 했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장항준 감독은 올해 상반기 ‘리바운드’에 이어 하반기 ‘오픈 더 도어’ 개봉을 앞두고 있다. ‘오픈 더 도어’의 공동제작을 맡은 소속사 대표 송은이는 “봉준호에게 봉테일이 있다면 (장항준에게) 장테일이 있더라. 꼭 고집하는 뭔가가 있다”라며 장항준의 ‘본업 천재’ 모먼트를 언급했다. 절친 장현성도 영화 학도들 사이 장항준이 박찬욱과 봉준호를 이긴 워너비 감독으로 등극했다는 소문을 덧붙였다. 장항준은 “봉준호 감독 흉내 낸 거야”라고 밝혀 무슨 사연인지 궁금증을 더했다.&lt;br&gt;그런가 하면 장항준은 ‘미담 제조기’로 불리는 배우 강하늘의 미담을 추가한다. 그는 “강하늘이 커피차 최다 기록”이라며 고마움을 전한다. 장항준이 커피차에 이토록 집착하는 이유에 대해 “스태프들을 위한 복지”라고 밝혀 야유가 쏟아지자, 소속사 대표 송은이는 “장항준 감독은 연예계에서 거지로 소문나 있지만, 스태프들에게는 후한 사람”이라고 대변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장항준은 ‘서울예대 지박령’으로 불린 이유와 영화 같은 감독 데뷔 스토리도 공개한다. 영화계 ‘꿀 팔자’ 장항준의 영화 같은 데뷔 스토리를 들은 송은이는 “무슨 복이야 대체”라며 혀를 내둘렀다. 장항준도 “현장에 나가면 모든 사람들의 사랑을 독차지한다”라고 흐뭇한 자기 자랑을 늘어놔 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;또 장항준 감독은 이날 김은희 작가와 별거설에 휘말리게 된 이유를 공개한다. 장모님과 단둘이 한집살이 중이라는 장항준은 장모님의 사위 사랑을 전하더니 “한 번은 장모님이 ‘장 서방이 바람이 났다고..’(걱정하더라)”라는 일화를 덧붙여 모두를 기함하게 했다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장모까지 걱정… 장항준, 김은희 작가와 별거설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500079</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017113533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496740 --&gt;‘라디오스타’에 출연한 장항준 감독이 아내이자 K-드라마를 대표하는 스타 작가 김은희와의 별거설을 전격 해명한다.&lt;br&gt;오는 18일 방송되는 MBC ‘라디오스타’는 장항준, 송은이, 장현성, 김풍이 출연하는 ‘꼬리에 꼬리를 무는 친구들’ 특집으로 꾸며진다. 예능 작가 출신 장항준은 “웃겨야 한다”라는 강박증이 최고치에 다다른 ‘무리수 토크’를 예고해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;역대 ‘라스’ 너튜브 클립 조회수 2위에 빛나는 장항준 감독이 ‘라디오스타’에 절친들과 함께 출연한다. 장항준은 ‘라스’에 출연해 “장항준이 사이코패스보다 무섭다”라고 했던 대한민국 1호 프로파일러 권일용의 말에 대해 “일용이 형의 멘트를 듣고 좋은 방송인이고 예능인이다 싶었다”이라고 리스펙하면서도 “일용이 형과 이야기하면 피로감이 느껴진다. 형과의 독대는 (오히려 내가) 피한다”라고 말을 뒤집어 모두를 깜짝 놀라게 했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장항준 감독은 올해 상반기 ‘리바운드’에 이어 하반기 ‘오픈 더 도어’ 개봉을 앞두고 있다. ‘오픈 더 도어’의 공동제작을 맡은 소속사 대표 송은이는 “봉준호에게 봉테일이 있다면 (장항준에게) 장테일이 있더라. 꼭 고집하는 뭔가가 있다”라며 장항준의 ‘본업 천재’ 모먼트를 언급했다. 절친 장현성도 영화 학도들 사이 장항준이 박찬욱과 봉준호를 이긴 워너비 감독으로 등극했다는 소문을 덧붙였다. 장항준은 “봉준호 감독 흉내 낸 거야”라고 밝혀 무슨 사연인지 궁금증을 더했다.&lt;br&gt;그런가 하면 장항준은 ‘미담 제조기’로 불리는 배우 강하늘의 미담을 추가한다. 그는 “강하늘이 커피차 최다 기록”이라며 고마움을 전한다. 장항준이 커피차에 이토록 집착하는 이유에 대해 “스태프들을 위한 복지”라고 밝혀 야유가 쏟아지자, 소속사 대표 송은이는 “장항준 감독은 연예계에서 거지로 소문나 있지만, 스태프들에게는 후한 사람”이라고 대변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장항준은 ‘서울예대 지박령’으로 불린 이유와 영화 같은 감독 데뷔 스토리도 공개한다. 영화계 ‘꿀 팔자’ 장항준의 영화 같은 데뷔 스토리를 들은 송은이는 “무슨 복이야 대체”라며 혀를 내둘렀다. 장항준도 “현장에 나가면 모든 사람들의 사랑을 독차지한다”라고 흐뭇한 자기 자랑을 늘어놔 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;또 장항준 감독은 이날 김은희 작가와 별거설에 휘말리게 된 이유를 공개한다. 장모님과 단둘이 한집살이 중이라는 장항준은 장모님의 사위 사랑을 전하더니 “한 번은 장모님이 ‘장 서방이 바람이 났다고..’(걱정하더라)”라는 일화를 덧붙여 모두를 기함하게 했다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고진영·김효주·유해란·신지애+부·인뤄닝·부티에·코다까지…BMW레이디스 초호화 라인업으로 19일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500080</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:37:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017113707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496741 --&gt;국내 유일 미국여자프로골프(LPGA) 투어 대회인 BMW 레이디스 챔피언십(총상금 220만 달러)이 초호화 라인업으로 펼쳐진다.&lt;br&gt;BMW 레이디스 챔피언십이 19일 경기도 파주 서원밸리 골프클럽 서원 힐스 코스(파72·6680야드)에서 개막해 나흘간 열전에 돌입한다. 시즌 2승을 따낸 세계 3위 고진영(솔레어)을 비롯해 최근 어센던트 LPGA에서 통산 6승을 쌓은 김효주(롯데), 아칸소 챔피언십에서 데뷔 첫 승을 거둔 유력한 신인왕 후보 유해란(다올금융그룹), 그리고 전인지(KB금융그룹)까지 현재 LPGA 투어에서 한국을 대표해 뛰고 있는 스타들이 대거 출격한다. 여기에 일본 무대(JLPGA)에서 활약 중인 관록의 신지애(스리본드)도 초청 선수로 이번 대회 처음 출전한다. 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 21승, LPGA 투어 11승 등 프로 통산 64승을 거둔 신지애는 올해 JLPGA 투어 2승에다 메이저 대회 US 여자오픈 준우승, AIG 여자오픈 3위 등으로 여전한 실력을 뽐내고 있다.&lt;br&gt;초청 10명 포함 출전 선수 78명 중 해외 선수 면면이 예년보다 더 화려해졌다. 세계 1위 릴리아 부(미국), 2위 인뤄닝(중국), CME 글로브 포인트 1위 셀린 부티에(프랑스) 등 톱 랭커들이 줄줄이 출전한다. LPGA 투어 ‘슈퍼 루키’로 통하는 로즈 장(미국)도 첫선을 보인다. 4년 만에 한국에 오는 세계 4위 넬리 코다(미국)에게도 관심이 쏠린다. 고진영과 세계 1위를 다퉜던 코다는 지난해 말까지 한화큐셀과 메인스폰서 계약을 맺을 정도로 한국과 각별한 인연을 가진 ‘친한파’다. 지난해 이 대회 우승 트로피를 혼수로 장만했던 뉴질랜드 교포 리디아 고(하나금융그룹)는 타이틀 방어에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19 이후 4년 만에 ‘아시안 스윙‘이 완전체로 치러지며 대회가 더욱 풍성해졌다. 2020년엔 4개 대회 모두 취소됐고 2021년엔 한국, 지난해엔 한국과 일본 대회만 열렸던 아시안 스윙은 올해는 지난주 상하이에 이어 한국, 말레이시아, 일본으로 이어지며 시즌 막바지를 장식하고 있다.&lt;br&gt;2021년까지 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 공동 주관이던 이 대회는 지난해에 이어 올해도 LPGA 투어 단독으로 개최하며 KLPGA 투어 스타들의 모습은 볼 수 없다. 다만 오수민, 윤다빈, 박서진, 서지은 등 아마추어 유망주 4명이 출전해 세계의 별들과 기량을 겨룬다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>16기 영숙, 유튜버 데뷔하자마자 영상 삭제당해…“너무 속상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500083</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:42:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017114204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496747 --&gt;ENA·SBS Plus ‘나는 솔로’ 16기 ‘영숙’(가명)이 유튜브 채널을 개설하고 처음으로 올린 영상이 삭제됐다.&lt;br&gt;영숙은 최근 인스타그램 라이브 방송을 통해 유튜브 채널 개설 소식을 전했다. 영숙은 “유튜브할 생각 없었는데 여러분들이 제 라이브 방송을 기다리셔서 계정을 만들었다”면서 “여러분과 소통하는 공간으로 만들고자 한다”고 유튜버로서 본격적으로 활동할 계획임을 알렸다.&lt;br&gt;이후 영숙은 유튜브 채널을 개설하고 첫 영상으로 쇼츠(짧은 분량의 영상)를 올렸다. 그러나 곧바로 채널에서 해당 영상이 삭제돼 의문을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누리꾼이 “무슨 일 있느냐. 왜 영상이 사라졌느냐”고 묻자 영숙은 “신고를 하도 해서 제 첫 영상 쇼츠가 삭제됐다. 너무 속상해서 어제 울었다. 처음 영상인데”라고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>16기 영숙, 유튜버 데뷔하자마자 영상 삭제당해…“너무 속상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500083</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:42:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017114204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496747 --&gt;ENA·SBS Plus ‘나는 솔로’ 16기 ‘영숙’(가명)이 유튜브 채널을 개설하고 처음으로 올린 영상이 삭제됐다.&lt;br&gt;영숙은 최근 인스타그램 라이브 방송을 통해 유튜브 채널 개설 소식을 전했다. 영숙은 “유튜브할 생각 없었는데 여러분들이 제 라이브 방송을 기다리셔서 계정을 만들었다”면서 “여러분과 소통하는 공간으로 만들고자 한다”고 유튜버로서 본격적으로 활동할 계획임을 알렸다.&lt;br&gt;이후 영숙은 유튜브 채널을 개설하고 첫 영상으로 쇼츠(짧은 분량의 영상)를 올렸다. 그러나 곧바로 채널에서 해당 영상이 삭제돼 의문을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누리꾼이 “무슨 일 있느냐. 왜 영상이 사라졌느냐”고 묻자 영숙은 “신고를 하도 해서 제 첫 영상 쇼츠가 삭제됐다. 너무 속상해서 어제 울었다. 처음 영상인데”라고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저한테 왜 그러세요”…한 여배우가 김혜수 향해 남긴 글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500084</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:42:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017114240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496748 --&gt;배우 하지영이 김혜수에게 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;하지영은 17일 인스타그램 계정에 “혜수언니 저한테 왜 그러세요?”라는 문장으로 시작하는 장문의 글과 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;하지영은 “아까 저녁에 공연 연습을 마치는데 커다란 박스가 들어왔다. 설마 했는데 언니가 오늘 저희 연극 연습실에 ‘스태프 배우 연출’ 전원이 함께 먹을 수 있는 8첩 반상을 도시락으로 보내주셨다”며 “갈비가 그릇에 터질 듯이 담겨있었는데 상견례 식당에서 먹는 비싼 도시락 인 것보다도 그걸 받은 배우들이 혜수선배님이 보내 주셨다는 이야기 하나로 뭔가 어깨들이 두둥실 해지면서 기분좋게 도시락을 안고 퇴근을 했다. 그걸 보는데 제 마음이 설명할 길이 없는 감정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제가 연극 시작한 2018년부터 지금까지 매년 매 공연에 이런 엄청난 도시락과 응원을 늘 이름없이 보내주셔서 제가 매 순간 꿈인가 생시인가 한다”며 “‘한밤의 TV연예’ 끝나고 처음으로 연극 할 때도 제일 먼저 ‘나 지영씨 공연 보러 갈래요!’라고 1초의 망설임도 없이 이야기 해주시고 제가 하는 모든 공연을 다 보러 오셨다. 그 덕분에 저는 지금도 5년동안 끊임없이 연극을 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;하지영은 또 지난 추석기간 집에서 대본을 보고 있었는데, 김혜수가 동생들과 다 같이 고기 회식을 하라고 카드를 보내줬던 미담도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지영은 “제가 배역 맡고 잠을 며칠 못 잤더니 다음날 스케줄 모두 취소하시고 밥 사주러 달려오셔서는 ‘지영씨 몸이 탈나면 안돼요’ 그때 제가 후회했다. 내가 너무 어리광을 부렸구나 싶었다”며 “하루하루 응원을 북돋아주시는 분들한테 감사하다고 매일 인스타에도 남기고 그러는데 언니는 사실 너무 유명하셔서 제가 잘 표현을 안하기도 못하기도 했다”고 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;이어 “저 오늘 너무 감사해서 집에 와서 도시락 먹으면서 약간 울컥해가지고 글을 쓴다. 감사하다”며 “제가 만난 사람 중 가장 좋은 어른. 언니의 응원이 저에게만 있어서가 아니라 이 업계에 있는 배우 그리고 스탭 그리고 동료 모두에게 전해지는 걸 현실로 보게 되니 정말 감사하고 경이롭고 또 한편으론 부끄러운 마음도 많이 든다”고 했다.&lt;br&gt;하지영은 “저희 엄마가 오늘 명언을 하나 남기셨다. ‘지영아 서울 와서 내가 해준 밥보다 혜수씨가 너를 더 많이 챙겨서 효도는 혜수씨한테 하는걸로 하자’라고 하셨다”며 “2007년부터 17년동안 100번은 될 법한 밥과 사랑에 고개 숙여 감사드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 하지영은 지난 2003년 KBS 18기 공채 개그맨으로 데뷔했으며 현재 연극 무대에서 활동하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저한테 왜 그러세요”…한 여배우가 김혜수 향해 남긴 글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500084</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:42:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017114240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496748 --&gt;배우 하지영이 김혜수에게 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;하지영은 17일 인스타그램 계정에 “혜수언니 저한테 왜 그러세요?”라는 문장으로 시작하는 장문의 글과 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;하지영은 “아까 저녁에 공연 연습을 마치는데 커다란 박스가 들어왔다. 설마 했는데 언니가 오늘 저희 연극 연습실에 ‘스태프 배우 연출’ 전원이 함께 먹을 수 있는 8첩 반상을 도시락으로 보내주셨다”며 “갈비가 그릇에 터질 듯이 담겨있었는데 상견례 식당에서 먹는 비싼 도시락 인 것보다도 그걸 받은 배우들이 혜수선배님이 보내 주셨다는 이야기 하나로 뭔가 어깨들이 두둥실 해지면서 기분좋게 도시락을 안고 퇴근을 했다. 그걸 보는데 제 마음이 설명할 길이 없는 감정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제가 연극 시작한 2018년부터 지금까지 매년 매 공연에 이런 엄청난 도시락과 응원을 늘 이름없이 보내주셔서 제가 매 순간 꿈인가 생시인가 한다”며 “‘한밤의 TV연예’ 끝나고 처음으로 연극 할 때도 제일 먼저 ‘나 지영씨 공연 보러 갈래요!’라고 1초의 망설임도 없이 이야기 해주시고 제가 하는 모든 공연을 다 보러 오셨다. 그 덕분에 저는 지금도 5년동안 끊임없이 연극을 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;하지영은 또 지난 추석기간 집에서 대본을 보고 있었는데, 김혜수가 동생들과 다 같이 고기 회식을 하라고 카드를 보내줬던 미담도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지영은 “제가 배역 맡고 잠을 며칠 못 잤더니 다음날 스케줄 모두 취소하시고 밥 사주러 달려오셔서는 ‘지영씨 몸이 탈나면 안돼요’ 그때 제가 후회했다. 내가 너무 어리광을 부렸구나 싶었다”며 “하루하루 응원을 북돋아주시는 분들한테 감사하다고 매일 인스타에도 남기고 그러는데 언니는 사실 너무 유명하셔서 제가 잘 표현을 안하기도 못하기도 했다”고 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;이어 “저 오늘 너무 감사해서 집에 와서 도시락 먹으면서 약간 울컥해가지고 글을 쓴다. 감사하다”며 “제가 만난 사람 중 가장 좋은 어른. 언니의 응원이 저에게만 있어서가 아니라 이 업계에 있는 배우 그리고 스탭 그리고 동료 모두에게 전해지는 걸 현실로 보게 되니 정말 감사하고 경이롭고 또 한편으론 부끄러운 마음도 많이 든다”고 했다.&lt;br&gt;하지영은 “저희 엄마가 오늘 명언을 하나 남기셨다. ‘지영아 서울 와서 내가 해준 밥보다 혜수씨가 너를 더 많이 챙겨서 효도는 혜수씨한테 하는걸로 하자’라고 하셨다”며 “2007년부터 17년동안 100번은 될 법한 밥과 사랑에 고개 숙여 감사드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 하지영은 지난 2003년 KBS 18기 공채 개그맨으로 데뷔했으며 현재 연극 무대에서 활동하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여보, 사실 난 트랜스젠더” 고백한 남편…이혼도 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500086</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:50:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017115008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496754 --&gt;만난 지 3주 만에 결혼을 결심한 ‘이상형 남편’이 알고 보니 트랜스젠더였다는 사실을 알게 된 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;최근 홍콩 매체 HK01은 남편이 트랜스젠더였다는 사실을 뒤늦게 알게 된 인도네시아 여성의 사연을 전했다.&lt;br&gt;이다 수산티(58)는 지난 2000년 친구의 소개로 나르디나타 마시오니 수하이미라는 남자를 소개받았다. 수산티의 눈에는 잘생기고, 다정하고, 돈도 많은 완벽한 사람이었고, 결국 만난 지 3주 만에 결혼을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 신혼여행 첫날밤, 남성은 이다 수산티에게 자신이 트랜스젠더라는 사실을 고백했다. 자신의 생식기를 보여주면서 여러 차례 성전환 수술을 받았다고 강조했다.&lt;br&gt;큰 충격을 받은 여성은 신혼여행을 중단하고 고향으로 돌아가 이혼을 요구했지만 남성은 이를 거부하며 폭행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 원치 않은 결혼 생활을 이어가던 이다 수산티는 충격적인 일을 겪게 됐다. 결혼한 지 3년쯤 지났을 무렵, 남편의 아내라고 주장하는 여성이 자신을 불륜녀로 몰고 간 것이다. 심지어 남편은 살던 집을 팔고 여성과 도망가는 것을 택했다.&lt;br&gt;더는 참을 수 없었던 이다 수산티는 남편을 사기죄로 경찰에 신고했다. 그는 SNS 등에 이 사건을 알렸고, 최근 경찰은 남성을 불구속 입건한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여보, 사실 난 트랜스젠더” 고백한 남편…이혼도 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500086</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:50:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017115008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496754 --&gt;만난 지 3주 만에 결혼을 결심한 ‘이상형 남편’이 알고 보니 트랜스젠더였다는 사실을 알게 된 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;최근 홍콩 매체 HK01은 남편이 트랜스젠더였다는 사실을 뒤늦게 알게 된 인도네시아 여성의 사연을 전했다.&lt;br&gt;이다 수산티(58)는 지난 2000년 친구의 소개로 나르디나타 마시오니 수하이미라는 남자를 소개받았다. 수산티의 눈에는 잘생기고, 다정하고, 돈도 많은 완벽한 사람이었고, 결국 만난 지 3주 만에 결혼을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 신혼여행 첫날밤, 남성은 이다 수산티에게 자신이 트랜스젠더라는 사실을 고백했다. 자신의 생식기를 보여주면서 여러 차례 성전환 수술을 받았다고 강조했다.&lt;br&gt;큰 충격을 받은 여성은 신혼여행을 중단하고 고향으로 돌아가 이혼을 요구했지만 남성은 이를 거부하며 폭행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 원치 않은 결혼 생활을 이어가던 이다 수산티는 충격적인 일을 겪게 됐다. 결혼한 지 3년쯤 지났을 무렵, 남편의 아내라고 주장하는 여성이 자신을 불륜녀로 몰고 간 것이다. 심지어 남편은 살던 집을 팔고 여성과 도망가는 것을 택했다.&lt;br&gt;더는 참을 수 없었던 이다 수산티는 남편을 사기죄로 경찰에 신고했다. 그는 SNS 등에 이 사건을 알렸고, 최근 경찰은 남성을 불구속 입건한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유명 시인에서 신인들로, 독자 관심 불러들였다” 200호 맞은 문학동네 시인선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500087</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:50:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017114935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496752 --&gt;감각적인 제목과 다채로운 색을 품은 표지로 시 독자들을 불러모은 ‘문학동네 시인선’이 200호를 맞았다.&lt;br&gt;“보다 젊은 감각과 깊은 사유를 지향한다”는 기치 아래 2011년 1월 최승호 시인의 ‘아메바’로 첫 발을 뗀지 12년 만이다.&lt;br&gt;각각 1975년, 1978년에 첫 시집을 출간한 창비 시인선, 문학과지성사 시인선에 비해 후발주자로 출발한 문학동네 시인선은  젊은 시인의 첫 시집을 독자들에게 소개하는 데 주력했다. 지난 1~199호를 펴낸 시인 199명 가운데 첫 시집을 낸 시인이 전체의 4분의1인 45명에 이를 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 박준 시인의 첫 시집 ‘당신의 이름을 지어다가 며칠은 먹었다’는 출간 10년째인 올초 60쇄를 찍으며 지금까지 20만부가 팔리는 기록을 세웠다. 1만부 이상 나간 신인 시인도 여럿이고 중쇄를 찍지 않은 시집이 거의 없을 정도로 독자들에게 호응을 얻었다. ‘우리는 분위기를 사랑해’(오은), ‘이걸 내 마음이라고 하자’(황인찬) 등 보는 이를 솔깃하게 하는 문장형 제목과 각기 다른 개성을 나타내는 색색의 표지로 소셜미디어(SNS)에서도 인기였다.&lt;!-- 그림 1496753 --&gt;독자들의 이런 호응에 대해 18호 시집부터 편집을 맡아온 강윤정 편집자는 “유명한 시인들의 시집만이 시집을 읽는 시작점이 된다고 여기는 독자들 사이에서 문학동네 시인선은 모르는 시인의 첫 시집을 읽는 데 대한 심리적 거리감과 장벽을 낮아지게 했다”며 “첫 시집에서만 느낄 수 있는 시인의 신선하고 재기 넘치는 감각을 부각시킴으로써 자연스럽게 시인의 다음 시집으로 독자를 이끌었다고 본다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;시인선의 미래 보여줄 50인 신작 시, 티저 시집에 담아&lt;br/&gt;강 편집자 “시론의 정수 느끼며 결 맞는 시인 발견하길”&lt;br/&gt;신형철 평론가 “시인과 독자 모두 당당해지는 시의 판”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 200호 기념으로 펴나온 두 책도 지난 11일 서점에 깔린 지 하루 만에 벌써 중쇄(1만부)를 찍었다. 시인선이 앞으로 펴낼 시집의 주인공인 시인 50명의 신작 시와 이들이 생각하는 ‘시란 무엇인가’를 한 문장씩 들여보낸 티저 시집 ‘우리를 세상의 끝으로’와 1~199호 시집 속 ‘시인의 말’ 모음집 ‘내가 아직 쓰지 않은 것’이다. ‘시란 무엇인가’에 대한 질문에 신미나 시인은 “죽은 이의 심장으로 다시 사는 것”, 박연준 시인은 “시란 작아지지 않는 슬픔, 그게 좋아서 첨벙첨벙 덤비는 일”이라고 썼다.&lt;br&gt;티저 시집에 대해 “앞으로 나올 시인선의 ‘미리 보기’이자 ‘가이드’”라고 소개한 강 편집자는 “독자들이 시의 정의에 저마다 다른 답을 내놓은 시인들의 문장에서 ‘시론의 정수’를 느껴보며 자신과 결이 맞는 시인을 발견하는 기회가 될 것”이라는 팁을 건넸다.&lt;br&gt;‘새로운 시작’은 기존의 기조를 이어받으며 추동해나간다. 201·202·203호 모두 한여진, 고선경, 임유영 등 신인들의 첫 시집을 잇따라 낸다. 강 편집자는 “시인도, 독자도, 시장도 시시각각 달라지니 독자들의 취향에 계속 기민하게 반응하는 게 과제”라고 강조했다.&lt;br&gt;기획위원인 신형철 문학평론가가 티저 시집 첫머리에 쓴 ‘펴내는 말’은 시인선의 역할과 미래를 미리 건너다보게 한다.&lt;br&gt;“시인과 독자 모두 스스로 당당해지는 시의 판을 벌이는 것, 시가 가진 섬세한 인지적 역량을 신뢰하고, 그를 통해 시인과 독자 모두의 삶이 깊이를 얻게 되길 꿈꾸기.”&lt;!-- 그림 1496755 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 軍 “북한, 하마스 식으로 기습공격 가능성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500088</guid>
      <pubDate>2023-10-17T11:55:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017115501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496761 --&gt;우리 군 당국이 팔레스타인 무장 정파 하마스의 이스라엘에 대한 공격 개시 이후 군사상황을 평가한 결과 북한과 하마스가 무기거래 등으로 연계돼 있다며 하마스 공격방법을 대남 기습공격에 활용할 수 있다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;합동참모본부는 그간 상황을 평가한 결과 하마스가 북한과 무기거래, 전술교리, 훈련 등 여러 분야에서 직·간접적으로 연계돼 있다고 판단했다. 또한 북한이 ‘하마스’의 공격방법을 대남 기습공격에 활용할 가능성도 있다고 내다봤다.&lt;br&gt;합참은 “최근에는 하마스를 적극 지원하고 있는 무장단체 또는 하마스 예하 무장단체에서 사용하는 무기로 추정되는 북한제 122밀리 방사포탄이 이스라엘 인근 국경지역에서 발견되는 등 북한이 다양한 무기를 중동국가 및 무장단체에 수출해오고 있다는 정황이 지속 식별되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;합참은 “북한은 지난 2016년 12월 김정은 주관 아래 패러글라이더 등을 활용해 청와대를 타격하는 훈련을 공개했다”며 “이러한 노하우가 하마스에 전수됐을 가능성도 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;이어 “향후 북한은 이번에 효과를 본 하마스식 기습공격 전술을 유사 시 대남 공격에 활용할 가능성이 클 것”이라며 “우리 군은 철저한 전훈 분석과 교훈을 도출해 대응방안을 체계적으로 보완, 발전시켜 나가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리 군은 이스라엘의 조기경보 등 문제점들을 교훈 삼아 한미 연합 정찰감시자산을 유기적으로 운용해 북한의 이상 징후를 집중 감시해 나갈 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잊고 있던 35년 전 주식… 7100만원 돼 80대 노부부에 돌아온 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500094</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:18:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017131808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496768 --&gt;부산에 사는 80대 A씨 부부는 지난달 한국예탁결제원에서 ‘미수령 배당금 관련 안내문’을 받았다. 35년 전 투자하고 까맣게 잊고 있던 은행 관련 주식에 발생한 배당금 3800만원이었다. 여기에 일부 무상증자 주식까지 즉시 수령이 가능하게 되면서 이들 부부의 품으로 돌아온 주식의 가치는 7100만원에 달했다.&lt;br&gt;한국예탁결제원은 서민들의 재산권 회복을 지원하기 위해 지난달 1일부터 27일까지 약 한 달간 ‘미수령 주식 찾아주기 캠페인’을 실시해 성공적으로 종료했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 캠페인을 통해 찾아 준 미수령 주식은 총 533만주(평가액 22억원)며 미수령 배당금은 2억 800만원이다. 평가액은 상장 종목의 경우 접수일 기준 전일 종가, 비상장 종목은 액면가로 산정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 통해 잊고 있던 사이 비상장 주식이 상장돼 수천만원의 자산이 있다는 사실을 알게 된 일도 있었다.&lt;br&gt;부산에 사는 B씨는 예탁원을 통해 주식을 찾는 과정에서 자신이 투자했던 비상장 주식이 지난해 코넥스 시장에 상장돼 평가액이 5000만원이 넘는다는 사실을 인지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부산에 사는 80대 C씨도 관련 안내문을 받고 예탁원에 방문해 구주권 정리를 통해 3200만원의 주식을 찾았다. 모르는 새 쌓인 배당금도 850만원에 달했다. B씨는 수년 전 보험 관련 주식을 받은 뒤 존재 자체를 잊고 있었다.&lt;br&gt;예탁원 관계자는 “이번 미수령 캠페인은 추석을 앞두고 실시해 고물가 시대에 어려움을 겪는 서민들에게 조금이나마 경제적 도움이 되었을 것으로 기대한다”며 “캠페인 종료 이후에도 언제든 휴면 재산을 찾아갈 수 있도록 적극 지원할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잊고 있던 35년 전 주식… 7100만원 돼 80대 노부부에 돌아온 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500094</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:18:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017131808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496768 --&gt;부산에 사는 80대 A씨 부부는 지난달 한국예탁결제원에서 ‘미수령 배당금 관련 안내문’을 받았다. 35년 전 투자하고 까맣게 잊고 있던 은행 관련 주식에 발생한 배당금 3800만원이었다. 여기에 일부 무상증자 주식까지 즉시 수령이 가능하게 되면서 이들 부부의 품으로 돌아온 주식의 가치는 7100만원에 달했다.&lt;br&gt;한국예탁결제원은 서민들의 재산권 회복을 지원하기 위해 지난달 1일부터 27일까지 약 한 달간 ‘미수령 주식 찾아주기 캠페인’을 실시해 성공적으로 종료했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 캠페인을 통해 찾아 준 미수령 주식은 총 533만주(평가액 22억원)며 미수령 배당금은 2억 800만원이다. 평가액은 상장 종목의 경우 접수일 기준 전일 종가, 비상장 종목은 액면가로 산정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 통해 잊고 있던 사이 비상장 주식이 상장돼 수천만원의 자산이 있다는 사실을 알게 된 일도 있었다.&lt;br&gt;부산에 사는 B씨는 예탁원을 통해 주식을 찾는 과정에서 자신이 투자했던 비상장 주식이 지난해 코넥스 시장에 상장돼 평가액이 5000만원이 넘는다는 사실을 인지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부산에 사는 80대 C씨도 관련 안내문을 받고 예탁원에 방문해 구주권 정리를 통해 3200만원의 주식을 찾았다. 모르는 새 쌓인 배당금도 850만원에 달했다. B씨는 수년 전 보험 관련 주식을 받은 뒤 존재 자체를 잊고 있었다.&lt;br&gt;예탁원 관계자는 “이번 미수령 캠페인은 추석을 앞두고 실시해 고물가 시대에 어려움을 겪는 서민들에게 조금이나마 경제적 도움이 되었을 것으로 기대한다”며 “캠페인 종료 이후에도 언제든 휴면 재산을 찾아갈 수 있도록 적극 지원할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잊고 있던 35년 전 주식… 7100만원 돼 80대 노부부에 돌아온 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500094</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:18:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017131808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496768 --&gt;부산에 사는 80대 A씨 부부는 지난달 한국예탁결제원에서 ‘미수령 배당금 관련 안내문’을 받았다. 35년 전 투자하고 까맣게 잊고 있던 은행 관련 주식에 발생한 배당금 3800만원이었다. 여기에 일부 무상증자 주식까지 즉시 수령이 가능하게 되면서 이들 부부의 품으로 돌아온 주식의 가치는 7100만원에 달했다.&lt;br&gt;한국예탁결제원은 서민들의 재산권 회복을 지원하기 위해 지난달 1일부터 27일까지 약 한 달간 ‘미수령 주식 찾아주기 캠페인’을 실시해 성공적으로 종료했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 캠페인을 통해 찾아 준 미수령 주식은 총 533만주(평가액 22억원)며 미수령 배당금은 2억 800만원이다. 평가액은 상장 종목의 경우 접수일 기준 전일 종가, 비상장 종목은 액면가로 산정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 통해 잊고 있던 사이 비상장 주식이 상장돼 수천만원의 자산이 있다는 사실을 알게 된 일도 있었다.&lt;br&gt;부산에 사는 B씨는 예탁원을 통해 주식을 찾는 과정에서 자신이 투자했던 비상장 주식이 지난해 코넥스 시장에 상장돼 평가액이 5000만원이 넘는다는 사실을 인지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부산에 사는 80대 C씨도 관련 안내문을 받고 예탁원에 방문해 구주권 정리를 통해 3200만원의 주식을 찾았다. 모르는 새 쌓인 배당금도 850만원에 달했다. B씨는 수년 전 보험 관련 주식을 받은 뒤 존재 자체를 잊고 있었다.&lt;br&gt;예탁원 관계자는 “이번 미수령 캠페인은 추석을 앞두고 실시해 고물가 시대에 어려움을 겪는 서민들에게 조금이나마 경제적 도움이 되었을 것으로 기대한다”며 “캠페인 종료 이후에도 언제든 휴면 재산을 찾아갈 수 있도록 적극 지원할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고우림♥’ 김연아 맞아?…튜브톱 노출 ‘섹시美’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500097</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:38:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017133834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496770 --&gt;피겨퀸 김연아가 파격적인 드레스로 고혹미를 과시했다.&lt;br&gt;17일 김연아는 자신이 앰버서더로 활동 중인 ‘D사’ 행사에 참여한 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속에는 블랙 튜브톱 드레스를 입고 어깨와 쇄골라인을 그대로 노출한 김연아의 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우아한 주얼리까지 착장하고 카메라 앞에 포즈를 잡은 김연아의 모습은 예전에 비해 파격적이다. 특히 결혼 후 성숙미가 넘치는 모습에 팬들의 탄성이 이어졌다.&lt;br&gt;한편 김연아는 크로스오버 그룹 포레스텔라의 고우림과 지난 2018년 올댓스케이트 아이스쇼로 처음 인연을 맺은 뒤 3년간 교제 끝에 지난해 10월 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고우림♥’ 김연아 맞아?…튜브톱 노출 ‘섹시美’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500097</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:38:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017133834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496770 --&gt;피겨퀸 김연아가 파격적인 드레스로 고혹미를 과시했다.&lt;br&gt;17일 김연아는 자신이 앰버서더로 활동 중인 ‘D사’ 행사에 참여한 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속에는 블랙 튜브톱 드레스를 입고 어깨와 쇄골라인을 그대로 노출한 김연아의 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우아한 주얼리까지 착장하고 카메라 앞에 포즈를 잡은 김연아의 모습은 예전에 비해 파격적이다. 특히 결혼 후 성숙미가 넘치는 모습에 팬들의 탄성이 이어졌다.&lt;br&gt;한편 김연아는 크로스오버 그룹 포레스텔라의 고우림과 지난 2018년 올댓스케이트 아이스쇼로 처음 인연을 맺은 뒤 3년간 교제 끝에 지난해 10월 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울랜드, 코스프레 행사 ‘오덕 페스티벌’ 21·22일 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500098</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017134233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울랜드가 가을철 이색적인 볼거리를 제공하는 ‘2023 OH! DUCK(오덕) 페스티벌’을 오는 21·22일 양일간 서울랜드 지구별무대, 삼천리 대극장, 연꽃분수 주변에서 개최한다.&lt;br&gt;이번 ‘2023 OH! DUCK(오덕) 페스티벌’은 영화와 게임, 애니메이션 등 다양한 콘텐츠의 캐릭터들이 한데 모이는 국내 최대 코스프레 행사다. 어린이와 MZ세대뿐만 아니라 전 연령이 참여할 수 있게 다양한 콘텐츠가 마련돼 마니아 계층뿐만 아니라 일반 관람객들의 참여가 가능하다.&lt;!-- 그림 1496771 --&gt;행사는 먼저 글로벌 인기 게임 ‘라그나로크 코스프레 패션쇼’를 비롯해, 터닝메카드, 달빛천사 등 유명 애니메이션 더빙을 한 인기 성우 남도형, 이용신이 출연하는 ‘성우 토크콘서트’와 코코페 우승팀이 참여하는 ‘코스튬 플레이 댄스 경연 대회’, 애니송 유튜버들의 ‘애니송 파티’, 코스튬 DJ의 ‘EDM 애니송 클럽’ 등 다채로운 프로그램이 진행될 예정이다. 뿐만 아니라 다양한 캐릭터 굿즈와 코스프레 체험존, 포토존도 함께 운영된다.&lt;br&gt;이와 함께 서울랜드는 가을 축제 ‘2023 서울랜드 옥토버 페스티벌’도 진행 중이다. 독일의 대표 축제인 옥토버페스트를 서울랜드 스타일로 재해석한 서울랜드 옥토버 페스티벌은 온 가족이 즐길 수 있는 BBQ와 수제맥주, 거리 악사들이 들려주는 이색적인 음악과 떠뜰썩한 댄스 페스티벌 등 즐길거리가 가득하다. 옥토버 페스티벌 축제기간 중 경품 이벤트인 ‘절대 맥주잔을 찾아라!’도 진행된다. 행사는 11월 19일까지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 서울랜드 방문 고객 중 이벤트 복권을 추첨해 무제한 맥주가 제공되는 절대맥주잔, 서울랜드 파크이용권, 랜덤선물박스 등 다양한 경품이 제공된다. 경품 이벤트는 주말 및 공휴일 방문 고객 대상 선착순으로 진행될 예정이다.&lt;br&gt;이번 ‘OH! DUCK(오덕) 페스티벌’은 별도의 행사 참가 신청이 없어도 누구나 코스튬을 입고 서울랜드를 방문하거나 현장에서 코스튬 체험을 하며 축제를 즐길 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘펠르페르’ 진주 주얼리 살펴보는 고객들 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500099</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:46:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017134640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496773 --&gt;17일 서울 강남구 더시에나라운지 청담에 마련된 파인주얼리 브랜드 펠르페르 제품 전시장에서 방문객들이 펠르페르의 진주 주얼리들을 살펴보고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘펠르페르’ 진주 주얼리 살펴보는 고객들 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500099</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:46:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017134640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496773 --&gt;17일 서울 강남구 더시에나라운지 청담에 마련된 파인주얼리 브랜드 펠르페르 제품 전시장에서 방문객들이 펠르페르의 진주 주얼리들을 살펴보고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘펠르페르’ 진주 주얼리 살펴보는 고객들 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500099</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:46:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017134640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496773 --&gt;17일 서울 강남구 더시에나라운지 청담에 마련된 파인주얼리 브랜드 펠르페르 제품 전시장에서 방문객들이 펠르페르의 진주 주얼리들을 살펴보고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수지, ‘아이돌 데뷔’ 13년만에 “감정 꾹꾹 숨겼다” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500105</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:57:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017135731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496796 --&gt;가수 겸 배우 수지가 20대 초반 겪었던 마음고생에 대해 털어놓았다.&lt;br&gt;수지는 넷플릭스 시리즈 ‘이두나!’ 공개를 앞두고 ‘코스모폴리탄’ 11월호 커버 화보와 인터뷰에 참여했다.&lt;br&gt;동명의 웹툰을 원작으로 하는 ‘이두나!’는 은퇴한 아이돌 두나가 셰어하우스에서 평범한 대학생 원준을 만나며 벌어지는 일을 그린 로맨스 드라마다. 화보 촬영 후 진행된 인터뷰에서 수지는 두나에게 느낀 특별한 애착을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수지는 “내가 했던 경험과 두나가 했던 경험은 다르지만, 그래도 두나를 누구보다 이해할 수 있었다”며 “아이돌 시절 추억도 많이 생각났다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “난 20대 초반의 나이에 두나처럼 아픔을 느끼고 표현할 여유가 없었다. 감정을 꾹꾹 숨겼다. 그런데 두나는 자기감정을 온전히 다 느끼면서 마음껏 힘들어한다. 일부러 못되게 말하는 위악적인 면도 있다. 그렇기에 안아주고 싶으면서도 속 시원한 구석이 있다”며 “그런 연기를 해보는 게 짜릿했다고 할까. 감독님과 그런 얘기를 했다. 사람들이 처음엔 두나를 오해하고, 나중엔 이해하게 되는 이야기였으면 좋겠다고”라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1496797 --&gt;‘두나처럼 아이돌 생활을 뒤로하고 캠퍼스 라이프를 즐겼다면 어떻게 살았을까’라는 질문에는 “굉장히 잘 살았을 것 같다”며 “누구보다 즐기면서”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수지는 지난해 선보인 ‘안나’를 통해 연기에 자신감을 갖게 됐다고 밝혔다. ‘안나’로 호평을 받은 이후 “나 자신에게 확신을 갖게 됐다”고 심경의 변화를 드러내기도 했다.&lt;br&gt;그러면서 “이젠 나를 좀 더 믿어봐야겠다는 마음이 조금씩 생겼다. 그 후로 사람들도 저를 단지 밝고 예쁜 사람으로만 봐주시지 않는 것 같아서 아주 만족스럽다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 수지는 지난 2010년 그룹 미쓰에이로 데뷔했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수지, ‘아이돌 데뷔’ 13년만에 “감정 꾹꾹 숨겼다” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500105</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:57:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017135731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496796 --&gt;가수 겸 배우 수지가 20대 초반 겪었던 마음고생에 대해 털어놓았다.&lt;br&gt;수지는 넷플릭스 시리즈 ‘이두나!’ 공개를 앞두고 ‘코스모폴리탄’ 11월호 커버 화보와 인터뷰에 참여했다.&lt;br&gt;동명의 웹툰을 원작으로 하는 ‘이두나!’는 은퇴한 아이돌 두나가 셰어하우스에서 평범한 대학생 원준을 만나며 벌어지는 일을 그린 로맨스 드라마다. 화보 촬영 후 진행된 인터뷰에서 수지는 두나에게 느낀 특별한 애착을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수지는 “내가 했던 경험과 두나가 했던 경험은 다르지만, 그래도 두나를 누구보다 이해할 수 있었다”며 “아이돌 시절 추억도 많이 생각났다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “난 20대 초반의 나이에 두나처럼 아픔을 느끼고 표현할 여유가 없었다. 감정을 꾹꾹 숨겼다. 그런데 두나는 자기감정을 온전히 다 느끼면서 마음껏 힘들어한다. 일부러 못되게 말하는 위악적인 면도 있다. 그렇기에 안아주고 싶으면서도 속 시원한 구석이 있다”며 “그런 연기를 해보는 게 짜릿했다고 할까. 감독님과 그런 얘기를 했다. 사람들이 처음엔 두나를 오해하고, 나중엔 이해하게 되는 이야기였으면 좋겠다고”라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1496797 --&gt;‘두나처럼 아이돌 생활을 뒤로하고 캠퍼스 라이프를 즐겼다면 어떻게 살았을까’라는 질문에는 “굉장히 잘 살았을 것 같다”며 “누구보다 즐기면서”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수지는 지난해 선보인 ‘안나’를 통해 연기에 자신감을 갖게 됐다고 밝혔다. ‘안나’로 호평을 받은 이후 “나 자신에게 확신을 갖게 됐다”고 심경의 변화를 드러내기도 했다.&lt;br&gt;그러면서 “이젠 나를 좀 더 믿어봐야겠다는 마음이 조금씩 생겼다. 그 후로 사람들도 저를 단지 밝고 예쁜 사람으로만 봐주시지 않는 것 같아서 아주 만족스럽다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 수지는 지난 2010년 그룹 미쓰에이로 데뷔했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헤펠레코리아 ‘글로벌 창립 100주년 기념 체육대회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500106</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:59:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017135934_V.png&apos; width=100px align=left&gt;헤펠레코리아가 지난 13일 글로벌 창립 100주년을 맞아 이를 기념하는 체육대회를 개최했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;화창한 날씨 속에 진행된 체육대회에서는 어려운 시장환경에 잘 대응해 3사분기를 목표 대비 19% 초과 달성한 점을 자축하면서, 남은 4사분기의 화합을 다짐하고 2024년도를 활기차게 계획하는 시간으로 꾸려졌다.&lt;!-- 그림 1496799 --&gt;약 80여명의 임직원이 참여해 다양한 스포츠 활동을 전개했으며, 경품행사 시간도 마련해 직원들의 스트레스를 해소하며 즐거움을 더했다.&lt;br&gt;이날 진행된 체육대회는 사회적 거리두기가 해제된 이후 처음 이뤄진 사내 체육대회라는 점에서 전 직원이 본 행사에 적극적으로 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤펠레코리아 관계자는 “전국의 임직원들이 모두 모여 즐거운 추억을 남기고 소통할 수 있는 시간이 돼 뜻깊었다. 앞으로도 건강한 조직문화를 만드는 다양한 행사를 진행할 계획이다”고 전했다.&lt;br&gt;헤펠레는 독일의 가구·건축자재 브랜드로, 가구와 건축을 비롯해 인테리어에 필요한 모든 하드웨어를 전 세계 150여 국에 유통하고 있는 글로벌 기업이다. 각종 기자재의 높은 품질과 감각적인 디자인으로 주목받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헤펠레코리아 ‘글로벌 창립 100주년 기념 체육대회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500106</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:59:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017135934_V.png&apos; width=100px align=left&gt;헤펠레코리아가 지난 13일 글로벌 창립 100주년을 맞아 이를 기념하는 체육대회를 개최했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;화창한 날씨 속에 진행된 체육대회에서는 어려운 시장환경에 잘 대응해 3사분기를 목표 대비 19% 초과 달성한 점을 자축하면서, 남은 4사분기의 화합을 다짐하고 2024년도를 활기차게 계획하는 시간으로 꾸려졌다.&lt;!-- 그림 1496799 --&gt;약 80여명의 임직원이 참여해 다양한 스포츠 활동을 전개했으며, 경품행사 시간도 마련해 직원들의 스트레스를 해소하며 즐거움을 더했다.&lt;br&gt;이날 진행된 체육대회는 사회적 거리두기가 해제된 이후 처음 이뤄진 사내 체육대회라는 점에서 전 직원이 본 행사에 적극적으로 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤펠레코리아 관계자는 “전국의 임직원들이 모두 모여 즐거운 추억을 남기고 소통할 수 있는 시간이 돼 뜻깊었다. 앞으로도 건강한 조직문화를 만드는 다양한 행사를 진행할 계획이다”고 전했다.&lt;br&gt;헤펠레는 독일의 가구·건축자재 브랜드로, 가구와 건축을 비롯해 인테리어에 필요한 모든 하드웨어를 전 세계 150여 국에 유통하고 있는 글로벌 기업이다. 각종 기자재의 높은 품질과 감각적인 디자인으로 주목받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헤펠레코리아 ‘글로벌 창립 100주년 기념 체육대회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500106</guid>
      <pubDate>2023-10-17T13:59:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017135934_V.png&apos; width=100px align=left&gt;헤펠레코리아가 지난 13일 글로벌 창립 100주년을 맞아 이를 기념하는 체육대회를 개최했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;화창한 날씨 속에 진행된 체육대회에서는 어려운 시장환경에 잘 대응해 3사분기를 목표 대비 19% 초과 달성한 점을 자축하면서, 남은 4사분기의 화합을 다짐하고 2024년도를 활기차게 계획하는 시간으로 꾸려졌다.&lt;!-- 그림 1496799 --&gt;약 80여명의 임직원이 참여해 다양한 스포츠 활동을 전개했으며, 경품행사 시간도 마련해 직원들의 스트레스를 해소하며 즐거움을 더했다.&lt;br&gt;이날 진행된 체육대회는 사회적 거리두기가 해제된 이후 처음 이뤄진 사내 체육대회라는 점에서 전 직원이 본 행사에 적극적으로 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤펠레코리아 관계자는 “전국의 임직원들이 모두 모여 즐거운 추억을 남기고 소통할 수 있는 시간이 돼 뜻깊었다. 앞으로도 건강한 조직문화를 만드는 다양한 행사를 진행할 계획이다”고 전했다.&lt;br&gt;헤펠레는 독일의 가구·건축자재 브랜드로, 가구와 건축을 비롯해 인테리어에 필요한 모든 하드웨어를 전 세계 150여 국에 유통하고 있는 글로벌 기업이다. 각종 기자재의 높은 품질과 감각적인 디자인으로 주목받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>25세 女배우 극단적 선택…선배들 ‘집단 괴롭힘’ 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500113</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:18:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017141805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496812 --&gt;일본의 한 건물에서 여성이 떨어져 사망한 가운데 해당 여성이 연극배우 아리아 키이(有愛きい·25)로 확인됐다.&lt;br&gt;최근 일본 주간지 슈칸분슌(주간문춘)에 따르면 지난달 30일 오전 7시 효고현 다카라즈카시의 한 아파트 주민은 주차장에 쓰러진 여성을 발견해 경찰에 신고했다. 근처에 떨어져 있던 핸드백 소지품을 통해 밝혀진 고인의 신원은 연극배우 아리아 키이였다.&lt;br&gt;현지 경찰은 현장에 제3자가 개입한 흔적은 없다고 판단했으며 극단적 선택으로 추정하고 있다고 매체는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주간문춘은 고인이 사망 전날인 29일 연극 ‘PAGAD’(파가드)의 첫 무대에 올랐으며, 공연이 끝난 후 어머니에게 “정신적으로 힘들다”는 내용의 메시지를 보냈다고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “28일에는 아리아 키이가 다카라즈카(여성 뮤지컬) 가극단의 5번째 조인 ‘소라구미’의 선배들로부터 집단 괴롭힘을 당했다”는 관계자 증언도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;극단 측은 “독립적인 외부 조사팀을 꾸려 진상 조사하는 것을 고려하고 있다”는 입장을 밝혔다. 현재 공연은 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 애플리케이션, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>25세 女배우 극단적 선택…선배들 ‘집단 괴롭힘’ 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500113</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:18:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017141805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496812 --&gt;일본의 한 건물에서 여성이 떨어져 사망한 가운데 해당 여성이 연극배우 아리아 키이(有愛きい·25)로 확인됐다.&lt;br&gt;최근 일본 주간지 슈칸분슌(주간문춘)에 따르면 지난달 30일 오전 7시 효고현 다카라즈카시의 한 아파트 주민은 주차장에 쓰러진 여성을 발견해 경찰에 신고했다. 근처에 떨어져 있던 핸드백 소지품을 통해 밝혀진 고인의 신원은 연극배우 아리아 키이였다.&lt;br&gt;현지 경찰은 현장에 제3자가 개입한 흔적은 없다고 판단했으며 극단적 선택으로 추정하고 있다고 매체는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주간문춘은 고인이 사망 전날인 29일 연극 ‘PAGAD’(파가드)의 첫 무대에 올랐으며, 공연이 끝난 후 어머니에게 “정신적으로 힘들다”는 내용의 메시지를 보냈다고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “28일에는 아리아 키이가 다카라즈카(여성 뮤지컬) 가극단의 5번째 조인 ‘소라구미’의 선배들로부터 집단 괴롭힘을 당했다”는 관계자 증언도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;극단 측은 “독립적인 외부 조사팀을 꾸려 진상 조사하는 것을 고려하고 있다”는 입장을 밝혔다. 현재 공연은 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 애플리케이션, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄정화 “다이어트는 항상, 3일 동안 계란만 먹어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500121</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:31:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017143123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496831 --&gt;방송인 김숙이 가수 겸 배우 엄정화를 만났다.&lt;br&gt;지난 16일 유튜브 ‘김숙티비’는 ‘엄정화도 처음 겪은 역대급 돌아이 김숙 | 캠핑전도숙 EP.01’라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상 속 엄정화는 김숙이 만들어준 ‘포박’ 음료를 마시고 “솔직히 희한한데 맛있다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김숙은 “배가 고프면 일단 얘를 먹자”며 어묵탕을 공개했다. 엄정화는 박수를 치며 “너무 맛있겠다! 나 3일 동안 달걀만 먹었다”며 어묵탕의 맛에 연신 감탄을 늘어놨다.&lt;br&gt;김숙은 엄정화와의 기류가 어색해지자 “내가 낯가림이 심한 줄 몰랐다. 나 혼자 있는 게 좋았다”며 너스레를 떨었다. 그러자 엄정화는 “우리가 그렇게 친하지 않았다”며 거들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김숙은 “언니와는 교회에서 짧게 만났다. 언니는 최화정 언니, (홍)진경, 영자언니와 친하다. 내 주변 사람들과 다 친한데, 생각해보면 언니와 만나서 이야기해본 적 이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;엄정화 역시 “우리 둘이 이렇게 만나서 이야기해본 적이 처음이다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄정화 “다이어트는 항상, 3일 동안 계란만 먹어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500121</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:31:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017143123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496831 --&gt;방송인 김숙이 가수 겸 배우 엄정화를 만났다.&lt;br&gt;지난 16일 유튜브 ‘김숙티비’는 ‘엄정화도 처음 겪은 역대급 돌아이 김숙 | 캠핑전도숙 EP.01’라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상 속 엄정화는 김숙이 만들어준 ‘포박’ 음료를 마시고 “솔직히 희한한데 맛있다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김숙은 “배가 고프면 일단 얘를 먹자”며 어묵탕을 공개했다. 엄정화는 박수를 치며 “너무 맛있겠다! 나 3일 동안 달걀만 먹었다”며 어묵탕의 맛에 연신 감탄을 늘어놨다.&lt;br&gt;김숙은 엄정화와의 기류가 어색해지자 “내가 낯가림이 심한 줄 몰랐다. 나 혼자 있는 게 좋았다”며 너스레를 떨었다. 그러자 엄정화는 “우리가 그렇게 친하지 않았다”며 거들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김숙은 “언니와는 교회에서 짧게 만났다. 언니는 최화정 언니, (홍)진경, 영자언니와 친하다. 내 주변 사람들과 다 친한데, 생각해보면 언니와 만나서 이야기해본 적 이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;엄정화 역시 “우리 둘이 이렇게 만나서 이야기해본 적이 처음이다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흥행 성공할까… 이종우 서귀포시장이 밝히는 서귀포글로컬페스타</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500123</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:33:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017143350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496835 --&gt;“서귀포시가 주관하는 행사는 우리 집안의 일인데 공무원을 동원하다고 비난하는 것은 어불성설이다. 이는 동원이 아니다. 예를 들어 사촌 결혼하는 대소사만 해도 우리 집안의 일이라고 하지, 남의 일이라고 하지 않는다. 다른 단체가 주관하는 행사에서 공무원들 참여하라고 독려해본 적이 단 한번도 없다.”&lt;br&gt;이종우 서귀포시장이 17일 제주월드컵경기장에서 열린 2023 서귀포글로컬페스타(SGF) 현장브리핑에서 “집안 일을 하는데 직원이 당연히 관심 가져야 한다고 생각한다”며 이같이 말했다. 서귀포글로컬페스타는 오는 26일부터 28일까지 3일간 이곳 제주월드컵경기장 일대에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;서귀포답게 햇살이 따사롭게 내리쬐던 이날 이 시장은 “축제때도 이렇게 날씨가 좋았으면 좋겠다”면서 “가급적 직원들의 시간을 빼지 않기 위해 서귀포경찰서, 소방서, 모범운전자회, 자원봉사자 등 500명을 활용해 주차안내·안전관리 등 협조할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 주차난 해소를 위해 부영 소유와 캠코 소유 땅을 정비해 주차할 수 있도록 할 예정이다.&lt;br&gt;행사가 열흘 앞으로 다가온 현재 사전 예매율이 69%에 불과하다는 지적에 대해 이 시장은 “솔직히 성공이라고 보긴 어렵지만 선방하고 있다”며 “왜냐하면 직원들이 기관·단체를 동원해서라도 표를 강매해야 하는게 아니냐는 의견도 있었지만 일체 강매하지 않고 있다. 만족하진 않지만 매진되도록 노력하겠다”고 자신감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “전자예매를 하기 때문에 암표가 시중에 떠돌 수 없는 구조다. 또한 현장서 놀이공원에 갈 때처럼 팔띠로 나눠 줄 예정”이라며 “표가 매진돼서 암표가 나돌았으면 좋겠다”며 너스레를 떨었다. 현재 도외에서 3000여표와 외국에서 900표를 예매한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이 시장은 “축제를 할 즈음에는 중국 등 단체관광이 완전히 풀려 전세기라도 뜰 것으로 예상했지만 안타깝게도 빗나갔다”면서 “광저우에서 오기로 했는데 전세기가 확정 안돼 못오는 경우도 생겨나 앞으로는 공항공사, 관광공사와 미리미리 협조를 구해 만반의 준비를 해나가겠다”고 했다.&lt;br&gt;이 시장은 “원래 이 축제는 수능이 끝난 후 제주의 청소년들에게 멀리 서울이나 부산을 가지 않더라도 제주에서 K팝을 향유할 수 있는 기회를 제공하고 성년이 되는 청년들에게 위안과 힐링을 선물하려고 기획했다”며 “그러나 아시다시피 수능 전후로 날씨가 너무 추워져서 축제하기엔 적합하지 않다는 생각에 부득이하게 10월로 행사를 옮기게 됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;더욱이 이 시장은 “이 축제는 기획사가 통폐합되고 코로나19 이후 연예인 공연 몸값이 천정부지로 치솟는 상황에서 행사를 준비하며 어려움이 있었던 것이 사실”이라며 “하지만 출연하는 가수들이 적은 금액이지만 배려를 해줘서 공연이 가능하게 됐다”는 점을 재차 강조했다. 시는 올해 예산으로 12억원을 책정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 “노쇼 예방을 위해 1만 7000여석 좌석을 유료화했지만 사실상 티켓값은 무료에 가까운 유료”라고 덧붙였다. 2023 SGF 전야제 공연티켓은 지난 9월 27일부터 서귀포시 17개 읍면동 주민센터를 통해 배부하고 있으며, 지난 16일부터는 제주시 3개 배부처와 서귀포시 1개 배부처가 추가됐다. 제주특별자치도관광협회 사무본부(제주시 서광로 124), 제주웰컴센터 1층 안내데스크(제주시 선덕로 23), 제주문화예술재단 제주 예술인 복지센터 2층(제주시 동광로 51), 서귀포시는 제주월드컵경기장 내 서귀포시 생활문화플랫폼(서귀포시 월드컵로 33)에서 1인 2매에 한해 도민 및 관광객 누구나 주소지에 관계 없이 배부받을 수 있게 했다.&lt;br&gt;이 시장은 이날 마지막으로 “서귀포의 대표적인 축제를 만들고 싶다”면서 “물론 실패할 수도 있다. 그러나 실패를 두려워 도전을 안하는 건 비겁하다고 생각한다”며 기자들에게 협조를 구했다.&lt;br&gt;한편 이번 페스타는 26일 야호페스티벌을 시작으로 27일 전야제 행사와 28일 본행사인 K팝 콘서트까지 3일간의 일정으로 치러진다. 야호페스티벌에선 가수 이정을 비롯, 경서예지와 정주형이 출연하는 소규모 콘서트로 진행되며 사전행사로 전국 초중고 학생들이 참여하는 K팝 댄스경연대회 결선도 함께 치러진다.&lt;!-- 그림 1496836 --&gt;특히 28일 K팝 콘서트에는 인피니트, 오마이걸, 하이키 등 우리나라를 대표하는 총 7개팀 K팝 아티스트들이 무대에 오른다.&lt;br&gt;또한 행사장 내에는 노지문화 서귀포라이프 스타일의 감귤따기, 전통음식 만들기 등 문화도시 라운지 운영은 물론, 메타버스 운동체험관, 페이스페인팅, 굿즈판매, 아이돌메이크업 등 SGF체험관, 제주한우시식회, 힐링아로마제품만들기, 심폐소생술 배우기 등 홍보관, 푸드코트 등 부대행사도 풍성하게 마련될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>STX엔진, 아덱스 2023서 K1A2 전차 성능 개량용 엔진, K9 자주포 엔진 등 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500124</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:34:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017143423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496837 --&gt;STX엔진이 17일 개막한 ‘서울 국제 항공우주 및 방위산업 전시회(ADEX 2023)’에서 하이브리드 엔진 시스템, K1A2 전차 성능 개량용 엔진, K9자주포 엔진 등을 선보였다.&lt;br&gt;STX엔진이 처음으로 공개한 하이브리드 엔진시스템은 군용 장비 디젤 엔진 하이브리드 시스템과 상태 기반 정비를 결합한 혁신적인 기술로 연료 효율성 향상과 함께 순간 가속도 향상 및 최적의 정비 시스템을 제공한다.&lt;br&gt;K1A2 전차 성능 개량용 개발 엔진인 ‘SMV 1360’은 전차의 방호력 및 기동력 향상을 위해 독자적으로 개발 중이며 전자식 커먼레일을 적용해 기존 전차 엔진 대비 13% 출력이 향상됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차세대 해안 감시체계를 구축하기 위해 반도체 소자를 활용한 고해상도·고정밀 레이더인 해안 감시 레이더-II도 전시한다. K9 자주포 엔진(MT881) 등 STX엔진의 기술은 군사 분야에서 미래 무기 시스템의 핵심 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;STX엔진은 45년 이상 생산을 통해 축적한 기술력을 기반으로 미래 무기체계의 운영 변화에 대응하고 폴란드, 핀란드 등 8개국에 안정적으로 엔진을 공급해 K-방산 수출 확대에 큰 역할을 담당하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상수 STX엔진 대표이사는 “국내 독보적인 방위산업용 엔진 생산 개발 능력과 전자통신장비의 높은 기술력을 선보이고 국방 분야에 혁신적인 솔루션을 제공하는데 기여하고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>STX엔진, 아덱스 2023서 K1A2 전차 성능 개량용 엔진, K9 자주포 엔진 등 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500124</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:34:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017143423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496837 --&gt;STX엔진이 17일 개막한 ‘서울 국제 항공우주 및 방위산업 전시회(ADEX 2023)’에서 하이브리드 엔진 시스템, K1A2 전차 성능 개량용 엔진, K9자주포 엔진 등을 선보였다.&lt;br&gt;STX엔진이 처음으로 공개한 하이브리드 엔진시스템은 군용 장비 디젤 엔진 하이브리드 시스템과 상태 기반 정비를 결합한 혁신적인 기술로 연료 효율성 향상과 함께 순간 가속도 향상 및 최적의 정비 시스템을 제공한다.&lt;br&gt;K1A2 전차 성능 개량용 개발 엔진인 ‘SMV 1360’은 전차의 방호력 및 기동력 향상을 위해 독자적으로 개발 중이며 전자식 커먼레일을 적용해 기존 전차 엔진 대비 13% 출력이 향상됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차세대 해안 감시체계를 구축하기 위해 반도체 소자를 활용한 고해상도·고정밀 레이더인 해안 감시 레이더-II도 전시한다. K9 자주포 엔진(MT881) 등 STX엔진의 기술은 군사 분야에서 미래 무기 시스템의 핵심 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;STX엔진은 45년 이상 생산을 통해 축적한 기술력을 기반으로 미래 무기체계의 운영 변화에 대응하고 폴란드, 핀란드 등 8개국에 안정적으로 엔진을 공급해 K-방산 수출 확대에 큰 역할을 담당하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상수 STX엔진 대표이사는 “국내 독보적인 방위산업용 엔진 생산 개발 능력과 전자통신장비의 높은 기술력을 선보이고 국방 분야에 혁신적인 솔루션을 제공하는데 기여하고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>STX엔진, 아덱스 2023서 K1A2 전차 성능 개량용 엔진, K9 자주포 엔진 등 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500124</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:34:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017143423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496837 --&gt;STX엔진이 17일 개막한 ‘서울 국제 항공우주 및 방위산업 전시회(ADEX 2023)’에서 하이브리드 엔진 시스템, K1A2 전차 성능 개량용 엔진, K9자주포 엔진 등을 선보였다.&lt;br&gt;STX엔진이 처음으로 공개한 하이브리드 엔진시스템은 군용 장비 디젤 엔진 하이브리드 시스템과 상태 기반 정비를 결합한 혁신적인 기술로 연료 효율성 향상과 함께 순간 가속도 향상 및 최적의 정비 시스템을 제공한다.&lt;br&gt;K1A2 전차 성능 개량용 개발 엔진인 ‘SMV 1360’은 전차의 방호력 및 기동력 향상을 위해 독자적으로 개발 중이며 전자식 커먼레일을 적용해 기존 전차 엔진 대비 13% 출력이 향상됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차세대 해안 감시체계를 구축하기 위해 반도체 소자를 활용한 고해상도·고정밀 레이더인 해안 감시 레이더-II도 전시한다. K9 자주포 엔진(MT881) 등 STX엔진의 기술은 군사 분야에서 미래 무기 시스템의 핵심 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;STX엔진은 45년 이상 생산을 통해 축적한 기술력을 기반으로 미래 무기체계의 운영 변화에 대응하고 폴란드, 핀란드 등 8개국에 안정적으로 엔진을 공급해 K-방산 수출 확대에 큰 역할을 담당하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상수 STX엔진 대표이사는 “국내 독보적인 방위산업용 엔진 생산 개발 능력과 전자통신장비의 높은 기술력을 선보이고 국방 분야에 혁신적인 솔루션을 제공하는데 기여하고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우승 도전’ KCC도, ‘탈꼴찌 목표’ 삼성도…핵심은 라건아·코번의 골 밑 파괴력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500125</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:38:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017143808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496842 --&gt;리바운드를 지배하는 팀이 경기를 지배한다. 골 밑 싸움에서 상대를 이겨냈을 때 ‘국가대표급 라인업’ 부산 KCC의 우승 도전도, ‘2년 연속 최하위’ 서울 삼성의 탈꼴찌도 가능하다.&lt;br&gt;오는 22일 KBL 2023~24시즌 첫 경기에서 맞대결을 펼치는 KCC와 삼성 모두 빅맨들의 활약이 절실하다. 자타공인 ‘우승 후보’ KCC는 라건아, 이승현의 체력과 경기력을 동시에 끌어올려야 하고, 6시즌 연속 플레이오프 진출에 실패한 삼성은 새 외국인 선수 코피 코번과 야전사령관 김시래의 호흡을 가다듬어야 한다.&lt;br&gt;KCC는 15일 울산 현대모비스와의 컵대회 결승전에서 상대 게이지 프림을 막지 못해 고전했다. 경기 초반 4분 동안 프림에 8실점한 뒤 라건아를 투입했는데 이후에도 골 밑에서 밀려 20점을 뒤진 채 1쿼터를 마쳤다. 최준용, 알리제 존슨 등 신입 선수들과 에이스 허웅의 활약으로 승부를 뒤집어 우승컵을 차지했으나 18분을 뛴 프림에 20점을 내준 수비는 고민으로 남았다. 이날 라건아는 9분 정도를 뛰면서 5득점 2리바운드에 그쳤고, 이승현도 10리바운드로 고군분투했지만 공격에선 5득점에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전창진 KCC 감독은 16일 미디어데이에서 두 선수의 체력과 팀 호흡이 “가장 중요한 부분”이라고 강조했다. 그는 “라건아가 무릎과 아킬레스건이 아픈 상태에서 아시안게임 대표팀에 합류했고, 의무를 다하기 위해 열심히 뛰었다. 약해진 내성에 장염까지 걸렸다”며 “이승현도 호흡을 맞추지 못하고 대회에 참가했는데 경기가 끝나고 탈진했다. 체력 회복을 위해 개막 전까지 휴식을 줄 예정”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1496843 --&gt;삼성은 컵대회를 통해 가능성과 과제를 모두 확인했다. 신장 210㎝의 센터 코번이 8일 조별리그 서울 SK와의 첫 경기에서 KBL 외국인 최우수선수(MVP) 자밀 워니를 상대로 밀리지 않으면서 33득점 9리바운드를 기록했다. 10일 고양 소노전에서도 더블더블(16득점 10리바운드)로 팀 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;정규 시즌 내내 코번의 활약이 이어지기 위해선 호흡을 맞출 주전 포인트가드 김시래의 부활이 동반돼야 한다. 지난 시즌 평균 7.04득점 3.17도움으로 슬럼프를 겪은 김시래는 이번 컵대회 SK전에서 득점과 도움을 한 개도 올리지 못했고, 소노와의 경기에서도 6득점에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은희석 삼성 감독은 “코번이 2대2 공격을 하고 싶다고 적극적으로 어필했다. 패스로 징검다리 역할을 하려는 의지가 강해 이정현, 김시래와의 시너지 효과를 기대하고 있다”며 소통 능력과 이타성에 주목했다. 이어 “김시래도 지난 시즌보다 몸 상태가 좋기 때문에 정규 시즌에는 제 기량을 발휘할 것으로 확신한다. 호흡을 맞출 수 있도록 판을 잘 깔아주겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항공기 엔진 블레이드 등 생산하는 DN솔루션, 항공기 구조물 부품 등 가공 솔루션 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500129</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:54:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017145438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496846 --&gt;항공기 구조물 부품, 랜딩기어 부품, 엔진 부품 등을 가공할 수 있는 다양한 항공 부품 가공 솔루션을 제공하는 DN솔루션즈는 17일 ‘서울 ADEX 2023’에서 다양한 솔루션을 공개했다.&lt;br&gt;롤스로이스, 프랫 &amp;amp; 휘트니, 보잉, GE, 에어버스 등 전 세계 주요 항공 업체가 고객사인 DN솔루션즈는 이날 항공기 구조물 부품, 랜딩기어 부품, 엔진 부품 등을 가공할 수 있는 다양한 항공 부품 가공 솔루션을 공개했다.&lt;!-- 그림 1496847 --&gt;DN솔루션즈는 또 이날 동시 5축 수직형 머시닝센터 DVF 5000을 통한 임펠러(원심펌프 내부에서 회전하는 날개) 가공 시현을 선보였다.&lt;br&gt;항공기는 빠른 속도로 비행해야 하는 특성상 가벼우면서도 단단한 동체 구조가 요구된다. 또 공기 저항을 줄이기 위해 구조물을 구성하는 부품은 날렵하고 유려한 곡면을 가져야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 항공기 엔진은 수많은 부품이 정밀하게 조립돼 만들어지는 핵심 유닛으로 엔진 회전부에는 많은 블레이드가 부착되는데 입력되는 공기의 흐름을 원활하게 하면서 높은 효율로 압축시키기 위해 비틀림이 심한 자유 곡면 형상을 띠고 있다. 자유 곡면 가공을 위해서는 5축 가공기가 필수다.&lt;br&gt;DVF 5000은 다양하고 복잡한 형상 가공에 최적화한 동시 5축 수직형 머시닝센터로 5개의 이송축을 동시에 제어해 복잡한 자유 곡면 형상을 가진 항공기의 엔진 블레이드, 매니폴드와 같은 부품을 가공하는 데 유리하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김원종 DN솔루션즈 사장은 “공작기계는 생활용품부터 항공우주와 같은 최첨단 산업에 이르기까지 기술적 파급 효과, 산업 구조 고도화, 제조업 경쟁력 강화를 위한 핵심 산업”이라며 “항공 산업은 제조업체에게 다양한 형상 가공을 비롯해 티타늄, 인코넬과 같은 난삭재 가공 등 난해한 과제를 요구하고 있다. 특히 기술적 난도가 높은 복합기 5축기 개발을 위해 많은 노력을 하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항공기 엔진 블레이드 등 생산하는 DN솔루션, 항공기 구조물 부품 등 가공 솔루션 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500129</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:54:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017145438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496846 --&gt;항공기 구조물 부품, 랜딩기어 부품, 엔진 부품 등을 가공할 수 있는 다양한 항공 부품 가공 솔루션을 제공하는 DN솔루션즈는 17일 ‘서울 ADEX 2023’에서 다양한 솔루션을 공개했다.&lt;br&gt;롤스로이스, 프랫 &amp;amp; 휘트니, 보잉, GE, 에어버스 등 전 세계 주요 항공 업체가 고객사인 DN솔루션즈는 이날 항공기 구조물 부품, 랜딩기어 부품, 엔진 부품 등을 가공할 수 있는 다양한 항공 부품 가공 솔루션을 공개했다.&lt;!-- 그림 1496847 --&gt;DN솔루션즈는 또 이날 동시 5축 수직형 머시닝센터 DVF 5000을 통한 임펠러(원심펌프 내부에서 회전하는 날개) 가공 시현을 선보였다.&lt;br&gt;항공기는 빠른 속도로 비행해야 하는 특성상 가벼우면서도 단단한 동체 구조가 요구된다. 또 공기 저항을 줄이기 위해 구조물을 구성하는 부품은 날렵하고 유려한 곡면을 가져야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 항공기 엔진은 수많은 부품이 정밀하게 조립돼 만들어지는 핵심 유닛으로 엔진 회전부에는 많은 블레이드가 부착되는데 입력되는 공기의 흐름을 원활하게 하면서 높은 효율로 압축시키기 위해 비틀림이 심한 자유 곡면 형상을 띠고 있다. 자유 곡면 가공을 위해서는 5축 가공기가 필수다.&lt;br&gt;DVF 5000은 다양하고 복잡한 형상 가공에 최적화한 동시 5축 수직형 머시닝센터로 5개의 이송축을 동시에 제어해 복잡한 자유 곡면 형상을 가진 항공기의 엔진 블레이드, 매니폴드와 같은 부품을 가공하는 데 유리하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김원종 DN솔루션즈 사장은 “공작기계는 생활용품부터 항공우주와 같은 최첨단 산업에 이르기까지 기술적 파급 효과, 산업 구조 고도화, 제조업 경쟁력 강화를 위한 핵심 산업”이라며 “항공 산업은 제조업체에게 다양한 형상 가공을 비롯해 티타늄, 인코넬과 같은 난삭재 가공 등 난해한 과제를 요구하고 있다. 특히 기술적 난도가 높은 복합기 5축기 개발을 위해 많은 노력을 하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항공기 엔진 블레이드 등 생산하는 DN솔루션, 항공기 구조물 부품 등 가공 솔루션 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500129</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:54:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017145438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496846 --&gt;항공기 구조물 부품, 랜딩기어 부품, 엔진 부품 등을 가공할 수 있는 다양한 항공 부품 가공 솔루션을 제공하는 DN솔루션즈는 17일 ‘서울 ADEX 2023’에서 다양한 솔루션을 공개했다.&lt;br&gt;롤스로이스, 프랫 &amp;amp; 휘트니, 보잉, GE, 에어버스 등 전 세계 주요 항공 업체가 고객사인 DN솔루션즈는 이날 항공기 구조물 부품, 랜딩기어 부품, 엔진 부품 등을 가공할 수 있는 다양한 항공 부품 가공 솔루션을 공개했다.&lt;!-- 그림 1496847 --&gt;DN솔루션즈는 또 이날 동시 5축 수직형 머시닝센터 DVF 5000을 통한 임펠러(원심펌프 내부에서 회전하는 날개) 가공 시현을 선보였다.&lt;br&gt;항공기는 빠른 속도로 비행해야 하는 특성상 가벼우면서도 단단한 동체 구조가 요구된다. 또 공기 저항을 줄이기 위해 구조물을 구성하는 부품은 날렵하고 유려한 곡면을 가져야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 항공기 엔진은 수많은 부품이 정밀하게 조립돼 만들어지는 핵심 유닛으로 엔진 회전부에는 많은 블레이드가 부착되는데 입력되는 공기의 흐름을 원활하게 하면서 높은 효율로 압축시키기 위해 비틀림이 심한 자유 곡면 형상을 띠고 있다. 자유 곡면 가공을 위해서는 5축 가공기가 필수다.&lt;br&gt;DVF 5000은 다양하고 복잡한 형상 가공에 최적화한 동시 5축 수직형 머시닝센터로 5개의 이송축을 동시에 제어해 복잡한 자유 곡면 형상을 가진 항공기의 엔진 블레이드, 매니폴드와 같은 부품을 가공하는 데 유리하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김원종 DN솔루션즈 사장은 “공작기계는 생활용품부터 항공우주와 같은 최첨단 산업에 이르기까지 기술적 파급 효과, 산업 구조 고도화, 제조업 경쟁력 강화를 위한 핵심 산업”이라며 “항공 산업은 제조업체에게 다양한 형상 가공을 비롯해 티타늄, 인코넬과 같은 난삭재 가공 등 난해한 과제를 요구하고 있다. 특히 기술적 난도가 높은 복합기 5축기 개발을 위해 많은 노력을 하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 윤 대통령, 박민 KBS 사장 인사청문 요청안 재가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500130</guid>
      <pubDate>2023-10-17T14:54:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/13/SSC_20231013151731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1495486 --&gt;윤석열 대통령은 17일 박민 KBS 사장 후보자 인사청문 요청안을 재가했다.&lt;br&gt;대통령실 대변인실은 이날 언론 공지를 통해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 KBS 이사회는 지난 13일 임시 이사회를 열고 박 전 문화일보 논설위원을 제26대 KBS 사장으로 임명 제청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS 사장은 국회 인사청문회를 거쳐 대통령이 임명한다. 인사청문 요청안은 이날 오후 국회로 송부될 예정이다.&lt;br&gt;박 후보자가 KBS 사장에 임명될 경우 김의철 전 사장의 잔여 임기인 2024년 12월 9일까지 직무를 수행하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 후보자는 1991년 문화일보 기자로 입사해 사회부장, 정치부장, 편집국장을 거쳤다. 최근 문화일보에서 사직한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-배양육의 힘…심플플래닛, 미국 스타트업 피칭 WKBC에서 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500136</guid>
      <pubDate>2023-10-17T15:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017151136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;바이오 푸드테크 기업 심플플래닛이 미국 스타트업 피칭 대회 WKBC(세계한인비즈니스대회)에서 1위를 했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;미국 캘리포니아 애너하임 컨벤션센터에서 진행된 이번 피칭대회는 유망 스타트업에 투자 유치 기회를 제공하고 미국 진출 발판을 마련하는 취지다. 320여곳의 기업이 참여했으며 8명의 벤처 투자전문가로 구성된 심사위원단의 심사를 통해 심플플래닛이 우승을 차지했다.&lt;br&gt;심사위원으로 참가한 제네럴파트너의 정지훈 파트너는 “시장 공급 가능성, 문제 해결 능력, 향후 발전성, AI 등 기술전환 트렌드에 매치되는지 등을 중점적으로 심사했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1496864 --&gt;심플플래닛은 세포배양의 가장 중요한 기술인 세포 확보기술과 One-stop 세포배양 플랫폼을 보유하고 있으며, 총 13종의 특화 스타터 세포를 확보했다. 또한 배양육 상용화의 핵심인 대량생산에 특화된 부유배양 세포주 개선 기술력을 바탕으로 배양육 상용화 단계에 진입하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심플플래닛의 세포배양 기술은 동·식물 세포 배양을 통해 식량을 생산하는 기술로 기존 농업 시스템의 수평 발전 방법인 ‘세포 농업’에 해당된다. 이는 지속가능한 식품 공급망으로 심플플래닛 대체단백 파우더 1톤 생산 시, 나무 55,500그루를 심는 효과, 16,650톤의 이산화탄소 배출을 감소시키는 가치를 창출한다.&lt;br&gt;심플플래닛 정일두 대표는 “지속가능한 식품 공급망을 육성해 기아종식, 식량안보 등 문제 해결에 기여하고자 한다”고 밝혔다. 이어 “하나의 생산 시스템으로 실버세대 및 영유아세대, 특수 영양강화 목적의 기능성 원료 등 다양한 타겟 원료를 생성할 수 있다는 장점 등으로 좋은 평가를 받을 수 있었다”며 “싱가포르와 미국, 캐나다로의 진출에 박차를 가하고 있고 호주와 일본 진출 계획을 구체화 중인 단계에서 이번 대회우승이 무척 의미가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심플플래닛은 영국 Foodfowarding에서 세계적인 식품과 기술, 지속가능성을 가진 기업을 선정하는 Foodtech500에 이름을 올렸으며, 세포배양 및 조직화 기술로 아시아 유일 스위스 Mass Challenge 2023에 최종 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-배양육의 힘…심플플래닛, 미국 스타트업 피칭 WKBC에서 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500136</guid>
      <pubDate>2023-10-17T15:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017151136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;바이오 푸드테크 기업 심플플래닛이 미국 스타트업 피칭 대회 WKBC(세계한인비즈니스대회)에서 1위를 했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;미국 캘리포니아 애너하임 컨벤션센터에서 진행된 이번 피칭대회는 유망 스타트업에 투자 유치 기회를 제공하고 미국 진출 발판을 마련하는 취지다. 320여곳의 기업이 참여했으며 8명의 벤처 투자전문가로 구성된 심사위원단의 심사를 통해 심플플래닛이 우승을 차지했다.&lt;br&gt;심사위원으로 참가한 제네럴파트너의 정지훈 파트너는 “시장 공급 가능성, 문제 해결 능력, 향후 발전성, AI 등 기술전환 트렌드에 매치되는지 등을 중점적으로 심사했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1496864 --&gt;심플플래닛은 세포배양의 가장 중요한 기술인 세포 확보기술과 One-stop 세포배양 플랫폼을 보유하고 있으며, 총 13종의 특화 스타터 세포를 확보했다. 또한 배양육 상용화의 핵심인 대량생산에 특화된 부유배양 세포주 개선 기술력을 바탕으로 배양육 상용화 단계에 진입하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심플플래닛의 세포배양 기술은 동·식물 세포 배양을 통해 식량을 생산하는 기술로 기존 농업 시스템의 수평 발전 방법인 ‘세포 농업’에 해당된다. 이는 지속가능한 식품 공급망으로 심플플래닛 대체단백 파우더 1톤 생산 시, 나무 55,500그루를 심는 효과, 16,650톤의 이산화탄소 배출을 감소시키는 가치를 창출한다.&lt;br&gt;심플플래닛 정일두 대표는 “지속가능한 식품 공급망을 육성해 기아종식, 식량안보 등 문제 해결에 기여하고자 한다”고 밝혔다. 이어 “하나의 생산 시스템으로 실버세대 및 영유아세대, 특수 영양강화 목적의 기능성 원료 등 다양한 타겟 원료를 생성할 수 있다는 장점 등으로 좋은 평가를 받을 수 있었다”며 “싱가포르와 미국, 캐나다로의 진출에 박차를 가하고 있고 호주와 일본 진출 계획을 구체화 중인 단계에서 이번 대회우승이 무척 의미가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심플플래닛은 영국 Foodfowarding에서 세계적인 식품과 기술, 지속가능성을 가진 기업을 선정하는 Foodtech500에 이름을 올렸으며, 세포배양 및 조직화 기술로 아시아 유일 스위스 Mass Challenge 2023에 최종 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 출신 이복현 “외국인 불법 공매도, 끌고 와서라도 처벌할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500142</guid>
      <pubDate>2023-10-17T15:20:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017152027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496871 --&gt;이복현 금융감독원 원장이 최근 드러난 불법 공매도 사건과 관련해 “(불법행위자가 외국인이거나 해외법인 등)외국에 있다면, 끌고 와서라도 (국내법으로) 형사처벌 받을 수 있도록 수사 당국과 긴밀히 협의하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;서울중앙지검 경제범죄조사 부장 출산인 이 원장은 17일 서울 여의도 금감원에서 열린 현장 국정감사에 참석해 불법 공매도 처벌과 관련한 윤주경 국민의힘 의원의 질의에 “큰 금액의 금전적 책임을 지도록 하고, 결국 형사 처벌도 가능한 것”이라며 이렇게 답했다.&lt;br&gt;금감원은 최근 홍콩에 있는 대형 글로벌 투자은행(IB) 2곳이 국내 자본시장에서 560억원 규모의 고의적인 무차입 공매도를 일삼다가 적발됐다고 발표했었다. 금감원은 이들에 대해 최대 규모 과징금을 부과하겠다고 밝혔지만 시장에서는 여전히 솜방망이 제재라는 비판이 나오자 처벌 의지를 다시 표명한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 원장은 주식 시장에서 공매도 제도의 필요성에는 공감했으나 신뢰 회복이 우선이라는 입장을  밝혔다.&lt;br&gt;그는 “외국인 투자자라든가 해외의 신뢰를 얻기 위한 (공매도) 제도의 선진화가 무조건 필요하다는 것에 대해서는 이견이 없다”며 “다만 우리 국내 기관의 신뢰도 얻어야 하고 개인투자자 등 시장 참여자 모두의 신뢰를 얻어야 하는데 신뢰가 크게 손상돼 특단의 조치가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “불법 공매도 자체가 어떻게 보면 코리아 디스카운트의 원인으로 지금 작용하고 있는 부분이 있어서 이것들은 저희가 다른 정책과 균형감 있게 조금 더 제로베이스에서 한번 볼 필요가 있다는 게 제 개인적인 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 원장은 “이대로 넘어가서는 저희가 공매도를 덮을 수도 없고 그렇다고 해서 걷을 수도 없는 병목에 갇힌 형태”라며 “좀 더 열린 마음으로 현황을 점검하고 개선책을 마련할 필요가 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐건전지 걱정 NO”… 에브리솔루션 ‘스마트 폐건전지 수거함’ 선봬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500148</guid>
      <pubDate>2023-10-17T15:27:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017152735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;에브리솔루션사가 ‘스마트 폐건전지 수거함’을 새롭게 선보였다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;이 기기는 최신 AI 알고리즘을 활용해 사용자가 투입한 폐건전지를 실시간으로 식별하고 이물질과 정확하게 분류, 폐건전지 수거를 돕는다.&lt;br&gt;전국의 많은 지자체가 무료로 폐건전지 교환 사업을 진행 중이나, 기존 수거 방식의 한계로 인해 사용자의 편의성과 환경 보호 모두에 문제가 있었다.&lt;!-- 그림 1496876 --&gt;에브리솔루션의 스마트 수거함은 이런 문제점을 개선, 폐건전지의 재활용율을 높이는 동시에 사용자의 편의를 크게 제고한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리씨드 전용앱을 통해 간편하게 회원가입과 로그인이 가능하며, 투입한 폐건전지의 정보와 분류 상황을 실시간으로 확인할 수 있다.&lt;br&gt;특히 지난 2022년 8월에 특허를 획득한 이 기술은 환경 보호와 ESG 경영 공시 요건을 동시에 충족시키는 해법으로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에브리솔루션 황희풍 대표는 ”지자체, 공공기관, 상장 기업 등 ESG 경영공시가 필수인 기관들에게 우리의 스마트 폐건전지 수거함이 큰 도움이 될 것“이라며 “스마트한 수거 방식의 도입은 폐건전지의 효과적 재활용과 환경 보호의 새로운 지평을 열 것으로 전망된다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 상공을 비행하는 B-52 폭격기 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500160</guid>
      <pubDate>2023-10-17T15:47:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017154749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘서울 아덱스(ADEX) 2023’ 개막식이 열린 17일 오전 서울 송파구 롯데월드타워 전망대 서울스카이에서 바라본 서울 상공에 미군 전략폭격기 B-52 ‘스트래토포트리스’가 비행을 하고 있다.&lt;!-- 그림 1496897 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국항공우주산업, 아덱스서 VR 고글 활용한 KF-21 정비체험, 미래 공중전투체계 개념 제시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500164</guid>
      <pubDate>2023-10-17T16:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017161235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496902 --&gt;한국항공우주산업(KAI)은 17일 개막한 ‘서울 국제 항공우주 및 방위산업 전시회 2023’에서 4차 산업혁명 기술 중심의 미래전장 초연결 플랫폼을 공개했다.&lt;br&gt;유무인복합과 AAV/무인기, IPS/시뮬레이션, 우주, 고정익, 회전익, 국내 항공우주 역사를 압축한 레거시 등 모두 7가지 존으로 구성된 KAI의 전시장에는 대형스크린을 통해 KF-21 무인기 복합편대와 소형무장헬기(LAH), 상륙공격헬기(MAH) 등 유·무인 체계가 연결된 미래 공중전투체계 개념을 제시했다.&lt;!-- 그림 1496903 --&gt;특히 IPS/시뮬레이터존에는 가상현실(VR) 고글을 활용한 KF-21 정비체험과 KF-21, FA-50 조종체험 등 미래형 훈련체계를 직접 체험할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;무인지 존에서는 차세대 모빌리티로 활약할 민·군 겸용 미래항공기체 AAV와 수직이착륙 무인기, 차기군단무인기 등이 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우주존에는 차세대중형위성, 초소형위성 등 다양한 위성과 지난 5월 발사된 한국형발사체 누리호 모형이 전시됐다. 지난해 설립한 위성활용서비스 전문업체 ‘메이사 플래닛’의 위성영상 분석 플랫폼도 최초로 공개됐다.&lt;br&gt;고정익존에서는 지난 6월 잠정전투적합 판정을 획득한 KF-21 한국형전투기와 성능개량을 진행 중인 FA-50 전투기, 차기 기본훈련기 소리개, 다목적 수송기 모형을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;레거시존에는 올해로 개발 70주년을 맞은 국산 1호 항공기 부활(復活)호 모형과 함께 국내 항공우주산업을 선도해온 KAI의 개발사가 전시된다.&lt;br&gt;이번 ADEX에서는 한국형전투기 KF-21 보라매가 대중 앞에서 첫 시범비행을 선보였으며  야외전시장에 전시된다. KF-21은 5분여 동안 진행되는 기동 시범에서 수평 급선회 기동, 배면비행 등을 통해 국산전투기의 고기동성과 우수성을 선보이며 국내외 고객에게 많은 주목을 받을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;KAI 강구영 사장은 “이번 ADEX에서는 2050년 매출 40조, 세계 7위 항공우주기업으로 성장하기 위한 KAI의 미래형 신 플랫폼을 한자리에 모두 볼 수 있다”며 “대한민국 항공우주와 방위산업의 대표기업인 KAI의 비전을 느낄 수 있는 시간이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벌금 3억 위기” 나영석 PD, 실수로 ‘스포일러’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500165</guid>
      <pubDate>2023-10-17T16:13:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017161341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496904 --&gt;나영석 PD가 그룹 세븐틴 멤버 디노의 활동 계획을 실수로 누설했다.&lt;br&gt;나 PD는 16일 오후 유튜브 채널 ‘십오야’를 통해 ‘세븐틴의 회식 후 퇴근길 라이브’를 진행했다.&lt;br&gt;세븐틴이 출연한 이날 라이브 방송은 십오야가 새롭게 선보인 ‘와글와글’ 코너였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;23일 오후 6시 미니 11집 앨범 ‘SEVENTEENTH HEAVEN’(세븐틴스 헤븐)로 컴백하는 세븐틴은 이날 라이브 방송에서 시청자들의 질문에 답하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;멤버 정한은 “영석이형이랑 같이 (타이틀곡 ‘음악의 신’) 챌린지를 찍었다”고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 세븐틴은 컴백을 앞두고 나 PD와 신효정 PD가 공동 연출하는 ‘꽃보다 청춘’ 새 시리즈 촬영을 마친 바 있다. 이 시리즈는 지난 5월 십오야 채널을 통해 공개된 ‘출장 십오야’ 세븐틴 편에서 성사됐다. 당시 멤버들은 음악 퀴즈 중 각자 제작진이 들어줬으면 하는 소원을 쪽지에 적었는데 이 중 원우가 제출한 ‘세븐틴 꽃보다 청춘 출연’ 소원권을 도겸이 뽑으며 특집 시리즈 제작이 성사됐다.&lt;br&gt;편성은 미정이다. 기존 시리즈처럼 tvN을 통해 방송될지, 십오야 채널을 통해 공개될지, 아니면 두 채널 동시 공개 형식이 될지 주목된다.&lt;br&gt;방송이 언제 공개되냐는 시청자의 질문에 나 PD는 “아직 얘기하면 안 된다고 한다. 효정이한테 혼난다”라고 말했다.&lt;br&gt;방송 말미 민규가 “10월 23일 세븐틴 ‘음악의 신’”이라며 세븐틴 완전체 컴백을 홍보하자 나 PD는 “잘했다. 아무도 홍보를 안한 건가. 와, 진짜, 누군가 한명은 (컴백 앨범) 얘기를 해줘야 하는데”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러다가 나 PD는 무심코 “그 다음에 디노 거 얘기 좀 해줘. 디노 거는 얘기하면 안 돼?”라고 물었고, 민규는 당황해하며 “안 되죠. 이 형 뭐야”라고 외쳤다. 결국 세븐틴 멤버들이 당황하는 장면을 끝으로 라이브 방송은 마무리됐다.&lt;br&gt;제작진은 나 PD의 디노 관련 ‘스포일러’를 다시보기 영상에서 들어냈다.&lt;br&gt;방송 직후 온라인상에서는 “디노 솔로”, “나피디님” 등이 실시간 트렌드 최상위권에 오르며 디노의 솔로곡 발매 여부에 대한 관심이 모아졌다. 팬덤 일각에서는 나 PD가 세븐틴 그룹 내 규칙 중 하나인 ‘스포일러를 할 땐 3억원의 벌금을 내야 한다’에 따라 벌금을 내야 할 위기에 처했다고 농담을 하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 드라마 ‘DMZ 대성동’ 제작진, 1년째 임금체불...여전한 임금체불 폐해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500168</guid>
      <pubDate>2023-10-17T16:16:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017161628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496908 --&gt;드라마 ‘DMZ 대성동’의 제작진이 드라마 제작 완료 후 1년이 지난 현재도 임금을 받지 못했다. 또 한국방송통신전파진흥원은 임금체불을 이유로 ‘OTT 콘텐츠 제작지원 사업’ 명목으로 해당 드라마에 투입한 제작비 2억원의 환수를 통보했지만, 아직 반환되지 않았다. 제작사 측은 임금 미지급 사유로 ‘예상보다 초과한 제작비’를 지목했지만, 제작비 사용 내역을 모두 증빙하지 못한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;17일 국회 과학기술방송통신위원회 소속 허은아 국민의힘 의원이 한국방송통신전파진흥원으로부터 제출받은 자료에 따르면, 드라마의 제작사인 미디어프로덕션 측은 지난해 9월 드라마 제작 완료 후 10월에 임금을 주기로 약속했지만 아직 지급하지 않았다.&lt;br&gt;하지만 4부작 드라마인 ‘DMZ 대성동’은 지난 3월에 딜라이브TV에서 방영을 완료했다. 드라마 제작의 경우 스태프 및 단역 배우들은 표준계약서를 쓰며, 특별한 경우가 아니면 이에 따라 통상 제작 완료 후 한 달안에 임금을 지급하지만 ‘DMZ 대성동’은 1년 넘게 미지급 상태인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 드라마 주연 배우는 출연료를 받았지만 단역 및 조연배우, 스태프 등은 임금을 받지 못했다. 체불 임금은 총 9545만원이다.&lt;br&gt;현재 임금이 밀린 80명 중에 12명만 고용노동부가 사업주 대신 체불액을 지급하는 대지급금 390만원을 받았다. 또 소속된 회사가 있는 12명은 대지급금 마저 받을 수 없었다. 나머지는 고용부에 대지급금을 신청하고 결과를 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제작사 측은 당초 4억 7000만원으로 책정했던 제작비가 7억원으로 늘면서 임금을 모두 지급할 수 없었다는 입장이다. 하지만 한국방송통신전파진흥원이 지원한 2억원과 제작사 자체 부담금 4000만원을 제외한 나머지 4억 6000만원에 대한 증빙 자료는 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;허은아 의원은 “제작비 절반이 넘는다는 드라마 주연의 출연료는 지급됐지만 조연, 단역, 스태프들은 여전히 임금을 받지 못하고 있다”며 “향후 콘텐츠 제작비 지원 사업 계약 시 스태프와 연기자의 임금 지급이 보장되도록 해야 한다”고 언급했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부끄러운 과거사 유감” 신상훈 전 사장, 신한은행과 전격 화해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500170</guid>
      <pubDate>2023-10-17T16:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017162442_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496914 --&gt;신상훈 전 신한금융지주 사장이 이른바 ‘신한은행 내분 사태’로 인해 억울하게 물러나야 했다며 회사를 상대로 제기한 소송에서 양측이 소송을 중단하고 전격 화해하며 14년 만에 일단락됐다.&lt;br&gt;17일 금융권에 따르면 이날 오후 서울고법에서 열린 조정기일에서 양측은 “미래 지향의 호혜 정신에 터 잡아 원고(신 전 사장)의 명예회복과 신한금융그룹의 발전을 위해 상호 협력하기로 한다”는 내용에 합의했다. 이처럼 조정이 성립되면 재판상 화해와 동일한 효력이 있기 때문에 사실상 양측 간 갈등은 봉합된 것으로 보인다. 원고와 피고 측은 이날 “부끄러운 과거사로 상처받은 신한금융그룹 주주와 임직원, 고객 등 관계자 여러분들에게 유감과 위로의 말씀을 드린다”라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;신 전 사장 측은 별도 입장문을 통해 “신 전 사장은 신한 사태의 진상을 밝히고 자신은 물론 함께 희생된 후배들의 명예를 회복하고자 노력했다”며 “그러나 역부족이었다”고 밝혔다. 그러면서 “이제 이렇게라도 신한금융그룹 측과 조정을 함으로써 조금이나마 응어리를 풀게 돼 무척 다행으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 전 사장은 2010년 발생한 신한은행 내분 사태로 인해 회사에서 억울하게 물러나야 했다며, 신한은행을 상대로 손해배상청구 소송을 제기해 이날까지 재판을 이어왔다. 당시 라응찬 전 신한지주 회장은 2009년 9월 신 전 사장이 회삿돈을 횡령했다고 고소했는데, 신한은행을 창립한 이희건 전 명예회장의 경영자문료에 손을 댔다는 것이었다.&lt;br&gt;신 전 사장은 이에 대해 2008년 1월 라 전 회장 지시로 현금 3억원을 마련하는 과정에서 발생한 일이라고 주장했다. 당장 비서실에 현금이 없어 재일교포 주주 2명과 자신 명의 계좌에서 돈을 인출했고, 이 전 명예회장 자문료 명목 법인자금으로 이를 보전했다는 항변이었다. 당시 돈가방 3개에 담긴 문제의 3억원은 이백순 전 신한은행장을 통해 남산자유센터 정문 주차장에서 누군가에게 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 정치권 실세가 대선 직후 당선 축하금으로 거액을 받아 간 것이라는 의혹이 제기됐으나, 수사와 재판을 통해 규명되지 못한 채 끝내 미스터리로 남았다. 신 전 사장은 재판에 넘겨져 업무상 횡령에 대한 일부 유죄 판결로 벌금형을 받았다. 라 전 회장과 이 전 행장은 3억원 지시·전달 사실을 전면 부인했다.&lt;br&gt;신 전 사장은 과거 수사 당시 횡령 금액으로 지목돼 은행에 갚은 2억 6100만원을 라 전 회장이 지금이라도 대신 부담해야 한다며 지난해 4월 구상금 청구소송을 제기하기도 했다. 지난 13일 1심에서 원고 패소 판결을 받은 상태로, 신 전 사장은 이날 조정 성립과 별개로 라 전 회장 개인에 대한 소송을 계속 이어갈 계획으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美법원 “시티은행 샌드위치와 커피 둘씩 출장비 청구 직원 해고 정당”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500173</guid>
      <pubDate>2023-10-17T16:28:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017162806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496923 --&gt;미국 시티은행이 해외 출장 중 연인과 함께 먹은 점심 값을 회사에 부당 청구해놓고 거짓말을 늘어놓았다는 이유로 직원을 해고했다. 문제의 직원은 부당해고라며 은행을 제소했는데 법원은 은행 손을 들어줬다고 영국 BBC가 16일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;금융범죄 전문 애널리스트로 7년째 일하던 자볼치스 페케트는 지난해 7월 3일부터 5일까지 네덜란드 암스테르담 출장을 가 혼자서 샌드위치 둘, 커피 두 잔, 파스타 두 접시를 먹었다며 영수증을 은행에 청구했다. 회사 출장 규정은 하루 100유로(약 14만 5200원)를 한도로 쓸 수 있게 돼 있었기 때문에 본인은 문제가 되지 않는다고 봤다.&lt;br&gt;하지만 담당 매니저는 미심쩍어해 거듭 추궁했다. 페케트는 마지 못해 몇 끼는 연인과 함께 나눠 먹었다고 실토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법원에 제출된 소송 서류를 보면 그는 처음에는 이메일 답변을 통해 “나는 혼자서 출장을 갔다. 커피를 두 잔 마신 것은 너무 (커피 량이) 적었기 때문”이라고 적었다. 나아가 “그날 아침을 건너 뛰고 커피 한 잔만 마셨다. 해서 점심 때 식당에서 샌드위치 하나에 음료 하나, 커피 한 잔을 들었다. 사무실에서 먹으려고 커피를 테이크아웃하고 저녁 때 먹으려고 샌드위치를 챙겼다. 그렇게 저녁을 때웠던 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;페케트는 “내가 쓴 돈은 하루 100유로 출장비 규정을 충족했다. 귀하가 뭘 걱정하는지 제발 얘기해줄 수 있느냐? 내가 이 정도로 식습관까지 구질구질하게 설명해야 한다고 생각하지 않는다”라고 쏘아붙이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행 측은 액수가 문제가 아니라 비용 관리 정책을 위반했는지 여부가 중요하다고 설명했다. 물론 배우자와 함께 여행하거나 식사한 비용까지 떠안을 수 없다는 것이었다. 아울러 식사를 함께 한 이들의 비용을 청구하려면 상세한 목록을 제출해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;아울러 은행 측은 연인과 함께 파스타를 두 끼 든 적이 있느냐고 물었다. 그의 첫 답은 “아니오”였다. 하지만 얼마 뒤 번복했다. 할머니가 돌아가신 지 얼마 안 됐을 때라 6주의 병가를 내고 지독한 약물 처방으로 힘겨울 때라 귀찮아 그렇게 답한 것이라고 해명했다.&lt;br&gt;결국 은행은 해고의 칼을 들었고, 그는 부당 해고라며 제소했다. 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 재판부는 “액수가 문제가 아니란 것을 알게 됐다. 올바른 비용을 청구하고 정당한 소명을 했느냐가 관건이다. 원고가 첫 번째 기회가 주어졌을 때 충분하고 솔직한 소명을 하지 않고 곧바로 답하지 않았다는 점은 상당한 의미를 갖는다”면서 “원고는 글로벌 금융기관에서 신뢰가 생명인 자리에 채용된 것이다. 난 원고가 정직했어야 했다는 점을 받아들이게 됐다”고 판시했다.&lt;br&gt;당연히 시티은행 대변인은 “판결 내용을 기쁘게 받아들인다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전남편이 딸을 영양실조로 죽였다”…‘결혼지옥’ 아내 오열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500174</guid>
      <pubDate>2023-10-17T16:28:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017162812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496924 --&gt;MBC ‘오은영 리포트-결혼지옥’에 출연한 부부 중 아내가 전남편과 낳은 딸을 하늘나라로 먼저 보낸 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;16일 방송된 ‘결혼지옥’에는 혼인신고 13년 만에 결혼식을 앞뒀지만 소통 불가로 이별을 고민하고 있는 부부의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;오은영은 결혼식에 대한 남편과 아내의 서로 다른 생각을 이야기하며 “결혼식 의미에 대한 중요도가 두 분에게 굉장히 다른 것 같다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그도 그럴 것이 남편은 웨딩촬영 내내 표정이 좋지 않았고, 아내의 드레스 입은 모습을 보고도 칭찬 한 마디 하지 않았다.&lt;br&gt;아내는 남편의 건강검진을 위해 적금을 붓고 있다고 밝혔다.  아내는 “고혈압도 있고 당뇨도 있다. 답답하면서도 걱정이 된다. 내가 아무리 잘 챙긴다고 해도 본인이 좀 더 신경써야 하는데 전혀 안 하니까. 어디가 더 나빠지는 건 아닌지 싶다”라고 말했다. 이 모습을 본 남편은 아내의 진심을 깨닫고 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아내의 친구는 “오빠가 무슨 매력이 있나”라고 물었다. 아내는 “내가 아이를 떠나보내고 힘들었지 않나”라고 아픈 사연을 꺼냈다.&lt;br&gt;남편과 재혼 가정인 아내는 “첫째는 남편의 딸이다. 나도 자식이 있는데 하늘나라로 갔다”면서 “전남편이 추운 겨울날 밖에 둬서 그렇게 됐다. 3살이었는데 제대로 먹지도 못했더라. 아이가 울면 누구라도 데리고 들어가겠지 생각했다고 하더라”라고 말했다.&lt;br&gt;아내는 “나도 이혼 가정에서 자랐다. 일찍 가정을 꾸리고 싶은 마음에 가출을 해서 지내다가 남자를 만나 임신을 하게 됐다. 그래서 혼인신고만 하고 아기 낳고 살았다. 그땐 10대라 너무 어려서 아무것도 몰랐다”라고 말했다.&lt;br&gt;아내는 “전 남편이 PC방을 다니다가 거기 종업원과 눈이 맞아서 도망갔다. 그땐 내가 아이를 데리고 있었는데 남편에게 아이를 보냈다. 그러면 내연녀와 떨어질 줄 알았다. 근데 안 되더라. 시아버지한테 전화해서 아이를 돌려달라고 말했다. ‘아이를 버렸다’고 하더라. 아이가 죽었다고 연락이 왔다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1496925 --&gt;아내는 “새벽에 달려가서 봤는데 눈물이 나서 사진을 못 보겠더라. 내 딸이 아니라고 말했다. 경찰 조사 결과 전남편과 내연녀가 처벌을 받았다”라면서 “아이가 영양실조였다. 둘 다 돈을 안 버니까 아무것도 안 준 거다. 부검을 해봤는데 (위에서) 물 한 방울 안 나왔다고 하더라”라고 전해 충격을 안겼다.&lt;br&gt;아내는 “내가 잘못했다고 생각했다. 내가 이 세상에 태어난 게 잘못한 거라고 생각했다”라고 말했다. 이에 오은영은 “너무나 가슴 아픈 일이다. 뭐라고 위로의 말씀을 드려야 할지 모르겠다”라며 마음 아파했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>답답할 땐 허웅·최준용, 영입 이유 증명한 KCC의 해결사… 전창진 감독 “말 잘 듣는 최고의 선수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500186</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017170445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496952 --&gt;지난 시즌을 앞두고 KBL 최고 인기 선수 허웅, 올해 최준용을 영입해 ‘슈퍼 팀’을 구성한 부산 KCC가 강력한 우승 후보로 떠올랐다. 전창진 KCC 감독은 컵대회에서 위기의 순간마다 해결사 본능을 뽐낸 두 선수의 활약에 대해 “100% 만족한다. 최고의 선수들”이라고 치켜세웠다.&lt;br&gt;KCC는 16일 서울올림픽파크텔에서 열린 KBL 2023~24시즌 개막 미디어데이에서 9개 타 구단 감독 중 7명에게 우승 후보 1순위로 꼽혔다. 허웅-라건아-이승현 삼각편대가 건재한 상황에서 최준용을 합류시켜 컵대회 첫 우승을 일궜고, 새 외국인 알리제 존슨도 폭발적인 득점력으로 컵대회 최우수선수(MVP)에 선정되면서 그 위력을 입증했기 때문이다.&lt;br&gt;허웅과 최준용은 15일 군산월명체육관에서 열린 컵대회 울산 현대모비스와의 결승전에서 승부처 집중력으로 가치를 입증했다. 71-70으로 팽팽하게 맞선 4쿼터 초반, 2분 30초 동안 양 팀의 슛이 모두 빗나가는 소강상태에서 존슨에게 공을 받은 허웅이 상대 서명진을 따돌리고 레이업을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 분위기는 KCC 쪽으로 넘어왔다. 허웅의 패스를 받은 최준용이 속공 득점으로 점수 차를 벌렸다. 곧바로 수비 리바운드를 따낸 최준용은 승기를 잡는 결정적인 가로채기까지 기록했다.&lt;!-- 그림 1496953 --&gt;전날 준결승 수원 kt전도 마찬가지였다. KCC는 연장에서 팀의 15득점 중 12점을 합작한 허웅(7점), 최준용(5점)을 앞세워 10점 차로 승리했다. 9일 대구 한국가스공사와의 경기에선 이적 후 첫 공식전에 나선 최준용이 26득점 10리바운드로 맹활약했다.&lt;br&gt;다만 2022 항저우아시안게임 일정을 소화하고 컵대회 직전 팀에 합류한 라건아와 이승현이 오는 22일 정규 시즌 첫 경기까지 정상 컨디션을 회복해 동료들과 호흡을 맞춰야 하는 과제가 남았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전창진 KCC 감독은 16일 미디어데이에서 “최준용은 팀에 적응을 잘하고 있다. 감독의 말도 잘 듣고 팀의 분위기를 끌어올리는 선수”라며 “올라운드 플레이를 할 수 있는 최준용을 영입하면서 다양한 공격을 펼칠 수 있는 여유가 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;허웅도 “최준용이 있어 상대 팀과의 기 싸움에 밀리지 않는다. 예전과 다르게 감독님도 부드러워졌다. 선 없이 대해줘서 다가가기 편하다”면서 “많은 관심을 받고 있는데 슈퍼 팀이 결성된 만큼 우승을 바라보고 달려가겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사랑해”…16기 옥순 ♥럽스타 공개, 상대는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500187</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:12:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017171204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496954 --&gt;ENA·SBS플러스 ‘나는 솔로’ 16기 옥순이 연애를 암시하는 게시물을 올렸다.&lt;br&gt;옥순은 17일 자신의 인스타그램 스토리에 꽃다발과 “투(TO) 나라, 사랑해”라는 글이 적힌 카드가 담긴 사진을 게재했다.&lt;br&gt;이에 누리꾼들은 옥순이 연애를 시작한 게 아니냐고 추측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 카드에 프롬(From) J라고 적힌 것을 두고 16기에서 러브라인을 형성했던 광수의 본명(정일대)이 아니냐는 추측이 이어졌다.&lt;br&gt;일각에선 ‘조섹츤’(조용하고 섹시한 츤데레‘)이라 불렸던 4기 영수를 의심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;4기 영수와 16기 옥순은 16기 방송 종료 후 모임에서 함께 시간을 보내는 모습을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;이후 옥순은 같은 게시물에 “예전 사랑했던 사람과 다시 연락 중입니다”라고 설명을 덧붙여 상대가 누구일지 더욱 궁금증을 불러일으켰다.&lt;br&gt;한편 옥순은 ‘나는 솔로’에서 최근 6.5%(ENA·SBS플러스 합산 닐슨코리아 전국 유료방송 기준)의 자체최고시청률을 경신한 화제의 16기로 주목받았다. 그는 광수와 방송 초반 러브라인을 형성했으나, 영숙과 영철 등 주변인들의 ‘가짜뉴스’로 최종 러브라인이 불발돼 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1496955 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혁신 사라진’ 애플, 中 스마트폰 시장서 화웨이에 1위 내줘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500192</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:23:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017172326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496963 --&gt;애플 아이폰이 화웨이에 밀려 중국 스마트폰 시장 점유율 1위 자리를 내놨다는 보도가 나왔다. 애플의 혁신 부재 및 중국 내 애국소비 강화가 맞물려 나타난 현상으로 풀이된다.&lt;br&gt;미국 투자은행 제프리스와 시장분석기관 카운터포인트리서치는 16일(현지시간) 보고서를 통해 이같이 밝혔다고 CNBC방송 등이 전했다. 올해 중국 내 스마트폰 판매는 화웨이와 샤오미, 아너 등을 중심으로 안드로이드 판매가 두 자릿수 증가한 데 힘입어 전년 대비 양호한 성장을 보이고 있다.&lt;br&gt;반면 아이폰은 지난해에 비해 판매량이 두 자릿수 감소했다. 신제품인 아이폰 15 출시 이후에도 마이너스 성장을 기록했다. 아이폰15 시리즈 발매 뒤 17일간 판매량은 전작인 아이폰14 대비 약 4.5% 감소했다. 같은 기간 화웨이 ‘메이트60 프로’는 아이폰15 시리즈 판매량을 앞서며 시장점유율 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제프리스는 “중국의 수요 약화로 올해 아이폰15의 전 세계 출하량이 예상보다 적을 것”이라며 “이러한 추세는 내년에 (중국에서) 아이폰이 화웨이에 뒤처질 것을 시사한다”고 전했다. 이어 “안드로이드 판매량 증가는 가격 할인으로만으로는 설명할 수 없다”며 “아이폰15 모델을 뺀 나머지 제품의 할인은 지속적이지만 안드로이드폰의 평균 할인폭은 크지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아이폰의 판매 부진은 중국 저가 스마트폰인 오포, 비보가 인기를 끌던 2018년 이후 최악이라고 이들 업체는 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국에서 애플 아이폰과 테슬라 전기차는 ‘최고의 제품’으로 인정받는다. 그러나 미국의 계속되는 중국 압박으로 미국 브랜드에 대한 중국 소비자들의 반감 또한 커지고 있다. 덕분에 애플·테슬라와 경쟁하는 현지 업체 화웨이·비야디(BYD)가 반사이익을 누리는 형국이다. 중국 현지 브랜드에 대한 중국인들의 응원에는 ‘미국의 견제로부터 국산 제품을 지켜야 한다’는 애국심이 깔려 있다.&lt;br&gt;최근 중국 시장 분위기 악화를 만회하려는 듯 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)가 중국을 깜짝 방문했다고 AFP통신이 보도했다. 지난 3월 베이징을 찾았던 만큼 약 7개월 만에 중국을 다시 찾았다.&lt;br&gt;쿡 CEO는 16일 늦게 웨이보 계정에 글을 올려 중국 쓰촨성 청두의 애플 매장을 방문해 텐센트 게임 ‘아너 오브 킹스’(Honour of Kings)의 게이머들과 인사를 나눴다고 전했다.&lt;br&gt;그는 이 게임이 청두에서 시작돼 현재 애플 앱스토어에서 세계적인 인기를 얻고 있다고 칭찬했다.&lt;br&gt;팀 쿡은 지난 3월 베이징에서 공개 연설을 통해 “중국에서는 혁신이 빠르게 이루어져 왔고 향후에 더 빨라질 것으로 믿는다”고 추켜세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사소한 일’의 팔 작가 시블리 시상 취소…말레이, 프랑크푸르트 도서전 보이콧</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500199</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:39:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017173904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496988 --&gt;팔레스타인 출신 작가 아다니아 시블리는 세계 최대의 도서박람회인 프랑크푸르트 도서전에서 오는 20일(현지시간) 도서전 산하 문학진흥단체 리트프롬이 수여하는 리베라투르상을 받을 예정이었다.&lt;br&gt;그런데 팔레스타인 무장 정파 하마스가 지난 7일 이스라엘을 기습공격하고 이스라엘이 보복 공습을 지속해 막대한 인명 피해가 발생하는 바람에 주최 측은 시상을 취소한다고 지난 13일 밝혔다. 스위스 취리히에서 발행되는 타게산차이거는 “이런 시대에 이스라엘을 살인 기계로 묘사한 소설이 상을 받을 수 있느냐”고 물었는데 주최 측이 답한 것이었다.&lt;br&gt;시블리의 작품 ‘사소한 일’(Minor Detail, 2020, 도서출판 강)이 반이스라엘과 반유대주의 감성을 문화계에 끌어들였다는 비판이 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품은 1949년 이스라엘군 부대가 베두인족 소녀를 살해한 실화에다 수십 년 뒤 팔레스타인 자치정부 행정도시 라말라에서 이 범죄를 조사하는 여성 언론인의 활약을 상상력으로 버무렸다. 유대인과 이스라엘을 맹목적으로 편드는 이들에게는 무척 불편할 수 있는 내용임에 틀림없다.&lt;br&gt;공교롭고 조금 부담스럽긴 해도 굳이 시상을 취소할 이유가 없었는데 주최 측은 작가의 동의도 구하지 않은 채 성급히 시상 취소부터 발표했다. 이에 전 세계 작가 350여명이 공개 서한을 보내 비판하는 등 한바탕 난리가 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;17일에는 팔레스타인을 편들 수밖에 없는 말레이시아가 주최 측의 친(親)이스라엘 행보를 이유로 올해 독일 프랑크푸르트 도서전에 참가하지 않기로 했다. 세계 최대 도서전인 프랑크푸르트 도서전은 18일 개막해 22일까지 개최될 예정이다.&lt;br&gt;말레이시아 교육부는 전날 성명을 통해 “명백히 국제법을 어기고 인권을 침해한 이스라엘의 팔레스타인을 향한 폭력과 타협하지 않을 것”이라며 프랑크푸르트 도서전에 참가하지 않기로 했다고 밝혔다고 로이터 통신이 전했다. 교육부는 이번 결정이 팔레스타인과 연대하고 전폭적으로 지지하겠다는 정부 방침에 따른 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;국민 다수가 무슬림인 말레이시아는 오랜 기간 팔레스타인을 지지해왔다. 지난 7일 하마스의 기습공격으로 이스라엘과의 무력 충돌이 시작된 후에도 일관되게 팔레스타인 지지를 표명해 왔다.&lt;br&gt;안와르 이브라힘 말레이시아 총리도 전날 의회에 출석, 서방 국가들이 하마스에 대한 규탄을 요구했다고 비판하며 하마스와의 관계를 유지하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대전·세종·충남·충북’ 초광역의회 구성 본격 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500201</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:43:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017174338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;충청권 4개 시·도의회 협의체 회의&lt;br/&gt;2024년, 충청권 특별지방자치단체 출범&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1496990 --&gt;대전·세종·충남·충북 등 충청권 4개 시도의회가 함께 참여하는 ‘충청권 특별지방자치단체’ 출범을 위한 본격적인 논의가 시작됐다.&lt;br&gt;충청권 4개 시도 의회는 17일 충북 보건환경연구원에서 충청권 특별지방자치단체 출범을 위한 ‘제2회 충청권 의회 협의체 회의’를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 충청권 4개 시도 의회는 지난 6월부터 초광역의회 구성을 위한 규약 합의 등을 위해 4개 시도 의회 운영위원장 및 사무처장 등 8명으로 협의체를 구성해 운영 중이다.&lt;br&gt;이날 회의에서는 ‘충청권 특별지방자치단체 초광역의회’ 구성을 위해 의원 정수와 의원 배분 방식, 의원 임기 등 규약(안)의 주요 쟁점 사항 합의안 도출을 위한 논의가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘충청권 특별지방자치단체’는 내년 하반기 출범과 사무개시를 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;충청권 특별지방자치단체 출범을 위해서는 4개 시도 지자체 간의 협의를 통한 규약(안)의 합의와 4개 시도 의회 의결, 행정안전부 승인 등을 거쳐야 한다.&lt;br&gt;‘충청권 특별지방자치단체’는 기존의 협의체 성격의 지자체 간 협력·공조를 넘어 법인격을 갖는 연합체로 4개 시도의 구속력있는 거버넌스 구축으로 향후 충청권 상생발전을 이끌고 지방시대의 선도모델이 될 것으로 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;충청권 특별지방자치단체 합동추진단 김현기 사무국장은 “초광역의회는 향후 출범할 충청권 특별지방자치단체의 양대 축으로, 초광역 집행기관을 견제하고 민의를 대표하는 역할을 수행할 것”이라며 “초광역의회가 성공적으로 출범할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대전·세종·충남·충북’ 초광역의회 구성 본격 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500201</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:43:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017174338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;충청권 4개 시·도의회 협의체 회의&lt;br/&gt;2024년, 충청권 특별지방자치단체 출범&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1496990 --&gt;대전·세종·충남·충북 등 충청권 4개 시도의회가 함께 참여하는 ‘충청권 특별지방자치단체’ 출범을 위한 본격적인 논의가 시작됐다.&lt;br&gt;충청권 4개 시도 의회는 17일 충북 보건환경연구원에서 충청권 특별지방자치단체 출범을 위한 ‘제2회 충청권 의회 협의체 회의’를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 충청권 4개 시도 의회는 지난 6월부터 초광역의회 구성을 위한 규약 합의 등을 위해 4개 시도 의회 운영위원장 및 사무처장 등 8명으로 협의체를 구성해 운영 중이다.&lt;br&gt;이날 회의에서는 ‘충청권 특별지방자치단체 초광역의회’ 구성을 위해 의원 정수와 의원 배분 방식, 의원 임기 등 규약(안)의 주요 쟁점 사항 합의안 도출을 위한 논의가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘충청권 특별지방자치단체’는 내년 하반기 출범과 사무개시를 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;충청권 특별지방자치단체 출범을 위해서는 4개 시도 지자체 간의 협의를 통한 규약(안)의 합의와 4개 시도 의회 의결, 행정안전부 승인 등을 거쳐야 한다.&lt;br&gt;‘충청권 특별지방자치단체’는 기존의 협의체 성격의 지자체 간 협력·공조를 넘어 법인격을 갖는 연합체로 4개 시도의 구속력있는 거버넌스 구축으로 향후 충청권 상생발전을 이끌고 지방시대의 선도모델이 될 것으로 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;충청권 특별지방자치단체 합동추진단 김현기 사무국장은 “초광역의회는 향후 출범할 충청권 특별지방자치단체의 양대 축으로, 초광역 집행기관을 견제하고 민의를 대표하는 역할을 수행할 것”이라며 “초광역의회가 성공적으로 출범할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배추값 또 ‘金추’ 위기에 정부, ‘먹거리 물가 안정 패키지’ 대책 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500203</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:45:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017174504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496993 --&gt;&lt;br&gt;정부가 배추·천일염·수입과일 등 다양한 먹거리를 아우르는 물가 대응방안을 17일 발표했다. 윤석열 대통령이 “중동 정세 불안 등으로 또다시 물가 상승 우려가 커지고 있는 만큼 민생물가 안정에 모든 부처가 만전을 기해 달라”고 지시한 지 하루 만이다.&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 정부서울청사에서 민생·물가안정 관계장관 회의를 열고 “이달 들어 기온이 급격히 낮아지면서 채소류의 가격 하락이 더디게 진행되고 있다”며 대책을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 우선 김장철을 앞두고 이번 주부터 2주간 배추 총 2200t을 집중 공급하겠다고 밝혔다. 후쿠시마 오염수 논란으로 품귀 현상을 빚었던 천일염은 이달 말부터 1000t 물량에 한해 50% 할인된 금액으로 시중에 공급될 예정이다. 배추·대파·사과 등 12개 품목 농산물에 대해선 19일부터 최대 30% 할인을 지원한다. 망고 등 수입과일과 탈지·전지분유 등에 신규 할당관세를 추진하고 고등어 할당관세 2만t도 이달 말부터 도입을 추진할 예정이다.&lt;br&gt;기재부는 석유류에 대해서도 이날 오는 12월 31일까지 두달 동안 휘발유에 25%, 경유와 LPG에 각각 37%의 탄력세율을 적용하는 유류세 인하 추가 연장안을 18일 입법예고하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 회의에는 기존 물가대책 회의에 참여하던 경제부처들 외에 이례적으로 보건복지부, 공정거래위원회가 참여했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 취했어요”…고속도로서 ‘음주운전’ 생중계한 유튜버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500204</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:51:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017175112_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496994 --&gt;만취 상태에서 고속도로에서 차를 몰고 유튜브 채널에 생중계한 50대 A씨가 시청자 신고로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;강원경찰청은 17일 도로교통법상 음주운전 혐의로 A씨를 붙잡아 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 11시쯤 영동고속도로 강릉 방향 횡성 둔내 부근에서 면허 취소 수준의 만취 상태에서 차를 몬 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 음주 질주하는 자기 모습을 개인 유튜브 채널에서 생중계했다. 이 모습을 본 시청자들이 112에 신고하면서 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;한편 경찰은 A씨를 상대로 경위 등을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 취했어요”…고속도로서 ‘음주운전’ 생중계한 유튜버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500204</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:51:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017175112_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496994 --&gt;만취 상태에서 고속도로에서 차를 몰고 유튜브 채널에 생중계한 50대 A씨가 시청자 신고로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;강원경찰청은 17일 도로교통법상 음주운전 혐의로 A씨를 붙잡아 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 11시쯤 영동고속도로 강릉 방향 횡성 둔내 부근에서 면허 취소 수준의 만취 상태에서 차를 몬 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 음주 질주하는 자기 모습을 개인 유튜브 채널에서 생중계했다. 이 모습을 본 시청자들이 112에 신고하면서 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;한편 경찰은 A씨를 상대로 경위 등을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학폭소송 불출석’ 권경애 “나도 충격 받았다” 위자료 기각 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500205</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:51:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017175150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496995 --&gt;학교폭력 소송을 맡은 뒤 별다른 이유 없이 재판에 세 차례나 나가지 않아 피해자가 패소하게 했던 권경애 변호사가 ‘나도 정신적 충격을 받았다’며 유족이 제출한 위자료 청구를 기각해 달라고 재판부에 요청한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 이날 서울중앙지법에서 열린 조정기일에서 고(故) 박주원(사망 당시 16살)양의 어머니 이기철(56)씨가 제기한 위자료 청구 소송에 대한 권 변호사 측의 답변서가 공개됐다.&lt;br&gt;권 변호사 측은 답변서에서 “항소취하 간주로 인한 원고의 재판받을 권리와 2심 패소 판결 미고지로 인한 상고할 권리 침해 주장에 대한 사실관계는 전반적으로 인정한다”면서도 “정신적 위자료와 관련해서 원고 이기철씨의 정신적 충격이 상당하다고 할 것이지만 피고(권 변호사) 또한 이씨가 이 사건과 관련된 사실관계를 언론에 공표함으로써 받은 정신적 충격이 함께 고려돼야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “이씨가 주장한 손해배상 범위 중 적극적 손해는 권 변호사가 받은 수임료 900만원에 대해 과실 정도에 따라 판단돼야 한다”며 “(패소한) 민사사건으로 인해 승소할 수 있는 금액은 소극적 손해로 인과관계가 인정되기 어렵다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;위자료를 청구하더라도 애초 소송에 대한 피해액이 아니라 자신들이 지급한 수임료 안에서면 인정돼야 한다는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이씨는 올해 4월 권 변호사의 재판 3회 불출석으로 소송에서 패소한 사실이 알려진 뒤 권 변호사와 소속 법무법인, 같은 법인 변호사 2명을 상대로 2억원 상당의 손해배상 청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;권 변호사 측은 이날 재판부에 대한변호사협회에 낸 경위서도 제출했다. 경위서에 따르면 권 변호사는 세 번의 변론 기일에 출석하지 않은 이유에 대해 건강상 이유를 구체적으로 적었고, 특히 세 번째 변론 기일에는 날짜를 착각해 출석하지 못했다고 주장했다.&lt;br&gt;유족에게 패소된 사실을 뒤늦게 알린 것에 대해서는 “경제적 문제를 해결할 방책을 찾다가 드라마 공모전에 응모한 대본의 결과를 기다렸다”고 답변했다.&lt;br&gt;대한변호사협회는 논란이 불거지자 지난 6월 권 변호사에게 정직 1년의 징계를 결정했다.&lt;br&gt;재판부는 지난 7월 이번 소송을 조정에 회부했지만, 권 변호사는 지난달 첫 조정기일 당일에야 대리인 선임계를 제출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학폭소송 불출석’ 권경애 “나도 충격 받았다” 위자료 기각 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500205</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:51:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017175150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496995 --&gt;학교폭력 소송을 맡은 뒤 별다른 이유 없이 재판에 세 차례나 나가지 않아 피해자가 패소하게 했던 권경애 변호사가 ‘나도 정신적 충격을 받았다’며 유족이 제출한 위자료 청구를 기각해 달라고 재판부에 요청한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 이날 서울중앙지법에서 열린 조정기일에서 고(故) 박주원(사망 당시 16살)양의 어머니 이기철(56)씨가 제기한 위자료 청구 소송에 대한 권 변호사 측의 답변서가 공개됐다.&lt;br&gt;권 변호사 측은 답변서에서 “항소취하 간주로 인한 원고의 재판받을 권리와 2심 패소 판결 미고지로 인한 상고할 권리 침해 주장에 대한 사실관계는 전반적으로 인정한다”면서도 “정신적 위자료와 관련해서 원고 이기철씨의 정신적 충격이 상당하다고 할 것이지만 피고(권 변호사) 또한 이씨가 이 사건과 관련된 사실관계를 언론에 공표함으로써 받은 정신적 충격이 함께 고려돼야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “이씨가 주장한 손해배상 범위 중 적극적 손해는 권 변호사가 받은 수임료 900만원에 대해 과실 정도에 따라 판단돼야 한다”며 “(패소한) 민사사건으로 인해 승소할 수 있는 금액은 소극적 손해로 인과관계가 인정되기 어렵다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;위자료를 청구하더라도 애초 소송에 대한 피해액이 아니라 자신들이 지급한 수임료 안에서면 인정돼야 한다는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이씨는 올해 4월 권 변호사의 재판 3회 불출석으로 소송에서 패소한 사실이 알려진 뒤 권 변호사와 소속 법무법인, 같은 법인 변호사 2명을 상대로 2억원 상당의 손해배상 청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;권 변호사 측은 이날 재판부에 대한변호사협회에 낸 경위서도 제출했다. 경위서에 따르면 권 변호사는 세 번의 변론 기일에 출석하지 않은 이유에 대해 건강상 이유를 구체적으로 적었고, 특히 세 번째 변론 기일에는 날짜를 착각해 출석하지 못했다고 주장했다.&lt;br&gt;유족에게 패소된 사실을 뒤늦게 알린 것에 대해서는 “경제적 문제를 해결할 방책을 찾다가 드라마 공모전에 응모한 대본의 결과를 기다렸다”고 답변했다.&lt;br&gt;대한변호사협회는 논란이 불거지자 지난 6월 권 변호사에게 정직 1년의 징계를 결정했다.&lt;br&gt;재판부는 지난 7월 이번 소송을 조정에 회부했지만, 권 변호사는 지난달 첫 조정기일 당일에야 대리인 선임계를 제출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘투·개표 보안부실’ 노태악 수사 착수…총선 앞 견제구 던진 檢</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500206</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:57:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017175708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유령표 조작 등 해킹 가능성 논란&lt;br/&gt;고발 사건 정보기술범죄수사부 배당&lt;br/&gt;선관위 “불가능한 시나리오” 반박&lt;br/&gt;野 “길들이기” 정치쟁점 번질수도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1496996 --&gt;중앙선거관리위원회의 사이버 보안 관리가 부실하다는 국가정보원의 조사 결과가 나온 가운데 검찰이 책임자로 지목된 노태악 선거관리위원장에 대한 고발 사건 수사에 착수했다. 총선을 6개월 앞두고 불거진 해당 논란에 대해 야당이 ‘선관위 길들이기’라고 반발하며 국정감사에서도 난타전이 벌어진 만큼 수사 확대에 따라 또 다른 정치 쟁점으로 번질 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;17일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 정보기술범죄수사부(부장 이춘)는 지난 13일 해당 사건을 배당받고 노 위원장 등을 피의자로 입건했다. 앞서 시민단체 신전국대학생대표자협의회는 지난 11일 노 위원장을 포함해 선관위 관계자들을 업무상 배임, 업무방해, 직무 유기 혐의로 서울중앙지검에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국정원과 한국인터넷진흥원(KISA)은 지난 10일 선관위 투·개표 관리 시스템에 북한 등이 언제든 침투할 수 있는 상태라며 해킹 취약점이 다수 발견됐다고 발표했다.&lt;br&gt;국정원에 따르면 투표용지 분류기가 A후보에 기표가 된 투표용지를 눈 깜짝할 새 B후보의 투표용지 칸으로 분류할 수 있고, 해킹으로 동일한 QR코드를 가진 2장의 ‘쌍둥이’ 투표용지 생성이 가능했다. 또 내부망에 침입한 해커는 ‘유령 유권자’를 등록하거나 사전투표를 마친 유권자가 투표하지 않은 것처럼 조작할 수 있고, 사전투표 용지에 날인되는 선관위와 투표관리관의 도장 파일도 훔칠 수 있어 사전투표지를 무단 인쇄할 수 있다는 게 국정원의 조사 결과다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 선관위는 “사실상 불가능한 시나리오”라고 반박했다. 부정선거가 가능하려면 ▲다수 내부 조력자의 가담 ▲내부 보안 관제시스템의 마비 ▲조작한 값에 맞춰 실물 투표지 바꿔치기 등의 조건이 갖춰져야 한다는 것이다.&lt;br&gt;이에 따라 ‘선관위 해킹 취약’ 논란을 둘러싼 검찰의 강제수사 시점도 주목된다. 법조계 관계자는 “압수수색이 얼마나 빨리 진행되는지에 따라 검찰 수사의 의지를 파악할 수 있다”고 했다. 총선을 앞두고 검찰이 선관위에 견제구를 날린 것이라면, 이 역시 빠르게 나설 것이란 해석이다.&lt;br&gt;정치권 공방은 내년 총선까지 이어질 전망이다. 지난 13일과 16일 국회에서 열린 행정안전위원회와 과학기술정보방송통신위원회에서도 선관위 보안 점검 등에 질의가 집중됐다. 여당 측에선 ‘사전투표 폐지’ 주장도 나온다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 김종현)는 노 위원장이 전·현직 간부들의 자녀와 동생 등 특혜 채용 의혹에 대한 감사원의 감사를 거부해 고발당한 사건도 수사 중이다. 다만 감사원법 위반은 검찰 수사 범위인 부패·경제에 해당하지 않아 경찰로 이첩될 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘투·개표 보안부실’ 노태악 수사 착수…총선 앞 견제구 던진 檢</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500206</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:57:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017175708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유령표 조작 등 해킹 가능성 논란&lt;br/&gt;고발 사건 정보기술범죄수사부 배당&lt;br/&gt;선관위 “불가능한 시나리오” 반박&lt;br/&gt;野 “길들이기” 정치쟁점 번질수도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1496996 --&gt;중앙선거관리위원회의 사이버 보안 관리가 부실하다는 국가정보원의 조사 결과가 나온 가운데 검찰이 책임자로 지목된 노태악 선거관리위원장에 대한 고발 사건 수사에 착수했다. 총선을 6개월 앞두고 불거진 해당 논란에 대해 야당이 ‘선관위 길들이기’라고 반발하며 국정감사에서도 난타전이 벌어진 만큼 수사 확대에 따라 또 다른 정치 쟁점으로 번질 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;17일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 정보기술범죄수사부(부장 이춘)는 지난 13일 해당 사건을 배당받고 노 위원장 등을 피의자로 입건했다. 앞서 시민단체 신전국대학생대표자협의회는 지난 11일 노 위원장을 포함해 선관위 관계자들을 업무상 배임, 업무방해, 직무 유기 혐의로 서울중앙지검에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국정원과 한국인터넷진흥원(KISA)은 지난 10일 선관위 투·개표 관리 시스템에 북한 등이 언제든 침투할 수 있는 상태라며 해킹 취약점이 다수 발견됐다고 발표했다.&lt;br&gt;국정원에 따르면 투표용지 분류기가 A후보에 기표가 된 투표용지를 눈 깜짝할 새 B후보의 투표용지 칸으로 분류할 수 있고, 해킹으로 동일한 QR코드를 가진 2장의 ‘쌍둥이’ 투표용지 생성이 가능했다. 또 내부망에 침입한 해커는 ‘유령 유권자’를 등록하거나 사전투표를 마친 유권자가 투표하지 않은 것처럼 조작할 수 있고, 사전투표 용지에 날인되는 선관위와 투표관리관의 도장 파일도 훔칠 수 있어 사전투표지를 무단 인쇄할 수 있다는 게 국정원의 조사 결과다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 선관위는 “사실상 불가능한 시나리오”라고 반박했다. 부정선거가 가능하려면 ▲다수 내부 조력자의 가담 ▲내부 보안 관제시스템의 마비 ▲조작한 값에 맞춰 실물 투표지 바꿔치기 등의 조건이 갖춰져야 한다는 것이다.&lt;br&gt;이에 따라 ‘선관위 해킹 취약’ 논란을 둘러싼 검찰의 강제수사 시점도 주목된다. 법조계 관계자는 “압수수색이 얼마나 빨리 진행되는지에 따라 검찰 수사의 의지를 파악할 수 있다”고 했다. 총선을 앞두고 검찰이 선관위에 견제구를 날린 것이라면, 이 역시 빠르게 나설 것이란 해석이다.&lt;br&gt;정치권 공방은 내년 총선까지 이어질 전망이다. 지난 13일과 16일 국회에서 열린 행정안전위원회와 과학기술정보방송통신위원회에서도 선관위 보안 점검 등에 질의가 집중됐다. 여당 측에선 ‘사전투표 폐지’ 주장도 나온다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 김종현)는 노 위원장이 전·현직 간부들의 자녀와 동생 등 특혜 채용 의혹에 대한 감사원의 감사를 거부해 고발당한 사건도 수사 중이다. 다만 감사원법 위반은 검찰 수사 범위인 부패·경제에 해당하지 않아 경찰로 이첩될 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀서 한국인 1명 납치됐다 풀려나…용의자 1명 체포·수사 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500207</guid>
      <pubDate>2023-10-17T17:59:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017175903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496997 --&gt;최근 필리핀에서 한국인 1명이 납치됐다가 안전하게 구출됐다고 외교부가 17일 밝혔다.&lt;br&gt;외교부에 따르면 우리 교민 1명이 지난달 27일쯤 필리핀에서 납치범들에 의해 납치됐다가 전날 필리핀 경찰 납치수사국에 의해 안전하게 구출됐다. 구출된 교민의 건강상태는 양호한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;용의자 중 1명은 필리핀 경찰에 현장에서 체포됐고 현재 수사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 사건이 발생한 것을 알게 된 뒤 곧바로 외교부에 재외국민대책보호반을 설치하고 주필리핀대사관도 비상대응반을 가동했다. 또 국내 관계 기관들과 필리핀에 파견된 코리안데스크, 필리핀 경찰 간 공조를 통해 국민의 안전하고 신속한 석방을 위해 노력해 왔다고 외교부는 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김재열 ISU 회장, IOC 위원 선출… 윤 대통령 “스포츠 역사에 한 획”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500209</guid>
      <pubDate>2023-10-17T18:12:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910132618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481363 --&gt;김재열(사진·55) 국제빙상경기연맹(ISU) 회장 겸 삼성경제연구소 사장이 17일(한국시간) 인도 뭄바이에서 열린 국제올림픽위원회(IOC) 141차 총회에서 신규 위원으로 뽑혔다.&lt;br&gt;이날 투표에서 김 회장은 유효표 73표 중 찬성 72표를 받으며 국제 스포츠외교의 정점에 있는 IOC에 입성했다. 역대 12번째 한국인 IOC 위원이다. 김 회장으로서는 IOC 위원으로서 한국 스포츠의 지평을 넓힌 고 이건희 삼성그룹 회장의 사위로서 선대를 잇는다는 의미도 있다.&lt;br&gt;2010년 대한빙상경기연맹 국제부회장으로 체육계에 입문한 김 회장은 2011~2016년 빙상연맹 회장을 거쳐 2014 소치 동계올림픽 한국 선수단장, 대한체육회 부회장, 2018 평창동계올림픽 조직위원회 국제부위원장을 지냈다. 지난해 6월 ISU 총회에서 연맹 창설 130년 만에 비유럽인으로는 처음 4년 임기의 새 회장에 선출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 유승민(41) 대한탁구협회장과 이기흥 대한체육회장이 IOC 위원으로 활동하고 있다. 유 위원은 2016년 리우데자네이루 올림픽 기간에 선수들의 투표로 선수위원에 당선됐고, 이 회장은 2019년 국가올림픽위원회(NOC) 대표 자격으로 위원이 됐다.&lt;br&gt;이번에 김 회장이 선출되면서 고 김운용 전 IOC 부위원장과 이 전 회장, 국제유도연맹 회장 출신의 박용성 전 두산그룹 회장이 동시에 활동했던 2002~2005년 이래 18년 만에 한국인 IOC 위원 3명 시대를 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤석열 대통령은 이날 페이스북에 김 회장의 선출에 대해 “국민과 함께 진심으로 축하한다”면서 “대한민국 스포츠 역사에 한 획을 그었다”고 적었다. 이어 “앞으로 대한민국 스포츠 발전뿐 아니라 스포츠를 통해 더 나은 세상을 만들어 나가는 데 큰 역할을 해주길 바란다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“훈육을 아동학대 취급” vs “정서학대 금지 세계 추세”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018002001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T18:19:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017181942_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497006 --&gt;악성 민원으로부터 교사를 보호하고 권리를 보장하는 ‘교권보호 4법’이 국회 문턱을 넘었으나 교사들은 거리 집회를 계속하고 있다. 교사들은 무분별한 아동학대 신고를 막기 위해선 무엇보다 ‘아동복지법’이 전면 개정돼야 한다고 주장한다. 하지만 이를 놓고 전문가들 사이에서도 찬반 의견이 팽팽하다.&lt;br&gt;전국교사일동은 지난 14일에도 서울 여의도 국회 앞에서 ‘공교육 정상화 입법촉구 집회’를 열고 “아직 무분별한 아동학대 신고 문제가 해결되지 않았다”며 “아동복지법을 개정하면 교육행위가 불필요하게 형사 사건화되는 것을 막을 수 있다”며 교원지위법 등 ‘교권 4법’에 이은 후속 입법을 촉구했다.&lt;br&gt;교사들이 아동복지법을 교권침해의 근본 원인으로 지목한 이유는 아동에 대한 금지행위 조항에 ‘정서적 학대행위’라는 모호한 표현이 있기 때문이다. 학생들과 많은 시간을 보내며 훈육을 해야 하는 교사들에게 이 조항은 ‘코에 걸면 코걸이, 귀에 걸면 귀걸이’일 수밖에 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이대형 경인교대 교수는 “조는 학생에게 세수를 시켰다고 아동학대로 고발당한 교사가 있다”며 “이는 아동복지법의 모호한 법 조항 탓”이라고 지적했다. 이어 “교사들이 교육 활동 중에 위축받지 않고 올바른 교육을 할 수 있도록 추가적인 법 개정이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;송수연 경기교사노조위원장도 “아동복지법 개정이 안 된다면 대안을 통해 이 같은 일을 막아야 하는데 대안을 내려는 노력도 없이 무조건 법 개정은 안 된다고 하는 형국”이라며 “아동학대 신고 남발을 막지 못한다면 결국 무분별한 신고가 계속돼 교권 4법이 무의미해진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 법 개정에 반대하는 목소리도 많다. 제철웅 한양대 법학전문대학원 교수는 “여러 아동권리협약에 아동에 대한 신체적 학대뿐 아니라 정신적 학대도 금지하고 있는데 법률을 개정하게 되면 우리만 그 흐름에서 제외되는 것”이라며 “아동복지법이 금지행위를 폭넓게 정의하는데 이는 세계적 추세”라고 주장했다.&lt;br&gt;박명숙 한국아동복지학회장도 “정서적 학대행위를 담은 조항이 논란인데, 해당 조항에 특정 직군인 교사만 예외로 하자는 것은 이해가 안 된다. 교사를 뺀다면 다른 직군들도 빠지기 시작해 결국 모두 제외될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;찬반 논란이 팽팽한 가운데 아동학대 관련 고소·고발에 자주 노출되는 교사 등에 한해 법원 심리에 앞서 수차례 숙의 과정을 거치는 전심(前審) 기구 설치의 법제화가 대안으로 제시되기도 한다.&lt;br&gt;2년 전 극단적 선택을 한 경기 의정부 호원초 교사 2명의 유족을 변호하고 있는 법무법인 마중 김용준 대표변호사는 “교권과 아동권리 보호 모두 중요한 만큼 문제가 되는 법 조항을 없애기보다 교사가 학대 신고를 받을 시 이중·삼중 심의 과정을 거치도록 제도가 보완돼야 한다”고 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협 첫 윤리위원장, 목영준 前재판관 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018002003</guid>
      <pubDate>2023-10-17T18:21:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017182136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497008 --&gt;한국경제인협회가 윤리위원회를 발족하고 초대 위원장에 목영준 전 헌법재판소 재판관을 선임했다. 정경유착을 막기 위한 내부통제시스템 강화의 일환으로 쇄신의 첫발을 뗐다는 평가다.&lt;br&gt;한경협은 17일 목 전 재판관을 비롯해 5인의 위원으로 구성된 윤리위원회를 발족했다고 밝혔다. 목 위원장은 법원행정처차장, 헌법재판소 재판관 등을 역임하고 현재 고려대 석좌교수, CJ그룹 ESG자문위원장 등을 맡고 있다.&lt;br&gt;한경협은 목 위원장 선임 배경에 대해 “법조계뿐만 아니라 각계의 신망을 받는 분”이라며 “협회가 올바른 방향으로 나갈 수 있도록 객관적인 시각에서 윤리위원회를 운영할 적임자”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경협은 지난 8월 임시총회에서 정경유착을 방지하기 위한 내부 통제시스템인 윤리위원회 설치를 정관에 규정하고 이에 따른 윤리 헌장을 채택한 바 있다.&lt;br&gt;윤리위는 목 위원장을 비롯해 외부 위원 4인, 내부 위원 1인으로 구성됐다. 외부인사로는 김학자 한국여성변호사회 회장·김효선 중앙대 경영학부 교수·박광우 카이스트 경영대 교수가, 내부인사로는 김창범 한경협 상근부회장이 참여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한경협은 “위원에 여성 2인이 포함돼 있으며 법조·학계의 전문가가 참여해 다양하고 전문적인 시각에서 협회와 회원의 윤리경영 사안을 심의하고 조언해 줄 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협 윤리위원회는 협회의 윤리경영에 관한 사항, 회원사에 재정적 부담을 주는 대외지원사항 등을 심도 있게 검토할 예정이다. 한경협도 윤리위원회의 심의를 통해 결정된 사항은 의사결정과 업무집행에 있어서 반드시 고려한다는 방침이다. 윤리위원회는 분기 1회 개최를 원칙으로 하며 검토해야 할 사안이 발생할 경우 수시로 개최할 예정이라고 한경협은 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대한적십자사 회장 자문위원회’ 발족, 초대 위원장에 김상열 서울신문 회장 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500211</guid>
      <pubDate>2023-10-17T18:29:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017182915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497013 --&gt;&lt;!-- 그림 1497014 --&gt;&lt;!-- 그림 1497015 --&gt;대한적십자사는 17일 오전 서울 중구 대한적십자사 서울사무소에서 급변하는 대외환경에 대응하고 인도주의 활동 활성화 및 대외 경쟁력 제고를 위해 ‘대한적십자사 회장 자문위원회’를 발족하고 김상열 서울신문 회장을 초대 위원장으로 위촉했다. 사진은 이날 자문위원회 위촉식 모습.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김상열 서울신문 회장, 적십자 자문위원장 위촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500213</guid>
      <pubDate>2023-10-17T18:43:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017182935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497015 --&gt;대한적십자사(회장 김철수)가 인도주의 활동을 활성화하고 대외 경쟁력을 제고하기 위해 17일 ‘대한적십자사 회장 자문위원회’를 발족하고, 초대 위원장으로 김상열 서울신문 회장을 위촉했다.&lt;br&gt;자문위는 인도주의 재원 확보, 국민 참여 활성화 및 대국민 홍보, 적십자 조직 역량 강화 등에 대한 자문 등의 역할을 수행한다. 학계, 경제계, 법조계, 의료계, 언론계, 종교계, 노동계 및 시민단체 등 각계각층 인사 150여명으로 구성됐다. 임기는 2년이다.&lt;br&gt;김철수 회장은 이날 중구 서울사무소에서 열린 1차 위촉식에서 김상열 회장에게 위원장 위촉장을 전달했다.&lt;!-- 그림 1497032 --&gt;김상열 회장은 “국내 대형재난과 국제분쟁 등 인도적 위기가 증가하는 상황 속에서 대한적십자사의 활동이 매우 중요하다고 생각한다”면서 “이제 대한적십자사의 일원으로서 많은 자문위원들과 함께 적십자의 역량 강화와 발전에 기여할 수 있도록 적극 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김광태 대림성모병원 이사장, 유태전 영등포병원 이사장, 이석현 전 국회부의장, 우종순 아시아투데이 대표 이성용 태봉광업 회장 등은 이날 상임고문 위촉장을 받았다. 또 김병관 전 국회의원이 자문위 부위원장을 맡았다.&lt;!-- 그림 1497033 --&gt;김철수 회장은 “각계각층의 전문가로 구성된 자문위원회가 적극적인 활동을 통해 어려운 이웃의 힘이 되고 대한적십자사가 세계적으로 상위 리더가 될 수 있도록 협조를 부탁드린다”고 말했다. 대한적십자사는 오는 30일 2차 자문위 위촉식을 열고, 12월에 창립총회를 개최하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼭 껴안고 숨진 채 발견된 이스라엘 일가족 5명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500214</guid>
      <pubDate>2023-10-17T18:47:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017184742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497041 --&gt;지난 7일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스가 가자지구 철조망을 뚫고 이스라엘 남부를 기습 공격한 이후 크파르 아자와 비에리, 레임 등 이스라엘 키부츠(농업 공동체)에서는 주민 수백명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;가자지구에서 3㎞도 채 떨어지지 않은 곳에 위치한 작은 키부츠 크파르 아자도 쑥대밭이 됐다.&lt;br&gt;현장을 취재한 호주abc뉴스의 17일 보도에 따르면 크파르 아자 주민 800명 중 약 50명이 하마스의 공격으로 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 마을에 살던 아비브(54), 리브낫(54) 쿠츠 부부와 세 자녀 로템(19), 요나단(17), 이프타흐(15) 등 일가족 5명도 몰살당했다.&lt;br&gt;14일 더타임스오브이스라엘에 따르면 애초 실종자로 분류됐던 이 가족은 자택 침대에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이웃들은 가장인 아비브가 아내와 자녀를 꼭 껴안은 상태였다고 전했다.&lt;br&gt;숨진 아비브는 현지 컨설팅회사 부사장 겸 농업 종사자였다.&lt;br&gt;1973년 욤키푸르 전쟁 중 태어난 아내 리브낫은 이번 달 50번째 생일을 앞두고 있었다.&lt;br&gt;딸 로템은 신병교육대 교관이었고, 아들 요나단과 이프타흐는 농구선수를 꿈꾸는 학생이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들 가족은 미국 보스턴에 살다 몇 년 전 귀향했다.&lt;br&gt;가족의 친척은 “앞길이 창창한 아이들이었다”고 애도했다.&lt;br&gt;또 “하마스 기습이 있던 날 이들 가족을 만나기로 했었다. 숨진 아비브는 자신들이 그저 평화롭게 살기를 바란다는 것을 보여주기 위해 매년 가자지구 철조망을 따라 축제를 열곤 했다”고 전했다.&lt;br&gt;크파르 아자에서는 아직도 주민 50여명의 사망자에 대한 신원 확인 작업이 계속되고 있다.&lt;br&gt;이와 함께 쿠츠 가족과 같이 숨진 주민들의 안타까운 사연도 잇따라 전해지고 있다.&lt;br&gt;16일 캐나다 CTV에 따르면 약혼녀와 함께 크파르 아자에 살던 캐나다인 네타 엡스타인(21)은 쏟아지는 하마스가 던진 수류탄을 몸으로 막아 약혼녀 아이린 샤빗을 살리고 죽었다.&lt;!-- 그림 1497042 --&gt;캐나다 몬트리올 출신 부모 밑에서 태어나 이스라엘에서 자란 이 청년은 1년 6개월 전 약혼녀를 만나 결혼을 약속했다.&lt;br&gt;하마스의 기습이 있던 날, 엡스타인은 어머니에게 “아랍어로 고함이 들려요. 엄청 소란스럽고요. 총을 쏘고 있어요”, “그들이 여기 왔어요, 엄마”라는 문자 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;어머니는 친척들과 함께 안전 가옥에 피신해 있었지만, 아들 엡스타인은 하마스의 집중 공격을 피하지 못했다.&lt;br&gt;얼마 후 그의 약혼녀는 엡스타인의 어머니에게 “아파트로 공격대가 쳐들어와 수류탄을 던져 넣었다”, “네타가 군대에서 훈련받은 것처럼 수류탄 위로 점프했다”는 메시지를 잇따라 보냈다.&lt;br&gt;한편 크파르 아자를 기습한 하마스 무장대원 가운데 100여명은 이스라엘군 진압 작전에 의해 사살됐다.&lt;br&gt;그러나 사태 발생 열흘이 다 되도록 마을 곳곳에는 아직도 숨진 하마스 대원의 시신이 방치돼 있다.&lt;br&gt;호주abc뉴스에 따르면 이스라엘군은 숨진 하마스 대원의 몸에 폭발물이 숨겨져 있을 수 있다는 판단 하에 시신 수습을 꺼리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용혜인 “과잉진압 후 허술한 보고”…경찰 “교육·감독하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500215</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017190637_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497045 --&gt;두달 전 신고 현장에 출동한 경찰에 의해 60대 남성이 진압되는 과정에서 경동맥이 파열되는 등 중상을 입었던 ‘수원 헤드록’ 사건과 관련해 경찰의 물리력 사용이 허술하게 관리되고 있다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;기본소득당 용혜인 국회의원은 17일 행정안전위원회의 경기남·북부경찰청 국정감사에서 지난 8월 60대 남성이 경찰에 연행되는 과정에서 헤드록을 당해 의식불명에 빠진 사건을 언급하며 “경찰이 후속 조처를 부실하게 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;용 의원은 이날 “경찰이 체포 과정에서 물리력 사용을 많이하는데, 물리력을 행사한 이후 ‘물리력 사용 보고서’ 작성실태가 부실해 문제”라며 “수원 헤드록 사건 이후 작성된 물리력 사용 보고서에는 수갑만 사용했다고 적혀 있고 부상 정도도 60대 남성이 중태에 빠졌는데 경미한 타박상만 입었다고 적혀 있었다”고 말했다. 이어 “그럼에도 해당 보고서는 상급자 3명이 결재완료 서명을 해 과연 경찰이 물리력 사용 관련 보고를 제대로 받고 있는지 의문스럽다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 용 의원은 최근 3년간 경기남부지역에서만 경찰의 물리력 사용횟수가 5806회에 달할 만큼 물리력 사용 빈번하다며 경찰이 적절성 여부를 평가할 수 있는 기준을 스스로 마련해야 한다고 했다.&lt;br&gt;용 의원은 “경찰 내부 규정에 물리력 사용에 대한 적절성을 따져보는 규정이 없기 때문에 누가봐도 과잉진압인 수원 헤드록 사건에 대해서도 적절성 평가를 하지 않았겠지만, 적절성 평가 기준은 필요하다”며 “평가 내용을 공개하고 필요하다면 이를 현장에 활용해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 홍기현 경기남부경찰청장은 “해당(수원 헤드록) 사건에 대해 물리력 남용 여부를 알아보는 엄중한 수사가 진행중이다”며 “앞으로는 물리력 사용 보고서가 작성교육 및 관리감독을 해나가겠다”고 답변했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포]‘태양광 도시’ 조지아 카터즈빌·돌턴을 가다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500216</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017190632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497043 --&gt;지난 11일(현지시간) 미국 조지아주 카터즈빌. 애틀랜타공항에서 북서쪽으로 84㎞ 떨어진 이곳에서는 북미 유일의 태양광 통합 생산단지 ‘솔라허브’ 구축 공사가 한창이었다. 한화솔루션의 카터즈빌 공장은 공사 7개월 만에 제법 조감도와 같은 ‘L자’의 모습을 갖춰 가고 있었다. 130만㎡(약 40만평) 규모의 부지에 모듈, 잉곳, 웨이퍼, 셀 공장이 순차적으로 들어서는데 전체 건물의 가장자리만 따라서 돌아도 거리가 2.5㎞에 달했다.&lt;!-- 그림 1497044 --&gt;비가 조금씩 흩뿌리는 가운데 공사에 투입된 450여명의 인력과 80여대의 중장비가 쉴 새 없이 움직이고 있었다. 전체 공사는 17%가량 진행됐지만, 모듈동의 경우 눈에 띌 정도로 진행이 빨랐다. 이미 철골 및 골조 공사가 끝나 내부 공사를 앞둔 모듈동은 가설 조명이 크리스마스트리처럼 반짝였다. 주요 공사가 이르면 올해 11~12월 마무리되면 내년 4월부터 생산을 시작할 수 있다. 뒤이어 잉곳, 웨이퍼, 셀 공장이 순차적으로 가동에 들어가면 한화솔루션은 내년 말 북미 최초로 태양광 핵심 밸류체인을 완성하게 된다.&lt;br&gt;최대연 한화솔루션 큐셀부문 미국제조본부 인프라담당 임원은 “공사 시작 2개월 반 만에 전기 설비가 들어올 정도였으니 엄청 빠른 속도”라며 “경쟁 업체들보다 한발 앞서 생산 체계를 구축하고 인플레이션감축법(IRA)에 따른 혜택을 극대화하기 위해 더 속도를 내게 된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1497046 --&gt;IRA 발효로 미국에서 태양광, 풍력 등 발전 설비를 지을 경우 투자금액의 30% 세금이 공제된다. 아직 가이드라인이 확정되지 않았지만, 여기에 미국산 부품을 사용하면 10% 혜택이 추가된다. 아울러 10년간 누리는 W당 첨단제조생산세액공제(AMPC) 혜택은 모듈 7센트, 셀 4센트, 잉곳·웨이퍼 5센트, 폴리실리콘 1센트 등이다. 실제로 AMPC 혜택은 올해 한화솔루션 영업이익(1분기 229억원, 2분기 279억원)에 반영됐다.&lt;!-- 그림 1497047 --&gt;차로 30분(53㎞) 거리인 돌턴 1, 2 공장과의 시너지도 기대된다. 한때 ‘세계 카펫의 수도’라 불리던 돌턴은 2019년 한화솔루션 태양광 모듈 공장이 들어선 뒤 미국 신재생에너지 전환의 상징으로 새롭게 주목받고 있다.&lt;br&gt;이날 카터즈빌 공장에 앞서 방문한 돌턴 공장에서는 한국 진천공장과 말레이시아 공장에서 생산한 태양광 셀에 에바(EVA) 시트, 유리, 프레임 등을 결합해 모듈 양산이 한창이었다. 돌턴 2공장의 문이 열리자 거대한 원자재 창고가 위용을 드러냈다. 수시로 바닥의 빨간 선을 따라 자율이동로봇이 오갔다. 돌턴 1공장에서는 사람이 하던 원자재 운반, 태양광 모듈의 프레임 공급, 정션 박스를 붙이는 일 등을 2공장에서는 로봇이 대신하고 있었다. EL 장비는 엑스레이를 찍듯 육안으로 확인하기 어려운 모듈의 균열을 점검했으며, 시뮬레이터는 ㎡당 1000W 빛을 번쩍이며 전기가 얼마나 출력되는지 모니터링했다.&lt;!-- 그림 1497048 --&gt;돌턴 1공장(3개 라인)에서는 하루 최대 1만 3000장, 2공장(4개 라인)에서는 2만장의 모듈이 생산된다고 공장 관계자는 밝혔다. 돌턴 1, 2공장에 이어 2024년 말 카터즈빌 공장까지 본궤도에 오르면 한화솔루션의 미국 모듈 생산능력은 8.4GW로 증가한다. 이는 북미 최대 규모로 130만 가구가 1년 동안 사용할 수 있는 전력량이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 한화솔루션이 모듈 생산능력을 다섯 배 가까이 늘린 데에는 조지아주의 친기업적 환경이 영향을 미쳤다. 조지아주는 앞서 2019년 30년 이상 6%로 유지하던 법인세를 5.75%로 내린 바 있다. 또 부지 선정부터 사업 허가 등을 돕고 ‘퀵스타트’라는 기업 맞춤형 인력 교육 프로그램도 제공한다.&lt;!-- 그림 1497049 --&gt;조지아주 투자 유치를 담당하는 밥 코젝 조지아 경제개발국 글로벌커머스 본부장은 “조지아주에는 한국 모기업이 운영하는 시설이 최소 144개 있다. 지난 10년간 해당 기업이 투자한 금액은 236억 달러에 달한다”며 “경제 개발에 대한 조지아의 협력적 파트너십은 기업의 지속적인 성장을 지원한다”고 말했다.&lt;br&gt;앞으로 한화솔루션은 태양광 사업을 단순히 패널을 공급하는 것을 넘어 턴키(설계·시공 일괄입찰) 사업과 프로젝트 개발로 확대할 계획이다. 올해 초 마이크로소프트(MS)와 파트너십을 맺은 데 이어 글로벌 주요 테크기업과도 협력을 추진해 태양광 분야의 ‘토털 솔루션 프로바이더’로 자리매김하는 것이 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박흥권 한화솔루션 큐셀부문 미주사업본부장은 “모듈 공급뿐만 아니라 턴키 사업이나 프로젝트 개발, 투자도 같이하면서 중국 업체와의 경쟁에 직접 노출되는 부분을 줄일 것”이라며 “이런 수익이 향후 패널 판매 수익보다 커질 것이다. 그 시점은 2030년보다 빠를 것으로 보고 있다”고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장서희 ‘독친’으로 6년 만에 스크린 복귀…“학부모 갑질 사건 안타까워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500217</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:07:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017190708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497050 --&gt;“지난해 여름 촬영을 마쳤는데, 공교롭게 지금 사회적 이슈와 연결된 듯 합니다. (서이초 사건과 같은) 뉴스를 보자면 달리 안타깝다는 말 밖에 못하겠네요.”&lt;br&gt;장서희 배우가 17일 서울 용산구 CGV용산아이파크몰에서 열린 영화 ‘독친’ 언론시사회에서 6년 만에 스크린 복귀작에 대한 소회를 이렇게 밝혔다. 그는 “젊은 감독과 배우들과 해보니 또 다른 재미가 있더라. 오랜만에 참여하니 감회도 새로웠다”면서도 학부모 갑질 등 논란에 대해서는 안타깝다고 전했다.&lt;br&gt;다음 달 1일 개봉하는 ‘독친’은 자신의 사랑이 독이 되는 줄도 모르는 엄마 혜영(장서희)이 딸 유리(강안나)의 죽음을 추적하며 충격적 진실과 마주하게 되는 심리극이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혜영과 유리는 겉으로는 다정한 엄마와 모범생 딸처럼 보인다. 그러나 ‘독이되는 친부모’라는 영화 제목처럼 혜영은 자신의 지나친 사랑이 오히려 유리에게 해를 끼친다는 사실을 잘 모른다. 영화는 유리의 죽음을 시작으로 형사들이 혜영을 비롯한 가족과 친구들을 조사하면서 유리가 왜 자살했는지를 쫓는다.&lt;br&gt;‘인어 아가씨’와 ‘아내의 유혹’을 비롯해 여러 드라마로 유명한 장서희 배우가 ‘중2라도 괜찮아’(2017) 이후 6년 만에 영화로 복귀해, 맹목적인 혜영을 서늘하게 표현한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히, 유리의 죽음에 대한 책임이 자신이 아닌 담임 교사인 기범(윤준원)과 유리 친구인 예나(최소윤)에게 있다고 몰아가며 급기야 고소까지 한다. 교사가 무고한 상황에 휘말리는 모습은 최근 사회적 이슈였던 교사 인권 문제를 떠올리게 한다.&lt;br&gt;연출을 맡은 김수인 감독은 “20대 학원 강사로 일하며 대치동에서 2년 동안 겪었던 내용을 영화에 담았다. 직접 겪은 일화와 친구들 이야기로 각본을 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “공교롭게 (서이초 사건과) 맞아떨어지지만, 사실 이 문제는 오랫동안 우리 사회에 있었던 것”이라며 “영화에 사회적인 이슈를 담지 않으려 노력했어. 지극히 개인적인 문제를 통해 관객이 메시지를 얻어가면 좋을 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1497051 --&gt;영화는 유리의 죽음을 중심으로 펼쳐내지만, 영화의 중심은 장서희가 잡고 간다. 김 감독은 “일단 이야기를 끌고 나가는 역은 혜영이었기에, 장서희 배우의 연기 톤을 보고 다른 배우들과 균형을 맞추는 방향으로 진행했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;장서희는 이에 대해 “자칫 너무 뻔한 장면들이 나올 수 있었지만 도를 넘지 않고 담담하게, 그렇게 최대한 힘을 빼고 연기를 하자고 촬영 전 많이 이야기했다”면서 “김 감독이 유연하게 상황을 만들어줘 입에 안 붙는 대사가 있으면 고치면서 연기했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넷플릭스 드라마 등에서 얼굴을 알린 신예 강안나가 엄마인 혜영 때문에 갈등하고 좌절하는 유리로 등장한다. 유리는 겉으로는 사랑받는 모범생이지만, 속으론 엄마에게 분노하는 이면의 아픔을 지닌 인물이기도 하다. 강안나는 “사랑을 주고받지만 좋지 않은 관계를 풀어내는 게 어려웠다. 오히려 대선배인 장서희 배우와 서먹서먹했을 때 촬영한 게 영화에 잘 녹아든 듯 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;이밖에 사건의 주요한 열쇠를 쥐고 있는 예나 역의 최소윤을 비롯해 교사를 맡은 윤준원, 형사 역의 오태범 배우 등이 각자의 역할을 잘 표현했다.&lt;br&gt;이날 시사회에서는 장서희가 뺨을 때리는 장면 등을 소개해 눈길을 끌었다. 장서희는 예전 드라마 등을 떠올리며 “제가 뺨 때리는 노하우가 좀 있다. 최소윤 배우와 밝게 인사한 뒤 바로 뺨을 때리는 장면을 찍었는데, NG가 나서 미안했다. 다음 촬영에도 보니 얼얼하게 부어있더라”면서 “그러나 (영화를 찍다 보면) 어쩔 수 없는 일 아니냐”고 웃었다. 담임 교사로 나온 윤준원 배우에 대해서도 “나한테 뺨을 진짜 많이 맞았다”고 미안해했다.&lt;br&gt;김 감독은 “오케이 사인을 했지만 윤준원 배우가 ‘한 번 더 맞으면 안 되겠느냐’고 해서 다시 찍은 것”이라고 설명했다. 윤준원이 이를 받아 “장 선배께 맞은 건 정말 아팠다. 그렇지만 영광이었다”고 맞받아 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 사로잡은 러 Tu-95 폭격기…“동해 중립 수역 비행” (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500218</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:32:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017193205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497052 --&gt;&lt;!-- 그림 1497053 --&gt;러시아 국방부는 핵무기를 탑재할 수 있는 장거리 전략폭격기 투폴레프(Tu)-95MS 두 대가 동해(러시아 국방부는 ‘일본해’로 표기) 상공에서 약 7시간 비행했다고 17일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;러시아 국방부는 이날 Tu-95가 수호이(Su)-35 전투기들의 지원을 받아 동해 중립 수역 상공에서 정기 비행을 완료했다고 밝혔다.&lt;br&gt;세르게이 코빌라시 러시아 항공우주군 장거리 항공사령관은 국제 영공 규칙을 엄격히 준수하며 이번 비행을 시행했으며 북극, 북대서양, 흑해, 발트해, 태평양의 중립 수역 상공에서도 정기 비행을 수행하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Tu-95MS는 핵무기 등 다양한 미사일을 탑재, 원거리에 있거나 후방 깊숙한 곳에 있는 적의 표적을 공격할 수 있도록 설계된 터보프롭 엔진 장착 전략폭격기다.&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장은 지난달 러시아를 방문, 다양한 군사 시설을 시찰하면서 Tu-95MS를 비롯한 러시아 장거리 전략 폭격기들도 관찰했다.&lt;!-- 그림 1497054 --&gt;&lt;!-- 그림 1497055 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용인 대학가서 전세 사기 친 일당…4년 만에 붙잡혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500219</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017193959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497056 --&gt;경기 용인시의 한 대학가에서 임차인들의 전세 보증금을 돌려주지 않은 채 잠적했던 임대업자와 공인중개사가 4년여 만에 검거됐다.&lt;br&gt;경기 용인동부경찰서는 사기 혐의로 임대업자 70대 A씨와 공인중개사 60대 B씨 등 2명을 지난 13일 불구속 송치했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨 등은 2015년경 용인시 처인구 한 대학가에 총 150여가구로 이뤄진 다세대 주택 6개 동을 짓고 임차인들과 임대차 계약을 맺었으나, 계약 기간이 만료된 뒤에도 전세보증금을 돌려주지 않은 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재까지 경찰에 파악된 피해자들은 25명이며, 피해 규모는 15억원가량으로 파악됐다.&lt;br&gt;경찰은 2019년 5월부터 A씨 등에 대한 고소장을 접수해 수사에 착수했으나, 이들이 잠적해 한동안 수사가 중지된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 이들에 대한 고소장 여러 건을 추가로 접수하고, 관련 첩보를 입수해 수사를 재개한 경찰은 지난 7월 A씨와 B씨를 각각 긴급체포했다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 32억원가량의 담보 신탁을 받아 다세대 주택 6채를 지은 뒤 이 중 1개 동을 동업 관계인 공인중개사 B씨에게 팔았던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;담보 신탁이 된 A씨 소유 주택은 신탁사 동의 없이는 임대차 계약을 할 수 없으나, 그는 B씨를 통해 신탁사 동의 없이 세입자들을 받았던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;B씨 또한 소유한 주택 1개 동에 대해 은행 근저당권을 설정한 뒤 전세 계약을 맺어온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨와 B씨가 각각 담보 신탁과 근저당권 설정이 된 건물들로 임대업을 이어오던 중 자금 사정이 나빠져 세입자들에게 전세 보증금을 돌려주지 못할 수 있다는 점을 인지했음에도 계약을 맺어왔던 것으로 보고 관련 혐의를 적용해 검찰에 넘긴 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;A씨 등은 임차인들로부터 얻은 전세 보증금은 다른 사업에 투자하거나 개인적인 용도로 사용했다는 취지로 진술했다.&lt;br&gt;한편 A씨와 B씨의 주택들은 현재 경매 또는 공매로 넘겨졌으며, 대부분 대학생 신분인 피해자들은 최소 변제금을 제외한 보증금 상당액을 돌려받지 못한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 피치, 한국 국가신용등급 ‘AA-’ 유지…전망 ‘안정적’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500220</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:41:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017194140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497059 --&gt;국제 신용평가사인 피치는 한국의 국가 신용등급을 ‘AA-’로 유지하고, 전망도 ‘안정적’(stable)으로 유지한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;피치는 2012년 9월 한국의 국가신용등급을 ‘A+’에서 ‘AA-’(위에서 네번째)로 상향 조정한 뒤, 10년 넘게 같은 등급을 유지하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한산 첫 단풍…모레 비 오고 더 추워</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500223</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017195158_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497063 --&gt;19일과 20일 비가 내린 이후 전국 대부분 지역의 기온이 떨어지고 바람도 강하게 불면서 체감온도가 뚝 떨어지겠다. 당분간 출근길에는 두꺼운 외투를 입어야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;17일 기상청에 따르면 이날 북서쪽에서 찬 공기가 유입되면서 서울을 비롯한 전국 곳곳이 올가을 최저기온을 기록했다. 강원 대관령은 오전 6시 41분쯤 기온이 영하 1.7도를 기록했고 경기 파주시 판문점도 오전 6시쯤 기온이 0도까지 내려갔다.&lt;br&gt;18일 아침 최저기온은 3~15도, 낮 최고기온은 19~25도로 예보됐다. 기온이 낮은 데다 바람도 약간 강하게 불어 체감온도는 더 떨어질 것으로 전망된다. 내륙을 중심으로 낮과 밤의 기온 차는 15~20도로 매우 크겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;19일 새벽부터 수도권 북부·강원 영서 북부 지역에 내리기 시작하는 비는 오전과 낮까지 중부지방과 경북 북부로 확대되겠다. 밤에는 남부지방에도 비가 내리겠다. 비가 그친 뒤에는 북쪽에서 내려오는 차가운 공기의 영향으로 기온이 떨어지겠다. 주말인 21~22일에는 중부 내륙과 산지 일부 지역에서 최저기온이 영하를 기록할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;아울러 17일부터 북한산에 단풍이 들기 시작하면서 가을 산을 찾는 이들이 더 늘어날 것으로 보인다. 기상청은 이날 북한산 정상에서 아래로 20% 정도 붉게 물들자 “단풍이 시작됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올가을 첫 단풍은 지난달 30일 강원 설악산에서 관측됐다. 오대산, 치악산, 소백산, 계룡산, 덕유산, 지리산 등에도 단풍이 들기 시작했다. 통상 산 정상에서 아래로 80% 정도 단풍이 들면 ‘절정’이라고 한다. 보통 단풍 시작 이후 20일 정도가 지나면 절정에 이른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 보란듯 B-52 축하비행, 국내 첫 착륙… 한미일 ‘북러 거래’ 제재 정조준 (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500224</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:53:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017195250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497064 --&gt;핵무장이 가능한 미국 전략폭격기 B52가 17일 국내 최대 항공우주·방위산업 전시회인 ‘서울 아덱스(ADEX) 2023’ 개막식에서 보란 듯이 축하비행을 하고 한미 연합공군훈련을 한 뒤 청주공군기지에 착륙했다. B52의 국내 공군기지 착륙이 공개된 것은 이번이 처음이다. 지난 4월 한미 정상이 발표한 ‘워싱턴 선언’의 취지대로 미군 전략자산을 수시로 한반도에 전개해 북한 핵·미사일에 대한 확장억제력을 강화하고 3차 군사정찰위성 발사를 앞둔 북한에 경고메시지를 발신하려는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;앞서 12~16일 미 핵추진잠수함 로널드레이건함(10만t)의 부산 기항에 이어 이날 B52는 아덱스에 관람 온 민간인 앞에서 비행을 한 데 이어 한반도 상공에서 연합훈련을 펼치고 청주공군기지에 상륙했다. B52가 한반도 상공에서 합동훈련을 한 적은 수차례 있지만 민간인 눈앞에서 비행하고 국내 기지에 착륙까지 한 것은 처음이다. 이달 중 군사정찰위성 발사를 예고한 북한에 대한 강력한 압박인 셈이다.&lt;br&gt;한미일은 또 이날 인도네시아 자카르타에서 북핵 수석대표 협의를 갖고 최근 확인된 북러 간 무기거래 정황에 대한 엄중한 경고와 함게 공조 방안을 논의했다. 김건 외교부 한반도평화교섭본부장은 나마즈 히로유키 일본 외무성 아시아·대양주국장과 한일 수석대표 협의를 한 데 이어, 성 김 미 국무부 대북특별대표와 함께 한미일 수석대표 협의를 가졌다.&lt;!-- 그림 1497065 --&gt;이번 협의는 미 백악관이 지난 13일 북러 간 무기거래 정황을 구체적으로 포착한 정보를 공개한 직후란 점에서 주목됐다. 북러 무기거래는 유엔 안전보장이사회 결의 위반이지만 러시아가 안보리 상임이사국이어서 유엔 차원의 추가 제재는 불가능하다. 이 때문에 3국 차원의 제재를 위한 공동행보를 모색한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일각에서는 지난 8월 한미일 정상회의에서 합의한 ‘핫라인’ 구축이 완료됐다는 보도도 나왔다. 하지만 대통령실 고위관계자는 “(핫라인 관련) 진척 상황이라고 언급할 만한 내용은 없다”고 부인했다.&lt;br&gt;북한은 미국이 한반도에 핵자산을 전개해 국제정세를 악화하고 있다고 반발했다. 북한 외무성 군축평화연구소 관계자는 “미국이 그 누구의 ‘핵위협’을 운운하는 것이야말로 흑백을 전도하는 궤변이며 적반하장의 극치”라고 주장했다고 조선중앙통신이 이날 보도했다. 북한은 지난 16일 러시아 국제체육포럼 행사에 대표단을 보냈으며, 러시아 외무장관이 18~19일 방북하는 등 북러 밀착을 과시하고 있다.&lt;!-- 그림 1497066 --&gt;&lt;!-- 그림 1497067 --&gt;&lt;!-- 그림 1497068 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평택 롯데푸드 계열 공장서 40대 여성 근로자 손가락 절단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500225</guid>
      <pubDate>2023-10-17T20:06:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017200645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497069 --&gt;경기도 평택시 소재 롯데웰푸드 자회사인 롯데후레쉬델리카 공장에서 40대 여성 근로자 A씨의 손가락이 절단되는 사고가 났다.&lt;br&gt;17일 발생한 이번 사고는 채소 분쇄 작업 중 A씨의 손가락이 기계에 끼이면서 발생했다.&lt;br&gt;이 사고로 A씨의 왼손 손가락 4개가 절단됐다. A씨는 압박지혈 등 응급처치 후 접합 전문 병원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 공장 관계자를 대상으로 구체적인 사고 경위를 조사하는 한편, 기계의 안전 센서 부착 및 정상 작동 여부 등을 포함해 안전 수칙이 제대로 지켜졌는지를 살펴볼 방침이다.&lt;br&gt;경찰은 혐의가 확인되는 대상자에 대해서는 업무상과실치상 혐의를 적용해 입건할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, “경찰, ‘양평 공흥지구’ 尹 처가 봐주기 수사” 집중포화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500226</guid>
      <pubDate>2023-10-17T20:15:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017201524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497070 --&gt;17일 경기남부경찰청에서 열린 국회 행정안전위원회의 경기남·북부경찰에 대한 국정감사에서 ‘양평 공흥지구 특혜 의혹 사건’에 대해 경찰이 봐주기 수사를 했다는 비판이 제기됐다.&lt;br&gt;더불어민주당 천준호 의원은 이날 “검찰 공소장에는 대통령 처남인 김모씨가 사문서 위조를 통해 양평 공흥지구 개발 비용을 32억원까지 금액을 부풀렸다고 나왔는데, 경찰 수사에서는 이 부분이 확인되지 않았냐”고 물었고 배대희 경기남부청 수사부장은 “구체적인 금액은 당장 파악할 수 없다”고 답했다.&lt;br&gt;이에 천 의원이 “사문서를 위조했으면 얼마나 위조했는지가 수사를 해야지, 얼마를 부풀렸는지 계산하지 않았다는 게 말이 되냐”며 “경찰이 봐주기 수사를 한 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당 문진석 의원도 지원 사격에 나섰다. 문 의원은 “경기도에서 수사의뢰를 할 때 양평군 공무원 4명에 대해 의뢰했는데, 수사 발표는 3명밖에 하지 않았다”며 “양평 공흥지구 사업은 절대 성공할 수 없는 사업이고 인허가 받기도 어려운 사업인데 성공했다. 공무원의 도움이 없었으면 불가능한 일”이라고 해 공무원과 시행사의 유착 가능성을 언급했다.&lt;br&gt;그러면서 “인허가 비리나 사업자 유착관계를 반드시 확인해야 하는데 그렇게 했느냐”고 물었고, 김철문 경기남부청 광역수사단장은 “관련 공무원뿐 아니라 그의 가족들 및 소유 금융계좌, 통화내역, 사무실 압수수색을 모두 했는데 아무런 혐의가 확인되지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 또 공흥지구 관련 압수수색 횟수를 묻는 질문에 “36개 장소에서 4회 진행했다”고 부연했다.&lt;br&gt;민주당 이해식 의원도 홍기현 경기남부청장을 향해 “윤 대통령 장모 최은순씨에 대한 조사를 왜 서면으로 진행했냐. 이것도 봐주기 아니냐”며 “민주당 이재명 대표에 대한 수사는 그렇게 (심하게) 하면서 대통령 관련 수사는 이렇게 (부실하게) 하냐”고 지적했다.&lt;br&gt;이에 홍 청장은 “증거 등이 없어 불송치한 것이고, 조사 당시에도 신분을 고려하지 않았다”며 “공정하고, 형식에 맞게 수사를 진행할 수 있도록 더 노력하겠다”고 했다.&lt;br&gt;한편 양평 공흥지구 개발 특혜 의혹은 2016년 양평군 공흥리 일대 2만 2411㎡를 공공개발에서 민영개발로 변경하는 과정에서 윤석열 대통령의 장모 가족회사인 ESI&amp;amp;D에 각종 특혜를 줬다는 내용이다.&lt;br&gt;검찰은 이 사건과 연루된 양평군 공무원 3명과 윤 대통령 처남 김모씨를 비롯한 사업시행사 ESI&amp;amp;D 관계자 등 5명을 이 의혹과 관련한 사문서 위조 및 행사 혐의로 불구속기소 한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현대자동차 취업시켜줄게”…취준생에게 1억 5천만원 가로챈 사기꾼에 구속영장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500228</guid>
      <pubDate>2023-10-17T20:51:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017205106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497075 --&gt;뒷돈을 내면 현대자동차 개발팀에 취직시켜주겠다고 속여 1억 5000만원을 가로챈 사기범에 대해 경찰이 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;경기 화성서부경찰서는 사기 혐의로 A씨에 대해 최근 구속영장을 신청했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 2020년 초부터 지난해 말까지 피해자 B씨에게 “노조 청탁금, 추천인 보증금 등을 내면 인맥을 써서 현대차에 취업시켜 주겠다”고 속여 1억5천만원을 가로챈 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 평소 친분이 있던 A씨가 자신도 같은 방법으로 입사했다며, 현대차 근무복을 입고 있는 모습 등을 계속해 보여주자 이에 속아 돈을 건넨 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;그러나 A씨가 코로나19 등을 핑계로 취업 일정을 계속 미루자 의심이 생긴 B씨는 지난해 4월 A씨를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨의 범행에 조력자가 있을 것으로 보고 수사 범위를 확대하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“男군은 경례, 女군은 애교”…성차별 시설물 반쪽짜리 철거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500229</guid>
      <pubDate>2023-10-17T21:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017210320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497076 --&gt;경기 파주시는 남군(男軍)은 거수경례하는 제식(制式)을, 여군(女軍)은 파이팅 애교 자세를 취한 등신대 시설물이 성차별 지적을 받자 조형물을 철거했다.&lt;br&gt;군인권센터는 파주시 도라산전망대 잔디광장 내 등신대의 군인 시설물이 성차별적 문제가 있음을 확인, 국방부와 파주시에 문제를 제기한 끝에 지난달 30일 철거 완료 답변을 받았다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;남성과 여성 육군 간부를 표현한 것으로 추정되는 해당 시설물은, 얼굴 위치에 구멍을 내 도라산전망대 방문객이 기념사진을 촬영할 수 있도록 제작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시설물 중 남군은 바른 자세로 경례를, 여군은 까치발을 한 채 허리춤에 손을 올리고 파이팅하는 애교 섞인 자세를 취한 모습이었다.&lt;br&gt;군인권센터는 해당 시설물을 여군에 대한 차별이자 명백한 인권침해라고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;센터 측은 “남군은 바른 자세로 경례하고 있지만 여군은 애교를 부리는 듯한 자세”라며 “같은 군인임에도 남군은 군인으로서의 바른 자세를 보임으로써 자신의 역할에 충실한 것처럼 보이지만 여군은 애교를 부리는 자세로 인해 군인이라는 역할과는 무관한 것처럼 보인다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1497077 --&gt;군인권센터는 지난달 26일 국방부와 파주시에 시설물 철거 및 변경을 요구하는 공문을 보냈다.&lt;br&gt;센터는 “성차별적 역할을 고착화하고, 왜곡된 성별 역할을 심어줄 수 있으며, 군인으로서 일선 현장에서 땀 흘리며 복무하는 여군을 차별하고 배제한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;군인권센터의 지적 이후 파주시는 이달 10일 “도라산 전망대 구조물이 제작 의도와 달리 군 성별 인권 침해 소지가 있을 수 있다는 귀하의 의견을 수렴하여 9월 30일부로 해당 구조물을 철거했다”는 답변을 보내왔다.&lt;br&gt;국방부는 “도라산 전망대 안보 견학 승인은 육군 1사단에서 담당하고 있으나, 도라산 전망대의 모든 시설 및 구조물에 대해서는 파주시가 운영·관리하고 있으며, 9월 30일부로 여군 구조물 철거 완료를 확인하였다”고 답신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 파주시가 논란이 된 여군 시설물을 철거하기만 하고 새로운 시설물을 다시 제작하지는 않은 점이다.&lt;br&gt;이에 대해 군인권센터는 “현재 도라산전망대 잔디광장에는 남군 시설물만 남아 있는 상태다. 마치 대한민국에 군인은 남군만 존재하는 것처럼 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “위탁운영 관리자인 파주도시관광공사 평화관광팀에 추가 문의한 결과, 추후 다른 여군 시설물을 설치할 계획은 없다는 답변을 받았다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “성차별적 요소를 인정하고 즉각 철거한 파주시의 조치는 유의미하다고 판단한다. 다만 시설물을 남군처럼 올바른 경례 자세의 여군으로 변경 설치하거나 남군 시설물도 동반 철거하지 않은 것은 아쉽다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아울러 군인권센터는 “성인지 감수성에 입각해서 해결 방안을 모색하는 것이 아니라 문제 상황 자체를 지우는 소극적 방식으로, 성차별 문제해결에 대한 파주시 인식의 한계를 보여준다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피치, 한국 신용등급 ‘AA-’ 유지… 전망도 ‘안정적’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500231</guid>
      <pubDate>2023-10-17T21:24:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017212415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497081 --&gt;국제 신용평가사 피치가 17일 올해 하반기 한국의 국가신용등급을 ‘AA-’로 유지했다. 국가신용등급 전망도 ‘안정적’으로 평가했다.&lt;br&gt;기획재정부는 이날 글로벌 거시경제･금융시장의 높은 불확실성이 지속되는 가운데 발표된 금번 결과에서 피치가 한국의 국가신용등급을 이같이 평가했다고 밝혔다.&lt;br&gt;피치는 2012년 한국의 국가신용등급을 ‘A+’에서 ‘AA-’로 상향 조정한 뒤 11년 동안 같은 등급을 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피치는 이번 신용등급 평가에서 재정 분야에 대한 정부의 개선 조치를 긍정 평가했다. ‘양호한 대외건전성’, ‘거시경제 회복력’, ‘수출 부문의 역동성’도 한국 경제의 강점으로 언급했다.&lt;br&gt;피치는 올해 초까지 국가부채의 빠른 증가 등을 이유로 한국의 신용등급 전망에 대해 우려를 표시한 바 있다. 하지만 최근 정부의 재정건전화 노력을 평가하며 내년 정부 예산안에 대해서도 “건전재정 운용을 유지하겠다는 의지의 표명”이라며 지지 입장을 표명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 피치는 ‘고령화에 따른 구조적 문제’, ‘북한 등 지정학적 위험’ 등을 등급 산정시 반영했다고 설명했다.&lt;br&gt;피치는 한국의 올해 경제성장률을 1.0%, 내년은 2.1% 전망했다. 앞서 피치가 지난 9월 한국의 올해와 내년 성장률을 각각 1.2%, 2.5%에서 1.0%, 2.1%로 하향 조정했는데, 이번 신용등급 평가에서 해당 전망치를 활용했다고 기재부는 설명했다.&lt;br&gt;피치는 이번 평가 보고서에서 한국 경제의 성장세가 회복되고, 정부의 재정 건전화 노력에 힘입어 재정적자 수준도 지속 하락할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;기재부는 “피치 등과 수시로 소통하며 대외신인도 유지･강화를 위한 노력을 지속해 나갈 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스, 인질 석방 대가로 팔레스타인人 6000명 석방 요구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500232</guid>
      <pubDate>2023-10-17T21:40:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183009_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497017 --&gt;팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘 기습 공격 때 납치한 인질을 풀어주는 대가로, 이스라엘에 수감된 팔레스타인 사람 6000명의 석방을 요구하고 나섰다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 로이터와 러시아 타스 통신 등에 따르면 하마스 전 수장인 칼레드 메샤알은 알 아라비 TV에 “6000명에 달하는 팔레스타인 남성과 여성이 시오니스트(유대민족주의) 감옥에 수감돼 있다”며 “우리는 이들과 교환하는 대가로 이스라엘 포로들을 풀어주겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 하마스 군사 조직 알카삼 여단의 대변인은 이날 가자지구에 200~250명 사이의 인질이 있으며, 알카삼 여단이 이 가운데 200명을, 다른 파벌이 나머지 인원을 통제하고 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하마스 측은 또 이날 텔레그램 채널을 통해 인질로 보이는 여성의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;이스라엘군은 이날 언론 브리핑에서 하마스가 납치한 인질의 수가 199명으로 늘었다고 추가 확인 결과를 발표했다. 이는 이스라엘군이 앞서 밝힌 155명보다 44명 늘어난 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팔레스타인 가자지구 곳곳에 분산 억류된 것으로 추정되는 인질 가운데는 어린이, 노약자, 지병을 앓는 환자도 있는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;이스라엘은 2011년 하마스에 5년간 포로로 붙잡혀 있던 병사 길라드 샬리트를 구하기 위해 1000명의 팔레스타인 포로를 풀어준 바 있다.&lt;br&gt;당시 이스라엘 내부에서는 과도한 양보라는 논란이 일었다.&lt;br&gt;이와 관련해 로이터는 지금은 당시와 같은 협상은 불가능해 보인다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국, 對中 반도체 수출통제 추가조치 발표…저사양 AI칩도 금지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500234</guid>
      <pubDate>2023-10-17T22:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/21/SSC_20230921152610_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1486816 --&gt;미국 정부가 이전 대(對)중국 수출통제 조치 때보다 사양이 낮은 인공지능(AI) 칩에 대해서도 중국으로의 수출을 추가로 금지한다.&lt;br&gt;중국의 제재 우회를 막기 위해 마카오에 본사가 있거나, 미국의 무기금수 조치 대상인 회사로 반도체 장비 등을 수출하는 것 역시 통제된다.&lt;br&gt;상무부는 17일(현지시간) 이같은 내용이 포함된 대중국 반도체 수출통제 조치를 추가로 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙종이 사랑했다냥… 묘묘와 함께 떠나는 서오릉 시간여행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500237</guid>
      <pubDate>2023-10-17T22:47:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017224605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497093 --&gt;“지금 묘묘 열차 출발하겠습니다!”&lt;br&gt;애묘인이었던 숙종(재위 1674~1720)이 키우던 고양이를 따라 서오릉에 들어가자 저승과 이승을 넘나드는 시간여행이 시작됐다. 숙종이 ‘금손’이라 불렀다고 하는 이 고양이는 왕가의 사람들에 얽힌 추억을 하나둘씩 꺼냈고 관객들은 고양이의 안내를 따라 조선시대로 떠났다. ‘2023 조선왕릉문화제’ 중 하나로 지난 16일 경기 고양 서오릉에서 진행된 ‘야별행’의 풍경이다.&lt;br&gt;경기 고양 서오릉에는 숙종과 세 명의 왕비(인경·인현·인원왕후) 그리고 왕비에서 폐위된 희빈 장씨의 무덤이 있다. ‘야별행’은 숙종이 살아생전 낮에는 안고 정무를 보고 밤에는 곁에 두고 잠을 청했다고 할 정도로 아꼈던 고양이 묘묘가 길을 안내하고 곳곳에서 전통춤, 그림자극, 조명쇼 등을 통해 생생한 역사를 체험할 수 있는 행사다.&lt;!-- 그림 1497094 --&gt;관람객들은 매표소에서 고양이 묘묘를 만나 명릉, 대빈묘, 경릉, 익릉을 거쳐 재실까지 한 바퀴를 둘러보게 된다. 어두컴컴한 밤길을 등을 비춰 걸으며 헤드폰에서 나오는 음악과 설명을 듣다 보면 먼저 명릉에 도착하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인현왕후가 묻힌 명릉에서는 무덤을 배경으로 아름다운 영상이 비치고 헤드폰을 통해 인현왕후가 가슴 깊이 묻어뒀던 이야기를 들을 수 있다. 어린 나이에 입궐해 34년 짧은 생을 마치기까지 사랑했고 사랑받았던 삶과 격렬한 시대를 살며 겪었던 절절한 사연들이 관람객들의 마음을 적신다.&lt;!-- 그림 1497095 --&gt;다시 발걸음을 옮겨 희빈 장씨가 묻힌 대빈묘에 다다르면 전통춤이 기다린다. 서오릉에는 예로부터 자정이 되면 어떤 여인이 나타나 춤을 춘다는 전설이 내려왔는데 ‘야별행’에서는 눈앞의 현실이 됐다. 조선시대 대표적인 악녀 캐릭터인 희빈 장씨가 한 맺힌 목소리로 자신의 이야기를 전한다.&lt;!-- 그림 1497096 --&gt;다음에 만나게 되는 경릉은 추존 덕종과 소혜왕후 한씨의 능이다. 추존이란 실제로 왕위에 오르지는 않았으나 세상을 떠난 후에 왕의 호칭을 내리는 것을 말한다. 덕종은 왕세자의 신분으로 세상을 떠나 의경세자의 시호를 받았으나 그의 둘째 아들인 잘산군(성종)이 왕위에 오르자 덕종으로 추존됐다.&lt;br&gt;이곳에서는 그림자극이 관람객들을 기다린다. 이야기가 끝나면 어두운 밤길에 띄운 영상을 통해 세종대왕 등 역대 왕들의 어진이 다채로운 표정을 짓는 색다른 모습도 감상할 수 있다.&lt;!-- 그림 1497097 --&gt;숲속에 조명이 예쁘게 장식된 익릉에 가면 그곳에서 관람객들을 기다리는 숙종을 만난다. 숙종이 묘묘와의 추억을 전한 후 다시 무덤으로 사라지는 것으로 행사가 마무리된다. 관람객들은 인증샷을 통해 특별했던 시간여행을 추억하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;왕실을 자유롭게 어슬렁거렸을 묘묘의 이야기를 따라가다 보면 1시간 30분이 훌쩍 지난다. 묘묘는 “임금님이 짠돌이였다”, “인경왕후가 요즘 케이팝에 빠졌다”는 등 자기만 아는 이야기로 관람객들을 사로잡는다. 인경왕후가 빠진 케이팝이 디오의 ‘괜찮아도 괜찮아’라는 사실은 이동 중에 노래를 감상하면서 알 수 있게 된다.&lt;!-- 그림 1497098 --&gt;올해로 4회째인 조선왕릉문화제는 서오릉 외에도 22일까지 세종대왕릉, 홍유릉, 동구릉, 선정릉, 태강릉, 헌인릉 등 9개 왕릉에서 진행된다. ‘노바스코피1437’, ‘왕릉 포레스트’, ‘왕릉 아뜰리에’, ‘왕의 정원’ 등 각각 특색 있는 프로그램으로 다채로운 볼거리를 준비했다. 한국문화재재단은 특별히 왕릉 야행을 창덕궁 달빛기행, 경복궁 별빛야행처럼 대표적인 관광 행사로 키울 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중학생이 40대 여성 납치…초등학교서 성폭행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231017500239</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:11:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017231147_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497101 --&gt;16살 중학생이 40대 여성을 오토바이로 납치, 초등학교 교정에서 성폭행한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;17일 JTBC ‘사건반장’에 따르면 충남 논산경찰서는 지난 3일 중학생 윤모(16)군을 논산 시내에서 검거해 강도강간, 강도, 상해 등의 혐의로 조사했다.&lt;br&gt;윤군은 지난 3일 새벽 2시쯤 귀가 중이던 40대 여성 A씨에게 “오토바이로 데려다주겠다”며 접근해 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;취중이었던 A씨는 “순간 아는 사람으로 착각하고 오토바이에 탔다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;윤군은 오토바이에 A씨를 태우고 논산의 한 초등학교로 향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 윤군은 피해자를 협박해 “눈을 감고 옷을 벗으라”고 강요하고 엽기적인 성행위를 자행했다.&lt;br&gt;이 과정에서 윤군은 목을 조르는 등 피해자를 폭행했다.&lt;br&gt;피해자는 언론에 “숨이 넘어가려 할 때 ‘마지막 부탁이 있다. (혹시) 부모가 있느냐’고 물으며 강하게 저항했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 윤군은 피해자의 머리채를 잡고 폭행을 계속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피해자는 “질질 끌려다니며 맞았다. 성폭행하면서도 때렸다. 3초에 한대씩 맞았다”고 설명했다.&lt;br&gt;윤군은 “신고하면 딸을 해치겠다”, “파묻겠다”며 휴대전화 카메라로 피해자의 신체를 촬영하기도 했다.&lt;br&gt;피해자에 따르면 사건 당시 학교에 야간 근무자 등은 없었다.&lt;br&gt;1시간 가량 범행을 이어간 윤군은 피해자의 소지품을 챙겨 달아났다.&lt;br&gt;피해자는 “어느 순간 조용해져 가해자가 갔나 보다 하고 눈을 떴다. 옷, 돈, 핸드폰 등 소지품은 다 사라지고 없었다”고 했다.&lt;br&gt;옷도 제대로 걸치지 못한 상태로 학교를 벗어난 피해자는 지나가는 차에 구조를 요청해 가까스로 사건 현장을 빠져나왔다.&lt;br&gt;윤군은 범행 당일 논산 시내에서 붙잡혔다.&lt;br&gt;피해자의 딸이 윤군이 가져간 피해자의 휴대전화 위치 추적 기능을 활용한 게 검거에 결정적 역할을 했다.&lt;br&gt;보도를 종합하면 피해자의 딸이 위치추적 결과에 따라 특정 장소를 찾아갔을 때 그곳에는 수상한 오토바이가 세워져 있었다.&lt;br&gt;해당 장소에서 재차 피해자의 휴대전화로 전화를 걸어보니 오토바이 짐칸 안에서 피해자의 휴대전화 벨소리가 울렸다.&lt;br&gt;이를 토대로 한 신고로 윤군은 경찰에 빠르게 검거됐다.&lt;br&gt;논산의 한 중학교 3학년 학생인 윤군은 훔친 오토바이를 무면허로 몰며 범행 대상을 물색한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;경찰 관계자에 따르면 윤군은 “처음에는 돈만 빼앗으려다 성폭행까지 저질렀다”고 진술했다.&lt;br&gt;다만 술이나 마약에 취한 상태는 아니었던 것으로 전해졌다. 성범죄 등 동종 전과도 아직까지는 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;현재 윤군은 강도강간 등의 혐의로 구속돼 검찰에 넘겨진 상태다.&lt;br&gt;피해자는 이 일로 심각한 트라우마에 시달리고 있다. 그는 가해자가 중학생인 걸 안 뒤 큰 충격을 받아 실신했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이번 사건과 관련해 오윤성 순천향대 경찰행정학과 교수는 “범행 장소가 주택가 한복판이고 학교 맞은편에는 아파트가 있다. 잔혹성과 대담성 측면에서 성인이 저지른 범행이라고 해도 믿기지 않을 정도”라고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “범행장소를 미리 특정한 것으로 보인다. 매우 계획적”이라며 “이번 사건 이전에 선행적으로 동종의 성범죄를 저질렀으나 적발되지 않았을 가능성을 배제할 수 없다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배추·천일염 최대 50% 싸게 판다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018001005</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018062056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497158 --&gt;정부가 배추·천일염·수입과일 등 다양한 먹거리를 아우르는 물가 대응방안을 17일 발표했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령이 “중동 정세 불안 등으로 또다시 물가 상승 우려가 커지고 있는 만큼 민생물가 안정에 모든 부처가 만전을 기해 달라”고 지시한 지 하루 만이다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 정부서울청사에서 민생·물가안정 관계장관회의를 열고 “이달 들어 기온이 급격히 낮아지면서 채소류의 가격 하락이 더디게 진행되고 있다”며 대책을 발표했다.&lt;br&gt;정부는 우선 김장철을 앞두고 이번 주부터 2주간 배추 총 2200t을 집중 공급하겠다고 밝혔다. 후쿠시마 오염수 논란으로 품귀 현상을 빚었던 천일염은 이달 말부터 1000t 물량에 한해 50% 할인된 금액으로 시중에 공급될 예정이다. 배추·대파·사과 등 12개 품목 농산물에 대해선 19일부터 최대 30% 할인을 지원한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정원 확대” “신설 우선” 지방 의대 동상이몽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018003004</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018062724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497161 --&gt;정부가 조만간 의료인력 수급 방안을 내놓을 것으로 관측되자 전국 지방자치단체가 분주하다. 의료 격차 불균형 해소를 강조해 온 각 지자체는 의과대학 정원이 적어도 1000명 이상 늘어날 것이라는 전망을 반기면서도 다른 속내도 보이고 있다. 의대가 있는 지역은 기존 의대 입학 정원 확대를, 의대가 없는 곳은 신설을 요구한다.&lt;br&gt;경남도는 인구 1000명당 의사 수가 2.5명(2021년 기준)으로 전국 평균 3.1명에 못 미치고 지역 내 18개 시군 중 14개 지역이 응급의료 취약지다. 경남에 의대는 경상국립대 1곳뿐으로 정원은 76명이다. 경남도는 ‘의료 분야 대학 설치’ 지역인재 육성 특별팀을 꾸리고 경상국립대 의대 정원 확대를 요구하고 있다. ‘창원 의대 신설’을 촉구하는 창원시와도 발을 맞추고 있다.&lt;br&gt;전남도는 국립 의대 신설이 관철될지 주목하고 있다. 전남은 ‘인구 1000명당 의사 수 1.7명’, ‘전국 광역지자체 중 의대가 없는 유일한 지역’임을 강조한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전북도는 공공의대에 사활을 걸고 있다. 공공의대 논의가 2018년 폐교된 전북 남원시 서남대의 의대 정원(49명) 활용 방안을 마련하는 과정에서 시작됐기 때문이다. 전북도는 다른 지역의 의대 정원 문제와 차별화를 꾀하기 위해 명칭도 공공의대에서 국립의학전문대학원(국립의전원)으로 바꿨다.&lt;br&gt;강원, 충북 등 의대가 있는 지역은 지방 의대 정원 확대와 지역인재전형 비율 확대를 바라보고 있다. 강원도 관계자는 “강원 지역 의대 지역인재특별전형 비율은 다른 지역 절반인 20%”라며 “지역인재전형 비율을 높이고 선발 비율 준수가 강제성을 띤다면 의사 수급에 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;충북도는 현재 49명인 충북대 의대 정원을 150명 이상으로 확대해 줄 것을 요구하고 있다. 울산시와 부산시 역시 각 40명(울산의대), 343명(부산대 125명, 인제대 93명, 고신대 76명, 동아대 49명)인 정원의 확대가 필요하다는 견해다.&lt;br&gt;사립대 의대가 많은 대전과 충남은 국립대 의대만 정원이 확대되는 것을 우려한다. 충남 지역 의대 입학 정원은 133명(단국대 40명, 순천향대 93명)이고, 대전은 199명(충남대 110명, 건양대 49명, 을지대 40명)이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라파 검문소’ 여전히 빗장… 피란민, 포격 속 장사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018004004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018004004</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018063035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497163 --&gt;팔레스타인 가자지구와 외부를 잇는 유일한 통로인 라파 국경 개방이 16일(현지시간)에도 이뤄지지 않았다. 물, 전기, 식량, 인터넷이 모두 끊긴 ‘생지옥’ 가자지구의 인도주의적 위기가 조 바이든 미국 대통령의 18일 이스라엘 방문을 계기로 완화될지 주목된다.&lt;br&gt;미국은 이집트, 이스라엘과 소통해 가자와 이집트를 연결하는 라파 국경 통행을 이날 재개하려 했으나 실패했다. 앞서 이집트 소식통을 인용, 세 나라가 이날 라파 통행로를 8시간 휴전과 함께 재개방하기로 합의했다는 로이터통신 보도가 있었지만 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리실은 곧바로 성명을 통해 “휴전 합의는 존재하지 않는다”고 일축했다.&lt;br&gt;라파 검문소 문이 열리지 않으면서 가자지구에서 탈출하기 위해 몰려든 이들과 가자 진입을 기다리는 구호물품 트럭 수백 대가 빗장이 풀리기만을 기다리고 있다. 이날 오전부터 소식을 들은 해외 여권 소지자 수천 명이 라파 검문소 앞에 무작정 줄을 섰다고 영국 BBC가 보도했다. 미국과 영국 정부는 며칠 전부터 가자 내 자국민들에게 라파로 이동할 것을 권고해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사메 수크리 이집트 외무장관은 “안타깝게도 이스라엘 정부가 가자로의 구호물자 반입이나 제3국 국민의 출국을 허용하지 않았다”고 책임을 돌렸다. 이스라엘군이 이날 검문소 인근을 포격한 것도 이집트로 하여금 국경 문을 여는 것을 주저하게 만든다고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;라파 경로의 재개방이 이뤄지지 않는 것은 근본적으로는 이집트와 이스라엘이 국경 개방을 다른 각도에서 보고 있기 때문이라고 영국 일간 파이낸셜타임스(FT)가 지적했다. 이집트는 가자로 들어가는 인도적 물품 지원은 허용하지만 이중국적자 등 이집트 국적을 가진 사람의 입국만 받아들일 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 이스라엘은 가자 주민의 출국을 허용하려 했으나 구호물자 등의 반입은 막는다는 입장으로 알려졌다. 한 외교관은 이집트는 팔레스타인 난민들을 원치 않고 이스라엘은 지상군 공격을 밀어붙이고 있다며 “당사국끼리는 정치적 합의에 이를 수 없다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;유엔의 구호사업 최고 책임자인 마틴 그리피스 유엔 인도주의·긴급구호 사무차장은 “이집트는 가자의 팔레스타인인들이 대거 입국할 경우 이들을 무기한 책임져야 한다는 점을 우려해 난민을 허용하지 않겠다는 자세가 아주 명확하다”고 설명했다. 현재 가자지구에서는 물, 연료, 의약품이 바닥나고 유엔 구호도 중단된 상황으로 구호물자는 가자지구 주민들에게 생명줄이나 다름없다고 구호단체들은 호소하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스 “팔레스타인人 6000명 풀어 주면 인질 석방”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018004005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018004005</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183009_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497017 --&gt;이스라엘이 미국을 포함한 국제사회의 만류에도 가자지구에 지상군을 투입하겠다는 입장을 고수 중인 가운데 팔레스타인 무장정파 하마스가 인질의 목숨을 무기로 내세우며 이스라엘 압박에 나섰다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 로이터와 러시아 타스통신 등에 따르면 하마스 전 수장인 칼레드 메샤알은 알 아라비 TV를 통해 “6000명에 달하는 팔레스타인 남성과 여성이 시오니스트(유대민족주의) 감옥에 수감돼 있다”며 “우리는 이들과 교환하는 대가로 이스라엘 포로들을 풀어 주겠다”고 말했다.&lt;br&gt;실제 하마스는 이날 밤 텔레그램을 통해 미아 심(21)이라는 프랑스계 이스라엘 여성 인질의 영상을 공개하며 여론 환기에 나섰다. 심은 팔에 붕대로 처치를 받는 영상에서 “지난 7일 팔을 다쳐 가자지구로 이송됐다”며 “3시간에 걸쳐 수술받았다. 현재 모든 것이 괜찮지만 가능한 한 빨리 집으로 돌아가고 싶다”고 호소했다. 하마스가 이스라엘과 전쟁을 시작한 뒤로 억류 중인 인질의 근황을 알린 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하마스 군사조직 알카삼 여단의 대변인 아부 오바이다 대변인은 “200~ 250명의 이스라엘 인질을 억류 중이다. 이스라엘군의 공습으로 인질 22명이 사망했다”며 “살아 있는 인질은 종교적 가르침에 따라 인도주의적으로 돌보고 있다. 가자의 일반 시민과 똑같은 환경에서 똑같은 식사를 하고 있다”고 강조했다. 이어 그는 “인질 가운데 여러 국적자들이 있다”면서 “우리는 그들을 손님으로 여겨 보호하고 있다. (이스라엘과 대화) 여건이 조성되면 석방할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이런 상황에서 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 이날 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과의 전화 통화에서 “하마스를 섬멸할 때까지 가자지구에서 군사작전을 멈추지 않겠다”고 말했다고 이스라엘 총리실이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과거 이스라엘은 2011년 인질 한 명을 구하기 위해 1000명의 팔레스타인 포로를 풀어 줘 과도한 양보를 했다는 논란이 있었는데 이런 상황으로 볼 때 하마스의 인질 협상이 쉽게 이뤄지지는 않을 것이라는 관측이 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “文정부 R&amp;amp;amp;amp;D 예산 3배 늘었지만 집행 실적은 부진”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018008007</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018061001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497155 --&gt;문재인 정부 5년 동안 연구개발(R&amp;amp;D) 예산의 증가폭이 직전 같은 기간에 비해 3배 넘게 확대됐지만 집행 실적은 부진했던 것으로 드러났다. 아울러 이 기간 일본, 중국 등 주요국 대비 기술 경쟁력이 후퇴해 R&amp;amp;D 예산의 효율성을 제고해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;17일 국회 기획재정위원회 송언석 국민의힘 의원이 기획재정부로부터 받은 자료에 따르면 정부의 R&amp;amp;D 예산은 2017~2022년 문재인 정부 5년 동안 19조 4615억원에서 29조 7770억원으로 10조 3155억원 증가했다. 2012~2017년 문재인 정부 출범 직전 5년간 3조 4371억원 증가한 데 비해 증가폭이 3배 이상 늘어났다. 하지만 정부의 R&amp;amp;D 예산을 지원받은 기관은 예산을 제대로 활용하지 못하고 남겼다. 2022 회계연도 국회예산결산특별위 전문위원 검토 보고를 보면 R&amp;amp;D 예산 관리를 위해 만들어진 연구비통합관리 시스템상 지난해 R&amp;amp;D 전문기관이 받은 정부 출연금 16조 3450억원 중 2조 5463억원(15.58%)이 미집행 잔액으로 남았다. 특히 기업 연구소 중심의 실용 연구와 관련한 정부 출연금의 경우 8조 1865억원 가운데 2조 5228억원(30.82%)이 미집행됐다.&lt;br&gt;R&amp;amp;D 예산은 늘었지만 중국과의 기술 격차가 좁혀지고 일본과의 격차는 벌어지는 등 예산 효과는 크지 않았던 것으로 나타났다. 한국과학기술기획평가원의 기술수준평가 보고서에 따르면 미국의 과학기술 수준을 100%로 봤을 때 한국은 2018년 76.9%에서 2020년 80.1%로 3.2% 포인트 증가했다. 중국은 2018년 76.0%에서 2020년 80.0%로 성장하며 한국과의 격차를 0.9% 포인트에서 0.1% 포인트로 좁혔다. 2018년 한국보다 5.8% 포인트 높았던 일본은 2020년 격차를 7.2% 포인트로 벌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송 의원은 “철저한 검증을 통해 국가 성장동력을 창출할 수 있는 혁신사업 중심의 R&amp;amp;D에 집중 투자해야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘투·개표 보안 부실’ 노태악 수사 착수… 총선 앞 견제구 던진 檢</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018009007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018009007</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018061059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497156 --&gt;중앙선거관리위원회의 사이버 보안 관리가 부실하다는 국가정보원의 조사 결과가 나온 가운데 검찰이 책임자로 지목된 노태악 선거관리위원장에 대한 고발 사건 수사에 착수했다. 총선을 6개월 앞두고 불거진 논란에 야당이 ‘선관위 길들이기’라고 반발하며 국정감사에서도 난타전이 벌어진 만큼 수사 확대에 따라 또 다른 정치 쟁점으로 번질 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;17일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 정보기술범죄수사부(부장 이춘)는 지난 13일 해당 사건을 배당받고 노 위원장 등을 피의자로 입건했다. 앞서 시민단체 신전국대학생대표자협의회는 11일 노 위원장을 포함해 선관위 관계자들을 업무상 배임, 업무방해, 직무유기 혐의로 서울중앙지검에 고발했다.&lt;br&gt;국정원과 한국인터넷진흥원(KISA)은 10일 선관위 투·개표 관리 시스템에 북한 등이 언제든 침투할 수 있는 상태라며 해킹 취약점이 다수 발견됐다고 발표했다. 국정원에 따르면 투표용지 분류기가 A후보로 기표된 투표용지를 눈 깜짝할 새 B후보의 투표용지 칸으로 분류할 수 있고, 해킹으로 동일한 QR코드를 가진 2장의 ‘쌍둥이’ 투표용지를 생성하는 일이 가능했다. 또 내부망에 침입한 해커는 ‘유령 유권자’를 등록하거나 사전투표를 마친 유권자가 투표하지 않은 것처럼 조작할 수 있고, 사전투표 용지에 날인되는 선관위와 투표관리관의 도장 파일도 훔칠 수 있어 사전투표지를 무단 인쇄할 수 있다는 게 국정원의 조사 결과다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 선관위는 “사실상 불가능한 시나리오”라고 반박했다. 부정선거가 가능하려면 ▲다수 내부 조력자의 가담 ▲내부 보안 관제시스템의 마비 ▲조작한 값에 맞춰 실물 투표지 바꿔치기 등의 조건이 갖춰져야 한다는 것이다.&lt;br&gt;이에 따라 ‘선관위 해킹 취약’ 논란을 둘러싼 검찰의 강제수사 시점도 주목된다. 법조계 관계자는 “압수수색이 얼마나 빨리 진행되는지에 따라 검찰의 수사 의지를 파악할 수 있다”고 했다. 총선을 앞두고 검찰이 선관위에 견제구를 날린 것이라면 이 역시 빠르게 나설 것이라는 해석이다. 정치권 공방은 내년 총선까지 이어질 것으로 전망된다. 13일과 16일 국회에서 열린 행정안전위원회·과학기술정보방송통신위원회 국정감사에서도 선관위 보안 점검 등에 관해 질의가 집중됐다. 여당 측에서는 ‘사전투표 폐지’ 주장도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 김종현)는 노 위원장이 전·현직 간부 자녀와 동생 등의 특혜 채용 의혹에 대한 감사원 감사를 거부해 고발당한 사건을 수사 중이다. 다만 감사원법 위반은 검찰 수사 범위인 부패·경제에 해당하지 않아 경찰로 이첩될 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰 ‘대통령실 앞 집회’ 막을 수 있다… 집시법 개정령 시행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018009011</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497021 --&gt;17일부터 서울 용산구 대통령실 앞 도로인 이태원로의 교통량이 많을 경우 경찰이 집회·시위를 금지·제한할 수 있게 됐다. 대통령 집무실 인근에서 열리는 대규모 반정부 집회 등이 원천 봉쇄될 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 이러한 내용을 담은 집회 및 시위에 관한 법률(집시법) 시행령 일부 개정령이 이날 공포·시행됐다. 개정 시행령에 따르면 집시법상 교통 방해가 우려될 경우 집회·시위를 금지·제한할 수 있는 장소인 ‘주요 도로’에 대통령 집무실 앞 도로인 이태원로를 포함해 모두 11개 도로가 추가됐다. 이태원로는 지하철 삼각지역·녹사평역·이태원역·한강진역을 잇는 길이 3.1㎞ 도로다. 서초구 서초동 법원·검찰청 인근 사거리, 여러 대기업 본사가 위치한 강남대로 등도 주요 도로에 새로 포함됐다.&lt;br&gt;대신 최근 5년간 집회·시위가 열리지 않았거나 교통이 원활해진 기존 도로 12개는 제외됐다. 세종대로를 포함해 광화문 일대 등이 들어간 주요 도로의 범위를 바꾼 건 2014년 이후 9년 만이다. 경찰은 “3년 주기로 주요 도로를 재검토하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 주거 지역이나 학교, 종합병원 등의 인근에서 열린 집회·시위의 소음 단속 기준도 강화된다. 최고 소음기준 위반 횟수는 1시간 동안 세 번 이상에서 1시간 동안 두 번 이상으로, 평균 소음 측정 시간은 10분에서 5분으로 바뀌었다.&lt;br&gt;그동안 경찰은 대통령 집무실을 대통령 관저로 보고 관저 100m 이내에서의 집회를 금지한 집시법 11조에 따라 집회를 막아 왔다. 이에 집회 주최 측이 법원에 집행정지를 청구하고 법원이 ‘대통령 집무실은 관저로 볼 수 없다’며 주최 측의 손을 들어주는 일이 반복됐다. 하지만 주요 도로에 이태원로가 포함되면서 경찰은 이를 근거로 대통령 집무실 인근에서 열리는 집회를 금지·제한할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참여연대와 민주사회를 위한 변호사 모임 등은 지난 10일 국무회의에서 시행령이 통과되자 “우회적 방법을 통해 주요 관공서에 대한 국민의 항의에 재갈을 물리겠다는 것”이라고 반발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불법 공매도 외국인 형사처벌 추진…금감원 밖서 대형 로펌 만나면 징계”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018008010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018008010</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:57:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497020 --&gt;그간 개미들이 의심했던 외국인 불법 공매도가 실제로 국내 주식시장에서 장기간에 걸쳐 조직적으로 자행된 것으로 최근 드러난 가운데 이복현 금융감독원장이 형사처벌 등 강경 대응을 시사했다.&lt;br&gt;이 원장은 17일 서울 여의도 금융감독원에서 열린 국회 정무위원회 금감원 국정감사에서 최근 불거진 홍콩 소재 글로벌 투자은행(IB) 2곳의 560억원 규모 불법 공매도와 관련해 “과거에 있었던 금액보다 훨씬 더 큰 금액을 금전적으로 책임지도록 하겠다. 형사처벌도 가능할 것 같다. 외국에 있는 사람(임직원)을 끌어와서 처벌할 수 있게 하겠다”고 밝혔다. 그는 외국계 금융기관의 불법 공매도 조사가 “이번이 끝이 아니다”면서 “투자자들이 문제 제기를 하는 시점 중심으로 보는 게 효율성 측면에서 좋기 때문에 지금 기간을 조정하면서 보고 있다는 말씀을 드린다”고 밝혔다. 이미 적발된 글로벌 IB 2곳에 대해 기간을 확대해서 불법 공매도를 조사할 의향을 묻자 “충분히 가능하다”고도 답했다.&lt;br&gt;금감원 퇴직자들이 감독 및 검사 대상인 금융기관은 물론 김앤장 등 대형 로펌에 대거 취업하고 있다는 최승재 국민의힘 의원의 지적에는 “금감원 전직 직원이 취업한 금융사 감독 및 검사는 엄정하게 하도록 하겠다. 금감원 직원이 대형 로펌 등과 사무실 외에선 만나지 못하도록 하고 (어길 경우) 필요한 부분은 징계할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다주택자 규제 완화에 대해서는 “검토는 하고 있지만 신중한 입장”이라고 했다. 또 지난 8월 라임·옵티머스·디스커버리 등 3대 사모펀드 재조사 결과 발표 과정에서 야당인 ‘다선 국회의원’을 언급한 것에 대해 “여당이 됐건 야당이 됐건 발표했을 것”이라면서 정치적 의도가 없었다고 강조했다.&lt;br&gt;총선 출마설은 부인했다. 이 원장은 “여러 차례 말씀드린 것처럼 연말이나 내년까지 (금감원에서) 제 역할이 필요하다”며 출마하지 않을 것임을 시사했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 中에 저사양 AI칩 수출도 차단… 엔비디아 타격 불가피</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018014001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018064007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497169 --&gt;미국 정부가 중국을 상대로 사양이 낮은 인공지능(AI)칩에 대한 수출 금지에 나섰다. 지난해 10월 미국 정부가 전방위적인 중국 반도체 수출 금지 조치를 내린 데 대한 추가 조치다. 기술 패권을 둘러싼 미중 간 갈등이 더욱 격해질 전망이다&lt;br&gt;17일(현지시간) AP통신 등에 따르면 미국 상무부는 이러한 내용이 포함된 대중국 반도체 수출통제 조치를 추가로 발표했다.&lt;br&gt;앞서 미국 정부는 1년 전 중국이 극초음속 미사일과 인공지능 개발 등 군사용 반도체 이용을 차단하기 위해 반도체 수출통제 조치를 내놨는데 당시 저사양 AI칩에 대한 부분은 빠진 바 있다. 이번 추가 조치 때는 저사양 AI칩에 대한 수출 금지 조치를 추가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상무부가 발표한 이번 추가 조치에는 AI칩에 대한 ‘성능밀도’ 기준을 추가했다. 이에 따라 엔비디아의 저사양 AI칩인 A800과 H800의 수출이 통제된다. 이 칩은 엔비디아가 대중 수출 통제를 피하기 위해 기존 A100칩보다 성능을 낮춘 것이다.&lt;br&gt;상무부는 모기업이 중국이나 마카오, 미국의 무기 금수 대상 국가에 소재한 업체에 대해서는 소재와 상관없이 반도체 수출을 금지하기로 했다. 또 미국의 아프가니스탄 등 무기금수 21개 국가에 반도체 장비를 판매하기 위해서는 별도의 라이선스를 받도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 AP는 “이번 추가 조치는 중국이 해외에서 첨단 반도체를 생산하는 것을 더욱 어렵게 하는 새로운 요구 조건을 도입했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;지나 러몬도 상무부 장관은 추가 조치를 발표하면서 “이러한 수출 통제는 명백히 국가 안보와 인권에 관련된 기술을 보호하기 위한 것”이라고 강조했다. 이어 “대부분의 반도체는 여전히 제한받지 않을 것”이라며 “다만 국가 안보나 인권 위협이 있다고 확인할 때는 동맹국들과 협력해 단호히 행동할 것”이라고 했다. 그는 중국의 반발을 고려한 듯 “AI의 발전을 촉진하고 (중국의) 군사적 활용에 매우 중요한 컴퓨터에 들어가는 반도체에 대한 중국의 접근을 제한하는 것이 목표”라며 “경제적으로 중국을 해하려는 게 아니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;특히 이번 조치는 다음달 미중 정상회담 개최가 거론되는 가운데 이뤄져 주목되고 있다. 다음달 미국 샌프란시스코에서 열리는 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의를 계기로 조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석의 만남이 거론되는데 실제 성사되면 반도체 수출통제 추가 조치가 쟁점이 될 전망이다.&lt;br&gt;한편 미국 정부의 이번 대중국 반도체 수출 통제 조치와 관련해 한국에 영향은 없을 것으로 보인다. 한국 기업은 최근 미국 정부로부터 ‘검증된 최종 사용자(VEU)’ 방식으로 미국 반도체 장비의 중국 공장 반입 등에 대해 무기한 제재 유예 조치를 받았다. 또 한국 기업은 AI칩을 생산하지 않고 있어 이번 추가 조치에 직접적인 타격은 없을 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기시다, 야스쿠니에 또 공물… 지지율 25~34%로 최저</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018014005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018014005</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497118 --&gt;기시다 후미오 일본 총리가 17일 도조 히데키 전 총리 등 태평양전쟁 A급 전범이 합사된 야스쿠니신사에 또다시 공물을 봉납했다. 한일 관계가 개선된 것과는 별개로 기시다 총리뿐만 아니라 각료들의 공물 봉납 및 참배가 이어지는 등 일본의 반성 없는 태도가 반복됐다.&lt;br&gt;기시다 총리는 이날부터 시작된 야스쿠니신사의 추계예대제(제사)를 맞아 ‘마사카키’(신단이나 제단에 바치는 비쭈기나무)라는 공물을 봉납했다. 기시다 총리뿐만 아니라 전날 니시무라 야스토시 경제산업상에 이어 이날 신도 요시타카 경제재생담당상, 다카이치 사나에 경제안보담당상은 직접 참배하기도 했다. 초당파 의원 모임인 ‘다 함께 야스쿠니신사를 참배하는 국회의원 모임’은 18일 집단 참배할 예정이다.&lt;br&gt;일본 패전일(한국의 광복절), 춘계·추계예대제가 있을 때마다 총리와 각료의 야스쿠니신사 참배 혹은 공물 봉납은 연례행사다. 역대 일본 총리들은 한국과 중국 등 주변국의 반발을 고려해 직접 참배하지 않고 공물 봉납으로 대신하고 있다. 다만 올 들어 한일 관계가 급속도로 가까워진 상황에서 기시다 총리가 한국의 항의를 무시하고 야스쿠니신사에 공물 봉납을 이어간 데 대해서는 한일 관계에 찬물을 끼얹는 행위라는 비판이 나올 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련, 임수석 외교부 대변인은 “일본의 과거 침략 전쟁을 미화하고 전쟁 범죄자를 합사한 야스쿠니신사에 책임 있는 지도급 인사들이 또다시 공물을 봉납하거나 참배를 되풀이한 데 대해 깊은 실망과 유감을 표한다”면서 “일본의 지도자들이 역사를 직시하고 과거사에 대한 겸허한 성찰과 진정한 반성을 행동으로 보여 줄 것을 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;한국의 비판에도 기시다 총리가 야스쿠니신사에 공물을 봉납한 것은 당내 기반이 약해 지지층인 보수층의 눈치를 볼 수밖에 없는 사정 때문으로 분석된다. 특히 현재 일본 네티즌들로부터 ‘증세 안경’이란 별명으로 불리며 지지율 하락세가 이어지면서 기시다 총리가 바라는 장기 집권 계획이 흔들리고 있다. ‘증세 안경’은 기시다 총리가 고물가 현상에는 제대로 대응하지 못하면서 저출산, 방위비 증액 등 각종 정책을 증세로 해결하려고 한다며 안경을 착용한 그의 모습을 비꼰 별명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 일본 주요 언론들이 발표한 이달 기시다 내각 여론조사에서는 한 곳도 빠짐없이 모두 2021년 10월 출범 이래 역대 최저 지지율을 보였다. 아사히신문 29.0%, 요미우리신문 34.0%, 마이니치신문 25.0%, 교도통신 32.3%, 지지통신 26.3% 등 숫자는 조금씩 차이가 있지만 각사 정례 여론조사에서 이달 역대 최저치를 기록한 것은 모두 같았다.&lt;br&gt;기시다 총리가 최근 분위기 쇄신을 위해 개각을 단행하고 고액 헌금 등으로 사회적 문제를 일으킨 세계평화통일가정연합(옛 통일교)에 대한 해산 명령을 법원에 청구했지만 자국민의 마음을 얻지는 못하고 있다. 가장 크게 피부로 와닿는 고물가 현상이 지속되고 있기 때문이다.&lt;br&gt;전날 기자들과 만나 역대 최저 지지율에 대해 “일희일비하지 않는다”고 담담하게 말했던 기시다 총리였지만 이날은 초조한 속내를 감추지 못했다. 그는 오전 자민당 회의에서 이달 발표할 새로운 경제 대책과 관련해 “전 국민을 대상으로 급부 조치 외에 감세 및 사회보장 부담 경감 등 모든 수단을 마련할 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기부, UAE 협력 강화… 디지털 수출개척단 파견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018009</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과학기술정보통신부가 아랍에미리트(UAE)와의 협력을 강화하기 위해 두바이에서 개최되는 ‘자이텍스 익스팬드 노스스타(GITEX Expand North Star) 2023’에 중동 디지털 수출개척단을 파견했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;GITEX는 1981년부터 개최된 중동 최대의 정보통신기술(ICT) 전시회로, 디지털 분야의 60여개 국내 기업으로 구성된 한국디지털관도 포함됐다. 과기부 수출개척단은 국내 디지털 기업과 함께 현지 바이어 및 기업과의 수출 상담과 계약, 기업 간 양해각서(MOU) 체결을 지원하는 역할을 맡았다.&lt;br&gt;이날 국내 디지털 기업과 중동 현지 바이어 및 투자사 50여 개사가 참가한 ‘2023 한·중동 디지털 이노베이션 포럼’에서는 국내 디지털 기업이 UAE·오만·사우디아라비아 기업과 총 580만 달러 규모의 수출 계약 3건을 체결하는 성과를 내기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 금리 연내 8%대 뚫을까… 한숨 깊어지는 영끌족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018008</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017182700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497012 --&gt;주택담보대출 금리가 연내 8%대를 넘어설 수 있다는 우려에 차주들의 근심이 커지고 있다. 최근 국내외에서 금리 인상 요인이 쏟아지는 가운데 주요 시중은행들이 가계대출 수요를 억제하려는 금융당국의 주문에 맞춰 자체 금리를 인상하면서 주담대 금리가 치솟고 있기 때문이다.&lt;br&gt;17일 금융권에 따르면 NH농협은행은 이날부터 주담대 우대금리를 0.2％ 포인트, 전세자금대출 우대금리를 0.3％ 포인트 각각 축소 적용한다. 은행권 대출금리는 준거 금리에 가산금리를 더하고서 우대금리를 빼는 방식으로 산출하기 때문에 사실상 대출금리를 인상하는 셈이다.&lt;br&gt;앞서 KB국민은행은 지난 11일 주담대 혼합형 금리와 신잔액 코픽스 기준 변동금리(6개월 신규)를 각각 0.1％ 포인트, 0.2% 포인트 인상했다. 우리은행도 지난 13일부터 주담대 금리를 0.1∼0.2％ 포인트 올리고, 전세자금대출 금리도 0.3％ 포인트 상향 조정했다. 신한은행도 대출금리 인상을 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행들이 대출금리 인상에 나선 데는 가계대출이 급증하자 수요를 억제하라는 금융당국의 지침이 있기 때문이다. 금융위원회 등 금융당국은 가계부채 급증세를 억누르기 위해 매주 시중은행을 대상으로 가계대출 동향을 점검하고 있다.&lt;br&gt;다만 일각에서는 이 같은 인위적인 금리 인상 시점이 현재 ‘적기가 맞는가’라는 지적이 나온다. 은행들이 나서지 않아도 대출금리 상승 요인이 산적해 있기 때문이다. 전날 공시된 9월 신규 취급액 기준 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)가 전월보다 0.16% 포인트 상승하면서 이를 기준으로 삼은 주담대 변동금리가 이날부터 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코픽스가 3개월 만에 상승 전환한 데는 은행권의 예금금리 인상이 주요 원인으로 작용했다. 이 같은 추세는 연말까지 이어질 가능성이 크다. 지난해 11월 채권시장 경색으로 고금리 예금 경쟁이 벌어진 탓에 5%대 1년 만기 정기예금에 자금이 쏠렸는데, 조만간 돌아올 만기 자금 재예치를 위해 은행권의 금리 경쟁이 심화되고 있다.&lt;br&gt;게다가 미국 긴축 장기화 공포로 미국 국채금리가 오르면서 그 여파로 국내 은행채 금리도 오르고 있다. 주담대 혼합형(고정) 금리의 지표가 되는 은행채(무보증·AAA) 5년물 금리는 지난 4일 4.795%로 연고점을 기록했다. 변동형 대출금리의 산정 기준으로 작용하는 은행채(6개월·AAA) 금리도 이달 들어 올해 처음으로 4%대에 진입했다. 이에 한때 최고금리가 6%대로 내려갔던 주요 시중은행의 주담대 변동금리가 7%대를 돌파하는 등 꾸준히 상승하고 있다. 이날 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 주담대 변동형 금리(신규 코픽스 기준)는 연 4.530~7.116%로 집계됐다. 지난 8월 말 연 4.050~6.972%와 비교해 상단과 하단이 각각 0.48% 포인트, 0.144% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;은행권 관계자는 “미국발 고금리 장기화 국면이 언제 끝날지 예측하기 어렵고, 국내에서도 대출 상승 요인이 많아 당분간 금리가 지속적으로 오를 가능성이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;양준석 가톨릭대 경제학과 교수는 “가계부채가 급증하고 있기 때문에 금융당국이 은행을 대상으로 관리를 요청하는 것은 분명 필요한 측면이 있다”면서도 “정부 개입이 너무 자주 반복되거나 단기간에 바뀌면 오히려 부작용이 커질 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사무장병원 탓 건보 재정 악화… 건보공단에 특사경 권한 부여해야[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018019001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 사무장병원은 무엇이며 왜 불법인가.&lt;br&gt;A. 사무장병원은 의료인이 아닌 자(사무장)가 의사 또는 의료법인의 명의를 빌려 불법적으로 개설한 의료기관이다. 의료법에 따라 의료기관은 의료인과 의료법인만 개설할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 어떤 문제가 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 비의료인이 운영하는 의료기관은 환자의 건강이나 진료보다 투자 자금 회수에 초점을 두고 무분별하게 영리를 추구하기 때문에 질 낮은 의료 서비스 제공이나 과잉 진료를 할 가능성이 크다. 또한 개설 자체가 불법이어서 건강보험에 진료비를 청구할 수 없는데도 부당 청구해 건강보험 재정을 악화시키고 있다. 불법 의료기관이 지난 10년간 건강보험공단에서 취한 부당 이득금은 3조 4000억원에 이른다.&lt;br&gt;Q. 불법 행위를 막으려면.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 건강보험공단은 사무장병원을 적발하고 부당 이득금을 환수하고자 인터넷·우편·전화·방문 신고 창구를 운영하고 있다. 신고서와 관련 증빙서류를 공단에 제출하면 되며 관련법에 따라 신고자에게 포상금을 지급한다. 하지만 이런 신고 체계가 있어도 공단에 수사권이 없어 사무장병원 적발과 부당 이득금 환수에 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;Q. 대안은.&lt;br&gt;A. 건강보험공단에 특별사법경찰권 권한을 부여하자는 목소리가 커지고 있다. 특사경 권한이 부여되면 11개월에 달하는 수사 기간이 3개월로 단축돼 연간 2000억원의 재정 누수를 막을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>25~42세 70%가 ‘거북목’… 허리·목 꼿꼿이 세워야 ‘목 미인’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018019002</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;지금 당신이 고개를 40도 정도로 숙이고 수십 분째 스마트폰을 보고 있다면 근육은 내내 비명을 지르고 있을지도 모른다. 목을 오래 구부리면 목 뒤쪽의 근육이 5㎏에 달하는 머리를 받치느라 쉬지 않고 일을 해야 한다. 목뼈에는 평상시의 3배가 넘는 하중이 가해진다. 15도 정도 고개를 숙인 자세에서는 머리의 하중이 12㎏으로 증가한다. 각도가 30도, 45도, 60도로 커질수록 하중도 18㎏, 22㎏, 27㎏으로 늘어난다. 12~27㎏의 물체를 머리에 이고 스마트폰을 보는 셈이다. 자세에 신경 쓰지 않는 사이 우리 목은 ‘거북이’가 되어 가고 있다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1497123 --&gt;한 연구에 따르면 흔히 거북목이라고 부르는 ‘일자 목’을 가진 사람은 25~42세 국민 중 70%에 이를 정도로 흔하다. 요즘에는 유아기부터 스마트폰을 접하다 보니 목 근육·뼈 통증 환자 연령도 낮아지는 추세다. 목 디스크로 병원 진료를 받는 환자도 매년 100만명에 달한다.&lt;br&gt;●베개는 어깨·후두부 높이에 맞는 걸로&lt;br&gt;전형준 한양대병원 신경외과 교수는 17일 “거북목이 있으면 목 디스크도 발생할 수 있다”며 “정상적인 C자 형태라면 경추(목등뼈)의 디스크가 경추의 움직임에 따라 일을 조금씩 나눠서 하지만 일자 형태이면 똑같은 일을 동시에 하기 때문에 퇴행성 변화가 발생할 확률이 커지게 된다”고 설명했다. 목 디스크가 만성화되면 단순한 약물치료나 물리치료만으로는 고치기 어려울 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문가들은 ‘바른 자세’ 유지를 강조했다. 박중현 강남세브란스병원 재활의학과 교수는 스마트폰을 보거나 컴퓨터 작업을 할 때 ‘바나나’와 ‘귀걸이’를 기억하라고 귀띔했다. 바나나가 요추(등골뼈)에 있다고 생각하고 하루에 한 번도 부러뜨리지 않도록 곧은 자세를 유지하라는 것이다. 박 교수는 “허리를 숙이거나 비틀거나 구부정한 자세를 취하면 바나나가 터진다. 그러니 이는 무조건 하지 말아야 하는 동작”이라고 말했다. 또한 “바나나 자세를 유지하고서 ‘귀걸이’를 하고 있다고 생각하고, 그 귀걸이가 어깨 중심선(상의의 어깨 봉제선)에서 벗어나지 않도록 해야 한다”고 조언했다. 허리와 목을 반듯하게 세운 자세를 유지하라는 의미다.&lt;br&gt;책상 앞에 앉을 때는 의자 등받이에 엉덩이를 깊숙이 밀어넣고 허리를 곧게 펴고서 무릎을 엉덩이보다 높게 만든다. 발밑에 적당한 높이의 받침대를 두고 발을 받치면 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바른 자세는 어릴 때부터 습관을 들여야 한다. 학창 시절에 대부분의 성장이 마무리되기 때문이다. 전 교수는 “정상적인 C자 형태를 유지하려면 목을 약간 드는 자세가 좋은데, 요즘에는 다양한 원인으로 척추 성장 과정에서 ‘역 C자’ 형태를 보이는 학생들이 많다”고 우려했다.&lt;br&gt;거북목에서 벗어나기 위해선 스트레칭도 중요하다. 특히 목을 뒤로 젖혀 근육과 인대를 이완시키는 스트레칭을 자주 해 목과 어깨 근육이 뭉치지 않도록 해야 한다. 목 스트레칭을 할 때 어깨 스트레칭도 해야 효과적이다. 이미 목에 통증이 왔더라도 목과 어깨의 스트레칭은 꾸준히 하는 게 좋다.&lt;br&gt;이동호 서울아산병원 정형외과 교수는 “최소한 30분에 한 번씩 목을 여러 방향으로 가볍게 풀어 주는 스트레칭을 한다. 이때 목에서 뚝뚝 소리가 날 정도로 비트는 동작은 그 순간에는 시원할지 몰라도 목 디스크와 관절의 노화를 불러올 수 있다”며 “목이 긴장되지 않고 편안하게 이완되는 자세를 취하는 게 좋다”고 조언했다.&lt;br&gt;●목 디스크로 감각  이상 땐 정밀 검사를&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;거북목인 사람은 옆으로 누워 자는 것이 좋다는 속설도 있지만 옆으로 눕는다고 바로 누울 때보다 목과 어깨의 근육이 더 이완되지는 않는다. 누웠을 때 목과 어깨의 긴장을 충분히 이완시키는 게 중요하다.&lt;br&gt;이영석 중앙대병원 신경외과 교수는 “어떤 베개를 베느냐도 중요한데, 너무 높은 베개는 거북목 증후군을 악화·고착화할 수 있고 베개를 전혀 베지 않으면 목이 너무 젖혀져 목과 어깨의 통증이 더 악화할 수 있다”면서 “자신의 어깨와 등 높이, 후두부의 높이 차이가 자신에게 맞는 베개 높이”라고 설명했다.&lt;br&gt;목 관절염이 생기면 목을 움직일 때 통증이 오고 목을 뒤로 젖히는 자세를 할 때 통증이 배가된다. 목 디스크가 있다면 팔 저림 현상도 따라온다. 송광섭 중앙대병원 정형외과 교수는 “목 디스크는 팔로 방사되는 통증, 감각 이상, 근력 약화, 정상 반사기능 소실 등의 증상이 있을 수 있고 각 증상은 목 디스크에 의한 신경 압박의 정도에 따라 다양하게 나타날 수 있다”며 “감각 이상이 있다면 신경 압박이 심한 것일 수 있으니 정밀 검사를 받아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;목 디스크 때문에 팔과 다리 운동 기능에 이상이 온 상태를 ‘경추 척수증’이라고 한다. 경추에 위치한 척수에 병이 났다는 의미다. 대표적인 증상은 미세 운동기능 장애로 단추 채우기나 젓가락질하기 등이 서툴러지고 미세 동작을 하기 어려워 물건을 자주 놓치게 된다. 다리에까지 영향이 가면 걸을 때 중심을 잡기 어려워 넘어지려 하거나 구름 위에 떠 있는 듯 기우뚱대는 느낌을 받을 수 있다. 뇌졸중 등이 생기면 회복이 늦고 후유증이 생기듯 경추 척수증 또한 수술하더라도 잔존 증상이 오래 남을 수 있다.&lt;br&gt;●경추 척수증 조기 수술해야 회복 유리&lt;br&gt;다행히 경추 디스크 환자 중 경추 척수증 비중은 20%도 채 되지 않는다. 환자 대부분이 말초신경만 눌리는 경추신경근증으로 팔 저림, 날개뼈 사이의 통증을 호소하며 병원을 찾는다. 뒷목이 뻐근한 통증부터 어깨와 날개뼈 사이가 아픈 증상, 손끝까지 저리고 당기는 증상 등 다양한 증상이 나타날 수 있다.&lt;br&gt;최성훈 한양대병원 정형외과 교수는 “가만히 두면 위험한 목 디스크가 경추 척수증이고, 당장 아프거나 불편하지만 치료만 잘 받으면 금방 좋아지는 목 디스크가 경추신경근증”이라면서 “경추 척수증은 조기에 수술해야 증상을 최소한만 남기고 회복할 수 있기에 수술을 권유하나, 경추신경근증은 90%에 가까운 환자들이 적절한 보존적 치료로도 호전되며 예후도 양호하다”고 설명했다.&lt;br&gt;전 교수는 “척추 수술은 수술에 문제가 없었는데도 수술 후 예기치 못한 증상이 발생하는 경우가 일부 환자에게 있다”면서 “반드시 시행해야 하는 게 아니라면 신중하게 결정해야 하며, 반드시 수술해야 한다면 합병증 발생 위험을 안고서라도 수술해야 추가적인 신경 손상 가능성을 줄일 수 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카펫 수도서 ‘태양광 도시’로… 한화솔루션, 美시장 앞서 나간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018011</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497023 --&gt;지난 11일(현지시간) 미국 조지아주 카터즈빌. 애틀랜타공항에서 북서쪽으로 84㎞ 떨어진 이곳에서는 북미 유일의 태양광 통합 생산단지 ‘솔라허브’ 구축 공사가 한창이었다. 한화솔루션의 카터즈빌 공장은 공사 7개월 만에 제법 조감도와 같은 ‘L자’ 모습을 갖춰 가고 있었다. 130만㎡(약 40만평) 규모의 부지에 모듈, 잉곳, 웨이퍼, 셀 공장이 순차적으로 들어서는데 전체 건물의 가장자리만 따라서 돌아도 거리가 2.5㎞에 달했다.&lt;br&gt;비가 조금씩 흩뿌리는 가운데 공사에 투입된 450여명의 인력과 80여대의 중장비가 쉴 새 없이 움직이고 있었다. 전체 공사는 17%가량 진행됐지만 모듈동의 경우 눈에 띌 정도로 진행이 빨랐다. 이미 철골 및 골조 공사가 끝나 내부 공사를 앞둔 모듈동은 가설 조명이 크리스마스트리처럼 반짝였다. 주요 공사가 이르면 올해 11~12월 마무리될 경우 내년 4월부터 생산을 시작할 수 있다. 뒤이어 잉곳, 웨이퍼, 셀 공장이 순차적으로 가동에 들어가면 한화솔루션은 내년 말 북미 최초로 태양광 핵심 밸류체인을 완성하게 된다.&lt;!-- 그림 1497025 --&gt;최대연 한화솔루션 큐셀부문 미국제조본부 인프라담당 임원은 “공사 시작 2개월 반 만에 전기설비가 들어올 정도였으니 엄청 빠른 속도”라며 “경쟁 업체들보다 한 발 앞서 생산 체계를 구축하고 인플레이션감축법(IRA)에 따른 혜택을 극대화하기 위해 더 속도를 내게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;IRA 발효로 미국에서 태양광, 풍력 등 발전설비를 지을 경우 투자 금액의 30% 세금이 공제된다. 아직 가이드라인이 확정되지는 않았지만 여기에 미국산 부품을 사용하면 10% 혜택이 추가된다. 아울러 10년간 누리는 W당 첨단제조생산세액공제(AMPC) 혜택은 모듈 7센트, 셀 4센트, 잉곳·웨이퍼 5센트, 폴리실리콘 1센트 등이다. 실제로 AMPC 혜택은 올해 한화솔루션 영업이익(1분기 229억원, 2분기 279억원)에 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차로 30분(53㎞) 거리인 돌턴 1, 2 공장과의 시너지도 기대된다. 한때 ‘세계 카펫의 수도’라 불리던 돌턴은 2019년 한화솔루션 태양광 모듈 공장이 들어선 뒤 미국 신재생에너지 전환의 상징으로 새롭게 주목받고 있다.&lt;!-- 그림 1497026 --&gt;이날 카터즈빌 공장에 앞서 방문한 돌턴 공장에서는 한국 진천공장과 말레이시아 공장에서 생산한 태양광 셀에 에바(EVA) 시트, 유리, 프레임 등을 결합한 모듈 양산이 한창이었다. 돌턴 2공장의 문이 열리자 거대한 원자재 창고가 위용을 드러냈다. 수시로 바닥의 빨간 선을 따라 자율이동 로봇이 오갔다. 돌턴 1공장에서는 사람이 하던 원자재 운반, 태양광 모듈의 프레임 공급, 정션 박스를 붙이는 일 등을 2공장에서는 로봇이 대신하고 있었다. EL 장비는 엑스레이를 찍듯 육안으로 확인하기 어려운 모듈의 균열을 점검했으며 시뮬레이터는 ㎡당 1000W 빛을 번쩍이며 전기가 얼마나 출력되는지 모니터링했다.&lt;br&gt;돌턴 1공장(3개 라인)에서는 하루 최대 1만 3000장, 2공장(4개 라인)에서는 2만장의 모듈이 생산된다고 공장 관계자는 밝혔다. 돌턴 1, 2공장에 이어 2024년 말 카터즈빌 공장까지 본궤도에 오르면 한화솔루션의 미국 모듈 생산능력은 8.4GW로 증가한다. 이는 북미 최대 규모로 130만 가구가 1년 동안 사용할 수 있는 전력량이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 한화솔루션이 모듈 생산능력을 다섯 배 가까이 늘린 데는 조지아주의 친기업적 환경이 영향을 미쳤다. 조지아주는 앞서 2019년 30년 이상 6%로 유지하던 법인세를 5.75%로 내린 바 있다. 또 부지 선정부터 사업 허가 등을 돕고 ‘퀵스타트’라는 기업 맞춤형 인력 교육 프로그램도 제공한다.&lt;!-- 그림 1497027 --&gt;조지아주 투자 유치를 담당하는 밥 코젝 조지아 경제개발국 글로벌커머스 본부장은 “조지아주에는 한국 모기업이 운영하는 시설이 최소 144개 있다. 지난 10년간 해당 기업이 투자한 금액은 236억 달러에 달한다”며 “경제 개발에 대한 조지아의 협력적 파트너십은 기업의 지속적인 성장을 지원한다”고 말했다.&lt;br&gt;앞으로 한화솔루션은 태양광 사업을 단순히 패널을 공급하는 것을 넘어 턴키(설계·시공 일괄입찰) 사업과 프로젝트 개발로 확대할 계획이다. 올해 초 마이크로소프트(MS)와 파트너십을 맺은 데 이어 글로벌 주요 테크기업과도 협력을 추진해 태양광 분야의 ‘토털 솔루션 프로바이더’로 자리매김하는 것이 목표다.&lt;br&gt;박흥권 한화솔루션 큐셀부문 미주사업본부장은 “모듈 공급뿐만 아니라 턴키 사업이나 프로젝트 개발, 투자도 같이하면서 중국 업체와의 경쟁에 직접 노출되는 부분을 줄일 것”이라며 “이런 수익이 향후 패널 판매 수익보다 커질 것이다. 그 시점은 2030년보다 이를 것으로 보고 있다”고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LIG넥스원 기술력의 정수… ‘보라매의 발톱’ 첫 위용 과시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018010</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183613_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497024 --&gt;LIG넥스원이 17일 개막한 방위산업 전시회인 ‘서울 아덱스(ADEX) 2023’에서 첨단무기와 기술력을 과시했다. 장거리공대지유도탄(KALCM)과 한국형 GPS 유도폭탄(KGGB), 적의 드론을 탐지해 무력화하는 시스템 등이 주목받았다.&lt;br&gt;국방과학연구소 주도로 국내 기술로 개발되는 장거리공대지유도탄은 KF-21에 장착되는 최초의 장거리 순항 유도탄이다. KF-21의 핵심 무기로, 수백㎞ 떨어진 표적을 정밀 타격할 수 있어 ‘보라매의 발톱’으로도 불린다. LIG넥스원은 “원거리 정밀타격 체계를 국산화하면 향후 우리나라의 국방력 강화에 크게 기여할 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;KGGB 역시 국방과학연구소 주도로 LIG넥스원이 개발한 스마트 폭탄으로, FA-50 등 국내 운용 중인 항공기에 장착 및 운용이 가능한 무기 체계다. 기존 재래식 폭탄에 ‘중거리 GPS 유도키트’를 장착하는 방식이다. 전천후 원거리 정밀 공격은 물론 GPS 교란 대응도 가능하다고 회사 측은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 필요성과 중요성이 입증된 드론과 대응 시스템도 공개됐다. 민간과 군이 공동으로 개발 중인 ‘탑재 중량 40kg급 수송용 멀티콥터형 드론 시스템’과 적 드론을 탐지해 무력화하는 대드론 통합체계도 선보였다. 5000회 이상 야외 시험을 통해 성능이 검증됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스 수류탄에 몸 던져 약혼녀 살린 21세 청년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020002</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017151003_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1496860 --&gt;“아랍어로 고함이 들려요. 엄청 소란스럽고요. 총을 쏘고 있어요.”&lt;br&gt;지난 7일(현지시간) 오전 10시 30분쯤 이스라엘 남부 크파르 아자 키부츠(공동농지)에 살던 캐나다 출신 네타 엡스타인(21)은 어머니 아일릿 샤샤르 엡스타인에게 이런 문자메시지를 보냈다. 이어 “그들이 여기 왔어요, 엄마”라는 글을 황급히 남겼다.&lt;br&gt;엡스타인의 어머니는 아들과의 연락은 끊겼지만 그의 약혼녀 아이린 샤빗에게서 “아파트로 공격대가 쳐들어와 수류탄을 두 차례 던져 넣었다”는 메시지를 받았다. 두 사람은 벽에 바짝 달라붙어 공격을 가까스로 피할 수 있었다. 곧바로 “하마스가 총격을 시작하고 세 번째 수류탄이 저에게 가까이 떨어졌다”고 하더니 곧 “네타가 몸을 던졌다”는 세 번째 메시지가 떴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샤빗은 수류탄 투척과 총격까지 받은 약혼자의 신체 일부가 문과 침대 등으로 떨어지는 것을 목격하고 말았다. 네타와 함께 할머니, 삼촌도 살해됐다. 불행 중 다행으로 살아남은 샤빗은 캐나다 CTV에 “네타가 군대에서 훈련받은 것처럼 수류탄을 몸으로 덮쳤다”며 참혹했던 순간을 전했다. 팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘 남부를 처음으로 공격한 날이다.&lt;br&gt;CTV에 따르면 주민 750명이 사는 이 키부츠는 평소 로켓 공격을 일상사로 받아들일 만큼 익숙했지만 이날 오전 6시 30분 개시된 공격이 이스라엘 전역에서 벌어진 줄은 몰랐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네타의 어머니는 “내 아들은 드넓은 가슴을 갖고 있었다. 외모가 아름다웠지만 속마음도 그런 아이였다”고 돌아봤다. 이어 “네타는 내게 첫 아이이자 우리 집안의 첫 손자”라며 “우리에게 엄청난 행복과 희망을 가져다주었다”고 강조했다.&lt;br&gt;네타는 캐나다 몬트리올에서 온 이주가정 3세로 이스라엘에서 자랐다. 샤아르 하나게브 고교 4학년 때이던 2018년엔 국경지역 주민들의 안전을 보장하라며 북부 가자구 정착촌에서 예루살렘에 있는 크세네트(국회의사당)까지 수천명이 참여한 행진 시위를 이끌기도 했다.&lt;br&gt;고교 졸업 후 불우 청소년을 돕는 자원봉사를 천직으로 삼았으며 1년 6개월 전 군 복무를 마치고 샤빗을 만나 결혼을 약속했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김재열 ISU 회장, IOC위원 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020003</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910132618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481363 --&gt;김재열(55) 국제빙상경기연맹(ISU) 회장 겸 삼성경제연구소 사장이 17일(한국시간) 인도 뭄바이에서 열린 국제올림픽위원회(IOC) 141차 총회에서 신규 위원으로 뽑혔다.&lt;br&gt;이날 투표에서 김 회장은 유효표 73표 중 찬성 72표를 받으며 국제 스포츠외교의 정점에 있는 IOC에 입성했다. 역대 12번째 한국인 IOC 위원이다. 김 회장으로서는 IOC 위원으로 한국 스포츠의 지평을 넓힌 고 이건희 삼성그룹 선대회장의 사위로서 선대를 잇는다는 의미도 있다. 2010년 대한빙상경기연맹 국제부회장으로 체육계에 입문한 김 회장은 2011~2016년 빙상연맹 회장을 거쳐 2014 소치동계올림픽 한국 선수단장, 대한체육회 부회장, 2018 평창동계올림픽 조직위원회 국제부위원장을 지냈다. 지난해 6월 ISU 총회에서 연맹 창설 130년 만에 비유럽인으로는 처음 4년 임기의 새 회장에 선출됐다.&lt;br&gt;현재 유승민(41) 대한탁구협회장과 이기흥 대한체육회장이 IOC 위원으로 활동하고 있다. 이번에 김 회장이 선출되면서 고 김운용 전 IOC 부위원장과 이 전 회장, 국제유도연맹 회장 출신의 박용성 전 두산그룹 회장이 동시에 활동했던 2002~2005년 이래 18년 만에 한국인 IOC 위원 3명 시대를 열었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부산은 준비됐다’ 엑스포 열기 북돋는 현대차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018012</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497029 --&gt;17일 경기 고양시에 있는 현대자동차의 브랜드 체험 공간 현대모터스튜디오 고양에 ‘부산은 준비됐다’(Busan is ready)는 문구로 장식된 제네시스 ‘G80’ 차량이 전시돼 있다.&lt;br&gt;현대차 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데마트 ‘요리하다’ 재출시 1년… 내일부터 최대 10% 할인 이벤트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018018013</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017183618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497028 --&gt;롯데마트는 자체 가정간편식(HMR) 브랜드 ‘요리하다’의 재출시 1주년을 맞아 19일부터 2주간 ‘온리원 브랜드 페스타’행사를 연다고 17일 밝혔다. 행사 기간 ‘제너럴쏘치킨’, ‘사천식 마파두부’ 등 요리하다 신상품 13종을 출시하고 최대 10% 할인 및 엘포인트 10배 적립, 경품 증정 등의 이벤트를 진행한다.&lt;br&gt;요리하다의 매출은 지난해 10월 재출시 이후 지난 12일까지 1년간 롯데마트에서 25%, 롯데슈퍼에서 30% 각각 성장했다. 롯데마트는 ‘그로서리 1번지’ 비전 실현 및 자체브랜드(PB) 경쟁력 강화 전략에 따라 지난해 요리하다를 전면 개편했다. 전문 셰프와 MZ세대 상품기획자(MD) 주도로 합리적 가격, 맛과 품질, 시각적 완성도, 소비 트렌드 등을 고려했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김상열 회장 “한적 역량 강화에 기여”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020006</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:58:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017182935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497015 --&gt;대한적십자사(회장 김철수)가 인도주의 활동을 활성화하고 대외 경쟁력을 제고하기 위해 17일 ‘대한적십자사 회장 자문위원회’를 발족하고, 초대 위원장으로 김상열 서울신문 회장을 위촉했다.&lt;br&gt;자문위는 인도주의 재원 확보, 국민 참여 활성화 및 대국민 홍보, 적십자 조직 역량 강화 등에 대한 자문 등의 역할을 수행한다. 학계, 경제계, 법조계, 의료계, 언론계, 종교계, 노동계 및 시민단체 등 각계각층 인사 150여명으로 구성됐다. 임기는 2년이다.&lt;br&gt;김철수 회장은 이날 중구 서울사무소에서 열린 1차 위촉식에서 김상열 회장에게 위원장 위촉장을 전달했다. 김상열 회장은 “국내 대형재난과 국제분쟁 등 인도적 위기가 증가하는 상황 속에서 대한적십자사의 활동이 매우 중요하다고 생각한다”면서 “이제 대한적십자사의 일원으로서 많은 자문위원들과 함께 적십자의 역량 강화와 발전에 기여할 수 있도록 적극 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김광태 대림성모병원 이사장, 유태전 영등포병원 이사장, 이석현 전 국회부의장, 우종순 아시아투데이 대표 이성용 태봉광업 회장 등은 이날 상임고문 위촉장을 받았다. 또 김병관 전 국회의원이 자문위 부위원장을 맡았다.&lt;br&gt;김철수 회장은 “각계각층의 전문가로 구성된 자문위원회가 적극적인 활동을 통해 어려운 이웃의 힘이 되고 대한적십자사가 세계적으로 상위 리더가 될 수 있도록 협조를 부탁드린다”고 말했다. 대한적십자사는 오는 30일 2차 자문위 위촉식을 열고, 12월에 창립총회를 개최하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨 ‘크레이지 아케이드’ 굿즈 스토어 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235902_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497127 --&gt;넥슨은 ‘크레이지 아케이드’ 서비스 22주년을 기념해 단독 온라인 굿즈 스토어(사진)를 오는 31일까지 운영한다.&lt;br&gt;스토어는 크리에이터 커머스 플랫폼인 마플샵에서 운영 중이다. ‘다오배찌 셀피 장패드’, ‘배찌 쿠션’ 등 깜찍한 일러스트가 그려진 상품과 ‘배찌 키링’, ‘배찌다오 슬리퍼’ 등 레트로한 도트 감성을 담은 굿즈 8종이 판매되며, 3만원 이상 구매한 고객 전원에게는 ‘넥슨캐시’가 사은품으로 증정된다.&lt;br&gt;지난 12일 열린 굿즈 스토어는 개장 3시간 만에 마플샵 일별 구매량 1위를 기록, 당일 실시간 인기 스토어 5위에 등극하며 큰 인기를 끌었다. 17일엔 크레이지 아케이드 운영진과 대결하는 ‘크아팀을 이겨라!’ 대전 이벤트를 디스코드를 통해 실시했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마일게이트 희망스튜디오 ‘공익 평가’ 만점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021002</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497129 --&gt;스마일게이트 희망스튜디오는 한국가이드스타가 실시한 공익법인 평가에서 정보기술(IT)·게임업계 최초로 전체 평가 항목 만점을 받고 최우수 등급(사진)을 획득했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;한국공인회계사회 및 4대 회계법인에서 출연한 한국가이드스타는 국내 유일 공익법인 평가 민간 기관이다. 평가는 공익법인이 제출하는 국세청 고시 데이터에 기반해 한국가이드스타가 자체 개발한 평가지표인 ‘GSK4.0’으로 진행된다.&lt;br&gt;올해 평가 항목은 ‘투명성·책무성’ 8개 항목, ‘재무효율성’ 3개 항목으로 구성됐다. 희망스튜디오는 11개 항목 전체에서 만점을 받았다. 희망스튜디오 관계자는 “기부자들과의 약속인 투명한 운영을 철칙으로 사업을 수행해 왔다”며 “앞으로도 투명성과 진정성으로 기부자들에게 다가가 재단 및 기부 플랫폼을 더욱 신뢰할 수 있도록 운영하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙종이 사랑한 ‘묘묘’와 서오릉 시간여행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018020007</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497126 --&gt;고양이를 따라 서오릉에서 이승과 저승을 넘나드는 시간여행을 한다. 숙종(재위 1674~1720)은 낮에 안고 정무를 보고 밤에는 곁에 두고 잠을 청할 정도로 고양이를 아꼈다. 한국문화재재단은 ‘2023 조선왕릉문화제’ 중 하나로 고양이를 따라 전통춤, 그림자극, 조명쇼 등을 통해 생생한 역사를 체험하는 ‘야별행’을 오는 22일까지 진행한다.&lt;br&gt;경기 고양 서오릉에는 숙종과 세 명의 왕비(인경·인현·인원왕후) 그리고 왕비에서 폐위된 희빈 장씨의 무덤이 있다. 매표소부터 고양이 묘묘를 만나 명릉, 대빈묘, 경릉, 익릉을 거쳐 재실까지 한 바퀴를 둘러본다. 어두컴컴한 밤길을 등을 비춰 걸으며 헤드폰에서 나오는 음악과 설명을 듣다 보면 1시간 30분이 훌쩍 지난다. 묘묘는 “임금님이 짠돌이였다”, “인경왕후가 요즘 케이팝에 빠졌다”는 등 자기만 아는 이야기로 관람객들을 사로잡는다.&lt;!-- 그림 1497132 --&gt;숲속에 조명이 예쁘게 장식된 익릉에 가면 그곳에서 관람객들을 기다리는 숙종을 만난다. 숙종이 묘묘와의 추억을 전한 후 다시 무덤으로 사라지는 것으로 행사가 마무리된다. 관람객들은 인증샷을 통해 특별했던 시간여행을 추억하게 된다.&lt;br&gt;‘야별행’ 외에도 22일까지 세종대왕릉, 홍유릉, 동구릉, 선정릉, 태강릉, 헌인릉 등 9개 왕릉에서 조선왕릉문화제가 열린다. 각각 특색 있는 프로그램으로 다채로운 볼거리를 준비했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이엇게임즈 ‘LoL’ 기반 가상 아티스트  공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021003</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497133 --&gt;라이엇게임즈가 ‘리그 오브 레전드’(LoL)에 등장하는 챔피언을 재해석한 가상 아티스트 ‘하트스틸’을 17일 공개했다.&lt;br&gt;하트스틸은 LoL에 등장하는 이즈리얼(보컬), 케인(래퍼, 연주자), 아펠리오스(연주자, 작사가 겸 작곡가), 요네(프로듀서), 크산테(공동 리더, 보컬), 세트(공동 리더, 래퍼)로 구성된 가상 아티스트다. 여섯 챔피언의 강렬하면서도 독특한 색채를 곡에 담아낼 예정이다.&lt;br&gt;보컬 또는 래퍼를 맡은 챔피언은 실제 아티스트의 목소리를 기반으로 한다. 이즈리얼은 그룹 ‘엑소’와 ‘슈퍼엠’의 멤버 백현이 맡는다. 래퍼 칼 스크러비, 싱어송라이터 겸 프로듀서 ‘오지’, 토비 루가 각각 케인, 세트, 크산테로 등장한다. 하트스틸은 첫 번째 싱글 ‘파라노이아’의 뮤직비디오를 오는 24일 공식 유튜브에서 공개한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모바일만 잘해? 콘솔·PC도 ‘엄지척’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018021004</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497128 --&gt;이만하면 자부심을 가져도 되지 않을까. 글로벌 PC게임 유통 플랫폼 스팀 판매 순위에서 네오위즈 ‘P의 거짓’이 23위, 민트로켓(넥슨)의 ‘데이브 더 다이버’가 45위다. ‘엘든 링’(프롬소프트), ‘GTA5’(록스타), ‘사이버펑크2077: 팬텀 리버티’(CD프로젝트), ‘시드마이어의 문명6’(파이락시스)와 같은 역대급 대작들이 34~90%에 이르는 할인에 들어간 가운데서 유지하고 있는 순위다.&lt;br&gt;P의 거짓은 유럽 최대 게임쇼 ‘게임스컴 2022’에서 3관왕 타이틀을 획득한 기대감을 고스란히 흥행으로 이어 갔다. 출시 첫 주에 20만장이 팔리고 매출은 1000만 달러(약 135억원)를 넘어섰다. 출시 만 한 달이 된 17일 전 세계 매출 100만장 돌파를 알렸다. 글로벌 매체들 사이에선 ‘고티’(GOTY·올해의 게임) 이야기까지 나온다. 앞서 상반기 PC 플랫폼으로 출시된 데이브 더 다이버는 출시 2주도 안 돼 100만장이 팔렸다. 서브 브랜드가 개발·배급한 게임이 넥슨의 기록을 새로 썼다.&lt;!-- 그림 1497130 --&gt;이들 국산 게임이 각각 글로벌 콘솔과 PC 시장에서 이끌어 낸 반응은 3년 전만 해도 쉽게 상상하기 어려운 상황이었다. 국내 게임업계는 코로나19 팬데믹 전까지 모바일게임을 중심으로 성장해 왔다. 세계 최고 수준의 무선 인터넷 인프라와 스마트폰 사용률이라는 최적의 조건이 갖춰진 데다 잠깐씩 손쉽게 즐길 수 있는 모바일게임의 특성은 바쁜 한국인에게 제격이었다.&lt;br&gt;감염병 확산을 억제하기 위한 사회적 거리두기로 외출이 어려워지면서 업계는 일단 ‘코로나19 특수’를 누릴 수 있었다. 하지만 국내를 비롯한 전 세계 게이머들은 점차 더 깊이 있고 작품성 있는 게임을 원하게 됐다. 결제를 할수록 빠르게 캐릭터를 성장시켜 승리할 수 있게 만들어진 확률형 아이템에 회의감을 갖게 된 것도 이 시점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게다가 국내 모바일게임 시장은 포화 상태라는 분석이 나온 지 오래다. 중국이 판호(판매 허가)를 걸어 잠그면서 국산 모바일게임은 한때의 최대 시장에서 고전을 면치 못하게 됐다. 그사이 성장한 중국산 모바일게임들이 이젠 국산 게임의 가장 강한 경쟁자가 됐다.&lt;!-- 그림 1497131 --&gt;코로나19 특수가 끝나면서 위기는 현실적인 숫자로 다가왔다. 콘솔 위주로 시장이 형성된 북미와 유럽 게임 시장 진출이 국내 게임사들이 위기를 돌파할 방책으로 떠올랐다. 다행히 주요 게임사들은 수년 전부터 콘솔과 PC게임 개발에 뛰어들었는데, P의 거짓과 데이브 더 다이버로 대표되는 성과가 그 결실에 해당한다.&lt;br&gt;P의 거짓은 출시 직후 극악의 난도로 ‘억까’(‘억울하게 까이다’의 줄임말로 불합리하게 어려운 게임을 지칭하기도 함) 논란이 일었지만 최근 난이도 조정에 성공해 좋은 반응을 이어 가고 있다. 액션 롤플레잉 게임의 대세인 ‘소울라이크’(난도 높은 액션으로 유명한 프롬소프트의 ‘다크소울’ 시리즈와 비슷한 방식의 게임들)를 개성 있게 구현했다는 평을 받는다. 데이브 더 다이버는 지난달 26일 닌텐도 스위치 버전을 출시했다.&lt;!-- 그림 1497134 --&gt;이들 게임 외에도 조만간 국산 게임들이 콘솔과 PC 플랫폼으로 속속 출시된다. 넥슨은 지난달 ‘퍼스트 디센던트’ 글로벌 오픈베타를 진행했다. 엔씨소프트는 베타테스트를 통해 확인한 단점들을 보완해 ‘쓰론 앤 리버티’를 다음달 ‘지스타 2023’에서 공개한 뒤 연내 정식 출시한다. 크래프톤은 지난해 ‘칼리스토 프로토콜’의 부진을 딛고 신작 ‘눈물을 마시는 새’를 2025년 내놓을 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018023001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로배구=우리카드-현대캐피탈(서울장충체육관) 현대건설-흥국생명(수원체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●전국체전(목포 등 전남 일원)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낯선 시인들의 199가지 다채로움… 200호, 하루 만에 1만부 더 찍었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018022001</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497135 --&gt;감각적인 제목과 다채로운 색을 품은 표지로 시 독자들을 불러 모은 ‘문학동네 시인선’이 200호를 맞았다. “보다 젊은 감각과 깊은 사유를 지향한다”는 기치 아래 2011년 1월 최승호 시인의 ‘아메바’로 첫발을 뗀 지 12년 만이다.&lt;br&gt;●‘젊은 감각, 깊은 사유’ 걸고 12년  전  첫발&lt;br&gt;각각 1975년, 1978년에 첫 시집을 출간한 창비 시인선, 문학과지성사 시인선에 비해 후발주자로 출발한 문학동네 시인선은 젊은 시인의 첫 시집을 독자들에게 소개하는 데 주력했다. 지난 1~199호를 펴낸 시인 199명 가운데 첫 시집을 낸 시인이 전체의 4분의1인 45명에 이를 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 박준 시인의 첫 시집 ‘당신의 이름을 지어다가 며칠은 먹었다’는 출간 10년째인 올 초 60쇄를 찍으며 지금까지 20만부가 팔리는 기록을 세웠다. 1만부 이상 나간 신인 시인도 여럿이고 중쇄를 찍지 않은 시집이 거의 없을 정도로 독자들에게 호응을 얻었다. ‘우리는 분위기를 사랑해’(오은), ‘이걸 내 마음이라고 하자’(황인찬) 등 보는 이를 솔깃하게 하는 문장형 제목과 각기 다른 개성을 나타내는 색색의 표지로 소셜미디어(SNS)에서도 인기였다.&lt;!-- 그림 1496755 --&gt;독자들의 이런 호응에 대해 18호 시집부터 편집을 맡아 온 강윤정 편집자는 “유명한 시인들의 시집만이 시집을 읽는 시작점이 된다고 여기는 독자들 사이에서 문학동네 시인선은 모르는 시인의 첫 시집을 읽는 데 대한 심리적 거리감과 장벽을 낮아지게 했다”며 “첫 시집에서만 느낄 수 있는 시인의 신선하고 재기 넘치는 감각을 부각시켜 자연스럽게 시인의 다음 시집으로 독자를 이끌었다고 본다”고 자평했다.&lt;br&gt;최근 200호 기념으로 나온 두 책도 지난 11일 서점에 깔린 지 하루 만에 벌써 중쇄(1만부)를 찍었다. 시인선이 앞으로 펴낼 시집의 주인공인 시인 50명의 신작 시와 이들이 생각하는 ‘시란 무엇인가’를 한 문장씩 들여보낸 티저 시집 ‘우리를 세상의 끝으로’, 1~199호 시집 속 ‘시인의 말’ 모음집 ‘내가 아직 쓰지 않은 것’이다. ‘시란 무엇인가’에 대한 질문에 신미나 시인은 “죽은 이의 심장으로 다시 사는 것”, 박연준 시인은 “시란 작아지지 않는 슬픔, 그게 좋아서 첨벙첨벙 덤비는 일”이라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;티저 시집에 대해 “앞으로 나올 시인선의 ‘미리 보기’이자 ‘가이드’”라고 소개한 강 편집자는 “독자들이 시의 정의에 저마다 다른 답을 내놓은 시인들의 문장에서 ‘시론의 정수’를 느껴 보며 자신과 결이 맞는 시인을 발견하는 기회가 될 것”이라는 팁을 건넸다.&lt;br&gt;●“시인·독자 변화에 기민한 반응 과제”&lt;br&gt;‘새로운 시작’은 기존의 기조를 이어받으며 추동해 나간다. 201·202·203호 모두 한여진, 고선경, 임유영 등 신인들의 첫 시집을 잇따라 낸다. 강 편집자는 “시인도, 독자도, 시장도 시시각각 달라지니 독자들의 취향에 계속 기민하게 반응하는 게 과제”라고 강조했다.&lt;br&gt;기획위원인 신형철 문학평론가가 티저 시집 첫머리에 쓴 ‘펴내는 말’은 시인선의 역할과 미래를 미리 건너다보게 한다. “시인과 독자 모두 스스로 당당해지는 시의 판을 벌이는 것, 시가 가진 섬세한 인지적 역량을 신뢰하고 그를 통해 시인과 독자 모두의 삶이 깊이를 얻게 되길 꿈꾸기.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬란하고도 깊은 베토벤 ‘황제’… 가을밤 수놓을 박재홍의 선율</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018022002</guid>
      <pubDate>2023-10-17T23:59:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/17/SSC_20231017235918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497138 --&gt;“‘황제’를 가을밤콘서트 무대에 올릴 수 있어서 감사하고 행복해요. 관객분들이 귀중한 시간 헛걸음했다는 생각 안 들게 열심히 준비하고 있습니다.”&lt;br&gt;듣는 사람들이 어떤 마음이면 좋을까, 생각을 정성껏 하다가 골랐다고 했다. 지난 7월 스승인 김대진(61) 한국예술종합학교 총장과 함께 선 무대에서 처음으로 연주해 봤던 곡이고 그 기억이 너무 좋아 다시 들려 주고 싶었다고 했다.&lt;br&gt;●특유의  피아니즘 떨쳐낸 베토벤 역작&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피아니스트 박재홍(24)이 23일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 서울신문 가을밤콘서트에 베토벤 피아노 협주곡 제5번 ‘황제’를 택한 이유다. 이 곡은 베토벤이 나폴레옹 군대가 오스트리아를 공격한 전란의 와중에 작업한 곡으로 장대한 스케일과 찬란한 색채, 특유의 강력한 피아니즘을 과감하게 펼쳐낸 베토벤 최고 역작 가운데 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;그는 선곡을 하면서 어둡지 않고 가을밤에 어울리면서도 의미가 있고 많은 사람이 사랑할 수 있는, 쉬워 보이지만 까다로운 조건을 다 따졌다고 했다. “‘황제’는 베토벤이 청력이 거의 없어질 때쯤 작곡한 곡”이라며 “청력을 잃어갈 때 자신의 코스모스(우주) 안에서 만든 곡이라 저도 겉으로 드러나는 소리보다는 그 안에 담긴 의미를 조금이라도 이해하려고 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2021년 제63회 부조니 국제 피아노 콩쿠르에서 5관왕에 오른 후 박재홍은 그간 누구보다 바쁜 시간을 보냈다. 당장 최근 일정만 봐도 홍콩 공연을 마치고 지난주 한국에 들어왔고 가을밤콘서트가 끝나면 곧바로 영국 런던으로 출국할 정도다. 지난 9월 부조니 콩쿠르에서 새 우승자가 나오면서 콩쿠르 부상으로 주어지는 연주 기회는 지나갔지만 기회를 실력으로 입증해 낸 덕에 내년 일정도 꽉 찼다.&lt;br&gt;박재홍은 “잡힌 연주 하나하나가 다 소중하다”면서 “가을밤콘서트도 많은 관객이 찾아와 주셔서 한없이 감사한 마음을 품고 있다. 위대한 작품이고 좋은 음악이다 보니 누가 되지 않도록 잘 연주하려고 열심히 노력하고 있다”고 말했다. 이번 무대가 관객들이 베토벤을 잘 느끼고 갈 수 있는 시간이 됐으면 하는 게 그의 바람이다.&lt;br&gt;그의 취미는 체스. “길게 보고 한 수 한 수 둬야 하는 게 피아노를 닮았다”고 하는 그는 자신만의 체스판을 펼쳐 놓고 피아니스트로의 기나긴 여정을 시작하고 있다. 피아니스트로서의 꿈을 묻자 박재홍은 “한결같이 초심을 잃지 않고 음악을 사랑할 수 있으면 좋겠다”면서 “평생 쳐도 다 칠 수 없을 정도로 피아노 곡이 많은데, 최대한 많이 연주해 보고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;●팬텀싱어4 우승팀 ‘리베란테’도 공연&lt;br&gt;이번 가을밤콘서트는 JTBC ‘팬텀싱어4’에서 우승한 리베란테도 출연한다. 리베란테는 ‘첫사랑’, ‘샤인’ 등으로 깊어가는 가을밤 공연장을 찾은 관객들에게 특별한 시간을 선물할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500003</guid>
      <pubDate>2023-10-18T00:50:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 예상이 빗나가겠다.&lt;br&gt;48년생 : 건강 문제 신경 써라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 투자는 신중히 해야 한다.&lt;br&gt;72년생 : 재물운은 약간 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 새로운 일로 바빠지겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 장거리든 단거리든 여행은 삼가라.&lt;br&gt;49년생 : 금전 지출을 조심하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 남쪽으로 이동하라.&lt;br&gt;73년생 : 현재의 위치에 만족하라&lt;br&gt;85년생 : 차분하게 보내야 길하다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 지난 일에 집착하는 데 힘쓰지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 달콤한 말에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 분주한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;74년생 : 수입이 늘어나겠다.&lt;br&gt;86년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 친한 사람이 시비 건다.&lt;br&gt;51년생 : 약속을 어기면 낭패를 당한다.&lt;br&gt;63년생 : 걱정거리가 해소된다.&lt;br&gt;75년생 : 계획대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;87년생 : 이동운은 별로다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 침착하게 행동함이 필요하다.&lt;br&gt;52년생 : 일이 위축되기 쉬우니 자신감을 가져라.&lt;br&gt;64년생 : 공과 사를 잘 구별해야 한다.&lt;br&gt;76년생 : 평온해서 즐거운 하루.&lt;br&gt;88년생 : 인정 받기 원하면 언행일치하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 몸조심을 해야겠다.&lt;br&gt;53년생 : 변동, 이사, 투자운 길하다.&lt;br&gt;65년생 : 과욕이 화를 부르겠구나.&lt;br&gt;77년생 : 수입이 늘어나겠다.&lt;br&gt;89년생 : 약속을 잘 지켜라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 좋은 일이 거듭되겠구나.&lt;br&gt;54년생 : 멀리 이동하는 것은 불리하다.&lt;br&gt;66년생 : 하는 일마다 성취하겠다.&lt;br&gt;78년생 : 다음 기회를 노려야 하겠다.&lt;br&gt;90년생 : 화가 나도 참는 것이 길하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 남과의 거래에서 이득이 없다.&lt;br&gt;55년생 : 바라던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;67년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;79년생 : 경솔한 행동을 하지 말라.&lt;br&gt;91년생 : 일에 보람을 느껴 즐겁다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 주위 분위기에 편승하지 말라.&lt;br&gt;56년생 : 이득이 많이 생기겠다.&lt;br&gt;68년생 : 무리하지만 않으면 성공.&lt;br&gt;80년생 : 이동에 행운이 따른다.&lt;br&gt;92년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 지나친 걱정은 건강에도 좋지 않다.&lt;br&gt;57년생 : 무리하지만 않으면 길하다.&lt;br&gt;69년생 : 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;81년생 : 새로운 것에 도전해도 좋다.&lt;br&gt;93년생 : 친한 사람과 상의하면 해결된다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;58년생 : 공과 사를 구분하라.&lt;br&gt;70년생 : 재물 소득이 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;94년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 주변 사람들로부터 신임을 얻는다.&lt;br&gt;59년생 : 일이 꼬여 고전하게 된다.&lt;br&gt;71년생 : 연장자의 조언을 들으면 좋은 일이 생긴다.&lt;br&gt;83년생 : 일을 성취하니 소득도 크다.&lt;br&gt;95년생 : 바라던 일이 성사된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“계부가 13년간 수천번 성폭행”…친모는 충격에 극단 선택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500004</guid>
      <pubDate>2023-10-18T00:55:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018005509_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;어린 의붓딸 ‘그루밍’…13년간 성폭행&lt;br/&gt;이민 후 뉴질랜드에서도 범행 계속&lt;br/&gt;나중에야 ‘범죄’ 인지한 의붓딸 신고&lt;br/&gt;계부 한국으로 도주…천안서 체포 후 구속&lt;br/&gt;친모는 충격으로 극단 선택 비극&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1497152 --&gt;의붓딸이 미성년자였을 때부터 무려 13년간 상습적으로 성폭행한 계부가 구속됐다.&lt;br&gt;서울 서초경찰서는 성폭력처벌법상 친족 관계에 의한 준강간·준강제추행 혐의를 받는 50대 남성 A씨를 체포해 조사하고 있다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 의붓딸 B씨가 12살이었던 2008년부터 13년간 수시로 성폭행하고 강제 추행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;B씨는 경찰 조사에서 “성폭행 횟수만 수천 번에 달한다”고 피해를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 B씨를 심리적 굴복 상태에 빠뜨려 성적으로 착취하는 길들이기(그루밍) 수법으로 범행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;그의 범행은 가족이 뉴질랜드에 이민을 간 뒤에도 이어졌다.&lt;br&gt;B씨는 2015년 일시 귀국했을 당시 지인과 대화하며 계부의 행위가 범죄라는 사실을 뒤늦게 인지했고, 다시 뉴질랜드로 돌아가 현지 경찰에 A씨를 신고했다.&lt;br&gt;그러나 A씨가 조사를 앞두고 한국으로 도주하면서 수사는 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 지난 6월 B씨가 서울 서초경찰서에 고소장을 제출하면서 한국 경찰의 수사가 시작됐다.&lt;br&gt;수사에 착수한 경찰은 B씨의 진술을 입증할 물증 확보에 주력하는 한편, 인터폴 공조를 통해 뉴질랜드 경찰의 수사 기록도 넘겨받았다.&lt;br&gt;그리고 이달 13일 충남 천안에서 A씨를 체포, 이틀 뒤 구속했다.&lt;br&gt;한편 B양의 친모는 A씨의 범행 사실을 안 뒤 그 충격으로 극단적 선택을 한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이스라엘군 가자지구 병원 공습 최소 500명 희생”…팔 수반, 바이든과 회동 취소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500005</guid>
      <pubDate>2023-10-18T05:08:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018050730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497153 --&gt;이스라엘군이 17일(현지시간) 오후 팔레스타인 가자지구의 한 병원을 공습해 최소 500명이 숨졌다고 BBC와 알자지라 방송이 보도했다. 이스라엘군(IDF)은 무장 정파 팔레스티니안 이슬라믹 지하드(PIJ)가 이스라엘 하이파를 겨냥해 쏜 로켓이 병원에 떨어진 것이라고 반박했다. 물론 PIJ는 이를 즉각 부인했다고 로이터 통신이 전했다.&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스가 통치하는 가자지구 보건부에 따르면 이날 오후 가자시티의 알아흘리 아랍 병원이 이스라엘군의 공습을 받아 최소 500명이 숨졌다. 보건부는 “수백명이 다치고 수백명의 희생자가 아직 건물 잔해 아래 있다”고 전했다. 이에 따라 사망자는 더 늘 수도 있을 전망이다.&lt;br&gt;보도대로라면 2008년 이후 가장 피해가 큰 이스라엘군의 공습이라고 이스라엘 일간 하레츠는 보도했다. 특히 조 바이든 미국 대통령의 이스라엘과 요르단 방문을 하루 앞두고 대형 악재가 터졌다고 알자지라 방송은 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팔레스타인 자치정부의 마무드 아바스 수반은 이스라엘군의 이번 공습이 “병원 대학살”이라고 비난하며 사흘의 애도 기간을 선포했다. 아바스 수반은 18일 요르단 암만에서 예정된 바이든 대통령과의 회동도 취소했다고 방송은 덧붙였다. 하마스는 이번 공습이 “대량학살”이라며 “명백한 전쟁 범죄”라고 비난했다.&lt;br&gt;이스라엘군 수석 대변인 다니엘 하가리 소장은 “최근 공습에서 그렇게 많은 사상자가 나왔다는 것을 믿기 어렵다”며 “아직 구체적인 보고를 받지 못해 현장 지휘부와 사실관계를 확인 중”이라고 말했다. 이어 “하마스로부터 가짜 뉴스가 종종 나온다”고 덧붙였다고 하레츠는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세계보건기구(WHO)는 성명을 통해 “현지로부터 들어온 초기 보고 내용에 따르면 가자지구 북부의 알아흘리 병원이 공습받아 수백명의 사망자 및 부상자가 발생했다”고 전한 뒤 “병원에 대한 공격을 강력하게 규탄한다”며 “이곳은 환자와 의료진, 간병인, 피란민들이 있던 시설”이라고 비판했다.&lt;br&gt;WHO는 “알아흘리 병원은 이스라엘군이 대피 명령을 내렸던 가자지구 북부 지역 내 병원 20곳 중 하나”라며 “입원 환자들의 위중한 상태와 구급차·인력·병상 수용력 등을 고려할 때 대피령을 따르는 것은 불가능했던 상황”이라고 지적했다. 이어 이스라엘군이 대피령을 취소하고 민간인과 의료 시설에 대한 즉각적이고 적극적인 보호에 나설 것을 촉구했다. 또 “국제인도법이 준수돼야 한다”면서 “의료 서비스가 보호돼야 하고 결코 공습의 표적이 돼서는 안 된다는 것을 의미한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 하마스의 최고 지휘관 중 한 명인 아이만 노팔이 이스라엘군의 공습으로 사망했다고 AP 통신 등이 보도했다. 하마스 군사조직 알카삼 여단은 이날 성명에서 “‘아부 아흐메드’라는 이름으로 알려진 노팔이 오늘 가자지구 중심부의 알부레이지 캠프를 겨냥한 이스라엘군의 공습에 숨졌다”고 밝혔다. 노팔은 알카삼 여단의 중부 사령관이자 하마스 군사위원회의 일원이라고 AFP 통신은 전했다.&lt;br&gt;또 하레츠는 이날 이스라엘군의 가자지구 공습으로 하마스의 정치 지도자 이스마일 하니예의 가족 3명이 사망했다고 보도했다. 레바논 남부 알마 알샤브 마을에서는 이스라엘군의 공습으로 4명이 사망했다고 알자지라 방송이 보도했다. 사망자의 신원은 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤즈볼라는 이스라엘군의 전차를 겨냥한 미사일 공격을 감행했다고 밝혔고, 이스라엘군은 레바논에서 침투를 시도하던 무장대원 4명을 사살했다고 전했다. 이와 관련, 헤즈볼라는 대원 4명의 사망 사실을 확인하며 최근 이스라엘군과 교전으로 지금까지 9명이 숨졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 13일에는 알마 알샤브 인근에서 취재하던 기자들이 이스라엘군의 공격을  받아 로이터 통신 기자 1명이 숨지고 6명이 다쳤다고 알자지라 방송은 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 공화 20명 이탈, 조던 하원의장 선출 좌절…파행 이어질 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500006</guid>
      <pubDate>2023-10-18T05:39:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018053935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497154 --&gt;미국 역사상 초유의 연방 하원의장 해임 이후 후임자를 뽑는 일이 다수당인 공화당의 내부 분열 속에 난항을 거듭하고 있다. 미국 하원은 17일 오후(현지시간) 본회의를 열고 의장 후보로 각각 추천된 공화당의 짐 조던 하원 법사위원장, 민주당의 하킴 제프리스 원내대표를 놓고 의장 선출 투표를 실시했다.&lt;br&gt;그 결과, 공화당 조던 후보는 다수당 후보임에도 같은 당 의원 20명이 이탈하면서 200표 득표에 그쳐 민주당 소속 의원 전원의 지지를 받아 212표를 획득한 제프리스 후보에 밀렸다. 하지만 두 후보 모두 당선에 필요한 재적(433)의원 과반인 217표에는 못 미쳐 의장 선출이 불발됐다. 후보로 나서지 않은 스티브 스컬리스 하원 공화당 원내대표가 7표, 케빈 매카시 전 하원의장(공화)이 6표를 각각 얻었다.&lt;br&gt;현재 하원 의석은 공화당 221명,민주당 212명으로 9석밖에 차이가 나지 않는다. 이에 따라 조던 위원장은 공화당 내부에서 5명만 ‘반기’를 들어도 하원의장에 선출될 수 없는데, 의원 20명이 이탈하면서 첫 투표에서 고배를 마셨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 조던 위원장은 후보직에서 물러날 의사를 현재까지 밝히지 않아 후속 투표에서 계속 하원의장직에 도전할 수 있다. 이로써 지난 3일 매카시 해임 이후 하원의장 공석 사태는 더 늘게 됐다.&lt;br&gt;팔레스타인 무장 정파 하마스의 기습공격을 받고 전쟁 중인 이스라엘과, 러시아의 침략에 맞서 2년째 전쟁하고 있는 우크라이나에 대한 총액 20억 달러(약 2조 7000억원) 이상의 지원안 처리와 2024회계연도 예산안 협상도 지연되게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘친(親)트럼프 인사’이자 공화당 초강경 보수 모임인 프리덤코커스 설립자 중 한 명인 조던 위원장은 당내 경선에서 곡절 끝에 하원의장 후보가 됐지만 당내 자신을 반대하는 의원들을 설득해 마음을 돌리는 데 실패했다. 매카시 전 의장 해임 이후 공화당 내 1차 경선에서 후보로 뽑혔던 스컬리스 원내대표는 당내 초강경파들이 지지를 계속 거부하면서 결국 본회의 투표까지 가지 않고 12일 사퇴했다.&lt;br&gt;이번에는 반대로 강경파 의원들의 지지를 받는 조던 위원장이 당내 경선에서는 이겼지만 당내 중도파 등의 이탈표 때문에 1차 투표에서 고배를 마셨다. 매카시 전 의장이 지난 1월 선출됐을때는 투표가 15차까지 진행된 바 있다.&lt;br&gt;하원의장 선거는 후보를 추천한 뒤 의원들이 순서대로 호명을 받으면 직접 지지 후보의 이름을 밝히는 방식으로 진행된다.&lt;br&gt;앞서 매카시 전 의장은 지난달 30일 연방정부 셧다운을 막기 위해 2024회계연도 임시예산안 처리 후 당내 극우 성향 맷 게이츠 의원이 발의한 해임 결의안이 지난 3일 하원 본회의에서 통과되면서 미국 역사상 처음으로 하원의장에서 해임됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍진경 “조폭, 담뱃갑에 사인 요청… 시비 걸길래 가서 따져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500007</guid>
      <pubDate>2023-10-18T06:20:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018062039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497157 --&gt;홍진경이 ‘조폭’과 신경전을 벌인 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;지난 17일 방송된 JTBC 예능 프로그램 ‘짠당포’에서는 배우 오대환, 현봉식, 김준배가 출연자로 나온 가운데 조폭(조직을 이루어 폭력으로 불법 행위를 저지르는 무리)과 관련된 얘기가 나왔다.&lt;br&gt;다소 센 인상의 김준배는 조폭이 실제로 자신에게 먼저 인사한 적이 있다고 밝혔다. “도로 건너편에서 ‘형님 식사하셨습니까’ 하는 거다. 그래서 ‘먹었어요~’ 했다. 대답은 해줘야지”라고 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 해외에서 실제 갱들과 붙을 뻔한 적도 있었다고 전해졌다. “태국 소도시에 한 클럽에 갔다가 폭행 장면을 봤다. 옆자리에서 현지 애들이 영국 남자 두 명을 때리고 있더라. 가만히 두면 죽을 것 같았는데 아무도 안 말리길래 나도 모르게 ‘스톱! 노터치!’ 외쳤다”라고 회상했다.&lt;br&gt;이어 “싸움을 말리고 자리에 앉아 있는데 현지 애들이 나한테 찾아온 거다. 다짜고짜 나한테 상황을 설명하면서 사과하더라”라고 덧붙였다. MC 홍진경, 윤종신 등이 폭소했다. 윤종신은 “준배씨를 현지 형님으로 안 거 아니냐?”라며 농을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조폭 얘기가 나오자 홍진경이 입을 열었다. “난 여자인데도 한 7명 조폭과 싸운 적 있다 .난 안 피한다”라는 고백에 모두가 놀라워하며 일화를 궁금해했다.&lt;br&gt;홍진경은 “과거 밥 먹으러 고깃집에 갔는데 (조폭들이) 사인을 해 달라고 했다. 그런데 담뱃갑에 해 달라고 하더라”라고 밝혀 출연진들을 깜짝 놀라게 했다. 어쩔 수 없이 담뱃갑에 사인을 해줬지만, 상대방이 그대로 찢어 버렸다는 말이 충격을 선사했다.&lt;br&gt;홍진경은 “그냥 가져가더니 찢는 거다. 너무 화나더라. 남자들이 단체로 와서는 사인을 받고 그걸 왜 찢냐. 그래서 직접 가서 ‘이러실 거면 사인 왜 받았냐’ 했더니 너무 어이없게 욕을 하더라. 생전 처음 들어보는 욕이었다”라고 회상했다.&lt;br&gt;이 같은 행동에 홍진경도 가만히 있지 않았다고. 그는 “‘보아하니 깡패인 것 같은데 하는 짓 보니 깡패도 아니고 동네 양아치로 보인다’ 이렇게 말했다”라고 밝혀 놀라움을 자아냈다. 그러면서 “이건 방송 나갈 얘기가 아니야”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한손에 아기 안고 오토바이 운전”… 경찰, 수사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500009</guid>
      <pubDate>2023-10-18T06:42:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018064225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497171 --&gt;인천의 한 도로에서 오토바이 운전자가 한 손으로 아이를 안고 운전했다는 신고가 들어와 경찰이 수사에 착수했다.&lt;br&gt;18일 인천 계양경찰서에 따르면 전날 오후 7시 30분쯤 계양구 삼거리에서 “검은색 오토바이 운전자가 아이를 한 손에 안고 운전하고 있다”는 신고가 들어왔다.&lt;br&gt;경찰은 해당 오토바이 운전자의 행동을 도로교통법 위반으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 오토바이 운전자 신원을 파악하기 위해 인근 서부경찰서에도 공조를 요청한 상태다.&lt;br&gt;도로교통법 제39조 5항에 따르면 오토바이를 포함한 모든 차의 운전자는 영유아나 동물을 안고 운전 장치를 조작할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 “신고가 접수된 만큼 운전자가 확인되면 범칙금을 통보할 방침”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요르단 안 만나겠다, 그럼 안 가…이스라엘 향하는 바이든에 악재만</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500010</guid>
      <pubDate>2023-10-18T06:56:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018065634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497175 --&gt;이스라엘과 팔레스타인 무장 정파 하마스의 무력충돌이 중대 고비를 맞는 시점에 조 바이든 미국 대통령의 이스라엘 방문 길에 악재만 쌓이고 있다. 이스라엘군의 공습으로 팔레스타인 가자지구의 한 병원에서 최소 500명의 사망자가 나왔다는 보도가 나오자 팔레스타인 수반이 요르단 암만에서 바이든 대통령을 만나려는 계획을 취소했다. 이어 요르단이 역시 암만에서 미국, 이집트 정상과 만나려는 계획을 취소한다고 밝혔다. 결국 백악관은 바이든 대통령은 이번에 이스라엘만 방문한다고 발표했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 17일 오후(미국 동부시간) 전용기편으로 미국을 떠나 18일 이스라엘에 도착한 뒤 하마스 대응 작전을 지휘하고 있는 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리 등과 회담한다. 바이든 대통령이 한창 전쟁이 진행 중인 지역을 방문하는 것은 올해 2월 우크라이나에 이어 이번이 두 번째다.&lt;br&gt;이스라엘의 가자지구 지상전 개시 여부, 대표적 반(反)이스라엘 국가인 이란의 개입에 따른 확전 여부 등의 갈림길에서 이뤄지는 세계 최강대국 지도자의 이스라엘 방문은 사태의 향후 전개 방향에 중요한 변곡점이 될 가능성을 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백악관과 국무부 발표를 종합하면 바이든 대통령은 이스라엘 민간인 1천200명  이상을 살해한 하마스의 기습공격에 맞서 반격을 진행 중인 이스라엘에 대한 지지와 연대를 표명할 예정이다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 지상군 투입 시기를 저울질하고 있는 것으로 보이는 네타냐후 총리로부터 이번 전쟁과 관련한 전략과 구상을 청취하고 군사적 지원 방침을 밝힐  전망이다. 더불어 하마스가 장악한 가자지구에 대한 이스라엘의 전면봉쇄가 길어지면서 현지 주민의 인도적 위기가 심화하는 상황에서 주민 대피를 포함한 인도적 문제 해결 방안에 대해서도 의견을 나눈다.    또 가자지구를 향한 이스라엘의 군사작전이 다수 민간인의 희생을 초래하는 ‘과도한 보복’이 되어서는 안 된다는 점도 바이든 대통령은 강조할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BBC와 알자지라 방송 등은 병원 폭격 보도가 바이든 대통령의 발걸음을 무겁게 만든다고 전했다. 급습을 당한 이스라엘에 대한 동정론과 중동의 반이스라엘 여론 사이의 균형을 깰 수 있는 중대 사건이 발생하면서 바이든 대통령의 이스라엘 지원 행보와 다른 아랍 지도자들을 설득하려는 외교적 노력은 난관에 봉착했다.&lt;br&gt;당장 바이든 대통령과 암만에서 만날 예정이었던 팔레스타인 자치정부(PA)의 마무드 아바스 수반은 이스라엘군의 이번 공습을 “병원 대학살”로 규정하며 바이든 대통령을 만나지 않겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난주 토니 블링컨 미국 국무장관이 이집트와 사우디아라비아, 요르단 등을 방문했을 때도 상대국 인사들로부터 이스라엘의 과도한 보복에 대한 우려의 목소리가 적지 않았던 것으로 미국 언론에 보도됐다. 결국 바이든 대통령은 중동의 맹방인 이스라엘에 대한 지지 표명과, 이스라엘의 과도한 보복 자제 요구, 중동의 대표적 반미국가인 이란의 개입 억제 등 상충할 수 있는 목표 사이에서 미묘한 줄타기를 해야 할 상황이다.&lt;br&gt;러시아의 우크라이나 침공에 이은 이스라엘과 하마스의 무력충돌로 바이든 대통령의 외교정책이 중대한 시험대에 올랐다는 점과, 미국 정계와 재계에서 유대인의 영향력이 지대하다는 점을 감안할 때 바이든 대통령의 이번 이스라엘행은 내년 11월 대선과 떼어놓고 생각하기 어려워 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령이 안전에 대한 우려를 감수하면서까지 전쟁 중인 이스라엘을 방문하는 동기와, 방문 이후 전쟁의 향배가 바이든 대통령의 국정수행 지지에 미칠 영향 등은 결국 내년 대선과도 연결될 것으로 관측된다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 상원의원 시절인 1973년 처음 방문한 이후 이번이 11차례 이스라엘 방문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>츄 “요즘 벌이?… 가격 안 보고 음식 시킬 정도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500011</guid>
      <pubDate>2023-10-18T06:59:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018065859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497176 --&gt;츄가 반전세 아파트를 공개했다.&lt;br&gt;17일 유튜브 채널 ‘재밌는 거 올라온다’의 ‘아침먹고가2’에는 “이제는 강남 아파트 산다! 홀로서기 시작한 츄 자취방 최초 공개”라며 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 장성규는 매니저의 도움을 받아 츄의 침실로 향했다. 장성규의 노래에 ‘1초 기상 컷’을 선보인 츄는 “민낯도 똑같다”는 말에 “일주일 동안 틴트 바르고 잤다”고 해 웃음을 안겼다. 그때 장성규는 테이블 위에 놓여있는 물건을 보고 “혹시 전자 담배냐”고 물어 츄를 당황하게 했다. 알고 보니 틴트였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아침으로 준비한 메뉴는 츄가 원했던 북경오리였다. 츄는 평소 식사에 “샐러드에 단백질 셰이크 먹는다. 지금도 부어서 지압하고 나왔다”고 하자, 장성규는 “부은 얼굴을 못 봤구나”라고 해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;츄는 최고 몸무게를 묻는 질문에 “51kg다. 최고 진짜 마음 놓고 먹을 땐 메뉴 두개씩 먹었다. 김치 볶음밥에 김치 만두 먹었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 당황한 장성규는 “우리의 디폴트”라며 웃었다. 그때 장성규는 “요즘 벌이가 어떠냐”고 물었고, 츄는 “괜찮아진 편이다. 가격표 안 보고 시킬 순 있다”며 웃었다.&lt;br&gt;그러면서 장성규는 “집이 강남 쪽에 있다는 게 의외더라. 시세가 꽤 세더라. 자가냐”고 물었다.&lt;br&gt;이에 츄는 “반전세다. 집 앞이 숙소였다. 멤버들끼리도 같이 옹기종기 있다. 약간 향수인가 보다”며 “고등학교 때 자취를 했다. 청주에서 통학을 하느냐, 아니면 서울에 엄마가 집을 구해줘서 사냐 했는데 엄마가 걱정이 많아서 집 안에 CCTV 설치 조건으로 자취를 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여성 100여명 성관계 불법촬영물’ 등 재가공·유포한 40대… 징역 8년 선고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500012</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:11:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/28/SSC_20230828070022_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1475320 --&gt;음성적으로 유포되던 성관계 불법촬영물을 편집해 재유포한 40대 남성에게 중형이 선고됐다. 이 남성이 유포한 음란물에는 ‘N번방 사건’ 이후 최악의 유사 사건으로 불린 이른바 ‘윤드로저’ 사건 영상들이 다수 포함된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 의정부지법 형사합의11부(부장 조영기)는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용 촬영·반포 등) 등 혐의로 기소된 40대 A씨에게 징역 8년을 최근 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 또 A씨에 대한 정보를 10년간 정보통신망을 이용해 공개·고지하도록 하고, 40시간의 성폭력 치료 프로그램 이수와 아동·청소년 관련 기관 등과 장애인 관련 기관에 각 7년간 취업 제한을 명령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘윤드로저’ 사건은 10년 동안 만난 여성 100여명과의 성관계 불법촬영물을 제작한 남성이 2020년 11월 이 영상들을 텔레그램 등에 유포하고 스스로 목숨을 끊은 사건이다.&lt;br&gt;100여명에 이르는 피해자 중 이 남성의 행위를 알아챈 여성이 경찰에 신고했고, 수사가 시작되자 남성은 피해자들의 신상정보와 불법촬영물 유포하고 극단적 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피해자들 중에는 10대도 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;A씨는 사망한 남성이 유포한 불법촬영물들을 음란물 사이트에서 내려받아 시청하고 자신의 스마트폰에 저장했다.&lt;br&gt;또 해당 영상물을 포함한 다수의 불법촬영물에 제목 등을 삽입하는 등 자체 편집한 뒤 한 인터넷 사이트에 올려 회원들이 다운로드할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;A씨는 이밖에도 10대를 대상으로 한 아동·청소년 성착취물들을 시청하고 자신의 스마트폰에 저장해 소지한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “피고인의 이 사건 각 반포 범행은 그 자체로 매우 죄질이 무거운 범죄”라며 “피해자들은 피고인의 범행으로 인해 일상생활을 제대로 할 수 없을 정도로 큰 고통을 받고 있음을 호소하며 강력한 처벌을 원하고 있다”고 판시했다.&lt;br&gt;앞서 지난달 의정부지법 형사합의13부(부장 박주영)는 ‘윤드로저’ 영상 복제물 등을 편집·재유포한 40대 한국계 미국인 B씨에게 징역 20년을 선고한 바 있다.&lt;br&gt;B씨가 불법촬영물 게시 행위를 한 곳은 미국령인 괌으로, B씨는 재판에서 “괌 내에서 불법촬영물을 반포한 행위를 별도로 처벌하지 않는다”며 자신의 행위를 대한민국 형법으로 처벌할 수 없다고 무죄를 주장했다.&lt;br&gt;그러나 재판부는 “법정에서 대한민국은 자신을 처벌할 수 없다며 무죄를 주장하고 있는데, 진지하게 반성하는지 의문”이라며 “외국인이 대한민국 영역 외에서 대한민국 국민을 상대로 범죄를 저지를 경우 국내 형법을 적용할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;B씨는 양형 부당 등을 이유로 의정부지법에 항소장을 제출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 안 죽어서 속상해?”… 김기수, 악성 유튜버들 조롱에 분노</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500015</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018072808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497180 --&gt;코미디언 출신의 뷰티 크리에이터 김기수가 악성 유튜버들이 자기 죽음을 종용하고 있다고 주장했다.&lt;br&gt;지난 17일 김기수는 자신의 인스타그램에 장문의 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다. 사진에는 여러 유튜버가 ‘인성 바닥 김레기 김기수’ ‘동료 개그맨에게 전부 손절 당한 남자 개그맨’ 등 김기수를 조롱하는 듯한 제목으로 게재한 영상 이미지가 담겨 있다.&lt;br&gt;김기수는 “김기수 논란? 단순한 거 같았죠. 이들이 하는 짓이 집단 사이버 폭력이 아니면 뭐란 말입니까? 이들은 내 인생 망치겠다고 한 지 벌써 2년이 넘고 있다”라고 괴롭힘 피해를 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;는 “단순 악성 댓글자들이 아닌 게 증명되는 기간이 지나갔다. 2년 넘게 홈쇼핑 미용 관련 업무, 협찬 공구 방송까지 다 끊어놓고 있는 게 저들”이라며 “내 인성 때문에 일이 없는 거라더라. 허위 사실로 고발 민원 넣고 기자들한테 보도자료 뿌리고, 내 주변 사람까지 저격해 떠나가게 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;김기수는 “머리도 좋게 사람 농락하고 죽이려고 든다. 아직도 죽이려 하는 게 과하다고 생각하나. 같은 사람들에게 저격 영상이 당한 게 2년이 지났다. 저격 영상 한편에 사람이 죽어 나가는 세상에 참고 또 참고 있다”라며 “이 악물고 버티는 건 저들이 단순 악성 댓글이 아니라 사이버 폭력집단이 맞는다는 걸 보여주고자 버텼다. 내가 죽어야 그들이 좋아할 것 같아서”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “유튜브까지 못 하게 해서 밥줄 끊어놓고 목숨 끊게 하려고 하는 수법이 보인다. 내가 안 죽어서 속상하지?”라고 악성 유튜버들에 일침을 가했다.&lt;br&gt;김기수는 “단순히 연예인 악성 댓글이니까 쉽게 보는 사람들이 많았다. 이제 분명한 건 내 목숨줄 가지고 노는 사람들인 걸 알아달라”라며 “이 글도 분명 누군가는 감정적 호소라 하겠지만, 아니다. 2년 넘게 똑같은 사람들에게 같은 방식으로 새로운 악성 댓글자들 생산해 짓밟고 웃고 조롱하고 있다. 팬님들 힘드시겠지만, 저 좀 지켜달라”라고 당부했다.&lt;br&gt;현재 해당 게시물은 비공개 또는 삭제 처리된 상태다. 김기수는 지난 9월에도 누군가 지속해서 자신에 대한 악성 댓글을 달고 자신의 소개 사진을 도용해 허위 사실을 유포하는 등 사이버 폭력을 하고 있다고 주장하는 게시물을 인스타그램에 올려 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;김기수는 2001년 KBS 공채 16기 개그맨으로 데뷔했다. 현재 뷰티 크리에이터로 활동 중이다. 그는 사진 도용, 명품 짝퉁 논란 등 각종 구설에 오른 바 있다. 특히 방송 중 말실수로 비난을 사기도 했다. 그는 이른바 ‘계속 살인’ 사건의 가해자와 이름이 비슷한 아이디를 쓰는 이에게 “남편은 왜 죽였어? 복어 먹으러 갈래?”라고 말하는가 하면 넷플릭스 ‘나는 신이다’에 등장한 사이비 종교 기독교복음선교회(통칭 JMS)의 JMS 교주 정명석을 흉내 내 2차 가해 논란에 휩싸인 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>25세 日여배우 극단선택… “정신적으로 붕괴” 메시지 남겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500016</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:02:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018080231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497181 --&gt;일본에서 지난달 25세 여성이 건물에서 추락하는 극단 선택 사건이 발생한 가운데, 해당 여성이 연극배우 아리아 키이(有愛きい)로 확인됐다고 일본 주간 슈칸분슌(주간문춘) 등 현지 언론이 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 지난달 30일 오전 7시쯤 효고현 다카라즈카시의 한 아파트 내에서 20대 여성이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;아파트 주민이 부지 내 주차장에 쓰러져 있던 여성을 발견해 신고했으며, 떨어져 있던 핸드백 소지품 등을 확인한 결과 고인은 아리야 키이인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현지 경찰은 현장에 제3자가 개입한 흔적은 없다고 판단, 현재로서는 극단적 선택으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;아리아 키이는 사망 전날인 29일 연극 ‘파가드(PAGAD) 첫 무대에 올랐으며, 공연이 끝난 후 귀가하지 않고 어머니에게 “정신적으로 붕괴하고 있다”는 취지의 메시지를 보낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사망 이틀 전인 지난달 28일엔 아리아 키이가 연습 중 집단 괴롭힘을 당했다는 증언도 나왔다.&lt;br&gt;한 극단 관계자는 “연습 중에 선배들 4명이 ‘후배들 실수는 모두 네 책임’이라거나 ‘정신력이 부족하다’는 등의 언어폭력을 했다”고 슈칸분슌에 전했다.&lt;br&gt;지난해엔 극단 선배가 앞머리를 마는 방법을 알려주겠다며 고데기를 이마에 지져 화상을 입히는 등 아리아 키이가 평소 왕따를 당해왔다는 의혹도 제기됐다.&lt;br&gt;사건이 커지자 극단 측은 공연 일정을 취소하고 자체 조사팀을 꾸려 아리아의 사망 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;극단 측은 지난 7일 기자회견에서 고데기 관련 보도에 대해 “내부 조사 결과 그런 일은 없었다고 한다”며 “다만 실수로 고데기가 얼굴에 닿았다는 증언은 있어서 확인하고 있다”고 왕따설을 부인했다.&lt;br&gt;다카라즈카 가극단은 여성으로만 구성된 뮤지컬 극단으로, 단원 전원은 다카라즈카 음악학교 학생과 졸업생들로 구성되며 엄격한 교칙 아래 생활하는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;아리아 키이는 2015년 다카라즈카 음악학교에 입학한 뒤 2017년 입단해 배우로 활동해 왔다.&lt;div class=con_textbox_01&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 애플리케이션, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“얼마 줘야 하나”… 탁재훈, 약속 지킨 송가인 출연료 고민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500017</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:02:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018080256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497182 --&gt;탁재훈이 약속을 지킨 송가인의 콘서트 출연자 출연료를 걱정했다.&lt;br&gt;지난 17일 방송된 SBS ‘돌싱포맨’에서는 탁재훈 단독 콘서트가 공개됐다.&lt;br&gt;탁재훈이 데뷔 28년 만에 첫 단독 콘서트를 열었고 임원희, 이상민, 김준호는 맏형을 위한 축하 공연을 준비했다. 이상민은 “옛날에 룰라 콘서트 할 때 바람잡이 가수가 탁재훈 형이었다”며 “제가 발굴한 가수 중에서 지금까지 활동하는 유일한 가수다. 눈물이 흐를 수도 있을 것 같다”고 감격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준호는 “놀랐다. 예행연습도 진심으로. 재훈이 형이 저렇게 노래를 잘하는지 몰랐다”며 탁재훈에게 반한 모습을 보였지만 이상민은 “이 정도는 누구나 한다. 더 노력해야 한다. 더 잘해야 한다”고 반응했다.&lt;br&gt;이상민은 탁재훈의 노래 랩 부분을 맡아 탁재훈보다 더 주인공이 되려 하며 눈총을 샀다. 이상민은 “저는 대한민국 모든 경기장에서 공연을 해봤다. 지금 무대 하나 더 올라가는 게 중요한 게 아니고 무대 전체를 보는 거”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김준호는 ‘추노’ 퍼포먼스로 웃음을 자아냈고 상반신 노출까지 감행 탁재훈에게 “개그콘서트가 아니다. 내 단독 콘서트다”라는 지적받았다. 김준호는 노출로 “함성이 살벌하게 나올 것”이라며 기대했고 모두의 반대에도 불구하고 정말 무대 위에서도 노출을 감행 원하던 함성을 얻었다.&lt;br&gt;임원희 ‘도모’ 공연에 이어 돌싱포맨 네 사람의 ‘사랑에 빠지고 싶다’ 무대가 이어졌고 이상민은 “임원희 형이 가장 사랑에 빠지고 싶어 한다. 혹시 즉석에서 소개팅하고 싶은 분 있으면 손 한 번 들어 달라. 본인이 좋아서 나와 주시면”이라며 즉석에서 소개팅을 성사했다.&lt;br&gt;한 팬이 손을 들고 올라와 “(임원희가) 내빈로 오신다고 해서 왔다”고 농담하며 임원희를 들었다 놨다. 팬은 “저 돌싱입니다. 유심히 잘 보고 있고 얼굴 빨가신 것 때문에 더 집중해서 보고 있다. 멋있으시다”고 말해 임원희를 설레게 했다.&lt;br&gt;콘서트 출연자로는 송가인이 등장해 약속을 지켰다. 송가인은 ‘돌싱포맨’ 방송을 통해 출연자를 약속했던 상황. 탁재훈은 “얼마를 줘야 할지 진짜 모르겠다. 어떻게 책정해야 하지. 현장 출연료를 원하시는 거잖아요”라며 고마움을 드러냈다.&lt;br&gt;송가인이 “그냥 용돈 하세요. 저 안 주셔도 돼요. 동생이 그냥 오는 거죠. 주고받는 건 격 생겨 안 된다. 나중에 밥이나 맛있는 것 사주세요”라고 말하자 탁재훈은 “급한 대로 30만원 준비했다”고 농담했고 송가인은 “우리 선배님 앞으로 사고만 안 쳤으면 좋겠어요”라고 눙쳐 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[하마스가 끌고 간 사람들 4] 둘은 주검으로, 셋은 인질 동영상에…친지들은 답을 기다린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500018</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:13:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018081331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497183 --&gt;&lt;!-- 그림 1497184 --&gt;지난 7일(현지시간) 팔레스타인 무장 정파 하마스에 인질로 끌려간 이들의 친인척들은 지푸라기라도 잡는 심정으로 이들이 어떻게 끌려갔는지, 어디에 있는지, 건강은 한지 등등 정보에 목말라 한다. 이런 상황에 하마스 대원들이 온라인에 올린 라이브스트리밍 동영상에서 그토록 애타게 찾던 이들을 발견하는 사례가 종종 있다.&lt;br&gt;영국에 사는 니르 다위시도 이스라엘 남부 나할 오즈 키부츠에서 사라진 일가족 5명의 안위가 무척 궁금했다. 노암 엘야킴과 디클라 아라바 커플, 두 사람의 아들 토머 아라바(17), 노암의 두 딸 다프나 엘야킴(15)과 엘라 엘야킴(8)이 집안에서 하마스 대원들에게 붙들려 있는 모습이 동영상에 담겨 있었다. 두 딸은 친어머니와 살고 있었는데 이 키부츠 탄생 70주년을 축하하려고 방문했다가 뜻밖의 변을 당한 것으로 보인다.&lt;br&gt;지난 16일 친인척들은 디클라와 토머 시신이 키부츠 바깥에서 발견됐다는 소식을 당국으로부터 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다위시는 하마스가 온라인에 올려놓은, 엘라와 다프나가 억류돼 있는 사진 여러 장을 봤다고 털어놓았다. 영국 BBC는 이 사진들의 진위를 독자적으로 검증할 수 없었다고 밝혔다.&lt;br&gt;노암의 소재는 여전히 알려지지 않고 있다. 그는 라이브 영상에서 다리를 다친 것처럼 보였고, 나중에 나온 사진을 보면 하마스 대원들의 발밑 먼지 투성이 도로에 누워 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;엘야킴 가족의 사촌인 다위시는 아빠와 두 딸은 가자지구에, 터널 같은 곳에 붙들려 있을 것이라고 믿고 있다. 그는 “(사진 속에) 그들은 매트리스 위에 앉아 있었다. 자연의 빛이 전혀 없었다. 그래서 100% 가자에 있는 것”이라고 BBC에 털어놓았다. 이어 라이브 영상이 나오고 사진들이 올라오기까지 시간이 흐른 만큼 하마스 대원들이 가자에 돌아오는 데 시간이 걸렸음을 의미한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;다위시는 자신과 다른 친인척들이 딸들의 동영상을 발견하고 가슴이 찢어지는 것 같았다고 했다. 아울러 그들에게 어떤 일이 생겼을지 매우 비관하고 있다고 털어놓았다. “누구라도 이런 일을 겪고 싶지 않을 것이다. 특히 두 어린 소녀들이며 그들에게 어떤 일이 있었는지 알고 싶어하는데 그들이 우리 조카들에게 물과 음식을 제대로 주지도 않고 친절하게도 대하지 않을 것 이기 때문이다.”&lt;br&gt;그는 이스라엘이 계획하는 지상전이 “큰 실수”라며 군대는 결코 인질들을 찾아내지 못할 것이라고 믿는다고 했다. 이스라엘군은 “모든 정보와 작전 수단을 총동원해” 인질들을 돌아오게 할 것이라고 큰소리를 치지만, 가자에는 알려지지 않은 장소들이 수두룩하고 군사작전은 아주 복잡하다.&lt;br&gt;이스라엘의 자택에서 BBC와 만난 두 소녀의 친어머니 마얀은 딸들에게 메시지를 전했다. “강해져야 한다. 서로를 돌보렴. 아빠를 바라보렴, 그럼 아빠가 너희를 돌봐줄 거야. 우리는 너희를 데려오기 위해 모든 일을 할거야. 우리는 여기에서 매우 강하단다. 우리는 너희를 데려올거야.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그녀에 따르면 한 딸은 노래를, 다른 딸은 춤을 좋아해 떨어질 수가 없다고 했다.&lt;!-- 그림 1497185 --&gt;BBC는 노암과 디클라의 집안에서 하마스 대원들이 라이브 생중계를 한 30분 분량의 동영상 원본을 구하지 못했다고 털어놓고 대신 요약본만 검증했다. 디클라의 휴대전화로 촬영했는데 스트리밍으로 중계를 본 친척들과 가족들은 큰 충격을 받았다는 메시지를 주고받았다. 노암의 부상은 간단치 않아 보였다. 다리에서 흘러나온 피가 상당했다. 하마스 대원들이 노암에게 신분증을 보여달라고 하자 한 순간 휘청거려 하마스 대원 한 명이 부축하는데 디클라와 딸들이 무척 겁에 질려 있어 보인다.&lt;br&gt;다위시는 이 동영상의 다른 대목에 대해서도 BBC와 얘기를 나눴다. 하마스 대원들이 토머를 다른 집 앞까지 끌고가 문을 두드리게 한다. 토머는 위험이 사라졌으니 집밖으로 나와도 된다고 주민들을 설득하도록 강요한 것이다. “테러리스트들에겐 손을 더는 일이었다. 그들을 붙잡아 무턱대고 죽여 버릴 요량이었다.”&lt;br&gt;아무도 밖으로 나오지 않자 대원들은 불붙은 타이어를 집에 던져 태워버렸다. 이 사건에서 누군가 죽었는지는 분명치 않다. 하지만 이런 책략이 다른 어디에서도 구사돼 목숨을 빼앗을 가능성은 다분하다고 방송은 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장녀 박나래, 남동생만 챙긴 부모에 서운 “내 물건 그냥 주라고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500019</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:15:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018081512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497186 --&gt;박나래가 장녀로서 겪은 고충을 토로했다.&lt;br&gt;10월 17일 방송된 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’에서는 테니스계 살아있는 전설 이형택 감독과 첫째 딸 이송은의 고민이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 이송은은 부모님이 자신과 막냇동생을 차별한다며 눈시울을 붉혔다. 이송은은 “아빠에게 속마음을 말씀드렸더니 ‘미나처럼 사고 싶은 거 참아라’고 하시더라. 모든 걸 다 놔버렸다. 부모님에게 마음의 벽이 생기면서 어색해졌다”고 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1남 1녀 중 장녀인 박나래는 그런 이송은의 마음을 헤아리는 모습을 보였다.&lt;br&gt;박나래는 “부모님 생각과 내가 느끼는 게 다르다. 어렸을 때 부모님이 남동생을 더 예뻐하고 고기반찬이 있으면 남동생을 먼저 챙겼다. 동생이 원하면 제 물건인데 ‘그냥 줘’라고 하셨다”며 서운함을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 어머니의 입장은 달랐다. 박나래보다 동생을 많이 챙겨주지 못해 미안하다고 말한 것. 박나래는 “엄마의 기억이 내 기억과 정반대라 의아했다. 나는 항상 장녀라서 양보했는데 생각하는 지점이 정말 다르더라”고 말해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코인터, 북미 전기차 시장 공략 거점 확보…멕시코에 구동모터코어 공장 준공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500021</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:39:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018083934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497188 --&gt;포스코인터내셔널이 북미 전기차 부품시장을 공략할 교두보로 멕시코에 구동모터코어 공장을 준공했다. 포스코인터내셔널은 17일(현지시간) 멕시코 코아우일라주 라모스 아리스페에 위치한 구동모터코어 생산공장(PI-MEM)을 준공했다고 밝혔다.&lt;br&gt;작년 7월 착공에 들어간 제1공장은 6만 3925m²(1만 9371평) 부지에 프레스 18대가 운용될 예정이다. 추가로 제2공장도 내년 상반기 착공을 시작한다. 2공장까지 가동되면 2030년까지 연 250만대 생산체제를 구축하게 된다.&lt;br&gt;공장이 위치한 라모스 아리스페는 멕시코 북동부에 위치한 자동차 산업의 중심지로 주요 완성차 업체를 비롯해 부품공장이 밀집해 있다. 미국 텍사스주 국경까지 약 300㎞다.&lt;!-- 그림 1497189 --&gt;멕시코 공장에서 생산된 구동모터코어는 북미 지역 메이저 완성차 메이커들에 공급되어 전기차 및 하이브리드 차량용 구동모터 제조에 사용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 포스코인터내셔널은 공장 착공 이전인 지난해 북미 완성차 업체와 2030년까지 4억 6000만달러 규모의 장기 계약을 확보했으며, 지난 9월에는 현대차그룹 북미신공장(HMGMA)에 차세대 전기차용 구동모터코어 총 272만대 공급계약을 체결하며 공장 준공과 동시에 운영안정성을 확보할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;구동모터코어 생산과 제조는 2020년 포스코인터내셔널에서 독립한 자회사 포스코모빌리티솔루션이 담당하고 있다. 국내 1위의 구동모터코어 제조사로 자체 개발한 특허기술과 포스코를 통한 전기강판 조달 능력을 강점으로 전세계 유수의 완성차 업체들과 친환경 전기차 시장을 이끌고 있다.&lt;!-- 그림 1497190 --&gt;포스코인터내셔널은 친환경 모빌리티 사업확대를 위해 2030년까지 국내 200만대, 멕시코 250만대 생산체제를 갖추고 폴란드·중국·인도 등 거점별 해외 공장도 가동해 연 700만대 이상의 구동모터코어 글로벌 생산판매체제를 구축할 계획이다. 이를 통해 글로벌 시장점유율 10% 이상을 확보한다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;포스코인터내셔널 정탁 부회장은 “세계 자동차 시장의 최대 격전지인 북미대륙 공략을 위해 포스코인터내셔널이 첫 발을 내딛는 뜻깊은 순간”이라며 “북미시장에 이어서 유럽과 아시아 시장도 적극적으로 공략해 글로벌 탑티어 친환경차 부품사로 계속 성장해 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알몸으로 식당 들어가 “칼 내놔라” 협박한 40대 남성 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500022</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018084200_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497191 --&gt;술에 취해 나체 상태로 한 식당에 들어가 칼을 내놓으라고 협박한 40대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 수원남부경찰서는 식당 주인을 협박한 40대 남성 A씨를 체포해 조사하고 있다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 10시 25분쯤 수원 영통구의 한 식당에 옷을 모두 벗고 가위와 소주병을 든 채로 들어가 “칼을 갖고 와라”고 협박한 혐의(특수협박)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 식당을 나서려다가 신고를 받고 출동한 경찰에 테이저건을 맞고 체포됐다.&lt;br&gt;A씨는 앞서 인근 유흥주점에서 술을 마시다가 술값 문제로 종업원과 시비가 붙자 주점에서 나온 뒤 흉기를 들고 다시 주점에 가려 한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨가 별다른 직업을 갖고 있지 않은 상태로 보고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “혹시 발생할지 모를 사고를 예방하기 위해 테이저건을 1차례 발사했다”며 “A씨를 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 검토할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]日 여야 의원들, 야스쿠니 신사 집단 참배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500023</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:44:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018084413_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497192 --&gt;일본 국회의원들이 18일 야스쿠니 신사에서 집단 참배했다고 보도했다.&lt;br&gt;이날 교도통신에 따르면 초당파 의원 모임인 ‘다 함께 야스쿠니신사를 참배하는 국회의원 모임’ 소속 의원들은 추계 예대제(제사) 이틀째인 이날 오전 집단으로 야스쿠니 신사를 찾아 참배했다.&lt;br&gt;통신은 이 모임 사무국 관계자를 인용, 자민당과 일본유신회 등 여야 국회의원 80명이 참가한 것으로 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 모임의 야스쿠니 집단 참배는 일본 패전일인 8월 15일 이후 약 두 달 만이다.&lt;br&gt;기시다 후미오 총리는 2021년 10월 총리 취임 이후 춘계·추계 예대제에 야스쿠니 신사를 직접 참배하지 않고 공물을 봉납해 오고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>