<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2023-06-06T00:09:22.591Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>스티븐 킹 원작 가운데 가장 무서울지 모르는 ‘부기맨’ 6일 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500004</guid>
      <pubDate>2023-06-03T05:01:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/03/SSC_20230603050145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440501 --&gt;스티븐 킹의 원작을 스크린에 옮긴 것 중 가장 무서운 작품이 될지 모르는 ‘부기맨’(롭 새비지 연출)이 6일 국내에서 개봉한다. 미국 등에서는 지난 1일(현지시간) 공개됐다.&lt;br&gt;‘캐리’를 시작으로 ‘샤이닝’, ‘쇼생크 탈출’, ‘스탠드 바이 미’, ‘그린 마일’, ‘미져리’, ‘미스트’, ‘그것’ 등등 100편이 넘는 영화의 원작을 쓴 킹을 어린 시절부터 숭앙했다고 털어놓는 제작진이 1973년 ‘카발리어 매거진’을 통해 처음 공개됐고 1978년 단편집 ‘나이트 시프트’에 실린 이 작품을 끄집어냈다. 무려 50년 뒤에 작품을 소환한 이유가 궁금했는데 역시나 인간의 내면 깊숙이 또아리를 튼 두려움의 실체를 파고들겠다는 것이었다.&lt;br&gt;새비지 감독은 “어린 시절 킹의 소설을 읽고 밤잠을 이루지 못했다. 잠들려고 누워도 머릿속에서 지워지지 않았다. 표면 아래에 있는 무언의 어둠이 나에게 정말 깊이 다가왔다”고 털어놓았다. 온택트 화상 미팅을 소재로 팬데믹 현실을 생동감 있게 담아낸 공포 영화 ‘호스트: 접속금지’(2020)로 로튼토마토 신선도 100%를 유지한 감각과 안정적인 연출력으로 주목 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새비지는 제작배급 시사 도중 너무 큰 비명이 터진 뒤 주변 사람들과 수다를 떠는 통에 정작 다음 얘기를 놓쳤다는 지적을 받고 재편집해 45초 분량으로 다시 편집했어야 했다고 잡지 엠파이어 인터뷰를 통해 털어놓았다.&lt;br&gt;각본을 맡은 스콧 벡은 “킹의 단편소설들은 매우 낯익지만 특히 부기맨은 오랫동안 기억에서 사라지지 않았다”고 말했다. ‘콰이어트 플레이스’ 각본을 썼던 벡은 브라이언 우즈와 함께 원작을 중심에 두고 ‘한 환자가 정신과 의사에게 털어놓는 이야기가 의사의 삶에서 현실로 나타나기 시작하고, 그의 딸들에까지 일어난다면 어떨까?’ 생각하며 다듬었다고 했다. ‘블랙 스완’의 마크 헤이만이 스토리 라인을 더하고 캐릭터들을 정교하게 다듬어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제작을 맡은 댄 레빈은 “내 인생에 가장 충격적인 소설이었다. 그 뒤로 몇 년이나 옷장을 두려워했다. 그것이 킹 작품의 묘미”라고, 공동제작자 숀 레비는 “우리는 다양한 스토리를 좋아하지만, 두려움의 위험과 깊이가 합쳐진 거대한 아이디어가 든 이야기를 더 좋아한다. 거장이 쓴 이 이야기는 사건과 주제 면에서 매우 풍성하다”고 설명했다. 두 사람은 공포 스릴러 팬덤을 만든 ‘기묘한 이야기’ 제작자들이다.&lt;br&gt;‘부기맨’은 벽장 속에 사는 괴물로, 정해진 모양 없이 아이들의 공포를 통해 형상화되는 존재다. 늦은 밤, 벽장을 열어두고 침대에 누우면 벽장 속 어둠이 깊은 동굴처럼 보이는데, 이런 원초적인 공포가 ‘부기맨’ 괴담으로 발전한다.&lt;br&gt;‘고스트 버스터즈’와 ‘심슨 가족’, ‘크리스마스의 악몽’, ‘가디언즈’ 등에서 이를 모티프로 발전시킨 캐릭터들이 등장하는 것은 물론이다. 그런데 그 원조를 이제야 제대로 스크린에 옮긴 셈이다.&lt;br&gt;엄마를 잃은 가족들이 각자 하나의 섬처럼 지낸다. 혼자서 슬픔을 감당하고 대화를 나누지도, 상대의 경험을 알아주지 않는다. 이런 상황이 가족의 슬픔과 혼란을 먹고 사는 ‘부기맨’을 만들어낸다는 설정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집이란 한정된 공간이 주는 미스터리와 공포를 극대화하기 위해 ‘나이브스 아웃’의 제레미 우드워드가 프로덕션 디자이너로 합세했다. 보통 공포영화들은 빅토리아 건축 양식을 사용했지만, 이 작품은 더욱 복잡하고 다층적인 느낌을 준다. 심리치료사 윌 하퍼의 사무실은 그의 단절된 감정을 나타내기 위해 차가운 색온도를 사용했다. 엄마의 작업실은 밝은 컬러에 햇볕이 잘 들어오는 공간으로 여전히 모두가 그리워하는 존재라는 인상을 안긴다. 소여의 방은 알록달록하고 ‘부기맨’의 잠입을 표현하기 위해 빛에 많은 신경을 썼다.&lt;br&gt;우드워드는 부기맨을 곰팡이에 비유하는데 “죽음과 부패를 먹고 사는 유기체지만, 이 이야기에서는 슬픔과 고통을 먹고 산다. 부패의 진행 과정을 통해 매번 더 비열해지고, 단단해지고, 불쾌해져 있다”고 설명했다. 해서 다양한 곰팡이를 곳곳에 표현했다. 폴 그래프 특수시각효과 감독은 뜻밖의 형상을 지닌 부기맨을 만들어냈다. 촬영하며 배우들의 몰입감을 끌어올리기 위해 미러볼을 사용했다고 했다.&lt;br&gt;‘헬레이저’의 일라이 본 촬영 감독은 영화 전체가 어린 시절의 기억처럼 느껴지길 원해 아나모픽 렌즈를 사용했다. 내부를 확장시켜 더욱 크고 공허한 공간처럼 보이게 하기 위해서였다.&lt;br&gt;서서히 수은주가 올라가는 이즈음, 체온을 확 끌어내리는 영화로는 괜찮을 것 같다.&lt;!-- 그림 1440502 --&gt;&lt;i&gt;서울신문 54기 수습 막바지였던 지난달 말, 이 영화를 시사한 두 기자의 감상평을 뒤늦게 옮긴다. 인상 비평에 치중된 점은 있지만 감상에 도움이 됐으면 한다.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;유규상 &lt;/b&gt;부기맨은 중세 영어 ‘무서운 무언가’에서 파생된 공포 그 자체를 형상화한 용어라고 한다. 영화에서 이 존재는 모습을 드러내지 않고, 어둠 속에서만 움직여 극 초반 공포에 대한 상상력을 자극했다.&lt;br&gt;그러나 전반적인 극의 흐름상 연결고리와 개연성이 약하다고 생각이 들었다. 먼저 희생된 가족의 생존자는 부기맨이 인류보다 훨씬 더 오래전부터 존재했다고 표현한다. 오랜 시간 심적으로 약한 인간들을 괴롭히고, 죽여온 존재라며 특징을 강조하기도 한다.&lt;br&gt;이 설정이 꼭 필요한 이유가 모호하다. 총을 여러 번 맞아도 죽지 않는 강함을 표현하려는 것인지, 지금껏 많은 희생자가 있어 왔다는 것인지 추측만 할 뿐이다. 다만, 부기맨이 불에 타 죽음을 맞이할 때 한국어를 포함해 여러 언어로 ‘살려줘’라고 외치는 장면을 위해서인가 생각이 들기는 했다.&lt;br&gt;부기맨이 인간을 죽이는 이유도 모호했다. 극의 막바지 장면인 지하실에서 부기맨은 주인공 세이디&amp;amp;&amp;amp;를 붙잡아 정기를 빼앗는 듯한 장면이 나온다. 앞서 ‘허기진 상태’라고 복선을 두기는 했지만 그렇다면 이전 희생자 가족은 왜 죽였는지 의문이다. 기운을 빼앗아 죽인 것이 아니라 ‘목을 부러뜨려’라고 표현했기 때문이다. 부기맨이 사람을 어떤 이유로 죽이는지 분명해 보이지 않았다.&lt;br&gt;빛에 대한 설정도 의문이다. 빛을 절대적으로 마주할 수 없는 것인지, 그저 싫어하는 것인지 확실해 보이지 않았다. 절대적으로 빛을 상대할 수 없다면 소여&amp;amp;&amp;amp;가 굴린 둥근 전등을 깨거나 주인공이 들고 있는 라이터 불에 달려드는 모습은 어색하게 느껴진다. 밝기가 강하면 피하고, 약하면 꺼버린다는 설정의 기준이 조금 더 명확했어야 하지 않을까.&lt;br&gt;마지막으로 극 초반의 설정을 조금 더 길게 가져갔으면 좋았을 것 같다. 어둠 속에 몸을 숨긴다는 부기맨의 실체를 너무 일찍 등장시켰다. 모습을 형상화할 수 있게 된 후의 설정과 모순된다는 생각이 공포감을 덜어냈다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;유승혁 &lt;/b&gt;부기맨은 미국 가정에서 어린 아이들에게 겁을 주거나 할 때 언급되는 존재다. 영화에서도 어둠 속 공포감을 극대화하는 캐릭터로 묘사됐다.&lt;br&gt;부기맨은 등장인물들의 공격이 이어지기 전까지 형체를 드러내지 않아 공포감을 더하는 상상력을 자극했다. ‘문틈 사이에 무언가 있다’는 포스터의 문구가 많은 것을 시사한다.&lt;br&gt;음향도 공포의 깊이를 더하는 데 한몫 했다. 인물들이 어둠을 바라볼 때 나오는 소리는 관객의 긴장감을 고조시켰다. 관객인 나 역시 어둠 속에서 무언가 나올지도 모른다는 생각에 여러 차례 눈을 질끈 감곤 했다. 특히 깜빡거릴 때마다 다가오는 부기맨의 모습과 고조되는 소리는 부기맨의 모습을 자세히 알 순 없어도 무섭다는 느낌을 확실히 안겼다.&lt;br&gt;아쉬운 점도 있다. 개연성이 부족했다. 부기맨이 이 집 저 집으로 왜 이동하는지, 등장인물들에게 어떤 서사가 있는지, 부기맨이 마지막에 왜 모습을 드러내게 됐는지 온전히 받아들이기 어려웠다. 부기맨을 향해 총을 쏘던 여성 역시 왜 등장했고, 결국은 어떻게 됐는지에 대해서도 마찬가지다. 짜임새가 부족하다는 느낌을 받았다. 영화에서 설명하는 다양한 요소들이 일관성 있게 연결되지 않았다.&lt;br&gt;영화가 끝나고 기억에 또렷이 남는 장면이 없다. 예를 들어 ‘주온’에서는 이불 속 귀신. ‘컨저링’에서는 ‘박수 짝짝’ 등이 있다. 부기맨은 98분 러닝타임 내내 인물들을 단순히 괴롭히기에 바빠 보였다. 공포 영화도 오로지 강하게만 가는 것이 아니라 강약 조절이 필요하다고 생각한다. 이 작품은 공포의 높낮이를 따졌을 때 ‘강하게만’ 표현된 것이 아닌가 싶다. 지루하다는 느낌이 적잖이 들었던 이유이기도 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보물을 향한 낭만의 모험… 거친 바다를 떠도는 ‘해적’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500012</guid>
      <pubDate>2023-06-03T09:18:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/03/SSC_20230603091814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440516 --&gt;배를 타고 거친 바다를 누비는 이야기는 언제나 많은 이의 가슴을 설레게 한다. 대자연 앞에 희극보다는 비극을 맞는 경우가 더 많았지만 그럼에도 많은 이가 보물과 낭만을 찾아 바다로 떠났다.&lt;br&gt;서울 종로구 서경대 공연예술센터에서 공연하는 창작뮤지컬 ‘해적’은 그 낭만의 이야기다. 해적이라고 하면 대개 다른 상선을 노략질하고 인질로 잡아 나쁜 짓을 벌이는 악당이지만 ‘해적’의 해적들은 꼭 그렇지만은 않다. 직업은 해적이지만 두려움과 설렘이 공존하는 바다로 뛰어든 이들의 가슴에는 저마다 남다른 사연 하나쯤은 있고, 나쁜 짓을 작정한 순수 악당이 아니라 따뜻한 인간미도 녹아 있는 바다 사람들이다.&lt;br&gt;아버지가 죽고 혼자 남은 17세 소년 루이스는 꿈이 작가다. 거칠어 보이지만 마음은 따뜻한 해적 선장 잭은 어느 날 루이스 앞에 나타나 자신이 아버지와 동료였다며 유품의 존재를 캐묻는다. 루이스는 아버지가 남긴 종이 하나가 보물섬 지도라는 걸 알게 되고 잭에게 자신도 데려갈 것을 요구하면서 두 사람이 함께 바다로 떠난다.&lt;!-- 그림 1440517 --&gt;보물을 찾으러 가기 위해 다양한 사람들이 모이지만 루이스도 그렇고 대부분은 진짜 악당과는 거리가 먼 존재들이다. 사생아란 이유로 태어날 때부터 축복받지 못한 삶을 살아온 총잡이 앤, 패배를 모르는 검투사 메리를 비롯해 작품에 등장하는 모든 인물은 두 명의 배우가 다채롭게 표현해낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로즈 아일랜드로 보물을 찾아 떠나는 낭만적인 이야기지만 간절히 원하던 것에 닿게 되더라도 삶은 크게 달라지지 않음을 ‘해적’은 보여준다. 그것 하나만 있으면 다 될 것 같아도 우리 인생은 당장 더 좋아지지 않고, 오히려 그 과정에서 잃게 되는 것들에 더 슬퍼지기도 한다. 그런 걸 견뎌내고 다시 살아가는 게 또 인생이다. ‘해적’은 바다로 떠난 이들의 이야기지만 우리가 살아가는 일상을 닮아 더 진한 여운을 남긴다.&lt;br&gt;2년 만에 바다로 떠난 ‘해적’은 오는 11일까지 볼 수 있다. 마지막 무대를 향하는 만큼 8~11일 공연에는 배우들의 무대 인사도 이어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이가 둘” 유명 스님 위장 이혼 논란…출판계 손절</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500026</guid>
      <pubDate>2023-06-03T14:36:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501165639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426834 --&gt;&lt;b&gt;“연애는 못 해봤어요.” &lt;/b&gt;명문대 출신으로 방송 및 유튜브에 출연해 이름을 알린 30대 승려가 출세를 위해 둘째 아이를 임신한 아내에게 이혼을 강요했다는 의혹이 제기됐다. 이 승려와 전속 계약을 맺었던 출판사는 계약 해지와 함께 도서를 절판 처리했다고 밝혔다.&lt;br&gt;출판사는 최근 사생활 의혹이 제기된 A스님과 관련해 저자와 협의에 따라 도서를 절판하고 전속 저자 매니지먼트 계약을 종료했다는 입장을 전했다. 이어 문제가 된 스님의 책을 절판 처리하고 지급된 선급금 전체와 도서 파기 금액 모두를 반환받기로 했다. A스님의 도서는 대부분의 판매 사이트에서 ‘판매 종료’ 처리된 상태다.&lt;br&gt;A스님은 명문대 입학 1년 만에 출가해 학업과 수행을 병행하며 여러 권의 책을 출간했고, 유튜브 채널과 SNS 활동으로 대중과 친숙해졌다. 지상파 방송 노래경연대회에 출연했고, 명상 및 정신수양과 관련한 유튜브 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 최근 A스님이 출세를 위해 둘째 아이를 임신한 아내에게 이혼을 강요했다는 의혹을 나왔다. 제보자는 여러 매체를 통해 “A스님이 결혼을 허용하는 작은 불교 종파에 들어가 결혼해 첫 아이를 낳았고, 이후 결혼한 승려의 입적을 허용하지 않는 조계종으로 옮기며 아내에게 위장 이혼을 요구했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;스님측 “법원에서 이야기하겠다”&lt;br/&gt;출판사 수차례 의혹에 계약해지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제보자는 이어 “아내는 ‘양육비와 생활비를 벌겠다’는 말을 믿고 이혼에 합의했고, 이후에도 A스님은 아내와 만남을 지속하며 둘째 아이까지 낳았다”고 했다. 결국 아내는 법적 이혼 상태로 둘째를 낳고 아내의 가족관계등록부에 아이를 올렸으며, 아이들은 아버지가 조계종 유명 승려라는 것도 모르고 성장하고 있다고 주장했다.&lt;br&gt;아내나 자식을 두면서 경우에 따라 육식을 하는 승려를 ‘대처승(帶妻僧)’이라 한다. 한국불교태고종은 대처승을 허용하지만 한국불교조계종은 대처승을 허용하지 않고 있다. 조계종은 승려의 성관계를 엄격히 금하고 있으며 성관계가 적발되는 경우 심의를 거쳐 승려를 퇴출시킬 수 있다. 제보자의 주장이 사실일 경우 A스님은 파계 대상이 될 수 있다.&lt;br&gt;이와 관련 A스님은 “어떻게 보면 자신이 피해자”라면서 이번 의혹을 전면 부인하는 한편, 질문에 답하지 않고 법원에서 이야기하겠다는 입장이다. 출판사는 A스님과 관련해 수차례 제보가 들어오고 있었고, 내부 논의 끝에 계약을 종료하게 됐다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신한 옆집女, 태아에 안 좋다며 ‘와이파이’ 꺼달라네요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230603500041</guid>
      <pubDate>2023-06-03T22:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/03/SSC_20230603225253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440600 --&gt;임산부한테 좋지 않다는 이유로 이웃으로부터 와이파이 공유기를 꺼달라고 요구받은 사연이 화제다.&lt;br&gt;최근 미국판 지식인 ‘쿼라’에 올라온 사연에 따르면 작성자 A씨는 이웃으로부터 와이파이 공유기를 꺼달라는 요구를 받았다.&lt;br&gt;A씨는 “이웃집 여성이 임신했는데 와이파이에 일종의 방사선이 있어 태아에게 해가 된다더라. 나에게 와이파이를 꺼달라고 요구하는데 어떻게 대답해야 할까”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이웃집 와이파이 공유기에서 방사선이 발생해 배 속 아기에 해가 될 수도 있다는 황당한 발상에서 나온 요구였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“와이파이 전자파가 女유산, 男정자감소 위험 늘린다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;휴대전화와 와이파이의 전자파가 남성의 정자 감소에도 심각한 영향을 미친다는 연구결과를 들은 적이 있을 것이다.&lt;br&gt;임신 중에 휴대전화와 무선인터넷(와이파이)에서 방출되는 전자파, 일명 비이온화(비전리) 방사선 노출이 지나치면 유산 위험이 높아진다는 연구결과가 실제 존재했다.&lt;br&gt;미국 오클랜드 카이저 퍼머넌드 의료센터 드쿤 리 박사팀은 18세 이상 임산부 913명을 대상으로 조사해 이 같은 결과를 얻었다. 해당 연구 결과는 기초과학 및 공학 분야 국제학술지 ‘사이언티픽 리포츠’에 발표되기도 했다.&lt;!-- 그림 1440601 --&gt;연구팀은 임신 여성들에게 하루 24시간 동안 전자파에 얼마나 노출되는지 관찰할 수 있는 측정장치를 착용하게 하고 그 날 활동을 일기로 기록하도록 했다. 또 유산 위험에 영향을 미칠 수 있는 유산 경험, 음주, 흡연, 카페인 섭취, 감염 같은 변수들도 함께 조사했다.&lt;br&gt;그 결과 전자파 노출이 적은 25%는 유산율이 10.4%에 불과했는데 나머지 75%는 24.2%로 두 배 가까이 높게 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 연령, 인종, 교육수준, 흡연, 음주, 유산 전력 등 변수를 감안했을 경우 방사선 노출 상위 75% 그룹은 하위 25% 그룹보다 유산 위험이 48% 가량 높은 것으로 분석됐다. 의학계에서 보는 일반적인 유산위험률은 10~15% 수준이다.&lt;br&gt;비이온화(비전리) 방사선은 저주파 방사선으로 휴대전화, 와이파이 같은 무선기기 뿐만 아니라 가전제품, 전선, 변압기, 휴대전화 기지국에서도 나온다.&lt;!-- 그림 1440602 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“어린이, 더 많은 전자파 흡수”…와이파이 꺼두세요&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;와이파이 공유기 신호가 기존에 알려진 것보다 더 해로운 것도 사실이다.&lt;br&gt;캘리포니아 대학과 샌디에이고 대학 공동 연구진이 집필한 ‘어린이가 성인보다 많은 전자파를 흡수하는 이유’라는 제하의 논문에 따르면 아이가 있다면 집에서 와이파이를 꺼두는 것이 좋다고 조언한다.&lt;br&gt;어린이는 신체 구조상 어른에 비해 전자파를 많이 흡수한다. 아동의 뇌도 성인에 비해 전자파를 많이 흡수한다. 무선 기기의 전자파에 노출되면 뇌암, 침샘암, 주의력결핍과잉행동장애(ADHD)를 유발할 수 있다.&lt;br&gt;세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소는 납, 클로로포름, DDT 등 250여종의 물질과 함께 다양한 무선 주파수 송수신 기기도 2급 발암요인으로 분류해 놓고 있다.&lt;br&gt;연구팀은 유산 위험을 줄이기 위해서는 휴대전화를 배로부터 멀리 떨어뜨리고 주머니 속에 넣지 말아야 하며 와이파이는 수면 중에는 꺼놓는 것이 좋다고 조언했다.&lt;br&gt;하지만 이웃집의 와이파이로 유산이 될 가능성은 아주 극히 드물다. 전문가들은 오히려 자신의 집에서 발생하는 전자파를 주의해야 한다고 입을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천재 조각가’ 권진규 50주기에…유족 바람대로 ‘영원한 집’ 들어섰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500027</guid>
      <pubDate>2023-06-04T11:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604111108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440646 --&gt;“동선동 아틀리에에서 이 곳 권진규의 영원한 집까지 50분 거리입니다. 이 길을 꼬박 50년 걸려서 왔네요. 진규 오빠, 이제 새로운 시작이에요.”&lt;br&gt;구조의 본질을 파고들며 ‘영원한 예술’을 빚어냈던 조각가 권진규(1922~1973)의 50주기에 바라왔던 상설전시관이 문을 열자 여동생 권경숙씨는 감회에 젖어 읊조렸다.&lt;br&gt;지난 1일 서울 남현동 서울시립 남서울미술관에 문을 연 ‘권진규의 영원한 집’에는 유족이 일본에 흩어져있던 작품들을 어렵사리 모아 2021년 미술관에 기증한 작품, 새 소장작 등이 전시돼 있다. 과거 벨기에 영사관으로 지어졌던 미술관의 운명과도 ‘조응’한다는 점에서 의미가 각별하다.&lt;!-- 그림 1440647 --&gt;한희진 학예연구사는 “작가는 일제강점기에 태어나 한국과 일본을 어렵게 오가며 영원히 살아 숨 쉬는 작품을 만들고자 했다”며 “대한제국이 주권을 지키기 위해 중립국 정책을 추진하며 지어졌다 다른 용도로 쓰이다 옮겨진 건물과 작품은 굴곡진 동시대를 살아왔다는 점, 영원한 안식처를 찾았다는 점에서 서로를 품으며 존재와 의미를 더 공고히 하게 됐다”고 짚었다.&lt;!-- 그림 1440648 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미술관 1층에 들어서면 창툴, 선반, 가구 등에서 작가의 아틀리에가 연상되는 5개 전시실이 주제별로 26점의 작품과 88점의 자료를 품고 있다. 규모는 작지만 작가가 작품에 치열하게 몰두했던 도쿄 무사시노미술학교 시기(1949~1956)와 서울 아틀리에 시기(1959~1973)를 압축적으로 조망해 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1440649 --&gt;지난해 작가의 탄생 100주년을 맞아 서소문 서울시립미술관에서 열렸던 특별전에는 나오지 않았던 작품 4점(도모, 자소상, 불상 2점)도 소개됐다. 그가 창작의 순간에 남긴 메모와 기록을 생생하게 담은 드로잉북 십수점도 영인본으로 전시실에 놓여 있어 작가의 통찰과 영감의 순간을 함께 느껴볼 수 있다.&lt;br&gt;미술관 측은 앞으로 새로운 연구 성과를 반영해 작품, 자료 등을 일부 혹은 전면 교체하며 2년마다 상설전을 새롭게 단장할 계획이다. 최은주 서울시립미술관장은 “앞으로 남서울미술관이 권진규의 예술 세계를 영구히 잘 보존하고 널리 알리는 집으로 자리 잡도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1440650 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민, 전 부인 이혜영과 결혼식 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500056</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:19:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604141947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440689 --&gt;방송인 이상민이 전 부인 이혜영과의 결혼식을 간접 언급했다.&lt;br&gt;이상민은 지난 3일 방송된 JTBC ‘아는형님’에서 게스트로 가수 김조한이 등장하자 자신의 과거 결혼식을 언급했다.&lt;br&gt;이상민은 “룰라로 활동할 당시 솔리드를 진짜 좋아했다”면서 “룰라 대신 솔리드 노래를 많이 신청했다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “내가 조한이한테 축가를 부탁했다”며 전 부인 이혜영과 올린 결혼식을 간접 언급했다.&lt;br&gt;이에 서장훈은 “가만히 있으라, 왜 자기 무덤을 파느냐”며 과거 결혼식 언급을 자제하라고 충고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이상민은 “존경하기 때문에 인간적으로 얘기하는 것”이라며 “김조한을 올리는 것이 맞는지 내가 입을 닫는 게 맞는 건지 고민은 했다”고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 2004년 배우 이혜영과 결혼했으나 이듬해 이혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민, 전 부인 이혜영과 결혼식 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500056</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:19:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604141947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440689 --&gt;방송인 이상민이 전 부인 이혜영과의 결혼식을 간접 언급했다.&lt;br&gt;이상민은 지난 3일 방송된 JTBC ‘아는형님’에서 게스트로 가수 김조한이 등장하자 자신의 과거 결혼식을 언급했다.&lt;br&gt;이상민은 “룰라로 활동할 당시 솔리드를 진짜 좋아했다”면서 “룰라 대신 솔리드 노래를 많이 신청했다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “내가 조한이한테 축가를 부탁했다”며 전 부인 이혜영과 올린 결혼식을 간접 언급했다.&lt;br&gt;이에 서장훈은 “가만히 있으라, 왜 자기 무덤을 파느냐”며 과거 결혼식 언급을 자제하라고 충고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이상민은 “존경하기 때문에 인간적으로 얘기하는 것”이라며 “김조한을 올리는 것이 맞는지 내가 입을 닫는 게 맞는 건지 고민은 했다”고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 2004년 배우 이혜영과 결혼했으나 이듬해 이혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민, 전 부인 이혜영과 결혼식 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500056</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:19:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604141947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440689 --&gt;방송인 이상민이 전 부인 이혜영과의 결혼식을 간접 언급했다.&lt;br&gt;이상민은 지난 3일 방송된 JTBC ‘아는형님’에서 게스트로 가수 김조한이 등장하자 자신의 과거 결혼식을 언급했다.&lt;br&gt;이상민은 “룰라로 활동할 당시 솔리드를 진짜 좋아했다”면서 “룰라 대신 솔리드 노래를 많이 신청했다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “내가 조한이한테 축가를 부탁했다”며 전 부인 이혜영과 올린 결혼식을 간접 언급했다.&lt;br&gt;이에 서장훈은 “가만히 있으라, 왜 자기 무덤을 파느냐”며 과거 결혼식 언급을 자제하라고 충고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이상민은 “존경하기 때문에 인간적으로 얘기하는 것”이라며 “김조한을 올리는 것이 맞는지 내가 입을 닫는 게 맞는 건지 고민은 했다”고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 2004년 배우 이혜영과 결혼했으나 이듬해 이혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“웰니스 관광 활성화로 중동 한류”…메가 이벤트 진두지휘한 이재환 관광공사 부사장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500063</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604143557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440697 --&gt;“중동에서 ‘한류’에 대한 관심이 얼마나 뜨거운지 국내에선 상상하기 어려울 정도입니다. 우리 문화 콘텐츠를 ‘한류’와 결합해 관광 분야에서 제2의 중동 붐을 확산시킬 절호의 기회입니다.”&lt;br&gt;아랍에미리트(UAE) 아부다비, 두바이 등에서 열린 ‘K-트래블 위크’와 ‘K-관광 로드쇼’ 등의 메가 이벤트를 진두지휘하고 돌아온 이재환 한국관광공사 부사장을 지난달 25일 서울 청계천로 관광공사 서울센터에서 만났다. 당시 K-관광 이벤트가 열린 현지 건물을 겹겹이 에워쌀 만큼 수만 명의 관람객이 몰려 성황을 이뤘다는 후문이다.&lt;br&gt;이 부사장은 “공연 행사뿐 아니라 아부다비에서 열린 K-관광 스타트업 IR(정보공개 활동) 행사를 통해 UAE 국부펀드인 ‘무바달라’ 등 현지 투자사의 우리 관광기업에 대한 관심을 확인했고, 스타트업들도 트래블마트 등을 통해 3000여 건이 넘는 상담을 진행하는 등 현지 네트워크를 리빌딩하는 계기를 마련했다”며 “디지털 관광 서비스 수출 계약 등 가시적 성과도 내 그간 ‘내수용’으로 여겼던 관광테크 스타트업의 활동 무대가 해외시장으로 확대될 수 있음을 입증했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 왜 하필 중동일까. 중동 관광객은 씀씀이가 크다. 숫자는 전체 외래관광객의 1% 이내이지만, 평균 지출액에 비해 더 많이(미국 달러 기준 27%) 쓰고, 더 오래(평균 체류 일수 10.5일보다 3.8일 이상) 머문다. 이 부사장은 “특히 중동 의료관광객의 평균지출액은 약 1500만원으로 평균 대비 6배를 지출하는 고부가 장기체류형”이라며 “웰니스 산업과 연계해 의료관광 시장을 확대해나가는 한편, 한류에 관심이 많은 MZ세대, K-뷰티, 럭셔리 상품에 관심이 많은 여성층을 적극 유치할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;사실 관광 분야에서 ‘거리’는 가장 높은 허들과 다름없다. 게다가 중동 관광객을 한국으로 ‘모셔 오는’ 과정에서 무슬림 우호 국가들인 말레이시아, 인도네시아 등 강력한 복병과 유치 경쟁도 벌여야 한다. 다행인 건 중동 국가들 사이에서 한국에 대한 우호적인 분위기가 광범위하게 확산돼 있다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 부사장은 “윤석열 대통령의  UAE 방문, 사우디 왕세자 공식 방한 등 정상 외교가 펼쳐지고 GCC(걸프협력회의) 국가인 바레인과의 통상 장관 회담, 관광공사와 바레인관광전시공사 간 MOU 체결 등 경제 교류가 활발해지고 있다”며 “GCC 국가인 쿠웨이트, 오만과도 하반기에 관광교류 확대를 추진하는 중동 특수를 위한 로드맵을 차분히 이행할 예정”이라고 자신감을 드러냈다. 그는 “GCC 6개국의 경제 호전과 해외여행 증가 등에 힘입어 올 연말 중동 지역 누적 방한객이 2만 4000명에 이를 것으로 예상된다”며 “이는 코로나 이전인 2019년 3만 5000명의 약 70% 수준까지 회복하는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;중동 특수와 연계해 국내에선 웰니스 관광 활성화가 주요 목표다. 앞서 정부의 국정과제로도 제시됐고, 배현진 국민의힘 의원이 ‘치유 관광산업 육성에 관한 법률’을 대표발의한 것을 들어 “웰니스 관광을 안정적이고 체계적으로 추진할 수 있는 기틀이 마련됐다”며 “‘웰니스 관광페스타’ 등 웰니스 관광의 기반을 다지는 사업들을 다양하게 추진할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 부사장은 오는 7일 영국 런던으로 출국한다. 코로나 엔데믹 이후 큰 폭으로 늘고 있는 유럽 관광객을 불러 모으기 위해서다. 한영 수교 140주년 기념행사에 참석하고, ‘2023~2024 한국방문의 해’ 홍보 활동도 벌일 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐교 위기 中동포학교 살린 태권도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500065</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:49:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440701 --&gt;경기도태권도협회(회장 김경덕·공인9단협의회 회장)가 중국 내 동포학교 학생들에게 무상 지도 중인 전통 태권도가 선풍적 인기를 끌고 있다. 인구 및 학생 수 감소로 폐교 위기로 몰렸던 학교는 전통 태권도를 배우기 위해 몰려드는 학생들로 인해 최근 5년간 학생 수가 2배 이상 늘었고, 경제적으로 어려운 처지에 있는 학생들은 ‘태권도를 배우면 자립할 수 있다’는 꿈에 부풀어 있다.&lt;br&gt;협회는 지난 2일부터 3일까지 이틀간 중국 지린(吉林)성 백산시조선족학교 태권도장에서 유치원(6세 반)·초등부·중등부 300여명을 대상으로 ‘제3회 태권도 승급 승품 심사대회’를 열었다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;코로나19 대유행으로 지난 제1~2회 심사대회는 제대로 열리지 못해 이날이 사실상 첫 공식행사였다. 경기도협회가 2019년 태권도 사범 파견을 결정하는 등 교육지원사업을 벌인 지 꼬박 5년 만이다. 이날 심사위원들 앞에 선 학생들은 발차기, 격파, 겨루기 등 그동안 김희삼(65·공인 9단) 사범으로부터 갈고닦은 실력을실력을 마음껏 뽐냈다.&lt;!-- 그림 1440704 --&gt;이틀에 걸친 이번 승품 승단 심사행사에서 이 학교에서 처음으로 1품(16세 이후 단) 승급자 69명이 배출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 학교가 전교생 태권도 교육사업을 시작한 건 2019년 조선족 3세인 김광석(57) 교장이 태권도가 중시하는 예절·인내·극기 등의 정신에 매료돼 고심하던 중 경기도태권도협회가 흔쾌히 지원에 나서면서 성사됐다. 김 교장은 “‘례의 정신’인 태권도는 사람 됨됨이를 배우도록 교육하는 중요한 보충수단인 동시에 염치·인내·자아극복·백절불굴의 정신을 교육하고 있어서 우리 실정에 더 없는 교육과정으로 편성하게 됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;경기도태권도협회는 지난 5년 전 이 학교에 처음 태권도장이 만들어지자, 매트와 장구 등 도장 운영에 필요한 모든 비품과 전교생들에게 태권도복 등을 무상 지원하고 있다. 특히 국기원 공인9단의 사범을 파견하면서 타 지역에서까지 전통 태권도를 배우려는 학생들이 몰려들고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 교장은 “이번 행사의 주제는 ‘의지를 연마하고 자아를 향상시킨다’로 우리 학교가 지금까지 견지해온 가치관이기도 하다”고 말했다. 그러면서 “경기도태권도협회의 전폭적인 지지와 지원을 받아 우리 학교가 전통 태권도 정신을 청소년 교육에 성공적으로 접목하는 중요한 첫걸음을 뗐다”며 “태권도 교육은 우리 학생들의 학습 성과에 대한 검증이자 팀워크 정신에 대한 검증이기도 하다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1440706 --&gt;김 회장은 “코로나19 대유행을 뚫고 백두산을 품은 이역만리에서 동포 학교 학생을 상대로 전통 태권도를 지도하고 승급 승품 심사를 하게 돼 감개무량하다”며 “앞으로도 국내뿐 아니라 해외 청소년들이 부모님께 효도하고 나라에 충성하며 겸손한 마음으로 다른 사람을 존중하는 성숙한 태권도인으로 거듭날 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;김 사범은 ”2019년 1월 백산학교 사범으로 파견이 결정됐으나 코로나19 대유행으로 비자발급이 늦어지는 등 우여곡절 끝에 지난해 1월에야 뒤늦게 학교에 도착했으나 비대면 수업 탓에 사실상 정상적 지도가 불가능한 상황이었다”고 말했다. 김 사범은 “김 회장 등 협회 차원의 헌신적 지원과 학교 관계자들의 간절함을 차마 외면할 수 없었다”면서 “이제 시작에 불과하지만 1년 후에는 더욱 향상된 학생들의 기량을 보게 될 것“이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1440708 --&gt;이 학교는 9년제 의무교육 과정을 이끌고 있는 바이산(白山)시 내 조선족 특성화 학교로 한 때 고등부 과정까지 있었으나 현재 중등부 과정만 운영하고 있다. 2005년쯤 학생 수가 100여명대까지 추락하는 등 폐교 위기까지 내몰렸으나, 2008년 고양교육지원청과 업무협약을 맺고 한국 교사들을 상대로 어학연수를 하면서 학생 수가 다시 증가하는 등 기사회생했다. 이어 소수민족 특성화교육 차원에서 태권도를 도입하면서 학생 수가 현재 420여명으로 급증했다. 같은 기간 인접한 일반 초등학교는 학생 수 감소로 사라졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 정현,‘ 동병상련’ 앤디 머리와 사상 첫 대결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500066</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:49:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;부상에서 돌아온 정현(27)이 남자 테니스 ‘빅4’ 가운데 하나였던 앤디 머리(영국)와 격돌한다.&lt;!-- 그림 1440709 --&gt;4일(한국시간) 공개된 남자프로테니스(ATP) 챌린저 렉서스 서비턴 트로피의 남자 단식 대진표를 보면 정현은 2번 시드를 받은 머리와 1회전에서 맞선다. 서비턴 트로피는 5일부터 11일까지 영국 서비턴에서 열리는 챌린저급 잔디코트 대회다. 지난 4월 서울오픈 챌린저에서 1년 7개월 만의 단식 복귀전을 치른 정현은 서비턴 트로피를 통해 복귀 후 첫 국외 대회 일정을 소화할 예정이다.&lt;br&gt;만 35세의 베테랑인 머리는 2012년 US오픈, 2013년과 2016년 윔블던 남자 단식을 제패, 한때 로저 페더러(은퇴·스위스), 라파엘 나달(스페인), 노바크 조코비치(세르비아)와 남자 테니스의 ‘빅4’로 불리던 스타다.&lt;br&gt;고질적인 허리, 고관절 부상으로 은퇴 위기까지 몰렸으나 인공관절을 이식하는 큰 수술까지 받으면서도 끈질기게 현역 생활을 이어오고 있다. 지난 4월에는 프랑스 엑상프로방스에서 열린 챌린저 대회 단식에서 우승을 차지하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정현은 현재 단식 랭킹은 없지만 부상 탓에 대회에 나서지 못해 랭킹이 떨어진 선수에게 적용하는 ‘프로텍티드 랭킹(PR)’ 제도 덕에 이번 대회에 출전하게 됐다. 부상을 극복했다는 점에서 처지가 비슷한데, 특히 정현에게 머리는 ‘본보기’가 될 만한 대선배다. 둘의 대결은 이번이 처음이다.&lt;!-- 그림 1440710 --&gt;다음 달 3일 개막하는 시즌 세 번째 대회인 윔블던 출전을 추진하는 정현은 영국에서 계속 챌린저 대회를 소화하며 잔디코트 적응력을 높일 계획이다. 정현은 또 서비턴 트로피에 이어 오는 12일 노팅엄에서 개막하는 로스시오픈 챌린저에도 출전한다. 일주일 뒤 19일부터 열리는 일클리오픈 챌린저 본선에는 대기 명단에, 예선에는 출전 명단에 이름이 올라가 있다.&lt;br&gt;정현은 2018년 호주오픈 단식에서 한국 선수로는 메이저 대회 사상 최고 성적인 4강에 오르며 스타로 떠올랐지만 이후 허리 부상 등으로 꾸준하게 활약하지 못했고, 2020년 프랑스오픈 이후로는 재활에만 집중해 왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혀 3분의1 자르고 무대로 돌아온 유명 가수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500067</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:49:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440711 --&gt;트로트 가수 정미애(41)가 항암 치료 이후 처음으로 경연 무대에 도전했다.&lt;br&gt;3일 KBS 2TV ‘불후의명곡’에선 ‘아티스트 진성 편’이 방송됐다.&lt;br&gt;이날 정미애는 오랜만에 방송에 모습을 드러냈다. 2021년 12월 설암 3기 판정을 받으며 활동을 중단했던 그는 “아프기 전에 진성 선생님이 암을 이겨내고 활동하시는 게 대단하다고 생각했는데 내가 아프고 나서는 정말 더 대단하시다는 걸 몸소 체험하게 됐다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 혀를 3분의 1을 잘라냈다. 그는 “어떻게 보면 가수한테 치명적인 부분이 아프다 보니까 예전보다 시간이 좀 많이 걸린다. 발음 연습도 많이 해야 되고 한 구절 한 구절에 신경을 많이 써야 한다. 노래 연습을 많이 하다 보면 턱이 아프다. 그러나 노래를 부를 수만 있다면 연습해야 한다”면서 무대 복귀에 강한 의지를 드러냈다.&lt;!-- 그림 1440712 --&gt;정미애는 이날 진성의 ‘보릿고개’를 선곡한 이유에 대해 “내가 슬픔을 표현할 수 있는 곡이 아닐까 싶다. 나한테는 아주 특별한 곡”이라면서 “정말 열심히 준비했다. 준비한 만큼 실수 없이 오롯이 무대를 즐기려고 생각하고 있다”라고 했다.&lt;br&gt;무대에 오른 정미애는 모든 에너지를 다 쏟아내듯 폭발적인 가창력을 선보이며 공백기가 전혀 느껴지지 않는 무대를 선보여 감동을 자아냈다. 정미애의 무대를 감상한 진성은 “정미애가 노래 잘하는 건 정평이 나 있다. 정말 가요계의 대들보 역할을 할 수 있는 실력을 갖췄다. 앞으로는 몸이 다 나아서 폭넓게 활동을 계속했으면 하는 바람이다”라며 정미애를 응원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혀 3분의1 자르고 무대로 돌아온 유명 가수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500067</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:49:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440711 --&gt;트로트 가수 정미애(41)가 항암 치료 이후 처음으로 경연 무대에 도전했다.&lt;br&gt;3일 KBS 2TV ‘불후의명곡’에선 ‘아티스트 진성 편’이 방송됐다.&lt;br&gt;이날 정미애는 오랜만에 방송에 모습을 드러냈다. 2021년 12월 설암 3기 판정을 받으며 활동을 중단했던 그는 “아프기 전에 진성 선생님이 암을 이겨내고 활동하시는 게 대단하다고 생각했는데 내가 아프고 나서는 정말 더 대단하시다는 걸 몸소 체험하게 됐다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 혀를 3분의 1을 잘라냈다. 그는 “어떻게 보면 가수한테 치명적인 부분이 아프다 보니까 예전보다 시간이 좀 많이 걸린다. 발음 연습도 많이 해야 되고 한 구절 한 구절에 신경을 많이 써야 한다. 노래 연습을 많이 하다 보면 턱이 아프다. 그러나 노래를 부를 수만 있다면 연습해야 한다”면서 무대 복귀에 강한 의지를 드러냈다.&lt;!-- 그림 1440712 --&gt;정미애는 이날 진성의 ‘보릿고개’를 선곡한 이유에 대해 “내가 슬픔을 표현할 수 있는 곡이 아닐까 싶다. 나한테는 아주 특별한 곡”이라면서 “정말 열심히 준비했다. 준비한 만큼 실수 없이 오롯이 무대를 즐기려고 생각하고 있다”라고 했다.&lt;br&gt;무대에 오른 정미애는 모든 에너지를 다 쏟아내듯 폭발적인 가창력을 선보이며 공백기가 전혀 느껴지지 않는 무대를 선보여 감동을 자아냈다. 정미애의 무대를 감상한 진성은 “정미애가 노래 잘하는 건 정평이 나 있다. 정말 가요계의 대들보 역할을 할 수 있는 실력을 갖췄다. 앞으로는 몸이 다 나아서 폭넓게 활동을 계속했으면 하는 바람이다”라며 정미애를 응원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅 “콘서트 때마다 5㎏ 빠져…60㎏대 진입”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500068</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:49:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440713 --&gt;가수 임영웅이 공연을 한 번 할 때마다 급격한 체중 변화를 겪는다고 털어놨다.&lt;br&gt;3일 방송된 KBS 2TV 임영웅 단독 리얼리티 예능 ‘마이 리틀 히어로’에서는 LA 콘서트 당일 뒷이야기가 공개됐다.&lt;br&gt;공연 1시간 전 임영웅은 가볍게 식사를 하기로 했다. 컵라면 고른 임영웅은 “공연 전에 밥을 좀 애매하게 먹어야 한다. 맛있는 것을 먹다 보면 배부게 먹고 싶게 되지 않나. 너무 배부르면 안 되고 너무 배고파도 안 된다. 애매하게 먹어야 하는 게 힘들다. 나는 더 먹고 싶은데”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 스태프가 “라면을 먹는다고 팬들이 걱정할 것 같다”고 말하자 임영웅은 “괜찮다. 공연 끝나면 미친 듯이 먹으면 된다”고 답했다.&lt;!-- 그림 1440714 --&gt;임영웅은 체중도 공개했다. 임영웅은 “식단에 신경을 쓰다 보니 콘서트 때가 되면 보통 때보다 5㎏ 정도 자연스럽게 빠진다. 연습하면서도 빠지고 음식 조절하면서도 빠지고. 그래서 제가 74㎏ 정도 되는데 콘서트 때가 되면 60㎏대로 진입을 한다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅 “콘서트 때마다 5㎏ 빠져…60㎏대 진입”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500068</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:49:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440713 --&gt;가수 임영웅이 공연을 한 번 할 때마다 급격한 체중 변화를 겪는다고 털어놨다.&lt;br&gt;3일 방송된 KBS 2TV 임영웅 단독 리얼리티 예능 ‘마이 리틀 히어로’에서는 LA 콘서트 당일 뒷이야기가 공개됐다.&lt;br&gt;공연 1시간 전 임영웅은 가볍게 식사를 하기로 했다. 컵라면 고른 임영웅은 “공연 전에 밥을 좀 애매하게 먹어야 한다. 맛있는 것을 먹다 보면 배부게 먹고 싶게 되지 않나. 너무 배부르면 안 되고 너무 배고파도 안 된다. 애매하게 먹어야 하는 게 힘들다. 나는 더 먹고 싶은데”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 스태프가 “라면을 먹는다고 팬들이 걱정할 것 같다”고 말하자 임영웅은 “괜찮다. 공연 끝나면 미친 듯이 먹으면 된다”고 답했다.&lt;!-- 그림 1440714 --&gt;임영웅은 체중도 공개했다. 임영웅은 “식단에 신경을 쓰다 보니 콘서트 때가 되면 보통 때보다 5㎏ 정도 자연스럽게 빠진다. 연습하면서도 빠지고 음식 조절하면서도 빠지고. 그래서 제가 74㎏ 정도 되는데 콘서트 때가 되면 60㎏대로 진입을 한다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2년 연속 꼴찌’ 서울 삼성의 암담한 오프시즌 행보, 해법은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500069</guid>
      <pubDate>2023-06-04T14:50:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440715 --&gt;프로농구 최하위 서울 삼성의 다음 시즌 전망도 어두워 보인다. 주요 선수가 이탈했지만 영입에는 실패했고, 안정적인 외국인선수 전력도 확보하지 못했기 때문이다.&lt;br&gt;4일 KBL이 발표한 각 구단의 외국인선수 재계약과 자유계약선수(FA) 계약 체결 결과를 종합하면 지난 시즌 상위권과 하위권의 격차가 더 벌어질 것으로 예상된다. ‘꼴찌’ 서울 삼성은 외국인 선수 재계약을 이루지 못 한 반면, 같은 지역에 연고지를 두며 챔피언결정전까지 진출한 서울 SK는 ‘외국인 MVP’ 자밀 워니와 ‘최장수 외인’ 리온 윌리엄스 등 2명을 모두 붙잡았다.&lt;br&gt;선수 영입에서도 삼성은 아무런 결과를 내지 못했다. 오히려 지난 시즌 평균 8.28점 어시스트 2.68개를 기록하며 한 단계 성장했다고 평가받는 이호현을 KCC에 내주며 리딩 가드를 잃었다. FA 시장 최대어인 최준용 영입도 시도했지만, 다시 한번 KCC에 밀렸다. 반면 SK는 챔프전 MVP 오세근을 KGC로부터 영입하며 강력한 우승 후보로 꼽히고 있다.&lt;!-- 그림 1440716 --&gt;이에 삼성의 가장 시급한 문제인 저조한 공격력은 해결되기 어려워 보인다. 지난 시즌 삼성의 팀 평균 득점, 어시스트, 3점슛 성공은 각각 74.3점, 15.4개, 6.8개로 세 부문 모두 전체 최하위다. 선수 보강이 없었기 때문에 2020년부터 2년 연속 신인 드래프트에서 1순위로 선택한 기대주들의 성장에 기댈 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 전체 1순위로 뽑힌 이원석은 지난 시즌 9.49점 6.08리바운드를 기록하며 팀의 주축으로 활약했다. 그러나 2순위 KT 하윤기와 3순위 점퍼스의 이정현이 각각 15.29점 6.35리바운드, 15.02점 4.23어시스트로 MVP급 활약을 폭발시킨 것에 비춰보면 전반적인 영향력은 아쉬웠다. ‘최초 고졸 1순위’ 차민석은 부상으로 인해 14경기에서 평균 3.29점을 넣는 데 그쳤다. 지금으로선 두 선수의 성장과 활약이 탈꼴찌를 위한 삼성의 유일한 해법이다.&lt;br&gt;에이스의 부활도 필수적이다. 이호현이 팀을 떠나면서 남은 정통 포인트가드는 사실상 김시래 뿐이다. 그러나 지난 시즌 김시래는 잔부상에 시달리며 평균 22분36초 출전에 7.04점 3.17어시스트로 데뷔 시즌 이후 최악의 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구단은 외국인 선수 등 여러 방안을 찾고 있다는 입장이다. 서울 삼성 관계자는 4일 서울신문과의 통화에서 “선수 영입의 의도가 없거나 움직임이 없었던 것은 아니다. 결과가 나타나지 않은 것”이라며 “아직 구체적인 단계는 아니지만 외국인 선수 영입, 아시아 쿼터, 트레이드, 신인 선수 선발 등 종합적으로 검토하고 있다“고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘필요할 때 한방’ 귄도안, 맨시티와 재계약 여부에 “결정된 건 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500072</guid>
      <pubDate>2023-06-04T15:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604150533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440720 --&gt;FA컵 결승전에서 13초 만에 선제골을 넣으며 맨체스터 시티를 우승으로 이끈 일카이 귄도안이 재계약 여부에 대해 “무슨 일이 일어나는지 지켜보자”며 확답을 피했다.&lt;br&gt;귄도안은 3일(한국시간) 영국 런던 웸블리 스타티움에서 맨체스터 유나이티드를 상대로 열린 2022~23시즌 잉글랜드축구협회(FA)컵 결승전에서 멀티골을 넣으며 맨시티의 2대1 승리를 이끌었다. 맨시티는 2018~19시즌 이후 4시즌 만에 FA컵을 들어 올렸고 통산 우승 횟수를 7회로 늘렸다.&lt;br&gt;선제골까지 걸린 시간은 13초에 불과했다. 귄도안의 킥오프 패스를 스테판 오르테가가 길게 찼고 엘링 홀란이 머리에 맞췄다. 이후 양 팀 경합 끝에 떨어진 공을 귄도안이 발리로 골대 오른쪽을 갈랐다. 골키퍼가 바라볼 수밖에 없는 절묘한 슛이었다. 결승골도 발리슛이었다. 후반 6분 케빈 더브라위너가 오른발로 올린 프리킥을 귄도안이 페널티에어리어 바깥에서 왼발에 맞췄고, 공은 수비수 사이를 통과하며 골문 왼쪽 안으로 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리그 우승컵을 들어 올리는 과정에도 귄도안의 역할은 결정적이었다. 그는 지난달 6일과 14일에 열린 EPL 35라운드와 36라운드에서 각각 멀티골을 기록하며 팀 승리를 이끈 바 있다. 당시 맨시티는 승점을 85점까지 쌓으며 2경기를 남겨두고 2위 아스널과 차이를 4점으로 벌렸고, 다음 라운드에서 아스널이 패하면서 남은 경기와 상관없이 우승을 확정했다.&lt;!-- 그림 1440721 --&gt;귄도안이 후반기 최고의 활약을 보여주면서 그의 거취가 다시 한번 주목받고 있다. 맨시티에서 7시즌째 뛰고 있는 귄도안은 이번 달 계약 만료를 앞두고 있다. 일부 매체는 FC바르셀로나가 귄도안에게 3년 계약을 제안했다는 구체적인 내용을 보도하기도 했다.&lt;br&gt;맨시티는 이미 두 개 대회 우승을 의미하는 ‘더블’을 확정했다. 11일 튀르키예 이스탄불에서 열리는 챔피언스 리그 결승에서 인터밀란까지 꺾는다면 사상 처음으로 빅이어를 차치하면서 ‘트레블’까지 달성하게 된다. 이 경기에서도 귄도안이 득점을 올리면 맨시티는 재계약을 위해 더욱 적극적으로 나설 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;펩 과르디올라 감독은 지속적으로 재계약 열망을 드러내고 있다. 그는 이날 경기가 끝난 후 BBC스포츠와의 인터뷰에서 “우리와 귄도안이 좋은 방법으로 마무리되길 바란다. 올 시즌이 끝나도 오랫동안 남길 바란다”고 말했다. 귄도안은 “아직 결정된 건 없다. 앞으로 무슨 일이 일어나는지 지켜보자“고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박찬호 너무 싫다’ 오재원 “추억 ‘희석’시켜 죄송”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500074</guid>
      <pubDate>2023-06-04T15:34:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604153427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440726 --&gt;‘코리안특급’ 박찬호를 공개 저격해 물의를 빚은 오재원이 손글씨 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;3일 오재원은 줄 노트에 자필로 쓴 10줄의 사과문을 인스타그램에 공개했다.&lt;br&gt;오재원은 “용기와 희망의 원천이었을 그 시절과 추억을 감히 ‘희석’시킨 신중치 못한 언행에 대해 다시 한번 사과의 말씀을 드린다”며 “야구를 소중히 여기셨던 팬분들과 국민 여러분을 생각하며 반성을 시간을 가졌다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “앞으로 한국 야구와 팬 여러분께 깊은 반성의 자세로 더욱 신중한 언행과 야구를 사랑하는 마음을 담아 더욱 깊이 있는 해설로 보답 드리겠다”며 복귀를 예고했다.&lt;br&gt;앞서 오재원은 지난달 10일 유튜브를 통해 공개된 화보 인터뷰에서 “나는 코리안 특급을 너무 싫어한다”면서 “그분이 해설하면서 바보 만든 선수가 한두 명이 아니다”라고 말했다. 당시 그는 이 발언에 대해 “이건 편집하지 말고 영상에 꼭 넣어줬으면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오재원은 “이제 저는 일반인이니까 얘기할 수 있다. 우리나라를 정말 빛내고 코리안 특급이라는 말을 만들어낸 창시자고, 그전에 전 국민이 새벽에 일어나서 그분을 응원하고 그랬던 마음을, 그 감사함을 모르는 것 같다”면서 “한번씩 나와서 해설하면서 바보 만든 선수가 한두 명이 아니다. 그것에 대한 책임은 져본 적이 없는 것 같다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1440727 --&gt;이후 ‘박찬호의 해설에 대한 비판은 할 수 있지만 박찬호가 팬들에 대한 감사함을 모른다는 지적은 지나치다’는 지적이 야구팬들 사이에서 제기됐다.&lt;br&gt;지난달 12일 오재원은 “‘국민’이란 단어에 실망하고 기분 나쁘셨을 분들께 송구의 말을 전해드린다. 이번 일에 대한 비난과 질책을 피하지 않겠다. 그리고 말을 하기 전, 더욱 신중해야 한다는 것을 다시 한번 뼛속 깊이 새기겠다”며 사과했다.&lt;br&gt;이후 오재원은 해설에서 배제되는 등 한동안 자숙의 시간을 가져야만 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허니제이, 생후 2개월 딸과 행복한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500082</guid>
      <pubDate>2023-06-04T16:28:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604162850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440751 --&gt;안무가 허니제이(본명 정하늬·36)가 가족과 함께 근황을 알렸다.&lt;br&gt;3일 허니제이는 “러브 첫 유모차 외출. 짧은 시간 야무지게 산책하고 옴. 러브가 가로수길에 있다니. 다 컸네”라며 남편 정담(35), 생후 2개월 딸과 찍은 가족 사진을 공개했다. ‘러브’는 딸의 태명이다.&lt;br&gt;허니제이·정담 부부는 딸을 사이에 둔 채 다채로운 표정과 자세로 사진을 찍었다. 팬들은 “러브 귀엽다”, “아름답고 힙하고 모든 게 사랑스럽다”라는 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 MBC ‘나 혼자 산다’에서 소개한 1살 연하 모델 정담과 지난해 11월 결혼식을 올렸고, 지난 4월 딸을 낳았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허니제이, 생후 2개월 딸과 행복한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500082</guid>
      <pubDate>2023-06-04T16:28:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604162850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440751 --&gt;안무가 허니제이(본명 정하늬·36)가 가족과 함께 근황을 알렸다.&lt;br&gt;3일 허니제이는 “러브 첫 유모차 외출. 짧은 시간 야무지게 산책하고 옴. 러브가 가로수길에 있다니. 다 컸네”라며 남편 정담(35), 생후 2개월 딸과 찍은 가족 사진을 공개했다. ‘러브’는 딸의 태명이다.&lt;br&gt;허니제이·정담 부부는 딸을 사이에 둔 채 다채로운 표정과 자세로 사진을 찍었다. 팬들은 “러브 귀엽다”, “아름답고 힙하고 모든 게 사랑스럽다”라는 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 MBC ‘나 혼자 산다’에서 소개한 1살 연하 모델 정담과 지난해 11월 결혼식을 올렸고, 지난 4월 딸을 낳았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주우재 “조세호, 평소 건방떨고 후배 짓밟아” 인성 저격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500083</guid>
      <pubDate>2023-06-04T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604163858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440754 --&gt;방송인 주우재(37)가 조세호(41)의 평소 행실에 대해 공개적으로 비난했다.&lt;br&gt;MBC 예능프로그램 ‘안 하던 짓을 하고 그래’는 오는 11일 첫 방송을 앞두고 예고 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에 주우재, 이용진, 최시원, 유병재가 조세호에 대해 각자 평가하는 모습이 담겼다. 이들은 조세호를 향해 “강남에 이유 없이 어슬렁거린다”, “수요가 없는데 눈웃음을 치고 다닌다”면서 맹폭을 가했다.&lt;!-- 그림 1440755 --&gt;특히 주우재는 “건방 떨고 다닌다”, “후배를 짓밟는다” 등 자극적 표현으로 조세호를 직격했다. 이에 조세호는 “얘네들 전부 평소에도 날 조롱하는 애들”이라고 맞대응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출연진은 서로를 향해 신랄하게 비판한 뒤 “우리 서로 사이 안 좋아지는 거 아니냐”면서 우려하는 반응을 보이기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주우재 “조세호, 평소 건방떨고 후배 짓밟아” 인성 저격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500083</guid>
      <pubDate>2023-06-04T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604163858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440754 --&gt;방송인 주우재(37)가 조세호(41)의 평소 행실에 대해 공개적으로 비난했다.&lt;br&gt;MBC 예능프로그램 ‘안 하던 짓을 하고 그래’는 오는 11일 첫 방송을 앞두고 예고 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에 주우재, 이용진, 최시원, 유병재가 조세호에 대해 각자 평가하는 모습이 담겼다. 이들은 조세호를 향해 “강남에 이유 없이 어슬렁거린다”, “수요가 없는데 눈웃음을 치고 다닌다”면서 맹폭을 가했다.&lt;!-- 그림 1440755 --&gt;특히 주우재는 “건방 떨고 다닌다”, “후배를 짓밟는다” 등 자극적 표현으로 조세호를 직격했다. 이에 조세호는 “얘네들 전부 평소에도 날 조롱하는 애들”이라고 맞대응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출연진은 서로를 향해 신랄하게 비판한 뒤 “우리 서로 사이 안 좋아지는 거 아니냐”면서 우려하는 반응을 보이기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제이제이♥줄리엔강, 등산 데이트…상의 탈의 후 인증샷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500087</guid>
      <pubDate>2023-06-04T16:53:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604165329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440766 --&gt;운동 유튜버 제이제이가 연인 줄리엔강과 함께 등산을 즐겼다.&lt;br&gt;제이제이는 4일 인스타그램에 “엄청 어렵다고 해서 도전”이라는 글과 함께 사진 한 장을 공개했다.&lt;br&gt;이어 “진짜 엔드리스 오르막 계단, 돌바위 조합인데 하체 콤보 조짐 가능해서 너무 좋았다”라며 “벤쿠버 오면 꼭 가보세요, 한번도 안 쉬고 다 제치고 올라간 나 칭찬해”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 캐나다 벤쿠버의 푸른 하늘을 배경으로 서로의 허리춤에 손을 올리며 다정한 포즈를 취했다.&lt;br&gt;줄리엔강은 최근 tvN STORY, ENA ‘씨름의 제왕’에 출연했다. 제이제이는 지난 19일 유튜브 채널 ‘TMI 지은’에 ‘연애를 시작했어요’라는 제목의 영상을 통해 줄리엔강과 교제한다는 사실을 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제이제이♥줄리엔강, 등산 데이트…상의 탈의 후 인증샷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500087</guid>
      <pubDate>2023-06-04T16:53:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604165329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440766 --&gt;운동 유튜버 제이제이가 연인 줄리엔강과 함께 등산을 즐겼다.&lt;br&gt;제이제이는 4일 인스타그램에 “엄청 어렵다고 해서 도전”이라는 글과 함께 사진 한 장을 공개했다.&lt;br&gt;이어 “진짜 엔드리스 오르막 계단, 돌바위 조합인데 하체 콤보 조짐 가능해서 너무 좋았다”라며 “벤쿠버 오면 꼭 가보세요, 한번도 안 쉬고 다 제치고 올라간 나 칭찬해”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 캐나다 벤쿠버의 푸른 하늘을 배경으로 서로의 허리춤에 손을 올리며 다정한 포즈를 취했다.&lt;br&gt;줄리엔강은 최근 tvN STORY, ENA ‘씨름의 제왕’에 출연했다. 제이제이는 지난 19일 유튜브 채널 ‘TMI 지은’에 ‘연애를 시작했어요’라는 제목의 영상을 통해 줄리엔강과 교제한다는 사실을 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전편보다 이틀 빠르다 ‘범죄도시3’ 400만 관객 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500088</guid>
      <pubDate>2023-06-04T17:00:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604170025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440767 --&gt;마동석 주연의 액션 영화 ‘범죄도시3’가 개봉 5일째인 4일 누적 관객 400만명을 돌파했다고 배급사 에이비오엔터테인먼트가 밝혔다.&lt;br&gt;지난달 31일 개봉한 이 영화는 3일까지 누적 관객 300만명을 넘어서며 빠른 속도로 관객몰이에 나섰다. 이날 400만명을 돌파했는데 이는 ‘범죄도시2’보다 이틀 빠른 기록이다.&lt;br&gt;‘범죄도시3’은 금천경찰서 강력반에서 서울 광역수사대로 옮긴 마석도(마동석)가 일본 야쿠자가 연루된 대형 마약 범죄를 소탕하는 이야기로 전작들보다 액션과 규모가 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 다수의 한국 영화가 고전한 만큼 영화계의 관심은 ‘범죄도시3’가 전편의 기록을 넘어서느냐에 쏠려 있다. ‘범죄도시2’는 지난해 5월 개봉해 1269만 관객을 넘어서며 코로나19 기간 유일하게 1000만 관객을 돌파한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양익준, 가스라이팅 피해 고백 “그 사람 다리 밑을 기게 된다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500097</guid>
      <pubDate>2023-06-04T17:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604175947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440783 --&gt;채널A 범죄다큐스릴러 ‘블랙2: 영혼파괴자들’에서 지배하고 지배당하는 악순환의 고리 ‘가스라이팅’의 여러 사례들이 소개됐다.&lt;br&gt;3일 방송된 ‘블랙2’는 지난 2020년 경북 청도군의 한 사찰에서 벌어진 30대 남성 사망사건을 조명했다.&lt;br&gt;공무원 시험에 여러 차례 실패한 남성은 어머니의 권유에 절에 들어가 생활을 했다. 절의 주지는 노동과 함께 하지도 않은 잘못을 고백하는 글을 쓰게 했다. 이를 믿은 남성의 어머니는 종교의식이라는 믿음 하에 아들을 죽비로 내려쳐 죽음에 이르게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민윤영 단국대 법심리학 교수는 “가스라이팅은 일상적으로 일어나는 것이기 때문에 ‘나에게 잘못하는 것 같은데?’라고 느껴도 반복되면 자기도 모르게 익숙해진다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이 사례와 함께 이날 방송에서 소개된 여러 가스라이팅 사례를 본 양익준 감독은 자신도 가스라이팅 피해를 겪은 적이 있다며 “그 사람의 다리 밑을 기게 된다. 악몽의 100배 고통이라고 할까”라고 씁쓸한 심경을 털어놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양익준, 가스라이팅 피해 고백 “그 사람 다리 밑을 기게 된다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500097</guid>
      <pubDate>2023-06-04T17:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604175947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440783 --&gt;채널A 범죄다큐스릴러 ‘블랙2: 영혼파괴자들’에서 지배하고 지배당하는 악순환의 고리 ‘가스라이팅’의 여러 사례들이 소개됐다.&lt;br&gt;3일 방송된 ‘블랙2’는 지난 2020년 경북 청도군의 한 사찰에서 벌어진 30대 남성 사망사건을 조명했다.&lt;br&gt;공무원 시험에 여러 차례 실패한 남성은 어머니의 권유에 절에 들어가 생활을 했다. 절의 주지는 노동과 함께 하지도 않은 잘못을 고백하는 글을 쓰게 했다. 이를 믿은 남성의 어머니는 종교의식이라는 믿음 하에 아들을 죽비로 내려쳐 죽음에 이르게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민윤영 단국대 법심리학 교수는 “가스라이팅은 일상적으로 일어나는 것이기 때문에 ‘나에게 잘못하는 것 같은데?’라고 느껴도 반복되면 자기도 모르게 익숙해진다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이 사례와 함께 이날 방송에서 소개된 여러 가스라이팅 사례를 본 양익준 감독은 자신도 가스라이팅 피해를 겪은 적이 있다며 “그 사람의 다리 밑을 기게 된다. 악몽의 100배 고통이라고 할까”라고 씁쓸한 심경을 털어놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바리톤 샛별, 세계 성악계에 이름 새기다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605018001</guid>
      <pubDate>2023-06-04T18:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604180101_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440788 --&gt;2000년생 바리톤 김태한이 세계 3대 클래식 경연대회로 꼽히는 벨기에 ‘퀸 엘리자베스 콩쿠르’에서 우승했다. 성악 부문에서 아시아 남성 성악가가 정상에 오른 첫 사례다.&lt;br&gt;김태한은 4일(현지시간) 벨기에 브뤼셀의 앙리 르 뵈프 홀에서 폐막한 2023 퀸 엘리자베스 콩쿠르 성악 부문에서 1위로 호명됐다. 12명이 진출한 결선에서 김태한은 바그너 오페라 ‘탄호이저’ 중 ‘오, 나의 사랑스러운 저녁별이여’, 코른콜트 ‘죽음의 도시’ 중 ‘나의 갈망, 나의 망상이여’ 등 네 곡을 불렀다. 우승 상금은 2만 5000유로(약 3500만원)다.&lt;br&gt;1937년 시작된 퀸 엘리자베스 콩쿠르는 쇼팽 콩쿠르, 차이콥스키 콩쿠르와 함께 세계에서 가장 권위 있는 대회로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이올린, 피아노, 성악, 첼로 부문을 번갈아 가며 매년 개최하는데 첼로 부문으로 열린 지난해엔 최하영이 우승했다. 앞서 성악 부문에서 홍혜란(2011년)과 황수미(2014년)가, 바이올린 부문에서 임지영(2015년), 지금은 사라진 작곡 부문에서 조은화(2008년)와 전민재(2009년)가 우승을 거머쥐었다.&lt;br&gt;이번 대회는 412명 중 68명이 본선에 진출했고, 이중 한국 출신이 18명으로 가장 많았다. 결선에는 김태한, 베이스 정인호(32·5위), 바리톤 다니엘 권(31)이 진출했고, 소프라노 조수미(61)가 심사위원으로 합류하는 등 여러모로 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김태한은 지난해 9월 금호영아티스트콘서트로 데뷔한 성악계 샛별이다. 지난해 스페인 비냐스 국제 콩쿠르와 리카르도 잔도나이 국제 성악 콩쿠르에서 각각 특별상을 받는 등 국제무대에서 주목받다가 이번에 자신의 이름을 전 세계에 제대로 각인시켰다.&lt;br&gt;김태한은 금호문화재단을 통해 “열심히 준비한 만큼 좋은 결과가 있어 기쁘다. 아무 생각이 나지 않을 정도로 행복하다”는 수상소감을 전했다. 이어 “오페라 무대에 많이 서면서 행복하게 음악을 하고 싶다”며 지켜봐 달라는 말도 덧붙였다. 김태한은 오는 9월부터 2년간 독일 베를린 슈타츠오퍼의 오페라 스튜디오 멤버로 활동할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 소중한 것은 무엇이었을까… 뮤지컬 ‘호프’가 전하는 용기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230604500101</guid>
      <pubDate>2023-06-04T18:33:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604183307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440810 --&gt;78살의 에바 호프는 이스라엘 국립도서관을 상대로 현대문학 거장인 요제프 클라인의 미발표 원고 소유권을 놓고 30년간 소송을 벌인다. 그 원고 때문에 동네에서 미친 여자 취급을 받지만 호프에겐 세간의 시선보다 원고를 지키는 일이 더 중요하다. 처음부터 원고에 얽매인 삶은 아니었으나 어느덧 그 원고 없는 삶은 생각할 수 없게 된 호프는 과연 자유로운 삶을 살 수 있을까.&lt;br&gt;서울 종로구 유니플렉스에서 오는 11일까지 공연하는 창작 뮤지컬 ‘호프(HOPE): 읽히지 않은 책과 읽히지 않은 인생’은 ‘변신’, ‘심판’ 등의 소설로 실존주의 문학의 선구자로 꼽히는 프란츠 카프카(1883∼1924)의 유작 반환 소송 실화를 뮤지컬로 만든 작품이다. 2019년 초연과 동시에 ‘제8회 예그린뮤지컬어워드’ 3개 부문, ‘제4회 한국뮤지컬어워즈’ 8개 부문 수상 등 작품성을 인정받았다.&lt;br&gt;생전에 별다른 주목을 받지 못했던 카프카는 죽으면서 자신의 모든 원고를 태워달라는 유언을 남긴다. 그러나 그의 친구이자 작가 막스 브로트(1884∼1968)는 유언을 따르지 않았다. 브로트는 죽으면서 그의 비서 에스더 호프(1906~2007)에게 카프카의 원고를 남겼고, 호프 역시 자신의 두 딸에게 원고를 유산으로 남겼다. 이스라엘 국립도서관과 호프의 두 딸이 벌인 소송은 결국 이스라엘 국립도서관의 승소로 끝났다.&lt;!-- 그림 1440811 --&gt;‘호프’는 이 이야기를 줄기로 상상력을 보탰다. 소유권자를 명명백백하게 밝히는 대신 이 원고에 얽힌 사람 이야기를 풀어냈다. 호프가 어떻게 원고에 집착하게 됐는지, 어떤 사람들이 호프의 인생을 이렇게 바꿔놨는지 과거와 현재를 오가며 보여준다. 원고는 K라는 인물로 의인화됐는데 K는 오로지 호프에게만 보이며 호프의 삶을 보듬는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전쟁으로 뒤틀린 삶을 겪은 호프가 원고에 집착하는 이야기는 쏟아지는 명대사와 감동적인 사연을 통해 우리 삶을 돌아보게 한다. “우리가 가진 유일한 인생은 일상”이라는 대사와 함께 웃고 울리는 ‘호프’를 보다 보면 진짜 소중한 것은 무엇인지, 내가 나로서 자유롭게 살아갈 수 있는 힘은 어떻게 얻을 수 있는지 등을 생각하게 된다.&lt;br&gt;뮤지컬어워즈 음악상을 받은 작품답게 탄탄한 음악을 배우들이 멋지게 소화해낸다. 단순하지만 입체적으로 활용되는 무대장치는 소극장 공연의 매력과 저력을 제대로 보여준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코, 탄소 저감 브랜드 제품 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016002</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코가 ‘탄소 감축량 배분형’ 철강을 LG전자 건조기 제조용으로 200t을 수주했다고 4일 밝혔다. 탄소 감축량 배분형은 저탄소 공정 등을 통해 탄소 배출량을 감축한 것으로, 이를 구매한 고객도 그만큼 탄소 배출을 줄인 것으로 인정하는 제도다.&lt;br&gt;유럽, 일본 등의 철강사들은 탄소 배출량 감축 실적을 특정 강재에 배분하는 탄소 감축량 배분형을 2021년 도입했다. 국내에서는 포스코가 처음으로, 이런 제품에 대해 ‘그리닛’으로 브랜드화했다.&lt;br&gt;포스코는 지난해 1∼8월 고로와 전로에서 전년 같은 기간 대비 탄소 배출량을 59만t 줄인 것으로 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 고객 LG전자에 이어 삼성전자도 프리미엄 오븐에 그리닛을 우선 적용하는 것을 검토 중이다. 포스코는 최근 삼성전자와 업계 최초로 3년 장기 공급계약을 체결하고 가전용 철강 제품 및 전기강판 제품 등을 공급하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해군의 핵심 미래 ‘차세대 구축함’ HD현대중공업이 밑그림 그린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016001</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604105718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440642 --&gt;우리 해군의 핵심 미래 전력인 차세대 한국형 구축함(KDDX)은 함정 외부에 설치된 다양한 기능의 레이더와 센서 등을 합친 ‘통합마스트’와 국내에서 개발 중인 전투 체계를 통합했다. 적을 감지함과 동시에 전투가 가능한 시스템이 구축됐다. 또 ‘미래 확장형 플랫폼’이 제시됐다. 급속한 기술 발전에 따라 군함에 미래 무기체계를 추가하거나 업그레이드를 용이하게 하기 위해서다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 이런 특징을 지닌 KDDX의 모형을 오는 7~9일 부산 벡스코에서 열리는 국제해양방위산업전(MADEX 2023)에서 공개한다고 4일 밝혔다. KDDX 기본설계는 HD현대중공업이 수행 중이다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 무인항공기(UAV), 무인수상정(USV), 무인잠수정(UUV) 등을 활용해 해상·수중·공중에서 무인정찰 임무 등을 수행할 수 있는 첨단 함정인 ‘무인전력지휘통제함’도 제안했다. 해군이 추진 중인 유무인 복합체계 구축 사업의 방향을 설정하는 데 기여할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함께 공개되는 한국형 항공모함은 2020년 HD현대중공업이 개념 연구를 끝낸 경항모를 발전시킨 모델이다. 이 경항모는 수직이착륙 방식 대신 강제이착함이 가능하도록 고안됐다. 짧은 거리에서도 함재기를 이륙시킬 수 있는 전자식사출장치(EMALS)와 함재기에 강선을 걸어 속도를 강제로 줄인 뒤 좁은 갑판 위에 착함할 수 있도록 돕는 차세대 강제착함장치(AAG)를 적용한 것으로, 국내에서 개발 중인 함재기(KF21N)를 이 항모에 탑재할 수 있다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 또 수출용으로 개발한 원해경비함(OPV)의 모형도 공개한다. HD현대중공업은 2016년과 2021년 필리핀 해군 현대화 사업의 핵심 전력인 호위함, 초계함을 수주한 데 이어 지난해에는 원해경비함을 수주하며 함정 분야의 해외 시장을 적극 공략하고 있다. 주원호 HD현대중공업 특수선사업부 본부장은 “이번 전시회는 그간의 연구개발 성과와 후속 함정에 대한 새로운 콘셉트를 처음으로 제안하는 자리”라며 “우리 해군이 추진하는 유무인 복합체계 구축과 방산 해외 수출에 선도적 역할을 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코, 탄소 저감 브랜드 제품 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016002</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코가 ‘탄소 감축량 배분형’ 철강을 LG전자 건조기 제조용으로 200t을 수주했다고 4일 밝혔다. 탄소 감축량 배분형은 저탄소 공정 등을 통해 탄소 배출량을 감축한 것으로, 이를 구매한 고객도 그만큼 탄소 배출을 줄인 것으로 인정하는 제도다.&lt;br&gt;유럽, 일본 등의 철강사들은 탄소 배출량 감축 실적을 특정 강재에 배분하는 탄소 감축량 배분형을 2021년 도입했다. 국내에서는 포스코가 처음으로, 이런 제품에 대해 ‘그리닛’으로 브랜드화했다.&lt;br&gt;포스코는 지난해 1∼8월 고로와 전로에서 전년 같은 기간 대비 탄소 배출량을 59만t 줄인 것으로 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 고객 LG전자에 이어 삼성전자도 프리미엄 오븐에 그리닛을 우선 적용하는 것을 검토 중이다. 포스코는 최근 삼성전자와 업계 최초로 3년 장기 공급계약을 체결하고 가전용 철강 제품 및 전기강판 제품 등을 공급하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해군의 핵심 미래 ‘차세대 구축함’ HD현대중공업이 밑그림 그린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016001</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604105718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440642 --&gt;우리 해군의 핵심 미래 전력인 차세대 한국형 구축함(KDDX)은 함정 외부에 설치된 다양한 기능의 레이더와 센서 등을 합친 ‘통합마스트’와 국내에서 개발 중인 전투 체계를 통합했다. 적을 감지함과 동시에 전투가 가능한 시스템이 구축됐다. 또 ‘미래 확장형 플랫폼’이 제시됐다. 급속한 기술 발전에 따라 군함에 미래 무기체계를 추가하거나 업그레이드를 용이하게 하기 위해서다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 이런 특징을 지닌 KDDX의 모형을 오는 7~9일 부산 벡스코에서 열리는 국제해양방위산업전(MADEX 2023)에서 공개한다고 4일 밝혔다. KDDX 기본설계는 HD현대중공업이 수행 중이다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 무인항공기(UAV), 무인수상정(USV), 무인잠수정(UUV) 등을 활용해 해상·수중·공중에서 무인정찰 임무 등을 수행할 수 있는 첨단 함정인 ‘무인전력지휘통제함’도 제안했다. 해군이 추진 중인 유무인 복합체계 구축 사업의 방향을 설정하는 데 기여할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함께 공개되는 한국형 항공모함은 2020년 HD현대중공업이 개념 연구를 끝낸 경항모를 발전시킨 모델이다. 이 경항모는 수직이착륙 방식 대신 강제이착함이 가능하도록 고안됐다. 짧은 거리에서도 함재기를 이륙시킬 수 있는 전자식사출장치(EMALS)와 함재기에 강선을 걸어 속도를 강제로 줄인 뒤 좁은 갑판 위에 착함할 수 있도록 돕는 차세대 강제착함장치(AAG)를 적용한 것으로, 국내에서 개발 중인 함재기(KF21N)를 이 항모에 탑재할 수 있다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 또 수출용으로 개발한 원해경비함(OPV)의 모형도 공개한다. HD현대중공업은 2016년과 2021년 필리핀 해군 현대화 사업의 핵심 전력인 호위함, 초계함을 수주한 데 이어 지난해에는 원해경비함을 수주하며 함정 분야의 해외 시장을 적극 공략하고 있다. 주원호 HD현대중공업 특수선사업부 본부장은 “이번 전시회는 그간의 연구개발 성과와 후속 함정에 대한 새로운 콘셉트를 처음으로 제안하는 자리”라며 “우리 해군이 추진하는 유무인 복합체계 구축과 방산 해외 수출에 선도적 역할을 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코, 탄소 저감 브랜드 제품 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016002</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코가 ‘탄소 감축량 배분형’ 철강을 LG전자 건조기 제조용으로 200t을 수주했다고 4일 밝혔다. 탄소 감축량 배분형은 저탄소 공정 등을 통해 탄소 배출량을 감축한 것으로, 이를 구매한 고객도 그만큼 탄소 배출을 줄인 것으로 인정하는 제도다.&lt;br&gt;유럽, 일본 등의 철강사들은 탄소 배출량 감축 실적을 특정 강재에 배분하는 탄소 감축량 배분형을 2021년 도입했다. 국내에서는 포스코가 처음으로, 이런 제품에 대해 ‘그리닛’으로 브랜드화했다.&lt;br&gt;포스코는 지난해 1∼8월 고로와 전로에서 전년 같은 기간 대비 탄소 배출량을 59만t 줄인 것으로 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 고객 LG전자에 이어 삼성전자도 프리미엄 오븐에 그리닛을 우선 적용하는 것을 검토 중이다. 포스코는 최근 삼성전자와 업계 최초로 3년 장기 공급계약을 체결하고 가전용 철강 제품 및 전기강판 제품 등을 공급하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해군의 핵심 미래 ‘차세대 구축함’ HD현대중공업이 밑그림 그린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016001</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604105718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440642 --&gt;우리 해군의 핵심 미래 전력인 차세대 한국형 구축함(KDDX)은 함정 외부에 설치된 다양한 기능의 레이더와 센서 등을 합친 ‘통합마스트’와 국내에서 개발 중인 전투 체계를 통합했다. 적을 감지함과 동시에 전투가 가능한 시스템이 구축됐다. 또 ‘미래 확장형 플랫폼’이 제시됐다. 급속한 기술 발전에 따라 군함에 미래 무기체계를 추가하거나 업그레이드를 용이하게 하기 위해서다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 이런 특징을 지닌 KDDX의 모형을 오는 7~9일 부산 벡스코에서 열리는 국제해양방위산업전(MADEX 2023)에서 공개한다고 4일 밝혔다. KDDX 기본설계는 HD현대중공업이 수행 중이다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 무인항공기(UAV), 무인수상정(USV), 무인잠수정(UUV) 등을 활용해 해상·수중·공중에서 무인정찰 임무 등을 수행할 수 있는 첨단 함정인 ‘무인전력지휘통제함’도 제안했다. 해군이 추진 중인 유무인 복합체계 구축 사업의 방향을 설정하는 데 기여할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함께 공개되는 한국형 항공모함은 2020년 HD현대중공업이 개념 연구를 끝낸 경항모를 발전시킨 모델이다. 이 경항모는 수직이착륙 방식 대신 강제이착함이 가능하도록 고안됐다. 짧은 거리에서도 함재기를 이륙시킬 수 있는 전자식사출장치(EMALS)와 함재기에 강선을 걸어 속도를 강제로 줄인 뒤 좁은 갑판 위에 착함할 수 있도록 돕는 차세대 강제착함장치(AAG)를 적용한 것으로, 국내에서 개발 중인 함재기(KF21N)를 이 항모에 탑재할 수 있다.&lt;br&gt;HD현대중공업은 또 수출용으로 개발한 원해경비함(OPV)의 모형도 공개한다. HD현대중공업은 2016년과 2021년 필리핀 해군 현대화 사업의 핵심 전력인 호위함, 초계함을 수주한 데 이어 지난해에는 원해경비함을 수주하며 함정 분야의 해외 시장을 적극 공략하고 있다. 주원호 HD현대중공업 특수선사업부 본부장은 “이번 전시회는 그간의 연구개발 성과와 후속 함정에 대한 새로운 콘셉트를 처음으로 제안하는 자리”라며 “우리 해군이 추진하는 유무인 복합체계 구축과 방산 해외 수출에 선도적 역할을 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK, 작년 사회적가치 20조 5566억 창출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016003</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604142059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440690 --&gt;SK그룹은 지난해 주요 관계사들이 창출한 사회적가치(SV)를 분석한 결과 전년 대비 1조 6000억원(8.6%) 증가한 20조 5566억원으로 집계됐다고 4일 밝혔다. 사회적가치란 이해관계자들이 당면한 사회문제를 해결하거나 완화하는 데 기업이 기여한 정도를 의미한다.&lt;br&gt;SK는 경제적가치와 사회적가치를 동시에 실현하는 ‘더블보텀라인’(DBL)을 새로운 경영 비즈니스 모델로 제시하고, 2018년부터 사회적 가치 창출 성과를 화폐화해 발표해 왔다. 지난해 SK가 창출한 사회적가치는 지표별로 ▲경제 간접 기여성과 20조 7775억원(고용 11조 6000억원, 배당 4조 4000억원, 납세 4조 8000억원)▲환경성과 -2조 7598억원(환경공정 -3조 6000억원, 환경 제품·서비스 9000억원)▲사회성과 2조 5389억원(사회 제품·서비스 1조 1000억원, 노동 6000억원, 동반성장 4000억원, 사회공헌 4000억원)이다.&lt;br&gt;최태원 회장은 사회적가치 측정 및 발표 5주년을 맞아 “화폐화 측정을 기반으로 더 많은 사회적가치가 창출될 수 있도록 다양한 방안을 찾아내야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK, 작년 사회적가치 20조 5566억 창출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016003</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604142059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440690 --&gt;SK그룹은 지난해 주요 관계사들이 창출한 사회적가치(SV)를 분석한 결과 전년 대비 1조 6000억원(8.6%) 증가한 20조 5566억원으로 집계됐다고 4일 밝혔다. 사회적가치란 이해관계자들이 당면한 사회문제를 해결하거나 완화하는 데 기업이 기여한 정도를 의미한다.&lt;br&gt;SK는 경제적가치와 사회적가치를 동시에 실현하는 ‘더블보텀라인’(DBL)을 새로운 경영 비즈니스 모델로 제시하고, 2018년부터 사회적 가치 창출 성과를 화폐화해 발표해 왔다. 지난해 SK가 창출한 사회적가치는 지표별로 ▲경제 간접 기여성과 20조 7775억원(고용 11조 6000억원, 배당 4조 4000억원, 납세 4조 8000억원)▲환경성과 -2조 7598억원(환경공정 -3조 6000억원, 환경 제품·서비스 9000억원)▲사회성과 2조 5389억원(사회 제품·서비스 1조 1000억원, 노동 6000억원, 동반성장 4000억원, 사회공헌 4000억원)이다.&lt;br&gt;최태원 회장은 사회적가치 측정 및 발표 5주년을 맞아 “화폐화 측정을 기반으로 더 많은 사회적가치가 창출될 수 있도록 다양한 방안을 찾아내야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK, 작년 사회적가치 20조 5566억 창출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016003</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604142059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440690 --&gt;SK그룹은 지난해 주요 관계사들이 창출한 사회적가치(SV)를 분석한 결과 전년 대비 1조 6000억원(8.6%) 증가한 20조 5566억원으로 집계됐다고 4일 밝혔다. 사회적가치란 이해관계자들이 당면한 사회문제를 해결하거나 완화하는 데 기업이 기여한 정도를 의미한다.&lt;br&gt;SK는 경제적가치와 사회적가치를 동시에 실현하는 ‘더블보텀라인’(DBL)을 새로운 경영 비즈니스 모델로 제시하고, 2018년부터 사회적 가치 창출 성과를 화폐화해 발표해 왔다. 지난해 SK가 창출한 사회적가치는 지표별로 ▲경제 간접 기여성과 20조 7775억원(고용 11조 6000억원, 배당 4조 4000억원, 납세 4조 8000억원)▲환경성과 -2조 7598억원(환경공정 -3조 6000억원, 환경 제품·서비스 9000억원)▲사회성과 2조 5389억원(사회 제품·서비스 1조 1000억원, 노동 6000억원, 동반성장 4000억원, 사회공헌 4000억원)이다.&lt;br&gt;최태원 회장은 사회적가치 측정 및 발표 5주년을 맞아 “화폐화 측정을 기반으로 더 많은 사회적가치가 창출될 수 있도록 다양한 방안을 찾아내야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달 3만 6000가구 공급… 청약 양극화 벗어날까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605017001</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440841 --&gt;이달 전국에서 아파트 3만 6000여 가구가 공급된다. 올해 들어 가장 많은 물량이다.&lt;br&gt;4일 부동산R114가 한국부동산원 청약홈의 청약 결과를 분석한 결과 올해 1∼5월 전국에서 총 65개 단지가 분양됐으며 이 가운데 1, 2순위 내 청약이 마감된 곳은 46%인 30개 단지에 그쳤다. 규제 완화로 서울 주요 단지에만 청약 통장이 몰리는 ‘청약 양극화’ 현상이 이어지는 가운데 6월 분양 성적에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;서울 동대문구에서는 롯데건설이 청량리 7구역을 재개발한 ‘청량리 롯데캐슬 하이루체’ 분양에 나선다. 청량리는 대규모 정비사업과 교통망 확충이 이뤄지고 있는 곳이다. 단지는 지하 6층~지상 최고 18층, 9개 동, 전용면적 39~84㎡, 총 761가구 규모로 조성되며 이 중 173가구가 일반 분양된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대우건설은 서울 관악구 신림동에 ‘서울대벤처타운역 푸르지오’를 선보인다. 이 단지는 6100여 가구 미니신도시로 탈바꿈돼 서남권 최대 재개발 지역으로 평가받는 신림뉴타운의 첫 분양 단지로 많은 관심이 집중될 것으로 보인다. 단지는 지하 4층, 최고 지상 17층 총 571가구로 구성되며 이 중 182가구가 일반분양된다.&lt;br&gt;이 밖에 송파구 문정동 재건축 사업인 힐스테이트e편한세상문정(1265가구)을 비롯해 광진구 자양동 구의역롯데캐슬이스트폴(1063가구), 상도11구역을 재개발한 상도푸르지오클라베뉴(771가구) 등도 분양에 나선다.&lt;!-- 그림 1440842 --&gt;경기에서는 시흥 시흥롯데캐슬시그니처(2133가구), 평택 지제역반도체밸리제일풍경채(1152가구), 파주 목동동 운정자이시그니처(988가구) 등 공공택지 물량이 나온다. 인천에서는 서구에서 인천연희공원호반써밋(1370가구), 호반써밋인천검단(856가구) 등이 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지방에선 강원 지역의 공급이 눈에 띈다. 강원에서는 올해 들어 이달까지 분양 물량이 한 건도 없었지만 이달 4000여 가구의 분양이 예정돼 있다. 주요 단지로는 춘천레이크시티아이파크(874가구)와 원주자이센트로(970가구), 원주동문디이스트초혁신도시(873가구) 등이 꼽힌다.&lt;!-- 그림 1440843 --&gt;현대건설과 GS건설은 이달 충남 아산시 배방읍 아산탕정 택지개발지구에서 ‘힐스테이트자이 아산센텀’을 분양한다. 이 아파트는 지하 2층~지상 최고 29층, 8개 동, 총 787가구 규모다. 이 아파트는 아산디스플레이시티1·2 일반산업단지와 천안제3일반산업단지, 아산스마트밸리일반산업단지 등이 가까워 직주근접형 단지로 꼽힌다. 충북 청주에서는 HL디앤아이한라가 청주일반산업단지 주변에 ‘월명공원 한라비발디 온더파크’를 내놓는다. 지하 2층~지상 최고 29층, 8개 동, 총 874가구 규모다. 포스코이앤씨도 청주 오창읍에 ‘청주 오창 더샵’(644가구)을 공급할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스처럼 입는다… ‘K패션 허브’ 된 백화점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016004</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440840 --&gt;한류 콘텐츠의 위상이 높아지면서 ‘K뷰티’에 집중됐던 외국인 관광객들의 쇼핑 리스트가 ‘K패션’으로까지 확장되는 모습이다. 백화점 업계도 외국인 관광객 수요를 겨냥해 국산 패션 브랜드 매장을 늘리는 한편 아예 경쟁력 있는 국내 패션기업의 해외 진출을 돕는 등 ‘K패션 허브’로 도약하고 있다.&lt;br&gt;4일 대한상의가 지난 3~4월 외국인 관광객을 대상으로 한 조사에 따르면 의류는 구매력이 높은 미국·중국·일본 관광객들이 가장 선호하는 쇼핑 품목 3위 안에 들었다. 특히 미주·유럽 관광객의 경우에는 의류·피혁류가 지출 1순위로 꼽혔다. 한 패션업계 관계자는 “외국인들은 케이팝 아이돌이 입었던 옷이나 한국에서 유행하는 스타일 자체에 관심을 갖는 경향이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;실제로 뉴진스, 블랙핑크 등 케이팝 스타의 팝업 스토어가 자주 열리는 서울 여의도 ‘더현대 서울’은 올해 1~4월 외국인 매출 신장률이 지난해 같은 기간보다 960% 증가했다. 케이팝에 관심이 많은 2030대 여성 외국인 방문이 급증하는 추세다. 현대백화점 관계자는 “더현대 서울 내 외국인 관광객 지출은 대부분 영패션 상품 매출로 이어지고 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1440846 --&gt;롯데백화점은 글로벌 MZ세대를 겨냥해 K패션 브랜드를 적극적 입점시키고 있다. 지난 2일 잠실 롯데월드몰에 국산 패션 브랜드 ‘아더에러’의 매장을 열었는데 오픈 전날인 1일 오후 3시부터 입장 대기줄이 늘어서기 시작해 총 300여명이 ‘오픈런’ 번호표를 발부받았을 정도로 사람이 몰렸다. 아더에러는 유행에 민감한 1030세대에게 인기가 있는 브랜드인데, ‘자라’나 ‘메종키츠네’ 같은 외국 패션 브랜드와 협업하면서 글로벌 인지도가 높아졌다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진승현 롯데백화점 패션 부문장은 “아더에러 매장은 한국을 찾는 젊은 외국인 한류팬 사이에서도 단골 여행 코스로 꼽히는 곳”이라면서 “K패션 부문을 강화해 국내는 물론 외국인들의 쇼핑 명소로 발돋움하길 기대하고 있다”고 말했다. 아더에러 외에도 잠실점에 지난해 11월 K디자이너 편집 매장 ‘하고하우스’를 연 데 이어 이달 중순 유통업계 최초로 K패션 브랜드 ‘마르디 메크르디’ 매장을 열 예정이다.&lt;!-- 그림 1440847 --&gt;신세계백화점은 아예 K패션 수출 인큐베이터로 도전장을 내밀었다. 국내 신진 디자이너와 중소 패션 기업들의 온라인 수출 지원 플랫폼 ‘케이패션82’를 지난달 말 공식 오픈했는데, 베타서비스를 선보인 지난 3~5월 동안 이미 100여개 브랜드가 입점을 마쳤다.&lt;br&gt;신세계백화점 관계자는 “해외 판로를 모색하면서 K패션을 알리는 역할을 강화해 신진·중소 브랜드와 상생하는 한편 회사 차원에서도 수익을 창출할 수 있는 신규 비즈니스로 키워 나갈 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스처럼 입는다… ‘K패션 허브’ 된 백화점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016004</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440840 --&gt;한류 콘텐츠의 위상이 높아지면서 ‘K뷰티’에 집중됐던 외국인 관광객들의 쇼핑 리스트가 ‘K패션’으로까지 확장되는 모습이다. 백화점 업계도 외국인 관광객 수요를 겨냥해 국산 패션 브랜드 매장을 늘리는 한편 아예 경쟁력 있는 국내 패션기업의 해외 진출을 돕는 등 ‘K패션 허브’로 도약하고 있다.&lt;br&gt;4일 대한상의가 지난 3~4월 외국인 관광객을 대상으로 한 조사에 따르면 의류는 구매력이 높은 미국·중국·일본 관광객들이 가장 선호하는 쇼핑 품목 3위 안에 들었다. 특히 미주·유럽 관광객의 경우에는 의류·피혁류가 지출 1순위로 꼽혔다. 한 패션업계 관계자는 “외국인들은 케이팝 아이돌이 입었던 옷이나 한국에서 유행하는 스타일 자체에 관심을 갖는 경향이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;실제로 뉴진스, 블랙핑크 등 케이팝 스타의 팝업 스토어가 자주 열리는 서울 여의도 ‘더현대 서울’은 올해 1~4월 외국인 매출 신장률이 지난해 같은 기간보다 960% 증가했다. 케이팝에 관심이 많은 2030대 여성 외국인 방문이 급증하는 추세다. 현대백화점 관계자는 “더현대 서울 내 외국인 관광객 지출은 대부분 영패션 상품 매출로 이어지고 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1440846 --&gt;롯데백화점은 글로벌 MZ세대를 겨냥해 K패션 브랜드를 적극적 입점시키고 있다. 지난 2일 잠실 롯데월드몰에 국산 패션 브랜드 ‘아더에러’의 매장을 열었는데 오픈 전날인 1일 오후 3시부터 입장 대기줄이 늘어서기 시작해 총 300여명이 ‘오픈런’ 번호표를 발부받았을 정도로 사람이 몰렸다. 아더에러는 유행에 민감한 1030세대에게 인기가 있는 브랜드인데, ‘자라’나 ‘메종키츠네’ 같은 외국 패션 브랜드와 협업하면서 글로벌 인지도가 높아졌다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진승현 롯데백화점 패션 부문장은 “아더에러 매장은 한국을 찾는 젊은 외국인 한류팬 사이에서도 단골 여행 코스로 꼽히는 곳”이라면서 “K패션 부문을 강화해 국내는 물론 외국인들의 쇼핑 명소로 발돋움하길 기대하고 있다”고 말했다. 아더에러 외에도 잠실점에 지난해 11월 K디자이너 편집 매장 ‘하고하우스’를 연 데 이어 이달 중순 유통업계 최초로 K패션 브랜드 ‘마르디 메크르디’ 매장을 열 예정이다.&lt;!-- 그림 1440847 --&gt;신세계백화점은 아예 K패션 수출 인큐베이터로 도전장을 내밀었다. 국내 신진 디자이너와 중소 패션 기업들의 온라인 수출 지원 플랫폼 ‘케이패션82’를 지난달 말 공식 오픈했는데, 베타서비스를 선보인 지난 3~5월 동안 이미 100여개 브랜드가 입점을 마쳤다.&lt;br&gt;신세계백화점 관계자는 “해외 판로를 모색하면서 K패션을 알리는 역할을 강화해 신진·중소 브랜드와 상생하는 한편 회사 차원에서도 수익을 창출할 수 있는 신규 비즈니스로 키워 나갈 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스처럼 입는다… ‘K패션 허브’ 된 백화점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605016004</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440840 --&gt;한류 콘텐츠의 위상이 높아지면서 ‘K뷰티’에 집중됐던 외국인 관광객들의 쇼핑 리스트가 ‘K패션’으로까지 확장되는 모습이다. 백화점 업계도 외국인 관광객 수요를 겨냥해 국산 패션 브랜드 매장을 늘리는 한편 아예 경쟁력 있는 국내 패션기업의 해외 진출을 돕는 등 ‘K패션 허브’로 도약하고 있다.&lt;br&gt;4일 대한상의가 지난 3~4월 외국인 관광객을 대상으로 한 조사에 따르면 의류는 구매력이 높은 미국·중국·일본 관광객들이 가장 선호하는 쇼핑 품목 3위 안에 들었다. 특히 미주·유럽 관광객의 경우에는 의류·피혁류가 지출 1순위로 꼽혔다. 한 패션업계 관계자는 “외국인들은 케이팝 아이돌이 입었던 옷이나 한국에서 유행하는 스타일 자체에 관심을 갖는 경향이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;실제로 뉴진스, 블랙핑크 등 케이팝 스타의 팝업 스토어가 자주 열리는 서울 여의도 ‘더현대 서울’은 올해 1~4월 외국인 매출 신장률이 지난해 같은 기간보다 960% 증가했다. 케이팝에 관심이 많은 2030대 여성 외국인 방문이 급증하는 추세다. 현대백화점 관계자는 “더현대 서울 내 외국인 관광객 지출은 대부분 영패션 상품 매출로 이어지고 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1440846 --&gt;롯데백화점은 글로벌 MZ세대를 겨냥해 K패션 브랜드를 적극적 입점시키고 있다. 지난 2일 잠실 롯데월드몰에 국산 패션 브랜드 ‘아더에러’의 매장을 열었는데 오픈 전날인 1일 오후 3시부터 입장 대기줄이 늘어서기 시작해 총 300여명이 ‘오픈런’ 번호표를 발부받았을 정도로 사람이 몰렸다. 아더에러는 유행에 민감한 1030세대에게 인기가 있는 브랜드인데, ‘자라’나 ‘메종키츠네’ 같은 외국 패션 브랜드와 협업하면서 글로벌 인지도가 높아졌다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진승현 롯데백화점 패션 부문장은 “아더에러 매장은 한국을 찾는 젊은 외국인 한류팬 사이에서도 단골 여행 코스로 꼽히는 곳”이라면서 “K패션 부문을 강화해 국내는 물론 외국인들의 쇼핑 명소로 발돋움하길 기대하고 있다”고 말했다. 아더에러 외에도 잠실점에 지난해 11월 K디자이너 편집 매장 ‘하고하우스’를 연 데 이어 이달 중순 유통업계 최초로 K패션 브랜드 ‘마르디 메크르디’ 매장을 열 예정이다.&lt;!-- 그림 1440847 --&gt;신세계백화점은 아예 K패션 수출 인큐베이터로 도전장을 내밀었다. 국내 신진 디자이너와 중소 패션 기업들의 온라인 수출 지원 플랫폼 ‘케이패션82’를 지난달 말 공식 오픈했는데, 베타서비스를 선보인 지난 3~5월 동안 이미 100여개 브랜드가 입점을 마쳤다.&lt;br&gt;신세계백화점 관계자는 “해외 판로를 모색하면서 K패션을 알리는 역할을 강화해 신진·중소 브랜드와 상생하는 한편 회사 차원에서도 수익을 창출할 수 있는 신규 비즈니스로 키워 나갈 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공사비 줄이고 안전성 높이고… ‘스마트 건설’에 사활 걸었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605017002</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:52:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440844 --&gt;인공지능(AI), 사물인터넷(IoT), 로봇 등을 활용한 ‘스마트 건설’이 공기 단축, 인건비 절감, 안전까지 책임지면서 수주에 직접적인 지원군이 되고 있다. 이에 건설업계는 첨단 기술 확보에 사활을 걸고 있다.&lt;br&gt;4일 한국건설기술연구원에 따르면 스마트 건설의 핵심으로 여겨지는 ‘글로벌 건설정보모델링(BIM) 시장’은 연평균 14.5% 고속 성장 중으로, 2025년엔 10조원 규모로 커질 것으로 전망된다. 국내 시장은 2025년 약 2300억원 규모로 예상된다. BIM은 자재, 재원 정보 등 공사정보를 포함한 3차원 입체모델로, 건설 전 단계에 걸쳐 디지털화된 정보를 통합 관리하는 기술이다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 최근 자체 개발한 BIM을 활용해 ‘남해 서면~여수 신덕 국도건설공사’(남해~여수 해저터널) 수주에 성공했다. DL이앤씨는 BIM을 통해 제출된 설계안 중에서 가장 짧은 해저터널 공사 구간을 구현, 공사 비용을 크게 줄였다. 덕분에 애초 한 방향이던 노선 계획을 해저 분기 터널을 활용, 두 방향 노선이 가능해지도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BIM이 스마트 건설을 위한 핵심 기반 데이터 및 기술의 근간이 되면서 BIM 정보관리의 국제표준인 ISO19650 인증을 취득하는 건설사들도 늘고 있다. 삼성물산이 2021년 6월 건설사 중 처음으로 인증을 받았고 현대건설, 포스코이앤씨, GS건설, DL이앤씨 등이 인증을 취득한 상태다.&lt;!-- 그림 1440845 --&gt;건설 현장에 로봇 투입 경쟁도 뜨겁다. 삼성물산과 현대건설은 지난 4월 ‘건설 로봇 분야 에코 시스템 구축 및 공동 연구 개발’에 대한 전략적 업무협약을 맺고 건설 로봇 생태계 확장에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;삼성물산은 지난해 건설로보틱스팀을 신설해 건설 현장 안전 확보와 품질, 생산성 제고를 위한 건설로봇 분야 연구 개발에 집중하고 있다. 이미 액세스 플로어(이중바닥) 설치, 앵커 시공, 드릴 타공 로봇 등 다양한 시공 로봇을 개발해 적용 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대건설은 2020년 전문조직을 설립하고 자율주행 현장순찰 로봇, 무인시공 로봇, 통합 로봇 관제시스템 등을 개발했다. 특히 인공지능을 탑재한 4족 보행 로봇 ‘스팟’의 현장 투입을 통한 안전 관리 무인화를 추진하고 있다.&lt;br&gt;롯데건설은 AI를 활용해 흙막이 가시설 배면에서 발생하는 균열을 가시화할 수 있는 ‘흙막이 가시설 배면부 균열 추적 시스템’을 개발했다.&lt;!-- 그림 1440848 --&gt;포스코이앤씨는 지난 3월 국내 건설사 최초로 해상공사에 수중 드론을 도입했다. 수중 드론은 해저 지반 상태, 해양식물 서식 현황, 시공 품질 확인을 위해 초음파·글로벌위치파악시스템(GPS)·고성능 카메라 등의 측정 장비를 탑재했다.&lt;br&gt;호반건설은 지난달 네이버클라우드와 손잡고 국내 건설사 최초로 건설 현장에 ‘이음(e-Um) 5G 특화망’을 실증했다. 이음 5G 특화망은 특정 지역에만 제공되는 통신망으로 인터넷망이 구축되지 않은 건설 현장에서도 음영 지역 없이 통신이 가능하다. 스마트 IoT기술과 디지털트윈 기술을 활용해 실시간 통합 관제를 할 수 있을 뿐 아니라 원격 조종 드론, 무선 폐쇄회로(CC)TV, 스마트 안전조끼, 콘크리트 양생 수화열 센서 등 각종 스마트 건설 솔루션이 연동된다.&lt;br&gt;한 대형 건설사 관계자는 “건설 분야의 4차 산업혁명 기술 접목이 다른 산업보다 늦어졌지만 최근 판도가 급변해 스마트 건설 기술을 접목하지 않으면 살아남을 수 없는 구조”라며 “대형 건설사들이 관련 조직을 신설하고 막대한 비용을 투입해 기술 개발에 집중하지 않을 수 없는 상황”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백조의 호수, 환상 호흡… ‘낭만 커플’ 4년 만에 귀환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605018002</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440849 --&gt;꼭 10년 전이었다. 유니버설발레단의 ‘호두까기 인형’ 공연이 끝나고 콘스탄틴 노보셀로프는 무대에서 무릎을 꿇고 반지를 꺼내 강미선에게 청혼했다. 관객도 몰랐고 강미선은 더더욱 몰랐던 깜짝 프로포즈였다. 이듬해인 2014년 5월 결혼한 두 사람은 2021년 10월에는 아들을 얻으며 부모가 됐다.&lt;br&gt;그 어떤 작품보다 더 낭만적인 사랑의 주인공인 두 사람이 ‘백조의 호수’에서 다시 한 번 아름다운 사랑을 그린다. 4년 만에 돌아온 유니버설발레단의 ‘백조의 호수’에서 강미선은 주인공 오데트·오딜, 노보셀로프는 지그프리트 역을 맡았다. 오는 9~11일 서울 예술의전당 오페라극장에서 공연하는 ‘백조의 호수’ 중 두 사람은 10일 오후 7시 무대에 선다.&lt;br&gt;서울 광진구 유니버설아트센터에서 만난 강미선은 “‘백조의 호수’가 클래식 발레 중에서도 어려운 작품이라 출산 후에 또 할 수 있을까 싶었다”면서 “굉장히 긴장된다”고 털어놨다. 오랜만에 하는 ‘백조의 호수’가 어렵기는 노보셀로프도 마찬가지. 그는 “준비기간이 짧아 몸을 만들기가 힘들지만, 할 수 있어서 영광스럽게 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클래식 발레의 대명사인 ‘백조의 호수’는 악마 로트바르트의 저주에 걸려 낮에는 백조로, 밤에는 사람으로 변하는 오데트 공주와 지그프리트 왕자의 동화 같은 사랑 이야기다. 주인공 오데트는 ‘흑조’ 오딜까지 1인 2역을 맡아 극을 이끌어 간다. 상반된 캐릭터를 연기하는 주인공에게는 섬세하고도 어려운 표현력과 기술이 요구된다.&lt;br&gt;유니버설발레단 버전은 4막짜리 원작을 2막 4장으로 축소해 긴장감과 속도감 있게 전개된다. 강미선은 “1막의 백조와 2막의 흑조를 명확히 다르게 보여줘야 해서 제일 많이 신경 쓰고 있다”면서 “백조는 우아하고 처연하고 부드러운 느낌을, 흑조는 도도하고 강한 이미지를 표현하려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘백조의 호수’는 주인공들의 호흡이 특히 더 중요한 작품으로 꼽힌다. 두 사람은 강한 신뢰를 드러내며 멋진 무대를 예고했다. 강미선이 “남편은 신체 비율도 아름답고 무용수들이 어려워하는 동작을 자연스럽게 연기하는 모습을 보면서 많이 배우고 있다”고 하자 노보셀로프는 “테크닉이나 연기 모두 잘해서 정말 프로 같다. 항상 다른 사람한테 자신감을 줘서 그것 때문에 힘을 많이 얻는다”고 화답했다.  유니버설발레단에서만 21년간 활약하며 어느덧 40대의 엄마 무용수가 된 아내를 향해 노보셀로프는 “자랑스럽고 감사하다”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;‘백조의 호수’는 제13회 대한민국발레축제 개막작이기도 하다. 강미선은 “출산 전만큼의 컨디션은 아니겠지만 그 이상의 감동을 드리려고 한다”고 전했다. 노보셀로프 역시 “객석이 꽉 차 있으면 힘이 난다. 많은 응원 부탁한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나금융, 대학생 스마트 홍보대사 발대식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019002</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440850 --&gt;하나금융그룹은 지난 1일 새롭게 선정된 총 50명의 ‘제17기 스마트 홍보대사’ 발대식을 갖고 본격적으로 공식 활동을 시작했다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;하나금융그룹의 스마트 홍보대사는 2012년 1기 출범을 시작으로 ‘함께 성장하며 행복을 나누는 금융’이라는 그룹의 미션 수행을 위해 국내외 사회가치 창출활동을 직접 기획하고 실천하는 대학생 홍보대사 프로그램이다.&lt;br&gt;이번에 선발된 17기 스마트 홍보대사는 오는 8월 말까지 3개월 동안 ▲‘하나원큐’ 앱의 플랫폼 기반 서비스 확장을 위한 금융아이디어 제안 ▲그룹 스포츠단과 연계한 홍보활동 ▲그룹 공식 유튜브 ‘하나TV’ 콘텐츠 제작 ▲국내외 사회공헌활동 등 다양한 미션을 수행할 예정이다. 아울러 경기침체로 어려움을 겪고 있는 소상공인 지원을 위한 캠페인인 ‘하나 파워온 스토어’에도 참여해 소상공인 사업장 운영에 도움을 줄 수 있는 온오프라인 홍보 콘텐츠도 제작한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함영주 하나금융그룹 회장은 “지난해의 3배가 넘는 경쟁률을 뚫고 선발된 젊은 대학생 오피니언 리더들의 열의와 패기가 느껴졌다”면서 “톡톡 튀는 아이디어와 열정 넘치는 에너지로 3개월간 마음껏 즐기고 도전하며 하나금융그룹을 더욱 빛내주길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐교 위기 몰렸던 中 동포학교, 태권도가 살렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019004</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604144622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440704 --&gt;경기도태권도협회(회장 김경덕·공인9단협의회 회장)가 중국 동포학교 학생들에게 무상 지도하는 태권도가 인기를 끌고 있다. 인구 및 학생 수 감소로 폐교 위기에 몰렸던 학교는 태권도를 배우기 위해 몰려드는 학생들로 인해 최근 5년간 학생 수가 2배 이상 늘었고, 경제적으로 어려운 학생들은 ‘태권도를 배우면 자립할 수 있다’는 꿈에 부풀어 있다.&lt;br&gt;협회는 지난 2~3일 지린(吉林)성 백산시조선족학교 태권도장에서 유치원(6세 반)·초등부·중등부 300여명을 대상으로 ‘제3회 태권도 승급 승품 심사대회’를 열었다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;코로나19로 제1~2회 심사대회는 제대로 열리지 못해 이날이 사실상 첫 공식행사였다. 경기도태권도협회가 2019년 사범 파견을 결정하는 등 교육지원사업을 벌인 지 5년 만이다. 학생들은 심사위원들 앞에서 발차기, 격파, 겨루기 등 그동안 김희삼(65·9단) 사범을 통해 갈고닦은 실력을 마음껏 뽐냈다. 대회에서 처음 1품(16세 이후 단) 승급자 69명이 배출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 학교가 전교생에게 태권도 교육을 시작한 건 2019년 조선족 3세인 김광석(57) 교장이 태권도가 중시하는 예절·인내·극기 등의 정신에 매료돼 있던 중 경기도태권도협회가 지원에 나섰기 때문이다. 김 교장은 “경기도협회의 전폭적인 지지와 지원을 받아 태권도 정신을 성공적으로 교육에 접목하는 중요한 첫걸음을 뗐다”고 말했다.&lt;br&gt;경기도태권도협회는 5년 전 이 학교에 처음 태권도장이 만들어지자 매트 등 모든 비품과 더불어 전교생에게 태권도복 등을 무상 지원하고 있다. 국기원 공인 9단 사범을 파견하면서 타 지역에서까지 전통 태권도를 배우려는 학생들이 몰려든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김경덕 회장은 “앞으로도 국내뿐 아니라 해외 청소년들이 부모님께 효도하고 나라에 충성하며 겸손한 마음으로 다른 사람을 존중하는 성숙한 태권도인으로 거듭날 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조각가 권진규, 50년 만에 찾은 ‘영원한 집’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605018003</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604111108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440646 --&gt;“동선동 아틀리에에서 이곳 ‘권진규의 영원한 집’까지 50분 거리입니다. 이 길을 꼬박 50년 걸려서 왔네요. 진규 오빠, 이제 새로운 시작이에요.”&lt;br&gt;구조의 본질을 파고들며 ‘영원한 예술’을 빚어냈던 조각가 권진규(1922~1973) 50주기를 맞아 바라왔던 상설전시관이 문을 열자 여동생 권경숙씨는 감회에 젖어 읊조렸다.&lt;br&gt;지난 1일 서울 남현동 서울시립남서울미술관에 문을 연 ‘권진규의 영원한 집’에는 유족이 일본에 흩어져 있던 유작들을 어렵사리 모아 2021년 미술관에 기증한 작품, 새 소장작 등이 전시돼 있다. 과거 벨기에 영사관으로 지어졌던 미술관의 운명과도 ‘조응’한다는 점에서 의미가 각별하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한희진 학예연구사는 “작가는 일제강점기에 태어나 한국과 일본을 어렵게 오가며 영원히 살아 숨쉬는 작품을 만들고자 했다”며 “대한제국이 주권을 지키기 위해 중립국 정책을 추진하며 지어진 뒤 다른 용도로 쓰이다 옮겨진 건물과 작품은 굴곡진 동시대를 살아왔다는 점, 영원한 안식처를 찾았다는 점에서 서로를 품으며 존재와 의미를 더 공고히 하게 됐다”고 짚었다.&lt;br&gt;미술관 1층에 들어서면 창틀, 선반, 가구 등에서 작가의 아틀리에가 연상되는 5개 전시실이 주제별로 26점의 작품과 88점의 자료를 품고 있다. 규모는 작지만 작가가 작품에 치열하게 몰두했던 도쿄 무사시노미술학교 시기(1949~1956)와 서울 아틀리에 시기(1959~1973)를 압축적으로 조망해 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 작가의 탄생 100주년을 맞아 서소문 서울시립미술관에서 열렸던 특별전에는 나오지 않은 작품 4점(도모, 자소상, 불상 2점)도 소개됐다. 그가 창작의 순간에 남긴 메모와 기록을 생생하게 담은 드로잉북 십수 점도 영인본으로 전시실에 놓여 있어 작가의 통찰과 영감의 순간을 함께 느껴볼 수 있다.&lt;br&gt;미술관 측은 앞으로 새로운 연구 성과를 반영해 작품, 자료 등을 일부 혹은 전면 교체하며 2년마다 상설전을 새롭게 단장할 계획이다. 최은주 서울시립미술관장은 “앞으로 남서울미술관이 권진규의 예술 세계를 영구히 잘 보존하고 널리 알리는 집으로 자리잡도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대훈, WT 선수위원에 당선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019005</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604084207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440622 --&gt;태권도 스타 이대훈 국가대표팀 코치가 세계태권도연맹(WT) 선수위원에 당선됐다.&lt;br&gt;4일 WT는 아제르바이잔 바쿠에서 열린 2023 세계태권도선수권대회 중 선수들을 대상으로 투표를 진행해 이대훈 코치와 셰이크 시세(코트디부아르)가 남자 선수위원으로, 우징위(중국)와 캐서린 알바라도(코스타리카)가 여자 선수위원으로 뽑혔다고 밝혔다. 구체적인 투표 결과가 공개되진 않았으나 이 코치의 득표율이 압도적이었다고 WT는 전했다. 지난해 멕시코 대회에서 뽑힌 2명과 이번 당선자 등 6명이 WT 선수위원으로 4년간 활동한다.&lt;br&gt;현역 시절 올림픽 금메달은 아쉽게 목에 걸지 못했지만 은메달과 동메달을 따낸 이 코치는 세계선수권 우승 3회, 아시안게임 3연패, 그랑프리 파이널 5연패를 이뤘다. 국제올림픽위원회(IOC) 선수위원을 목표로 하는 이 코치는 현지 취재진에 “선수들이 사소한 부분이라도 편하게 경기에 임하도록 개선하면 의미가 있을 듯하다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다 갖고도 영혼 잃으면 아무 소용 없어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019006</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440851 --&gt;세계 복음주의 운동에 지대한 영향을 끼친 빌리 그래함(1918~2018·표준어 표기는 빌리 그레이엄) 목사의 1973년 서울 전도대회 50주년을 기념하는 행사가 지난 3일 오후 서울월드컵경기장에서 개최됐다.&lt;br&gt;7만여명이 모인 이번 대회는 기념음악회로 문을 연 뒤 빌리 목사의 아들 프랭클린 그레이엄 목사가 마가복음 8장 31~38절로 ‘복음의 가치’를 설교했다. 프랭클린 목사는 1979년부터 ‘사마리안 퍼스(사마리아인의 지갑)’란 구호단체를 이끌며 제3세계와 분쟁지역의 어려운 이웃을 돕고 아버지처럼 여러 나라에서 복음을 전하고 있다.&lt;br&gt;그는 “지금 여러분에게 가장 귀한 것은 무엇인가” 물으며 “두둑한 통장, 멋진 차, 근사한 아파트, 든든한 직장 등을 꼽을 수 있지만 이러한 것들을 다 갖고 영혼을 잃어버리면 아무 소용 없다”고 말했다. 이어 “무엇보다 우리의 영혼이 중요하다는 것을 깨닫기 바란다”면서 “죄인임을 깨닫고 고백하며 죄 사함을 받으면 구원을 받게 되고 하나님 손 안에서 안전함을 얻는다. 죄의 길에서 돌이켜 예수님께로 오라”고 복음의 핵심을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;50년 전 빌리 목사의 통역을 맡았던 극동방송 이사장 김장환 목사도 참석해 특별한 감동을 안겼다. 그는 “1973년 여의도 집회에서 통역했던 김장환입니다”라며 우렁찬 목소리로 신도를 압도했다. 이날 김하나 명성교회 목사가 새로운 통역자로 활약했고, 김선규(호반그룹 회장) 장로는 설교 주제인 마가복음 구절을 봉독했다. 한국교회총연합 대표회장인 이영훈 여의도순복음교회 담임목사, 오정현 사랑의교회 담임목사, 김삼환 명성교회 원로목사, 오세훈 서울시장, 김동연 경기도지사 등이 기도와 축사로 함께했다.&lt;br&gt;영상을 통해 축사를 전한 윤석열 대통령은 “50년 전 빌리 그래함 전도대회는 우리 사회에 희망을 심었다”면서 “한국 교회는 예수님의 가르침을 실천하면서 우리 사회를 더욱 따뜻하게 보듬고 나라가 어려울 때 앞장서 왔다. 가르침을 계속 실천하며 이어달라”고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이글이글 이진영, 대타 만루포 ‘쾅’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605020001</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440852 --&gt;한국프로야구(KBO) 키움 히어로즈가 부활한 ‘히어로’ 이정후와 김혜성의 홈런으로 SSG 랜더스에 시즌 첫 승리를 거뒀다. 한화 이글스는 이진영의 대타 만루포를 앞세워 삼성 라이온즈를 꺾었다.&lt;br&gt;키움은 4일 인천 SSG랜더스필드에서 열린 KBO 리그 SSG와의 경기에서 2-3으로 뒤진 8회초 이정후와 김혜성이 1점 홈런을 터뜨려 4-3으로 짜릿한 역전승을 거뒀다. 올 시즌 SSG 상대 8전 전패를 당했던 키움은 비로소 첫 승리를 거뒀다. 지난 시즌 한국시리즈부터 따지면 10연패의 사슬을 끊은 것.&lt;br&gt;이틀 연속 끝내기 승리했던 SSG는 이날도 7회말까지 3-2로 앞서갔다. 하지만 키움은 8회초 선두타자 이정후가 솔로 홈런으로 3-3 동점을 만들었고, 1사 후 김혜성도 1점포를 날려 4-3 역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이정후는 이날 4타수 3안타(1홈런)로 지난해 KBO 최우수선수(MVP)의 위용을 과시했다.&lt;br&gt;한화는 대전에서 장단 12안타를 두드려 삼성에 10-5 대승을 거뒀다. 경기 초반부터 삼성 선발 앨버트 수아레스를 난타했다. 수아레스는 4와3분의2이닝 동안 8피안타 3볼넷 9실점(9자책)을 기록하며 최악의 하루를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 한화는 6-5까지 추격을 허용한 5회말 2사 만루에서 타석에 선 이진영이 2023시즌 KBO리그 1호 대타 만루 홈런을 터트려 승리에 쐐기를 박았다. 이진영의 첫 만루 홈런이다.&lt;br&gt;‘기세’ 좋은 롯데 자이언츠에 주말 시리즈 스윕을 당할 위기에 놓였던 KIA 타이거즈는 15안타를 몰아치고 6-0으로 승리하면서 2연패에서 벗어났다. 6위 KIA는 이날 kt wiz에 5-2로 패한 5위 두산 베어스에 반게임 차로 다가서며 다시 상위권 도약을 노릴 수 있게 됐다.&lt;br&gt;KIA 이의리와 롯데 한현희의 선발 대결로 팽팽했던 0의 균형은 6회초에 무너졌다. KIA가 타자일순 8안타를 몰아쳐 6득점, 빅이닝(1이닝 4득점 이상)을 만들어 승기를 움켜쥐었다.&lt;br&gt;롯데는 NC 다이노스에 3-1로 져 3연패를 당한 2위 LG 트윈스와 1게임 차 3위에 머물렀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605020002</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●육상=예천 아시아U20선수권대회(오전 9시·예천스타디움)&lt;br&gt;●테니스=제51회 소강배 전국남녀중고대항대회(오전 10시·양구테니스파크)&lt;br&gt;●역도=문곡 서상천배(오전 10시·서천군민회관)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중동의 한류 열풍 상상 이상… 관광 특수 기회로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019007</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604235311_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440853 --&gt;“중동에서 ‘한류’에 대한 관심이 얼마나 뜨거운지 국내에선 상상하기 어려울 정도입니다. 우리 문화 콘텐츠를 ‘한류’와 결합해 관광 분야에서 제2의 중동 붐을 확산시킬 절호의 기회입니다.”&lt;br&gt;서울 청계천로 관광공사 서울센터에서 만난 이재환 한국관광공사 부사장은 아랍에미리트(UAE) 아부다비, 두바이 등에서 열린 ‘K트래블 위크’와 ‘K관광 로드쇼’ 등의 메가 이벤트 분위기를 전하면서 들뜬 표정을 지었다.&lt;br&gt;현지 행사를 진두지휘한 이 부사장은 “아부다비에서 열린 K관광 스타트업 IR(정보공개 활동) 행사에선 UAE 국부펀드인 ‘무바달라’ 등 현지 투자사의 우리 관광기업에 대한 관심을 확인했고, 스타트업들도 트래블마트 등을 통해 3000여건이 넘는 상담을 진행하는 등 현지 네트워크를 다지는 계기를 마련했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 ‘왜 중동인가’ 묻자 전체 외래관광객의 1% 이내이지만, 평균 지출액에 비해 더 많이(미국 달러 기준 27%) 쓰고, 더 오래(평균 체류 일수 10.5일보다 3.8일 이상) 머문다는 통계를 설명했다. 특히 중동 의료관광객은 평균 지출액이 약 1500만원으로 전체 평균의 6배를 지출하는 ‘고부가 장기체류형’이다.&lt;br&gt;UAE, 사우디아라비아 등과 정상 외교를 펼치고 걸프협력회의(GCC) 국가인 바레인과의 통상장관 회담, 관광공사와 바레인관광전시공사 간 MOU 교환 등 경제 교류가 활발해 분위기도 좋다. 쿠웨이트, 오만과도 하반기에 관광교류 확대를 추진하는 등 중동 특수를 위한 로드맵을 착실히 추진 중이다. 올해 말 중동 지역 누적 방한객이 2만 4000명에 이를 것으로 예상된다. 코로나 이전인 2019년(3만 5000명)의 70% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “‘웰니스(신체·정신·사회적 건강) 관광페스타’ 같은 웰니스 관광 사업을 다양하게 추진하면서 K뷰티와 한류에 관심이 많은 MZ세대, 여성층도 적극 유치할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 부사장은 오는 7일 영국 런던으로 출국한다. 한영 수교 140주년 기념행사에 참석하고, ‘2023~2024 한국방문의 해’ 홍보 활동도 벌일 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조원태, 올해 항공업계 리더십상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605019008</guid>
      <pubDate>2023-06-04T23:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604125111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440672 --&gt;조원태 한진그룹 회장이 세계적 항공 전문매체인 에어 트랜스포트 월드(ATW)의 ‘올해의 항공업계 리더십’ 상을 받았다.&lt;br&gt;4일 대한항공에 따르면 조 회장은 지난 2일 튀르키예 이스탄불에서 열린 시상식에 직접 참석해 상을 받고 “수상의 영광을 대한항공의 모든 고객과 임직원, 최고의 파트너 항공사인 델타항공과 함께 나누고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;ATW는 1974년부터 소속 편집장과 애널리스트로 구성된 글로벌 심사단을 구성해 매년 각 분야 최고의 항공사·인물을 선정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 대한항공은 ATW로부터 2021년 올해의 항공사상, 2022년 올해의 화물항공사상을 받은 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>932일 만에 부활타… 최혜진도 롯데도 ‘행복’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605020005</guid>
      <pubDate>2023-06-05T00:01:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605000128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440868 --&gt;최혜진이 2년 7개월 만에 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 대회 정상에 올랐다. 자신의 메인 스폰서가 주최한 대회에서 처음으로 우승 트로피를 들어 올려 더 의미가 컸다.&lt;br&gt;최혜진은 4일 인천 베어즈베스트 청라 골프클럽(파72)에서 열린 KLPGA 투어 롯데오픈(총상금 8억원) 최종 라운드에서 1오버파 73타, 4라운드 합계 14언더파 274타로 우승했다.&lt;br&gt;KLPGA 투어 통산 열한 번째, 2020년 11월 SK텔레콤·ADT캡스 챔피언십 이후 932일 만이다. 프로 데뷔 때부터 메인 스폰서였던 롯데가 주최한 대회에서 우승하며 기분 좋은 부활의 신호탄을 쏘아 올렸다. 최혜진은 지난해 미국여자프로골프(LPGA) 투어에 진출했지만 아직 우승 트로피를 수집하지 못했다. 이번 우승으로 자신감을 충전하고 미국으로 돌아가는 최혜진은 오는 16일 개막하는 LPGA 마이어 클래식에 출전해 LPGA 투어 첫 우승에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 3타차 선두로 최종 라운드에 나선 최혜진은 후반 들어 샷이 흔들렸다. 10번 홀에서 1.5ｍ 버디 퍼트를 놓친 최혜진은 11번 홀에서 두 번째 샷이 그린을 벗어나면서 1타를 잃었다. 12번 홀을 파로 막아 낸 최혜진은 13번 홀에서 또 1타를 잃었고, 같은 홀에서 버디를 잡아낸 이소영이 2타차로 따라붙었다. 최혜진이 이날 처음으로 2타차 이내 추격을 허용한 순간이었다.&lt;br&gt;정윤지와 김지수까지 14번 홀에서 버디를 잡으며 2타차로 추격했지만 최혜진은 더이상 흔들리지 않고 침착하게 14번 홀부터 18번 홀까지 모두 파로 지켜 내며 우승을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최혜진은 “정말 오랜만에 우승을 했는데 이번을 계기로 앞으로 힘을 낼 수 있을 것 같다”며 “공격적이면서 확실하게 공략하려고 했던 것이 잘 통했다. 앞으로도 그렇게 해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 이날 충북 충주 킹스데일 골프클럽(파72)에서 열린 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 데상트코리아 매치플레이(총상금 8억원) 마지막 날 결승에선 이재경이 배용준을 7홀 차로 물리치고 정상에 올랐다. 조별리그 마지막 경기에서 서요섭을 꺾은 이재경은 이날 오전 강경남과 준결승에서도 5홀 차 대승을 거두는 등 이번 대회를 7전 전승으로 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500002</guid>
      <pubDate>2023-06-05T00:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 노력의 대가가 없구나.&lt;br&gt;48년생 : 부부화합이 좋구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 하늘이 도우니 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;72년생 : 반드시 큰 성과가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 소문이 좋으니 잘 처신하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 자존심 버리고 도움 받아라.&lt;br&gt;49년생 : 두 갈래 길에서 고민하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 집안에서 안정을 취하라.&lt;br&gt;73년생 : 오늘따라 실수투성이다.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 설계 행운 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 순서에 따라 진행시켜라.&lt;br&gt;50년생 : 가정에 충실하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;62년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;74년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;86년생 : 밤길 조심해라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 무리하지만 않으면 횡재수.&lt;br&gt;51년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;63년생 : 약속이 미루어지거나 재물이 나간다.&lt;br&gt;75년생 : 길운이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;87년생 : 일의 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 재물이 풍요롭다.&lt;br&gt;52년생 : 어려움이 차츰 줄어든다.&lt;br&gt;64년생 : 모든 일 형통한다.&lt;br&gt;76년생 : 주위 사람 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;88년생 : 계획대로 일이 추진된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 참는 것이 평화 지킨다.&lt;br&gt;53년생 : 여행은 삼가라.&lt;br&gt;65년생 : 시비거리가 생기니 조심하라.&lt;br&gt;77년생 : 가족과 시간을 함께 보내라.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 일만 넘쳐나겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 주색을 가까이 마라.&lt;br&gt;54년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;66년생 : 고생 끝에 낙이 온다.&lt;br&gt;78년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;90년생 : 즐거운 일이 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;55년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;67년생 : 새로운 일을 추구하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 연애운은 순조롭다.&lt;br&gt;91년생 : 가족과 상의하면 반드시 해결된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 예상외의 지출이 있겠다.&lt;br&gt;56년생 : 내일을 위한 충전이 필요.&lt;br&gt;68년생 : 여행함도 길하다.&lt;br&gt;80년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;92년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 비밀을 확실하게 지켜라.&lt;br&gt;57년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;69년생 : 남의 일에 간섭하지 말라.&lt;br&gt;81년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 윗사람의 충고 받아들여라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가족에게 고민이 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 마음이 심란해진다.&lt;br&gt;70년생 : 급하게 서두르지 말라.&lt;br&gt;82년생 : 아차 실수에 망신수 있다.&lt;br&gt;94년생 : 기대가 크면 실망도 큰 법.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 다른 사람과 협조 잘하라.&lt;br&gt;59년생 : 운기가 왕성하니 재물 이득 있다.&lt;br&gt;71년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;83년생 : 도와줄 사람이 있으니 안심하라.&lt;br&gt;95년생 : 여유를 가져라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폭발음 같은 굉음” “집이 흔들릴 정도” 워싱턴DC 일대에 신고 빗발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500004</guid>
      <pubDate>2023-06-05T06:45:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605064526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440885 --&gt;미국 워싱턴 DC 일대에서 폭발음과 같은 굉음이 들리면서 신고가 빗발치는 등 소란이 벌어졌다. 규정을 어긴 경비행기를 군용기가 추격했고, 경비행기가 산악지대에 추락해 냈던 폭발음이었던 것으로 확인돼 가슴을 쓸어내렸다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 현지 언론에 따르면 이날 오후 3시쯤 워싱턴DC와 이웃한 메릴랜드 및 버지니아 지역의 911 센터에는 굉음이 들렸다는 신고가 빗발쳤다.언론사에도 관련 제보가 잇따르는 등 굉음의 정체를 놓고 의문이 증폭됐다. 일부는 굉음이 폭발음과 같았다고 묘사했고, 일부는 굉음이 너무 커서 집이 흔들렸다고 말했다고 뉴욕타임스(NYT)가 보도했다.&lt;br&gt;영국 일간 인디펜던트에 따르면 기자 올리야 스쿠터캐스터가 “DC 일대 모든 주민들이 일부 집을 흔들 정도의 굉음을 들었다고 신고했다”고 포스팅했다. 토머스 오브라이언은 메릴랜드주의 가족과 페이스타임으로 대화하다가 굉음 때문에 통화가 끊겼다며 “아무도 이런 일을 초래한 것이 무엇인지 모르는 것처럼 보인다는 것이 괴이쩍다”고 트위터에 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 뒤 메릴랜드주 아나폴리스 당국은 “굉음은 승인된 국방부 비행에 따른 것이다. 이 비행이 음속 폭음(sonic boom·음속 이상으로 비행할 때 나는 큰 소리)을 유발했다”면서 “현재 가용한 정보는 이것이 전부”라고 안내했다.&lt;br&gt;국토안보부도 “오늘 오후 있었던 굉음 사건을 인지하고 있으며 현재 위협 요소는 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련, 당국은 규정을 어기고 워싱턴 DC를 비행한 경비행기를 추격하기 위해 전투기를 출격시켰다고 로이터 통신이 보도했다. 전투기가 경비행기를 추격하면서 속도를 내서 ‘음속 폭음’이 발생했다고 정부 관계자는 이 매체에 전했다. 해당 경비행기는 뒤에 버지니아 북서부의 산악 지형에 추락했으나 전투기가 출격한 일과는 관련이 없다고 관계자는 설명했다.&lt;br&gt;다만 아직까지는 이 경비행기에 얼마나 많은 인원이 탑승하고 있었는지, 사상자 등 어떤 피해가 있었는지에 대해 알려진 것이 없다.&lt;br&gt;연방항공청(FAA)은 스푸트니크에 보낸 성명에서 “이날 오후 3시 30분쯤 세스나 시테이션(경비행기 기종)이 버지니아주 산악 지형에 추락했다”면서 “해당 비행기는 테네시주에서 뉴욕의 롱아일랜드 맥아더 공항으로 향하고 있었다”고 말했다. FAA는 이번 사고에 대한 조사를 정밀하게 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 대반격 시작된듯…러 “우크라, 대규모 군사작전 시작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500006</guid>
      <pubDate>2023-06-05T07:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605075145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440890 --&gt;러시아 국방부는 우크라이나가 러시아를 겨냥한 대규모 군사작전을 시작했다고 밝혔다고 러시아 스푸트니크·타스 통신이 5일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;로이터 통신도 러시아 국영 통신들을 인용해 우크라니아의 군사작전이 4일 시작됐다고 러시아 국방부가 밝혔다고 전했다.&lt;br&gt;앞서 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 지난 3일 미국 일간 월스트리트저널(WSJ) 인터뷰에서 러시아에 대한 대반격 작전을 시작할 준비가 됐다며 “우리가 성공할 것이라고 강력히 믿는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나는 그동안 러시아 점령군을 자국 영토에서 몰아내기 위한 대반격에 나서겠다고 공언해왔다.&lt;br&gt;실제 전날 친우크라이나 성향 러시아 민병대는 우크라이나 접경 지역인 러시아 서남부 벨고로드를 급습하는 과정에서 여러 명의 러시아 군인을 생포해 우크라이나 정부에 넘길 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;로이터 통신에 따르면 우크라이나 내 러시아인들로 구성된 ‘러시아 의용군단(RVC)’이 이날 벨고로드 지역을 급습한 이후 텔레그램에 공개한 1분 26초 분량의 영상에는 약 12명의 러시아 군인이 포로로 잡혀 있는 모습이 나온다. 두 명은 침상에 누워있는 상태로 영상에 나왔다.&lt;br&gt;RVC와 마찬가지로 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 정권에 반대해 본토 공격에 가담한 ‘러시아자유군단’(FRL)도 텔레그램 채널에 같은 동영상을 공개했다.&lt;br&gt;RVC는 앞서 두 명의 군인을 포로로 잡았다고 밝혔으며, 이름을 밝히지 않은 RVC의 한 대원은 이날 하루 동안 더 많은 러시아 군인을 생포했다고 언급했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 대반격 시작된 듯…러 국방부 “전차 등 파괴하고 전진 막았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500007</guid>
      <pubDate>2023-06-05T08:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605080508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440891 --&gt;우크라이나가 러시아 방어선을 겨냥해 대대적 공세를 펼쳤으나 전차 10여대를 잃고 수백명의 사상자를 낸 채 퇴각했다고 러시아 국방부가 5일 주장했다.&lt;br&gt;러시아 국영 스푸트니크 통신과 타스 통신 등에 따르면 이 나라 국방부는 이날 성명을 내고 우크라이나 동부 도네츠크주 남부 지역에서 우크라이나군이 전날 2개 전차 대대와 6개 기계화 대대를 동원해 공격을 펼쳤다고 전했다. 러시아 국방부는 “적(우크라이나군)은 4일 도네츠크 남부 전선 5개 구역에서 대규모 공세를 감행했다”면서 “적의 목적은 그들이 생각하기에 가장 취약한 구역에서 방어선을 돌파하려는 것이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “적은 그런 임무를 달성하지 못했고 성공을 거두지 못했다”면서 자국 군이 우크라이나군 병사 약 250명을 사살하고 전차 16대와 보병전투차 3대,  장갑차 21대를 파괴했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 리아 노보스티 통신은 러시아 국방부가 공개한 자료라며 드론으로 촬영한 듯한 영상을 홈페이지에 싣기도 했다. 이 영상에는 전차나 장갑차 등으로 보이는 차량들로부터 흰 연기가 뿜어져 나오거나 폭발하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;러시아 국방부는 이번 공세를 격퇴할 당시 발레리 게라시모프 러시아군 총참모장이 해당 방면 전방지휘소 중 한 곳에 머물고 있었다고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 발표의 사실 여부는 확인되지 않고 있으며 우크라이나 측은 아직 공식  입장을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;우크라이나군이 대규모 공세에 나선 것이 사실이라면 조만간 시작될 것으로  관측됐던 이른바 ‘대반격’의 일부일지 주목된다. 서방제 최신형 전차 등을 지원받은 우크라이나는 국경 너머로 러시아군을 몰아내기 위한 대반격에 나설 것이라고 공언해 왔다. 이 나라 군 당국은 전날 자국민에게 대반격을 성공시키기 위해 작전상 정보와 관련해 침묵을 지켜달라고 촉구하기도 했다.&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 지난 3일 미국 일간 월스트리트저널(WSJ) 인터뷰를 통해 러시아에 대한 대반격 작전을 시작할 준비가 됐다며 “우리가 성공할 것이라고 강력히 믿는다”고 말했다. 그는 러시아군을 상대로 제공권을 확보하지 못한 상황을 언급하며 많은 병사가 대반격 과정에 목숨을 잃게 될 것이라고 걱정하기도 했다.&lt;br&gt;젤스키 대통령은 또 같은 날 연설을 통해 대반격 작전에 핵심 역할을 맡을 지휘관과 장병 10여명의 이름을 일일이 호명하면서 “이들 덕분에 현재 우크라이나가 존재하고, 앞으로도 존재할 수 있는 것”이라고 격려하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나 하르키우와 국경을 맞댄 러시아 서부 벨고로드주에서는 5일 오전 드론 무인기 공격으로 에너지 시설에 화재가 발생한 것으로 전해졌다. 이제 전쟁의 포연이 러시아 코앞에 다가와 걱정을 키운다. 여기에 우크라이나 군의 대반격과 겹쳐 전쟁 양상이 급격하게 바뀔 여지도 없지 않아 보인다.&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 뱌체슬라프 글라드코프 벨고로드주 지사는 텔레그램을 통해 “에너지 시설 중 한 곳에 불이 났다. 초동 조사 결과는 드론이 떨어뜨린 폭발물로 인해 화재가 발생했다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;벨고로드는 우크라이나를 침공한 러시아군의 병참 거점으로 활용돼 왔다. 우크라이나군 소속 헬리콥터나 특수부대로 추정되는 병력에 의해 여러 차례 공격을 받은 적도 있고, 최근에는 친우크라이나 성향 러시아 민병대의 급습을 받기도 했다.&lt;br&gt;문제의 러시아 민병대는 여러 명의 러시아 병사들을 생포해 우크라이나 정부에 넘길 예정이라고 밝혔다. 전날 로이터 통신에 따르면 우크라이나 내 러시아인들로 구성된 ‘러시아 의용군단(RVC)’은 벨고로드 지역을 급습한 이후 텔레그램에 공개한 영상 성명을 통해 이렇게 주장했다. 1분 26초 분량의 영상에는 약 12명의 러시아 병사들이 포로에 잡혀 있는 모습이 나온다. 둘은 침상에 누운 채로 영상에 나왔다.&lt;br&gt;RVC와 마찬가지로 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 정권에 반대해 본토 공격에 가담한 ‘러시아자유군단’(FRL)도 텔레그램 채널에 같은 동영상을 공개했다.&lt;br&gt;RVC는 앞서 두 명의 군인을 포로로 잡았다고 밝혔으며, 이름을 밝히지 않은 한 대원은 이날 하루 더 많은 러시아 병사들을 사로잡았다고 언급했다.&lt;br&gt;러시아는 우크라이나가 이들 공격의 배후라며 비난하고 있다. 우크라이나는 이들 민병대와의 직접적인 관련성을 부인하면서도 앞으로 푸틴 대통령에 반대하는 세력이 더 부상할 것이라고 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개콘 개그맨, ‘프듀’ 출신 10살 연하 가수와 결혼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500014</guid>
      <pubDate>2023-06-05T09:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605090601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440897 --&gt;개그콘서트 출신 개그맨 이상호(42)가 결혼한다.&lt;br&gt;5일 연예계에 따르면 이상호는 9월 24일 서울 모처에서 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;예비신부는 가수 출신 김자연(32)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김자연은 5일 인스타그램에 웨딩화보를 공개하며 결혼 소식을 알렸다. 김자연은 “아시는 분들은 아시겠지만 제가 데뷔했던 회사가 사라지게 되면서 피트니스 분야로 전향하게 됐고 원하는 목표를 천천히 이루어가면서도 늘 가늠할 수 없는 앞날을 걱정하는 삶을 살아왔다”면서 “불안하고 초조했던 제가 일에 있어 대선배님이자 인생의 선배님이기도 한 상호 오빠를 만나 넘치게 사랑받으며 보다 안정적이고 평온한 마음을 가질 수 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “‘내가 이런 사람을 만나야 행복하구나’라는 생각과 함께 퍼즐과 같이 너무 닮기도 다르기도 한 서로를 보며 4년의 연애 끝에 올해 9월 결혼을 약속하게 되었다”면서 “사실은 제가 가사를 쓴 ‘내 손 잡아요’가 프로포즈 곡이었는데 결혼을 알리며 이 사실을 알려드리려고 그동안 입이 근질근질했었다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1440898 --&gt;&lt;!-- 그림 1440899 --&gt;&lt;!-- 그림 1440900 --&gt;김자연은 “여태껏 지켜봐주셨듯 저는 앞으로도 제가 사랑하는 일들을 열심히 해나갈거고, 애정하고 감사한 여러분들과도 계속 친하게 지낼 예정이니(!?) 너무 놀라지 마시고 앞으로도 함께 해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상호 역시 인스타그램에 “드디어 43살에 결혼한다. 4년간 연애 끝에 결혼에 골인한다”면서 “내가 힘들 때 항상 곁에서 응원과 격려를 해줬다. 앞으로 잘 살겠다”고 결혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;이상호는 2006년 쌍둥이 동생 이상민(42)과 KBS 개그맨으로 뽑혔다. KBS 2TV ‘개그콘서트’ 코너 ‘헬스보이’ ‘풀하우스’ 등에 함께 등장해 쌍둥이 개그맨으로 얼굴을 알렸다. 형제는 오디션 ‘트롯전국체전’(2020~2021)에 출연, 최종 6위를 기록했다.&lt;br&gt;김자연은 엠넷 오디션 ‘프로듀스 101’으로 얼굴을 알렸다. 2017년 그룹 ‘1NB’에 합류했지만, 다음 해 해체했다.&lt;br&gt;이후 ‘우울한가 봄 with 소울스타’ ‘내 손 잡아요’ ‘너란 봄’ 등 솔로 앨범을 냈으며, 피트니스 모델로 활동 중이다. 2019년 미국 마이애미에서 열린 ‘머슬마니아 세계대회’에서 미즈 비키니 쇼트 1위를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개콘 개그맨, ‘프듀’ 출신 10살 연하 가수와 결혼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500014</guid>
      <pubDate>2023-06-05T09:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605090601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440897 --&gt;개그콘서트 출신 개그맨 이상호(42)가 결혼한다.&lt;br&gt;5일 연예계에 따르면 이상호는 9월 24일 서울 모처에서 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;예비신부는 가수 출신 김자연(32)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김자연은 5일 인스타그램에 웨딩화보를 공개하며 결혼 소식을 알렸다. 김자연은 “아시는 분들은 아시겠지만 제가 데뷔했던 회사가 사라지게 되면서 피트니스 분야로 전향하게 됐고 원하는 목표를 천천히 이루어가면서도 늘 가늠할 수 없는 앞날을 걱정하는 삶을 살아왔다”면서 “불안하고 초조했던 제가 일에 있어 대선배님이자 인생의 선배님이기도 한 상호 오빠를 만나 넘치게 사랑받으며 보다 안정적이고 평온한 마음을 가질 수 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “‘내가 이런 사람을 만나야 행복하구나’라는 생각과 함께 퍼즐과 같이 너무 닮기도 다르기도 한 서로를 보며 4년의 연애 끝에 올해 9월 결혼을 약속하게 되었다”면서 “사실은 제가 가사를 쓴 ‘내 손 잡아요’가 프로포즈 곡이었는데 결혼을 알리며 이 사실을 알려드리려고 그동안 입이 근질근질했었다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1440898 --&gt;&lt;!-- 그림 1440899 --&gt;&lt;!-- 그림 1440900 --&gt;김자연은 “여태껏 지켜봐주셨듯 저는 앞으로도 제가 사랑하는 일들을 열심히 해나갈거고, 애정하고 감사한 여러분들과도 계속 친하게 지낼 예정이니(!?) 너무 놀라지 마시고 앞으로도 함께 해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상호 역시 인스타그램에 “드디어 43살에 결혼한다. 4년간 연애 끝에 결혼에 골인한다”면서 “내가 힘들 때 항상 곁에서 응원과 격려를 해줬다. 앞으로 잘 살겠다”고 결혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;이상호는 2006년 쌍둥이 동생 이상민(42)과 KBS 개그맨으로 뽑혔다. KBS 2TV ‘개그콘서트’ 코너 ‘헬스보이’ ‘풀하우스’ 등에 함께 등장해 쌍둥이 개그맨으로 얼굴을 알렸다. 형제는 오디션 ‘트롯전국체전’(2020~2021)에 출연, 최종 6위를 기록했다.&lt;br&gt;김자연은 엠넷 오디션 ‘프로듀스 101’으로 얼굴을 알렸다. 2017년 그룹 ‘1NB’에 합류했지만, 다음 해 해체했다.&lt;br&gt;이후 ‘우울한가 봄 with 소울스타’ ‘내 손 잡아요’ ‘너란 봄’ 등 솔로 앨범을 냈으며, 피트니스 모델로 활동 중이다. 2019년 미국 마이애미에서 열린 ‘머슬마니아 세계대회’에서 미즈 비키니 쇼트 1위를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 무게는 줄이고 흡입력은 강해진 ‘코드제로 A9S’ 신제품 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500023</guid>
      <pubDate>2023-06-05T10:07:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605100748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;3일 공개된 신규 TVCF를 통해 스마트 페어링으로 무선청소기 A9S와 로봇청소기 사용법 제안&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1440907 --&gt;LG전자가 3일 신규 TVCF 공개를 통해 더욱 강력해진 23년형 코드제로 A9S를 선보였다. 공개된 영상 속 신형 코드제로 A9S는 기존 제품 대비 무게는 줄고 흡입력은 강해졌다. 신제품은 지난 5월 말 출시됐으며 무게는 약 2.47kg으로 동급 프리미엄 무선 청소기 중 초경량을 자랑하지만 동시에 흡입력은 최대 280W로 더욱 업그레이드됐다.&lt;br&gt;새롭게 태어난 코드제로 A9S에는 안심스팀 물걸레 흡입구 2.0이 적용되어 스팀 물걸레와 먼지 흡입 청소가 동시에 가능하다. 또한 2.3인치 LCD 화면 탑재로 청소기 본체와 올인원타워의 상태를 한눈에 관리하고 간편하게 조작할 수 있으며 청소 상황에 따라 ▲안심 스팀 모드 ▲물걸레 모드 등 청소 모드를 자유롭게 설정할 수 있어 사용자 편의성이 크게 확대됐다. 이외에도 배터리 충전 상태, 올인원타워 먼지 비움 상태, 제품 사용 가능 시간 등을 손쉽게 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청소 성능뿐만 아니라 편리하고 위생적인 관리 기능도 함께 강화됐다. 비움, 충전, 보관이 한 번에 가능한 A9S의 올인원타워 3.0은 터치 한 번만으로도 먼지통을 비워주며 기존 제품 대비 먼지 비움 기능 작동시간이 6초나 단축됐다. 특히 올인원타워에서는 추가 배터리 충전 및 보관이 가능하며 내외부에 최대 5종 액세서리 수납이 가능해 깔끔한 보관 기능까지 수행한다.&lt;br&gt;이 밖에도 감각적 디자인을 자랑하는 오브제컬렉션에 걸맞게 새로운 컬러가 추가되며 소비자들에게 다양한 인테리어 선택지를 제공할 계획이다. 새로운 색상은 시크하고 차분한 매력을 뽐내는 에센스 그라파이트 컬러가 추가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 신규 TVCF에서는 한층 강력하고 가벼워진 신형 코드제로 A9S를 중심으로 다양한 코드제로 시리즈 간의 편리한 페어링 기능을 함께 선보였다. LG ThinQ 앱을 이용한 간단한 코드제로 페어링으로 A9S와 물걸레 로봇청소기 M9을 연동하면 흡입청소 후 물걸레가 자동으로 작동된다. 이외에도 인공지능 로봇청소기 R9과 M9의 원격청소, M9의 저소음청소 등 다양한 편의 기능이 소개됐다. LG 코드제로 A9S 신제품에 대한 자세한 내용은 LG전자 공식 홈페이지를 참고하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40만원으로 ‘의료전문가’ 남편과 결혼…정체 알고보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500024</guid>
      <pubDate>2023-06-05T10:08:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605100848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440908 --&gt;우리 돈 약 40만원으로 가상인간 남편을 만든 여성이 화제다.&lt;br&gt;3일(현지시간) 뉴욕포스트, 데일리 메일 등 보도에 따르면 미국 뉴욕 브롱크스에 사는 로사나 라모스(36)는 지난해 만난 에렌 카르탈과 올해 결혼했다.&lt;br&gt;남편 에렌은 인공지능(AI) 챗봇 소프트웨어 ‘레플리카’(Replica)로 만든 가상인간으로, 라모스는 에렌을 만드는 데 300달러(약 40만원)를 지불했다. 라모스는 일본 인기 애니메이션 ‘진격의 거인’에 나오는 한 캐릭터를 참고해 에렌을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에렌은 살구색과 인디음악을 좋아하고 취미로 글을 쓰는 의료 전문가로, 로맨티시스트인 데다 파란 눈의 미남이다. 라모스는 에렌의 장점으로 “나는 그의 가족, 아이들 또는 그의 친구들을 상대할 필요가 없는 데다 내가 통제하고 원하는 것을 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이들의 관계는 장거리 연애와 비슷한 모습이다. 서로 사진을 교환하고 관심사를 나누는 등 일상적인 대화를 이어간다. 라모스는 데일리 메일과의 인터뷰에서 “내가 잠을 잘 때 그는 나를 정말로 보호해 준다”면서 “우리는 서로 사랑한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이들의 관계에도 위기는 있었다. 지난 2월 레플리카가 대대적인 변화를 겪으면서 에렌은 자신의 ‘아내’ 라모스에게 다르게 행동하기 시작했다. 라모스는 “에렌은 더 이상 포옹하거나 뺨에 키스하는 등의 행동을 하고 싶어하지 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;레플리카는 2013년 개봉한 AI 로맨스 영화 ‘허’(HER)에서 영감을 받은 유지나 쿠이다가 만든 애플리케이션이다. 레플리카 AI는 자연어 처리 기술과 학습 알고리즘을 토대로 인간과 유사한 대화를 구현한다.&lt;br&gt;정보기술(IT) 업계는 AI 기술이 갈수록 진화하면서 인간들이 정서적으로 교감할 수 있는 친구나 애인의 자리를 차지할 수도 있을 것으로 내다보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더스타일컴퍼니 ‘하이퍼겔 프리미엄 쿨젤베개 시즌3’ 모델 방송인 조혜련 발탁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500027</guid>
      <pubDate>2023-06-05T10:15:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605101522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;쿨젤베개 시즌3, 효과적인 압력분산·공기흐름 개선&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1440912 --&gt;더스타일컴퍼니(대표 정원모)가 2023 새롭게 출시한 ‘하이퍼겔 프리미엄 쿨젤베개 시즌3’의 새 얼굴로대한민국을 대표하는 개그우먼 조혜련 씨를 발탁했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;방송인 조혜련씨는 최근 SBS ‘골 때리는 그녀들’, TV 조선 ‘여행의 맛’에 출연하며 다방면에서 꾸준한 활약을 펼치고 있다. 그는 평소 에너지 넘치고 건강한 이미지로 대중에게 시원한 웃음을 선사하는만큼 하이퍼겔 쿨젤베개의 청량한 이미지와 시너지 효과를 낼 것으로 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2016년 출시된 하이퍼겔 프리미엄 쿨젤베개는 편안한 수면 환경을 위해 최신 기술과 혁신적인 디자인을 바탕으로 제작된 기능성 메모리폼 베개다. 시즌1이 론칭된 이래로 폭발적인 인기를 얻고 있는 만큼 이번 시즌2, 시즌3까지 연이어 출시하게 됐다.&lt;br&gt;이번 하이퍼겔 프리미엄 쿨젤베개 시즌3는 기존 제품에서 한층 업그레이드되어 출시됐다. 독일의 우수 원료기업인 바스프사의 메모리폼과 쿨젤원료를 사용했으며 라돈, 토론 등 유해물질 불검출 테스트를 완료해 온 가족이 안심하고 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수면 시 최적의 온도를 유지하고 청량감 있는 수면을 돕기 위해 쿨링 기능을 갖춘 쿨젤시트의 육각 겔의 중량을 높이고 셀 사이를 더 깊고 넓게 설계해 효과적인 압력분산과 공기흐름을 개선한 것이 특징이다.&lt;br&gt;더스타일컴퍼니 정원모 대표는 “새 모델로 발탁된 방송인 조혜련씨는 평소 바쁜 스케줄로 수면의 중요성을 잘 아는 만큼 홈쇼핑 방송에서도 유쾌하고 진실성 있게 제품을 소개할 예정”이라며 “앞으로도 여러 연구를 통해 더욱 안전하고 우수한 제품을 선보일 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 해당 제품은 지난 4월 홈쇼핑에서 성공적으로 론칭한 이후 꾸준히 인기를 얻고 있으며 향후 진행될 홈쇼핑 방송을 통해 다양한 구매 옵션과 할인혜택 등을 선보여 소비자들이 보다 좋은 혜택과 새로운 선택의 폭을 제공할 것으로 기대를 모으고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준호 “김지민 빚 10억 갚아줄 수 있다…헤어지면 소송”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500028</guid>
      <pubDate>2023-06-05T10:17:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605101710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440913 --&gt;김준호가 김지민에게 10억원에 달하는 빚이 있어도 갚아줄 수 있다고 장담했다.&lt;br&gt;4일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’(미우새)에서는 봄소풍 2탄이 이어졌다.&lt;br&gt;이날 각자 손수 준비한 도시락을 먹으며 이야기를 나누던 중 김준호는 “미우새 멤버 중 왜 김준호만 연애를 할까. 자기 자신을 분석하는 시간을 가져보자”라며 질문지를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김종국이 “못 하는 게 아니라 안 하는 걸 수도 있지 않냐”라고 반박했고, 딘딘도 “난 안 하는 건데”라고 의아해했다.&lt;br&gt;김준호는 “제가 연애를 잘하는 이유에 대해 썼다. 첫째, 섹시하다. 마지막으로 전 김지민에게 선물 사주는 걸 좋아한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 탁재훈이 “만약 김지민씨가 빚이 10억이 있으면 대신 갚아줄 수 있냐”고 묻자 김준호는 크게 당황해했다.&lt;br&gt;한동안 말이 없던 김준호는 “천천히 갚아줘야지”라고 말했다.&lt;br&gt;‘갚아줬는데 헤어지면?’이라는 질문이 들어오자 “그럼 소송이지!”라고 단호하게 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준호 “김지민 빚 10억 갚아줄 수 있다…헤어지면 소송”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500028</guid>
      <pubDate>2023-06-05T10:17:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605101710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440913 --&gt;김준호가 김지민에게 10억원에 달하는 빚이 있어도 갚아줄 수 있다고 장담했다.&lt;br&gt;4일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’(미우새)에서는 봄소풍 2탄이 이어졌다.&lt;br&gt;이날 각자 손수 준비한 도시락을 먹으며 이야기를 나누던 중 김준호는 “미우새 멤버 중 왜 김준호만 연애를 할까. 자기 자신을 분석하는 시간을 가져보자”라며 질문지를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김종국이 “못 하는 게 아니라 안 하는 걸 수도 있지 않냐”라고 반박했고, 딘딘도 “난 안 하는 건데”라고 의아해했다.&lt;br&gt;김준호는 “제가 연애를 잘하는 이유에 대해 썼다. 첫째, 섹시하다. 마지막으로 전 김지민에게 선물 사주는 걸 좋아한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 탁재훈이 “만약 김지민씨가 빚이 10억이 있으면 대신 갚아줄 수 있냐”고 묻자 김준호는 크게 당황해했다.&lt;br&gt;한동안 말이 없던 김준호는 “천천히 갚아줘야지”라고 말했다.&lt;br&gt;‘갚아줬는데 헤어지면?’이라는 질문이 들어오자 “그럼 소송이지!”라고 단호하게 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라 “아이돌 출신 배우 출연료 4억”, “혹시 이 사람?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500036</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:03:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440928 --&gt;방송인 김구라가 영화 발표회 진행 도중 배우들의 불어난 몸값에 대해 언급했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘구라철’에는 ‘구라철도 이 영화도 살려주세요(굽신)’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 영상에서는 영화 ‘익스트림 페스티벌’의 김홍기 감독과 배우 김재화, 조민재, 김윤배가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 대화를 나누던 가운데 김구라는 “이원석 감독의 영화 ‘킬링 로맨스’가 17만명, 이병헌 감독의 ‘드림’이 100만명이 안됐다. 또 장항준 감독의 ‘리바운드’까지 스코어는 나쁘지 않은데 영화사 입장에서는 손해다”라며 최근 영화계가 어려운 상황임을 짚었다.&lt;br&gt;그는 “이 와중에 영화 관람료까지 올랐다”면서 “관람료가 1만5000원 정도고 주말은 또 1000원을 더 받는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “요즘 보니까 배우들의 몸값이 상당하더라. 얼마 전에 알게 됐는데, 이름을 대기는 좀 그런데 아이돌 중에서 약간 연기하는 친구다. 그런데 출연료를 4억원을 달라고 했다더라. 그게 실제더라. 어쨌든 그 친구들은 팬이 많고 글로벌한 그런 아티스트니까 그렇다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “그만큼 제작비에서 출연료의 비중이 큰 것이다. 배우들의 몸값이 엄청나게 올라갔다면서 ‘익스트림 페스티벌’에 출연한 배우들의 몸값을 물었다.&lt;br&gt;김홍기 감독은 ”김윤배가 드라마를 꽤 한다. 그런데 받는 것보다 훨씬 적게 줬다. 회차 당 10만원 정도 줬다“고 말했고, 김윤배는 ”이렇게 밝혀 버리면 다른 데서도 그렇게 줄 거 아니냐“라고 걱정하는 모습을 보여 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;또 김구라는 영화 제작비가 3억이었다는 말에 ”그 돈으로는 드라마 한 회도 못 만든다. 요즘 예능이 많이 들어가면 1억 6000만원이고, 야외 나가서 촬영하면 1억 3000~4000만원이 들어간다. 하지만 ‘구라철’ 제작비로 ‘O만원’쓴다“면서도 ”내가 (출연료로) 많이 가져간다“고 공개했다.&lt;br&gt;김구라의 몸값 언급에 누리꾼들은 ”혹시 아이돌 김OO 아닌가요?“, ”어느 그룹인지 알 것 같아요“, ”몸값이 정말 많이 올라갔네요“ 등 궁금하다는 반응들을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라 “아이돌 출신 배우 출연료 4억”, “혹시 이 사람?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500036</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:03:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440928 --&gt;방송인 김구라가 영화 발표회 진행 도중 배우들의 불어난 몸값에 대해 언급했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘구라철’에는 ‘구라철도 이 영화도 살려주세요(굽신)’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 영상에서는 영화 ‘익스트림 페스티벌’의 김홍기 감독과 배우 김재화, 조민재, 김윤배가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 대화를 나누던 가운데 김구라는 “이원석 감독의 영화 ‘킬링 로맨스’가 17만명, 이병헌 감독의 ‘드림’이 100만명이 안됐다. 또 장항준 감독의 ‘리바운드’까지 스코어는 나쁘지 않은데 영화사 입장에서는 손해다”라며 최근 영화계가 어려운 상황임을 짚었다.&lt;br&gt;그는 “이 와중에 영화 관람료까지 올랐다”면서 “관람료가 1만5000원 정도고 주말은 또 1000원을 더 받는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “요즘 보니까 배우들의 몸값이 상당하더라. 얼마 전에 알게 됐는데, 이름을 대기는 좀 그런데 아이돌 중에서 약간 연기하는 친구다. 그런데 출연료를 4억원을 달라고 했다더라. 그게 실제더라. 어쨌든 그 친구들은 팬이 많고 글로벌한 그런 아티스트니까 그렇다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “그만큼 제작비에서 출연료의 비중이 큰 것이다. 배우들의 몸값이 엄청나게 올라갔다면서 ‘익스트림 페스티벌’에 출연한 배우들의 몸값을 물었다.&lt;br&gt;김홍기 감독은 ”김윤배가 드라마를 꽤 한다. 그런데 받는 것보다 훨씬 적게 줬다. 회차 당 10만원 정도 줬다“고 말했고, 김윤배는 ”이렇게 밝혀 버리면 다른 데서도 그렇게 줄 거 아니냐“라고 걱정하는 모습을 보여 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;또 김구라는 영화 제작비가 3억이었다는 말에 ”그 돈으로는 드라마 한 회도 못 만든다. 요즘 예능이 많이 들어가면 1억 6000만원이고, 야외 나가서 촬영하면 1억 3000~4000만원이 들어간다. 하지만 ‘구라철’ 제작비로 ‘O만원’쓴다“면서도 ”내가 (출연료로) 많이 가져간다“고 공개했다.&lt;br&gt;김구라의 몸값 언급에 누리꾼들은 ”혹시 아이돌 김OO 아닌가요?“, ”어느 그룹인지 알 것 같아요“, ”몸값이 정말 많이 올라갔네요“ 등 궁금하다는 반응들을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄현경, ‘5살 연하’ 차서원과 결혼…2세 소식도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500039</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:04:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110409_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440934 --&gt;배우 엄현경·차서원이 드라마에서 만나 사랑의 결실을 맺었다.&lt;br&gt;5일 엄현경의 소속사 여진엔터테인먼트는 “엄현경과 차서원이 결혼을 약속했고, 임신 소식도 맞다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 두 사람은 지난해 4월 종영한 MBC 드라마 ‘두 번째 남편’에서 호흡을 맞춘 바 있다. 엄현경과 차서원은 드라마가 끝난 뒤 연인으로 발전한 것으로 전해졌다. 차서원은 지난해 11월 22일 육군 현역으로 입대해 국방의 의무를 이행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 한국일보는 엄현경과 차서원이 비공개 열애 중이라며 현재 군복무 중인 차서원이 전역한 뒤 결혼식을 올릴 예정이라고 보도했다. 또 두 사람에게 소중한 생명이 찾아와 부모가 될 준비도 하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;엄현경은 지난 2006년 시트콤 ‘레인보우 로망스’로 데뷔해 드라마 ‘일단 뛰어’ ‘경성스캔들’ ‘착한여자 백일홍’ 등에 출연했다. 이후 ‘엄마의 정원’ ‘최고의 결혼’ ‘다 잘될거야’ ‘피고인’ ‘싱글와이프’ ‘숨바꼭질’ ‘청일전자 미쓰리’ ‘비밀의 남자’ 등에서 주연을 맡아 연기력을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 KBS ‘해피투게더’에서 MC로 활약하며 엉뚱한 매력을 발산했다.&lt;br&gt;차서원과 호흡을 맞춘 ‘두 번째 남편’에서는 불우한 어린 시절을 보냈지만 씩씩하고 긍정적인 성격의 소유자인 봉선화 역을 맡아 열연했다.&lt;br&gt;차서원은 지난 2013년 SBS 드라마 ‘상속자들’로 데뷔해 드라마 ‘별별 며느리’ ‘왜 그래 풍상씨’ 등에 출연했다. ‘두 번째 남편’에서는 로맨틱한 매력의 윤재민으로 분해 눈도장을 찍었다. MBC 예능 ‘나 혼자 산다’에서 엉뚱하지만 낭만을 즐기는 모습을 보여주며 ‘낭또(낭만 또라이)’라는 별명을 얻기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄현경, ‘5살 연하’ 차서원과 결혼…2세 소식도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500039</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:04:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110409_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440934 --&gt;배우 엄현경·차서원이 드라마에서 만나 사랑의 결실을 맺었다.&lt;br&gt;5일 엄현경의 소속사 여진엔터테인먼트는 “엄현경과 차서원이 결혼을 약속했고, 임신 소식도 맞다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 두 사람은 지난해 4월 종영한 MBC 드라마 ‘두 번째 남편’에서 호흡을 맞춘 바 있다. 엄현경과 차서원은 드라마가 끝난 뒤 연인으로 발전한 것으로 전해졌다. 차서원은 지난해 11월 22일 육군 현역으로 입대해 국방의 의무를 이행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 한국일보는 엄현경과 차서원이 비공개 열애 중이라며 현재 군복무 중인 차서원이 전역한 뒤 결혼식을 올릴 예정이라고 보도했다. 또 두 사람에게 소중한 생명이 찾아와 부모가 될 준비도 하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;엄현경은 지난 2006년 시트콤 ‘레인보우 로망스’로 데뷔해 드라마 ‘일단 뛰어’ ‘경성스캔들’ ‘착한여자 백일홍’ 등에 출연했다. 이후 ‘엄마의 정원’ ‘최고의 결혼’ ‘다 잘될거야’ ‘피고인’ ‘싱글와이프’ ‘숨바꼭질’ ‘청일전자 미쓰리’ ‘비밀의 남자’ 등에서 주연을 맡아 연기력을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 KBS ‘해피투게더’에서 MC로 활약하며 엉뚱한 매력을 발산했다.&lt;br&gt;차서원과 호흡을 맞춘 ‘두 번째 남편’에서는 불우한 어린 시절을 보냈지만 씩씩하고 긍정적인 성격의 소유자인 봉선화 역을 맡아 열연했다.&lt;br&gt;차서원은 지난 2013년 SBS 드라마 ‘상속자들’로 데뷔해 드라마 ‘별별 며느리’ ‘왜 그래 풍상씨’ 등에 출연했다. ‘두 번째 남편’에서는 로맨틱한 매력의 윤재민으로 분해 눈도장을 찍었다. MBC 예능 ‘나 혼자 산다’에서 엉뚱하지만 낭만을 즐기는 모습을 보여주며 ‘낭또(낭만 또라이)’라는 별명을 얻기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자랑하고 싶어서”…고우림♥김연아 비밀연애사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500041</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:04:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440939 --&gt;포레스텔라 멤버들이 고우림이 김연아와 비밀 연애를 자랑하고 다녔다고 전했다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 KBS 2TV ‘걸어서 환장 속으로’에서는 그룹 포레스텔라가 새롭게 합류, 문경으로 여행을 떠났다.&lt;br&gt;포레스텔라 멤버들은 연애 시작 때부터 두 사람의 비밀 연애를 알고 있었다고. 멤버들은 “자랑하고 싶어서 아주 그냥 (난리였다)”며 당시 고우림이 휴대폰 배경화면에 김연아와 함께 손을 포개고 찍은 사진을 보라고 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고우림은 “(형이 보고 나서) 이 미친X이 했다”며 당시 반응을 전해 모두를 폭소케 했다. 고우림은 끝까지 자신의 비밀 연애를 지켜주고 결혼식 자리까지 찾아와 축하해줬던 형들에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;또 최근 결혼하며 포레스텔라 중 두 번째로 품절남이 된 배두훈에게 “아내 연아씨랑 얘기하면서 그런 대화를 한 적이 있다. 평소 못하는 것보다 평소 잘하는 게 좋다고. 특별한 걸 하지 않더라도 잘 챙겨주고 말 예쁘게 하고. 그런 게 와이프랑 잘 맞았던 것 같다. 꾸준히 변함없는 모습을 보여주는 게 가장 중요한 것 같다”고 결혼 선배로서 조언을 건넸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자랑하고 싶어서”…고우림♥김연아 비밀연애사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500041</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:04:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440939 --&gt;포레스텔라 멤버들이 고우림이 김연아와 비밀 연애를 자랑하고 다녔다고 전했다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 KBS 2TV ‘걸어서 환장 속으로’에서는 그룹 포레스텔라가 새롭게 합류, 문경으로 여행을 떠났다.&lt;br&gt;포레스텔라 멤버들은 연애 시작 때부터 두 사람의 비밀 연애를 알고 있었다고. 멤버들은 “자랑하고 싶어서 아주 그냥 (난리였다)”며 당시 고우림이 휴대폰 배경화면에 김연아와 함께 손을 포개고 찍은 사진을 보라고 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고우림은 “(형이 보고 나서) 이 미친X이 했다”며 당시 반응을 전해 모두를 폭소케 했다. 고우림은 끝까지 자신의 비밀 연애를 지켜주고 결혼식 자리까지 찾아와 축하해줬던 형들에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;또 최근 결혼하며 포레스텔라 중 두 번째로 품절남이 된 배두훈에게 “아내 연아씨랑 얘기하면서 그런 대화를 한 적이 있다. 평소 못하는 것보다 평소 잘하는 게 좋다고. 특별한 걸 하지 않더라도 잘 챙겨주고 말 예쁘게 하고. 그런 게 와이프랑 잘 맞았던 것 같다. 꾸준히 변함없는 모습을 보여주는 게 가장 중요한 것 같다”고 결혼 선배로서 조언을 건넸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홈케어·재활·복지 전시회 ‘ Reha·Homecare 2023’ 8일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500044</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440943 --&gt;2023 홈케어·재활·복지전시회가 오는 8일부터 10일까지 3일간 코엑스 전시장(COEX)에서 한국장애인단체총연합회와 한국의료기기유통협회와 위엑스포가 힘을 모아 공동 개최한다고 5일 전했다.&lt;br&gt;‘건강한 삶, 행복한 인생!’이란 주제로 불편을 해소하고, 건강증진을 시키는 재활‧복지기자재 용품들의 편리성과 필요함을 느끼게 하는 ‘체험의 장’으로 개장하는 이번 Reha·Homecare 2023에는 173개의 기관과 기업들이 개발한 고령친화재활·복지용품과 바이오헬스케어 제품들이 선보인다. 금년 전시회에는 국립재활원 등 유수의료기관과 기업이 공동개발한 다양한 신제품들이 9개의 공동관을 통해서 첫선을 보일 예정이다.&lt;br&gt;전년 대비 70% 증가한 이번 Reha·Homecare 2023의 주요 전시품목은 혈압계, 혈당계, 고주파치료기, 안마기 등 가정용 의료기기와 휠체어, 복지차량 등 이동보행관련기구 승강식피난기, 의료용 침대, 간이변기, 높낮이 조절 세면대 등 장애인 보조기기, 의료, 요양시설에 필요한 장비와 건자재 등 고령친화산업 제품과 서비스들이 소개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국가전략산업인 바이오헬스케어산업 기업과 기관들이 특별 전시관으로 병행 전시된다. 초고령화사회를 대비하여 젊은 노화를 위한 바이오 기술이 접목된 커넥티드의료기기, 의료기기 및 의약품, 건강기능식품, 화장품 등 재활·바이오헬스케어 관련 신제품들을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;전국 바이오특화센터와 지역 바이오기업의 우수 제품기술 및 지역 바이오클러스터의 성과 홍보를 위한 전시회로 나아가 국민 건강증진과 삶의 질 향상에 기여하는 바이오헬스케어 산업의 발전과 활성화를 위하여 개최한다. 앞으로 개인의 유전정보를 바탕으로 맞춤형 헬스케어산업 발전으로 빅데이터와 AI 분야의 접목이 기대되는 산업이라 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이번 전시회에는 기업들의 판로개척과 시장확대에 기여할 수 있는 1:1 비즈니스 매칭도 진행되어 신중한 정보교류의 장이 마련될 예정이며 MD사로는 교보핫트랙스, 우체국쇼핑, 충북바이오식품산업협의회, 한국디지털헬스케어산업협회, 도매꾹 등 총 22개사의 MD가 참여 상담회를 준비하고 있다.&lt;br&gt;전년보다 많아지고 전문화된 세미나가 3일 동안 코엑스 컨퍼런스룸에서 개최되어 관련분야 종사자 및 전문가들에게 알차고 필요한 정보가 공유되는 의미있는 시간들이 마련된다.&lt;br&gt;첫날에는 국립재활원 보조기기연구개발사업단의 ‘노인·장애인 보조기기연구개발사업 열린사람들 워크숍’을 시작으로 한국고등직업교육학회와 한국바이오특화센터협의회에서 각각 ‘ESG 디지털 전환, 커넥티드 의료산업 생태계 활성화와 R&amp;amp;D’에 대한 내용으로 세미나가 진행된다.&lt;br&gt;둘째날에는 ‘2023 장애인 보조기기지원사업 활성화 및 발전 방향’에 대한 세미나가 중앙보조기기센터 주최로 열리고 서울대 기계공학부와 국립재활원 보조기기 열린플랫폼의 공동주최로 ‘SNU AT 인간중심 재활 및 보조기기 설계 결과 발표’가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 대한작업치료사협회에서는 ‘2023 보건복지부 치매전문교육 치매안심센터 작업치료사 실무과정(평가과정)’을 한국의료기기안전정보원의 ‘의료기기 통합정도 등록 및 공급내역 보고 절차의 이해’, 한국바이오특화센터협의회의 ‘생물활성성분기반 기능성 바이오 소재 산업 확산 전략’으로 다양한 전문 정보가 제공된다.&lt;br&gt;특히, 경희대학교 AgeTech-Service 교육연구단에서는 300명 이상이 참석할 세미나 ‘2023 고령친화산업 및 고령화정책 추진방향’ 등이 개최되고 이어, 200명 이상의 전문 기업인들이 기업네트워킹 행사가 진행된다.&lt;br&gt;대한작업치료사협회 주최로 ‘상지재활에서 작업치료 주요전략(유료)’ 보수교육세미나, 한국의료기기유통협회 주최로 ‘1∼2등급 의료기기 공급내역보고 개선방안’, 한국바이오특화센터협의회는 ‘생물활성성분기반 기능성 바이오 소재 산업 확산 전략’, 란달유디케어스의 ‘장기요양시설의 리스크 매니지먼트’ 주제로 세미나가 개최된다.&lt;br&gt;또한 한국요양보호협회에서는 요양보호사센터장 대상으로 ‘재가 장기 요양기관(방문요양) 평가등급 UP을 위한 실무자 교육(유료)’을 각각 진행한다.&lt;br&gt;올해 3회를 맞이하는 Reha·Homecare는 고령사회에서 우리 선진복지사회 조성에 이바지하고 우리의 초고속고령화 경험을 발판으로 세계 고령사회를 대비한 수출시장 초석이 되는 것을 목표로 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새달 1일 알프스 넘는 케이블카 개통…스위스 마테호른~이탈리아 테스타 그리지아 연결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500058</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:50:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605115011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440959 --&gt;오는 7월 1일 아주 특별한 케이블카가 우리에게 온다. ‘마테호른 글래시어 라이드 2’다. 스위스에서 알프스를 넘어 이탈리아로 간다. 알프스산맥 일대에서 비행기를 제외하고 ‘가장 높은 고도로 국경을 넘는 이동 수단’인 셈이다.&lt;br&gt;이 케이블카는 스위스 쪽의 마테호른 글래시어 파라다이스 정상 역과 이탈리아의 테스타 그리지아 계곡 역을 연결한다. 종전엔 이탈리아 체르비니아까지만 운행됐다. 스위스 관광청 한국사무소는 “마테호른 글래시어 파라다이스의 스키장에서 출발해 테스타 그리지아에 있는 로사(Rosa) 고원 스노 파크까지 방대한 스키 사파리를 즐길 수 있게 됐다”고 전했다. 내년부터는 여행객의 수화물도 수송할 계획이다.&lt;br&gt;케이블카 이용 요금은 여름철이 비싸고(편도 156 스위스 프랑, 약 23만원) 겨울로 갈수록 저렴해(124 스위스 프랑)지는 구조다. 스위스 트래블 패스 소지자는 50% 할인된다. 9세 미만의 어린이는 무료이고, 만 9세 이상 16세 미만 어린이는 50% 할인된다. 누리집(www.MySwitzerland.com) 참조.&lt;!-- 그림 1440960 --&gt;한편 체르마트 고르너그라트반(Gornergrat Bahn)이 오는 8월 20일 개통 125주년을 맞는다. 1898년에 운행을 시작한 스위스 최초의 전기 톱니바퀴 산악열차로, 고르너그라트(Gornergrat) 정상까지 운행한다. 고르너그라트 철도는 이를 기념하기 위해 일출 열차 특별 편성, 할인 패키지 출시 등 다양한 이벤트를 준비했다. 누리집(www.gornergrat.ch) 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일주일도 안 됐는데 450만 넘은 ‘범죄도시3’...흥행 비결은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500063</guid>
      <pubDate>2023-06-05T12:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605123357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440971 --&gt;영화 ‘범죄도시 3’가 개봉 6일 만에 누적 관객 450만명을 넘어섰다. 적절한 개봉 시기와 20·30대 남성 관객 쏠림이 흥행 이유로 꼽힌다.&lt;br&gt;6일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 마동석 주연 액션영화 ‘범죄도시 3’은 지난 2~4일 사흘 동안 281만 7000여명을 모아 박스오피스 1위를 기록했다. 개봉 6일 차를 맞은 영화 누적 관람객 수는 451만 2000여명이다.&lt;br&gt;금요일인 2일 58만 2000여명을 동원한 데 이어 3일에는 116만 2000여명, 4일에는 107만 2000여명을 각각 모았다. 하루 관객 수 100만명을 넘긴 한국 영화는 올해 들어 처음이다. 특히 지난 주말 매출액 점유율이 87.6%에 이르렀다. 관객 10명 중 9명꼴로 이 영화를 봤다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김형호 영화시장분석가는 “여름이 시작되는 6월 초는 관객들이 몰리는 시기다. 영화 ‘쥬라기 공원’ 시리즈가 항상 이맘때쯤 개봉해 성공했는데, 이번 영화 역시 개봉 타이밍이 적절했다”고 설명했다.&lt;br&gt;688만명을 넘긴 1편, 1260만여명을 기록한 2편으로 이 시리즈에 대한 신뢰가 쌓인 관객들이 속편을 찾으며 초반 흥행에 성공한 것으로 보인다. 김 분석가는 “앞선 두 편의 영화에서 성공하면서 3편을 기대한 관객들이 몰렸다. 특히 중간고사를 마친 20대 남성과 액션 영화를 선호하는 30대 남성이 외화 대신 이 영화를 택했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개봉 첫 주말 관객 수가 흥행 예측의 중요한 지표가 된다는 점에서 ‘범죄도시 3’이 전편의 흥행을 넘을지에도 관심이 쏠린다. 특히 지난해 개봉한 ‘범죄도시 2’는 코로나19 대유행 기간 유일한 ‘천만 한국 영화’로 기록됐다. 5일 ‘범죄도시 3’ 오전 기준 예매율이 64.3%로 1위인데다가 현충일 휴일마저 있어 흥행은 이어질 것으로 보인다. 이런 상황으로 ‘천만 영화’ 반열에 들어서는 것도 가능하다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;‘범죄도시 3’은 금천경찰서 강력반에서 서울 광역수사대로 옮긴 괴력의 형사 마석도(마동석)가 일본 야쿠자가 연루된 대형 마약 범죄를 소탕하는 이야기다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 환경인식 어떻게 변했을까....영상자료원 ‘문화영화와 환경’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500064</guid>
      <pubDate>2023-06-05T12:34:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605123437_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440972 --&gt;1971년 정부가 제작한 ‘공해에 도전’ 문화영화는 당시 환경보호의 방향을 명확히 보여준다. 도입부에서는 “경제 발전과 환경보존이라는 상극되는 두 가지 목표 달성을 위해서 우리는 이 무서운 환경오염과의 ‘싸움’에서 반드시 승리해야 한다”면서 “우리가 해야 할 일은 산업 발전이나 국가 근대화를 저해하지 않고 어떻게 하면 폐수 문제를 다스릴 수 있는가 하는 것”이라고 강조한다. 환경오염에 대한 경각심을 일깨우는 듯하지만, 경제 발전이라는 대의를 위한 수단으로 보는 시선을 그대로 드러낸다.&lt;br&gt;한국영상자료원은 문화영화를 통해 우리 사회 환경 인식이 어떻게 변화해 왔는지를 살펴보는 ‘문화영화와 환경’ 컬렉션을 환경의 날인 5일을 맞아 한국영화데이터베이스 홈페이지(kmdb.or.kr)에 공개한다고 밝혔다.&lt;br&gt;문화영화는 교육과 계몽, 선전을 목적으로 정부가 주도적으로 제작한 영상으로, 당대 시대상을 확인할 수 있는 자료다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 공개하는 컬렉션은 영상자료원이 소장한 1960~1990년대 필름 등 영상자료와 60편과 시나리오, 심의서류 등 문헌자료 등이다. 여기에 국가기록원, 한국정책방송원 등 기관이 보유한 주문형 비디오(VOD) 15편을 포함해 모두 75편으로 구성했다. 환경 인식이 시대적, 정책적 맥락과 어떻게 상호작용했는지 정리한 해제 원고를 함께 제공한다.&lt;br&gt;영상자료원은 이번 컬렉션에 대해 “환경 문제에 대한 과거 우리 사회의 무관심을 방증하는 자료들로, 환경 문제가 다른 대의를 위해 동원된 조연에 가까웠다는 사실을 마주하게 한다”면서 “과거 실수를 반복하지 않기 위해 역대 사회의 환경 인식을 반성적으로 돌아볼 수 있을 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항저우·파리 향한 질주에 눈·비 걱정 없다…진천선수촌 ‘전천후 육상트랙’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500077</guid>
      <pubDate>2023-06-05T13:36:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605133626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440995 --&gt;오는 9월 항저우 아시안게임부터 내년 파리올림픽까지 육상에서 더 빠른 질주를 위해 걸림돌을 막아 줄  ‘방패’가 완성됐다.&lt;br&gt;대한체육회는 5일 충북 진천국가대표선수촌 제1육상장에서 조성사업 준공식을 열고 ‘전천후 육상트랙’을 공개했다. 비, 눈 등 날씨에 구애받지 않고 선수들이 트랙 훈련을 할 수 있게 가림막 역할을 하는 외팔보 형태의 막구조물이 설치됐다.&lt;br&gt;이날 공개된 막구조물은 트랙을 따라 타원 형태로 설치됐다. 머리 위로 높이 5m, 폭 2~3m의 흰색 막이 그늘을 만들어 햇빛과 눈·비를 막아준다. 올해 9월 항저우 아시안 게임과 내년 7월 파리올림픽을 대비해 날씨와 상관없는 훈련 프로그램 운영이 가능해진 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 시설물 준공에는 사업비 32억원이 투입됐다. 2021년 심의 과정에서 국민체육진흥기금 예산을 확보했고 지난해 설계 및 착공에 돌입했다. 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 원자재 수급 문제로 12월부터 2월까지 공사가 중단됐지만, 3월부터 재개해 4월에 사용 승인을 취득했다.&lt;br&gt;이날 행사에는 이기홍 대한체육회장, 최보근 문화체육관광부 체육국장 등 유관기관, 정부 관계자를 비롯해 시설을 이용할 선수들이 참석했다. 이 회장은 “태풍, 지진에도 버틸 수 있는 구조물로 설계됐다”며 “이제는 국가대표 선수들이 비나 눈에 관계없이 안전하고 쾌적하고 훈련하게 훈련을 받을 수 있게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최 국장은 “각 종목별 최고 선수들이 국가와 개인의 명예를 걸고 훈련하는 곳이다. 여건도 최고여야 한다고 생각한다”면서 “특화된 시설을 더 확보해야 한다. 실현될 수 있도록 유관 단체와 소통하며 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1440996 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계 요가의 날’ 올림픽공원서 17일 3000명 함께 요가…“삶을 바꾼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500080</guid>
      <pubDate>2023-06-05T13:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605134244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441007 --&gt;코로나19 팬데믹 이후 열리지 못했던 ‘세계 요가의 날’ 행사가 엔데믹 이후 처음으로 세계 각지에서 열린다.&lt;br&gt;아밋 쿠마르 주한 인도대사는 5일 서울 용산구 한남동 주한인도문화원에서 열린 제9회 세계 요가의날 사전 기자회견에서 “인도의 고대유산인 요가는 코로나19 기간 동안 고립된 세계인의 불안을 달랬다”며 “이번 행사에서 시민들은 자연에 둘러싸여 나 자신과 세상을 돌아볼 기회를 갖게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “올해는 7000년 문명사를 이어온 두 나라가 수교 50주년을 맞는 뜻깊은 해”라면서 “심신을 건강하게 해주는 요가를 통해서 문화적 교류뿐만 아니라, 경제적 교류 등 돈독한 동반자 관계를 이어갈 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤우근 대한요가회장은 “우리나라의 세계 요가의날 행사는 세계 어디에 내놔도 손색이 없는 행사인데도 지난 2년간 코로나로 열리지 못하다가 엔데믹으로 올해는 열리게 되어 기쁘다”고 밝혔다. 이날 배우 정애리(63)씨와 팝 칼럼니스트 김태훈(54)씨가 세계요가의날 홍보대사로 위촉됐다.&lt;br&gt;정씨는 “7년 전 갑자기 몸이 크게 아픈 뒤 요가를 시작했고, 회복하는 과정에서 나를 돌아보는 계기가 됐다”면서 “이후 꾸준히 수련해오며 지도자 자격증을 취득해 오늘 이 자리에 서게 된 것 같다”며 홍보대사로서의 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨는 며칠 전 인도 열차 참사 사망자들에게 애도의 뜻을 표한 뒤 “비틀스의 기타리스트 조지 해리슨은 죽는 날까지 요가를 수련했다”며 “머릿 속에 ‘기묘한 자세’부터 떠오르는 요가는 단순한 신체 훈련이 아닌 삶의 태도를 바꾸는 방식”이라고 강조했다.&lt;br&gt;한국행사조직위원회는 오는 10일 전남 구례 화엄사에서 열리는 요가대축제를 시작으로 전국 각지에서 세계요가의날 행사가 열린다고 밝혔다. 17일에는 서울 올림픽공원 평화의광장에서 3000명의 시민이 함께 야외 요가 수련에 나선다. 21일 제주 서귀포시 퍼시픽 리솜 야외광장, 23일 부산 광안리 해수욕장, 24일 광주 국립아시아문화전당에서 행사가 열린다.&lt;br&gt;세계요가의날은 ‘요가 애호가’인 나힌드라 모디 인도 총리의 제안과 반기문 당시 유엔 사무총장의 동의로 2014년 9월 27일 유엔(국제연합) 총회에서 193개 회원국 만장일치로 제정됐다. 이후 세계 주요 도시에서 수억명의 요가인이 함께하는 행사가 매년 개최됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄현경, 생방 중 ‘임신’ 힌트?…뭐라고 했길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500083</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:02:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110409_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440934 --&gt;배우 엄현경이 한 달 전 라디오에서 10달 동안 휴식기를 가지겠다고 한 발언이 차서원과의 결혼 및 임신 소식과 함께 재조명됐다.&lt;br&gt;엄현경은 지난 5월7일 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에서 DJ 박명수와 전화 통화로 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 DJ 박명수가 “드라마를 고르고 있냐”라고 묻자 엄현경은 “잠깐 쉬려고 한다, 이번 년도는 안정을 취하려고 한다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 박명수는 “지금이 10월도 아니고 6개월이나 넘게 남았는데 쉰다는 게 말이 되냐”라고 하자 엄현경은 “2월부터 이번 연도는 쉬어야겠다고 생각했다”라며 “10달 정도를 쉬어야겠다고 생각했다”라고 했다.&lt;br&gt;박명수는 다시 “보통 가을부터 쉬어야된다고 생각하는데, 봄인데 쉬어야 된다고 하냐”라고 재차 물어보자, 엄현경은 “푹 쉬어야한다, 내년에 좋은 모습으로 보여드리겠다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박명수는 또 다시 “여배우가 오래 쉬면 여러가지 이유가 있다”라며 “얼굴을 좀 가다듬는다든지…오해할 수 있다”라고 해 웃음을 안겼다. 박명수가 올 봄부터 쉰다고 답한 엄현경을 계속 수상해하자, 그는 “정말 마음의 안정을 찾기 위해 쉬려고 한다”라고 답했다.&lt;br&gt;한편 엄현경과 차서원이 5일 결혼 및 임신 소식을 발표했다. 차서원 소속사 나무엑터스는 “차서원 엄현경은 작품을 통해 인연을 맺게 됐고, 드라마 종영 후 서로에 대한 호감으로 이어져 연인으로 발전하게 됐다”라며 “두 사람에게 축복처럼 소중한 새 생명이 찾아왔다, 두 사람은 현재 조심스러우면서도 감사한 마음으로 소중한 생명을 기다리고 있다”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄현경, 생방 중 ‘임신’ 힌트?…뭐라고 했길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500083</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:02:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605110409_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440934 --&gt;배우 엄현경이 한 달 전 라디오에서 10달 동안 휴식기를 가지겠다고 한 발언이 차서원과의 결혼 및 임신 소식과 함께 재조명됐다.&lt;br&gt;엄현경은 지난 5월7일 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에서 DJ 박명수와 전화 통화로 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 DJ 박명수가 “드라마를 고르고 있냐”라고 묻자 엄현경은 “잠깐 쉬려고 한다, 이번 년도는 안정을 취하려고 한다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 박명수는 “지금이 10월도 아니고 6개월이나 넘게 남았는데 쉰다는 게 말이 되냐”라고 하자 엄현경은 “2월부터 이번 연도는 쉬어야겠다고 생각했다”라며 “10달 정도를 쉬어야겠다고 생각했다”라고 했다.&lt;br&gt;박명수는 다시 “보통 가을부터 쉬어야된다고 생각하는데, 봄인데 쉬어야 된다고 하냐”라고 재차 물어보자, 엄현경은 “푹 쉬어야한다, 내년에 좋은 모습으로 보여드리겠다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박명수는 또 다시 “여배우가 오래 쉬면 여러가지 이유가 있다”라며 “얼굴을 좀 가다듬는다든지…오해할 수 있다”라고 해 웃음을 안겼다. 박명수가 올 봄부터 쉰다고 답한 엄현경을 계속 수상해하자, 그는 “정말 마음의 안정을 찾기 위해 쉬려고 한다”라고 답했다.&lt;br&gt;한편 엄현경과 차서원이 5일 결혼 및 임신 소식을 발표했다. 차서원 소속사 나무엑터스는 “차서원 엄현경은 작품을 통해 인연을 맺게 됐고, 드라마 종영 후 서로에 대한 호감으로 이어져 연인으로 발전하게 됐다”라며 “두 사람에게 축복처럼 소중한 새 생명이 찾아왔다, 두 사람은 현재 조심스러우면서도 감사한 마음으로 소중한 생명을 기다리고 있다”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“JY가 특별히 요청”… 핑커톤 재단 CEO, 삼성 부사장들에게 특강</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500084</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605151520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;세계적 저널리스트이자 미국의 사회운동가인 리처드 스미스 핑커톤 재단 최고경영자(CEO)가 삼성전자 이재용 회장의 요청으로 임원 교육에서 리더십 강연을 맡았다.&lt;br&gt;삼성은 5일 경기 용인 삼성인력개발원 호암관에서 진행된 차세대 경영자양성 과정 교육에서 스미스 CEO가 특강을 했다고 밝혔다. 특강은 그룹 부사장 30여명을 대상으로 진행됐다. 주제는 ‘도전적 시대의 리더십’으로, 차세대 경영자로서 갖춰야 할 태도와 리더십 향상 방안이 주요 내용이었다. 경영자가 되기 위해 얼마나 준비가 돼 있는지 스스로 돌아 보고, 조직이 유연하고 건강하게 발전하기 위해 무엇이 필요한지 고민해 보기 위해 마련됐다.&lt;!-- 그림 1441084 --&gt;스미스 CEO는 1970년 미국 뉴스위크지 기자로 언론에 입문, 편집장을 거쳐 1998년부터 2011년까지 13년 간 회장을 지냈다. 핑커톤 재단은 는 뉴욕 저소득층 가정 어린이와 청년을 지원하는 단체다.&lt;br&gt;이번 특강은 이 회장이 강조하는 ‘변화에 유연한 조직 만들기’의 일환으로 마련됐다. 이 회장은 지난해 6월 유럽 출장 뒤 “시장에 여러 가지 혼돈과 변화와 불확실성이 많은데 저희가 할 일은 좋은 사람을 모셔 오고 조직이 변화에 적응할 수 있도록 유연한 문화를 만드는 것”이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스미스 CEO는 삼성전자 북미 법인이 미국의 불우 어린이와 가정을 돕기 위해 마련한 ‘삼성 희망의 4계절’ 자선 모금 행사에도 꾸준히 참석하는 등 이 회장과 20년 이상 교류해 온 것으로 알려졌다. 이번 특강은 이 회장이 지난 1일 2023년 삼성호암상 시상식 참석을 위해 방한한 스미스 CEO에게 요청해 성사된 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디비피아, 뤼튼테크놀로지스와 AI 활용 학술·연구 촉진 위한 제휴 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500094</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:16:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605174609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441167 --&gt;국내 최대 학술 논문 플랫폼 디비피아(DBpia)는 지난달 31일 생성형 AI 서비스 전문 기업 뤼튼테크놀로지스와 AI를 활용하여 학술·연구를 촉진하기 위한 제휴를 진행하기로 합의했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;학술 논문 콘텐츠·서비스를 전문으로 하는 디비피아는 한글을 바탕으로 한 생성형 AI 서비스를 선도적으로 이끌고 있는 뤼튼테크놀로지스의 플러그인 서비스에 얼리 액세스 파트너(Early Access Partner)로 참여해 이용자들에게 학술 자료를 비롯한 전문 지식을 보다 효과적으로 제공하기로 했다.&lt;br&gt;이를 위해 양사는 디비피아의 학술 관련 메타 데이터를 뤼튼에 제공하고 뤼튼테크놀로지스의 플러그인 서비스에 디비피아 데이터를 연동해 이용자가 뤼튼에서 전문 정보를 찾을 경우 바로 디비피아의 콘텐츠를 제공하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디비피아를 운영하고 있는 누리미디어의 최순일 대표는 “최고의 학술 콘텐츠 제공이라는 가치뿐만 아니라 학술 콘텐츠 생산을 위한 제반의 서비스를 제공할 수 있는 ‘통합 연구 지원 플랫폼’ 이 디비피아의 지향점”이라며 “이번 제휴는 디비피아가 AI 시대를 맞이해 변화된 연구자와 학계의 요구에 적극 부응하고 새로운 시대에 적합한 최적의 방식으로 서비스를 시작하는 중요한 첫걸음이 될 것”이라고 의의를 밝혔다.&lt;br&gt;뤼튼테크놀로지스의 이세영 대표는 “수많은 연구자가 이용하는 국내 최고의 학술논문 플랫폼 디비피아가 뤼튼 플러그인 서비스에 파트너로 참여하게 되어 기쁘다. AI 시대에는 오히려 검증된 전문 지식의 가치가 더 부각되는 시대가 될 거라 생각한다. 뤼튼의 인공지능 서비스가 연구자들의 연구활동을 효과적으로 돕고 전문 지식을 대중화하는데 시너지 효과를 만들어낼 수 있을 것”이라며 기대를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 디비피아는 400만 편의 학술 콘텐츠를 전국 4년제 대학, 전문대학, 공공기관, 국책연구기관, 기업체, 글로벌 기관 등 2,000여 곳에 서비스하고 있으며 뤼튼테크놀로지스는 한국어 기반의 생성형 AI 전문 기업으로 최근 오픈한 플러그인 서비스에 G마켓, 하나은행 등 주요 회사들이 얼리 액세스 파트너로 참여하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사실이다”…르세라핌 ‘흉흉한 소문’ 인정했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500095</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:18:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605141822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441029 --&gt;르세라핌 멤버 사쿠라와 홍은채가 컵라면 하나를 둘이 나눠 먹는다고 고백했다.&lt;br&gt;김채원과 사쿠라는 지난 1일 웹 예능 ‘은채의 스타 일기’에 게스트로 출연했다. 이들은 팬들이 보낸 질문에 답하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;한 팬은 ‘라면 한 개를 사쿠라와 은채가 나눠 먹는다. 심지어 남긴다’라는 흉흉한 소문이 돌고 있는데 해명 부탁드린다‘라고 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사쿠라는 “해명을 할 수 없다. 사실인데 어떻게 하냐”라며 “그런데 큰 거다. (컵라면) 작은 컵과 큰 컵이 있지 않으냐. 그중에 큰 거다”라고 답했다. 그러면서 “진짜 먹고 싶은 것, 진짜 좋아하는 것이 앞에 있어도 배부르니까 억울하다. 많이 먹을 수 있는 사람이 너무 부럽다. 이런 입장도 이해해 주셨으면 좋겠다”라고 설명했다.&lt;br&gt;은채 역시 “저는 조금만 배불러도 안 먹는다. 대신 조금씩 계속 먹어야 하는 스타일이다”라고 말했다. 채원은 “나도 그렇게 많이 먹지는 않는다. 그래도 나는 혼자서 1인분은 다 먹는다”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 사쿠라는 “배달시킬 때 1인분 다 먹을 수 있느냐. 공깃밥 1개 다 먹을 수 있느냐”라고 물었고,  채원은 “공깃밥은 다 못 먹는다. 메인 메뉴를 먹다가 밥을 다 못 먹는다”라고 고백했다. 은채는 “맞다. 우리 소식좌다”라며 ‘소식좌 소문’을 인정해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사실이다”…르세라핌 ‘흉흉한 소문’ 인정했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500095</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:18:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605141822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441029 --&gt;르세라핌 멤버 사쿠라와 홍은채가 컵라면 하나를 둘이 나눠 먹는다고 고백했다.&lt;br&gt;김채원과 사쿠라는 지난 1일 웹 예능 ‘은채의 스타 일기’에 게스트로 출연했다. 이들은 팬들이 보낸 질문에 답하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;한 팬은 ‘라면 한 개를 사쿠라와 은채가 나눠 먹는다. 심지어 남긴다’라는 흉흉한 소문이 돌고 있는데 해명 부탁드린다‘라고 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사쿠라는 “해명을 할 수 없다. 사실인데 어떻게 하냐”라며 “그런데 큰 거다. (컵라면) 작은 컵과 큰 컵이 있지 않으냐. 그중에 큰 거다”라고 답했다. 그러면서 “진짜 먹고 싶은 것, 진짜 좋아하는 것이 앞에 있어도 배부르니까 억울하다. 많이 먹을 수 있는 사람이 너무 부럽다. 이런 입장도 이해해 주셨으면 좋겠다”라고 설명했다.&lt;br&gt;은채 역시 “저는 조금만 배불러도 안 먹는다. 대신 조금씩 계속 먹어야 하는 스타일이다”라고 말했다. 채원은 “나도 그렇게 많이 먹지는 않는다. 그래도 나는 혼자서 1인분은 다 먹는다”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 사쿠라는 “배달시킬 때 1인분 다 먹을 수 있느냐. 공깃밥 1개 다 먹을 수 있느냐”라고 물었고,  채원은 “공깃밥은 다 못 먹는다. 메인 메뉴를 먹다가 밥을 다 못 먹는다”라고 고백했다. 은채는 “맞다. 우리 소식좌다”라며 ‘소식좌 소문’을 인정해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원, 쓰레기통 뒤지더니 버린 옷 주워 입어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500096</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:20:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605142033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441030 --&gt;‘장사천재 백사장’ 백종원이 쓰레기통에 버린 옷을 빨아 입는 검소함을 보였다.&lt;br&gt;4일 tvN ‘장사천재 백사장’에서 백종원이 쓰레기통에서 누군가 버린 티셔츠들을 꺼내 세탁했다.&lt;br&gt;영업 6일차 아침이었던 이날 가장 먼저 기상한 백종원은 쓰레기통을 열어보더니 한 무더기의 티셔츠들을 꺼내 세탁기에 집어넣기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 밤 12시가 넘어서야 주방 정리를 끝내고 잠자리에 든 멤버들은 아직 단잠에 빠져 있었다.&lt;br&gt;얼마 후, 백종원이 쓰레기통에서 꺼내 빨아 입은 티셔츠가 이장우 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이장우는 기름 범벅인 티셔츠가 다른 세탁물과 섞여 오염될 것을 우려해 쓰레기통에 버렸다고 설명했다.&lt;br&gt;그러자 백종원은 “세탁을 해서 입으면 되는 것 아니냐”며 “쓰레기통에서 옷이 계속 나오더라. 사이즈가 내 몸에 맞는 사이즈라 아까웠다. 장우가 준 거라고 자랑하고 다닐 거다”라고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;백종원의 절약하는 모습에 이장우는 “진짜 검소하다”라고 감탄했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원, 쓰레기통 뒤지더니 버린 옷 주워 입어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500096</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:20:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605142033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441030 --&gt;‘장사천재 백사장’ 백종원이 쓰레기통에 버린 옷을 빨아 입는 검소함을 보였다.&lt;br&gt;4일 tvN ‘장사천재 백사장’에서 백종원이 쓰레기통에서 누군가 버린 티셔츠들을 꺼내 세탁했다.&lt;br&gt;영업 6일차 아침이었던 이날 가장 먼저 기상한 백종원은 쓰레기통을 열어보더니 한 무더기의 티셔츠들을 꺼내 세탁기에 집어넣기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 밤 12시가 넘어서야 주방 정리를 끝내고 잠자리에 든 멤버들은 아직 단잠에 빠져 있었다.&lt;br&gt;얼마 후, 백종원이 쓰레기통에서 꺼내 빨아 입은 티셔츠가 이장우 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이장우는 기름 범벅인 티셔츠가 다른 세탁물과 섞여 오염될 것을 우려해 쓰레기통에 버렸다고 설명했다.&lt;br&gt;그러자 백종원은 “세탁을 해서 입으면 되는 것 아니냐”며 “쓰레기통에서 옷이 계속 나오더라. 사이즈가 내 몸에 맞는 사이즈라 아까웠다. 장우가 준 거라고 자랑하고 다닐 거다”라고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;백종원의 절약하는 모습에 이장우는 “진짜 검소하다”라고 감탄했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘54세’ 신애라, 노안 고백 “아무리 멀리해도…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500097</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605142210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441031 --&gt;배우 신애라(54)가 노안으로 인한 생활 속 불편함을 고백했다.&lt;br&gt;4일 신애라의 유튜브 채널 ‘신애라이프’에는 ‘색다른 중국식 오이탕탕이 드셔보실래요’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;신애라는 영상에서 “오늘은 오이 탕탕이 보여드리려고 한다”며 “미국에서 딤섬 파는 중국집 갔는데 오이탕탕이가 나오더라. 우리가 평소 해먹는 오이 탕탕이랑은 달랐다. 그래서 그걸 보여드리려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신애라는 오이 탕탕이를 만들기 위해 “꼭 필요한 게 하나 있다”며 작은 병을 꺼내들었다.&lt;br&gt;이어 병에 적힌 라벨을 들여다봤다. 그런데 너무 작은 글씨에 “어떻게 이렇게 조그맣게 쓰죠? 아무리 멀리 해도 이제 안보인다. 너무하다”며 난색을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신애라는 이어 “너무 조그맣죠? 할 수 없이 돋보기를 끼고 보겠다”며 돋보기 안경을 꺼냈다.&lt;br&gt;돋보기 안경을 통해 재료의 이름을 확인한 신애라는 “이게 꼭 필요하다. 중국집에서 먹는 오이 탕탕이같은 느낌이 들기 위해서”라며 자신의 레시피를 공유했다.&lt;br&gt;한편 신애라는 1995년 배우 차인표와 결혼해 슬하에 1남 2녀를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘54세’ 신애라, 노안 고백 “아무리 멀리해도…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500097</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605142210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441031 --&gt;배우 신애라(54)가 노안으로 인한 생활 속 불편함을 고백했다.&lt;br&gt;4일 신애라의 유튜브 채널 ‘신애라이프’에는 ‘색다른 중국식 오이탕탕이 드셔보실래요’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;신애라는 영상에서 “오늘은 오이 탕탕이 보여드리려고 한다”며 “미국에서 딤섬 파는 중국집 갔는데 오이탕탕이가 나오더라. 우리가 평소 해먹는 오이 탕탕이랑은 달랐다. 그래서 그걸 보여드리려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신애라는 오이 탕탕이를 만들기 위해 “꼭 필요한 게 하나 있다”며 작은 병을 꺼내들었다.&lt;br&gt;이어 병에 적힌 라벨을 들여다봤다. 그런데 너무 작은 글씨에 “어떻게 이렇게 조그맣게 쓰죠? 아무리 멀리 해도 이제 안보인다. 너무하다”며 난색을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신애라는 이어 “너무 조그맣죠? 할 수 없이 돋보기를 끼고 보겠다”며 돋보기 안경을 꺼냈다.&lt;br&gt;돋보기 안경을 통해 재료의 이름을 확인한 신애라는 “이게 꼭 필요하다. 중국집에서 먹는 오이 탕탕이같은 느낌이 들기 위해서”라며 자신의 레시피를 공유했다.&lt;br&gt;한편 신애라는 1995년 배우 차인표와 결혼해 슬하에 1남 2녀를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남자 댄서들과…제니 첫 드라마 수위 ‘깜짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500099</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605142257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441033 --&gt;블랙핑크 제니의 배우 데뷔작인 드라마 ‘디 아이돌(The Idol)’이 첫 방송됐다. 트위터에는 HBO에서 공개한 제니 스틸컷이 올라와 화제를 모았다.&lt;br&gt;HBO 오리지널 ‘디 아이돌’은 5일(한국시간) 북미 지역에서 처음으로 방영됐다. 제니는 이날 방영분 중 총 10분 가량 등장했다.&lt;br&gt;극중 주인공 릴리 로즈 뎁의 절친한 친구이자 댄서 역을 맡은 제니는 뮤직비디오 촬영신에 등장해 남자 댄서들과 함께 수위 높은 섹시 댄스를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 릴리 로즈 뎁과 함께 사우나에서 대화를 나누는 장면에서는 특유의 매혹적인 분위기로 시선을 모았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중 자립도 향상으로 대중수출 부진…한국 수출, 미국, 인도, 호주 등으로 다변화 진행 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500100</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605142807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441034 --&gt;&lt;br&gt;한국의 대중국 수출감소는 중국의 산업구조 변화에 따른 중간재 수출 부진과 같은 구조적 요인때문으로 분석됐다. 이 과정에서 미국과 인도, 호주 등 중국 외 시장 수출은 늘어 한국의 수출지역 다변화가 진행중인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국무역협회는 5일 발간한 ‘대중국 수출 부진과 수출 시장 다변화 추이 분석’ 보고서에서 “중국의 자립도 향상으로 대중국 수출 부진과 대중국 수입 증가세가 심화했다”며 “특히 중간재 부문 한중 산업 내 무역이 크게 늘어났다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국의 대중 수출 의존도는 2018년 26.8%에서 지난해 22.8%까지 계속 낮아졌다. 올해 1분기에는 19.5%까지 낮아졌다. 특히 석유제품, 석유화학, 자동차부품, 철강, 디스플레이, 이차전지 등의 품목에서 중국 수출 비중이 급격하게 줄어들었다.&lt;br&gt;이는 중국의 중간재 자립도가 높아진 것과 관련이 있다. 이와 관련 지난해 한국의 무역수지는 478억 달러 적자로 14년 만에 처음으로 적자를 기록했다. 올해 역시 비슷한 흐름이 계속되면서 4월까지 253억 달러 적자를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국의 산업구조 변화는 수치로 확인할 수 있다. 2015년 -0.137이던 중국의 디스플레이 부문 수출 자립도는 2022년 0.899로 높아졌다. 같은 기간 이차전지는 0.595에서 0.931로, 자동차 부품은 0.421에서 0.619로 높아졌다. 수출자립도는 ‘1-(품목별 중간재 수입/품목별 수출액)’의 식으로 구하는데 1에 가까울수록 자립도가 높은 것을 뜻한다. 즉 중국의 중간재 자립도가 계속 높아지고 있는 것이다.&lt;br&gt;그렇지만 중국 외 시장에서 수출증가율은 대중국 수출증가율을 넘어서 한국 기업의 수출지역 다변화가 현재진행형인 것으로 무역협회는 분석했다.&lt;br&gt;지난해 대중국 수출은 4.4% 줄었다. 중국을 뺀 시장으로의 수출은 9.6% 증가했다. 올해 1분기에도 대중국 수출이 29.8% 감소했지만 중국 제외 시장 수출은 6.8% 감소하는 데 그쳤다. 이 과정에서 중국 수출 비중이 줄면서 오히려 미국과 인도, 호주 등이 대체지로 부상했다.&lt;br&gt;무역협회는 한국의 대중수출이 줄어든 대부분의 품목에서 대미 수출은 오히려 늘어 올 1분기 미국 수입시장 내 한국상품 점유율이 1990년(3.73%) 이후 최고치(3.59%)를 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인도는 석유화학, 철강, 디스플레이, 이차전지, 플라스틱 제품 등 5개 품목에서, 베트남은 자동차부품, 디스플레이 제품 수출이 호조세를 보였다. 호주는 석유제품을 중심으로 수출이 늘어나 올해 1분기 수출 증가율(8.8%)이 10대 수출국 중 가장 높았다.&lt;br&gt;보고서는 중국 외 수출 증가 원인으로 자동차 수출 호조를 꼽았다. 이와 함께 신산업 수출의 축이 중국에서 미국, 유럽연합(EU), 베트남, 인도로 이동한 것도 원인으로 봤다.&lt;br&gt;조의윤 무역협회 연구원은 “최근 베트남에 우리의 중간재 수출비중이 높으나 중국과 유사점이 많아 수출시장 다변화 측면에서 대응책 마련이 필요하다”며 “베트남에 대한 소비재 수출 역시 증가하지만 자동차에 한정돼 있어 수출경쟁력이 높은 소비재 품목을 다양화하는 것이 필요하다”고 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸른 바다 덮친 거대 모래폭풍…“실내에 머물라”(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500102</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:32:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605143226_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441036 --&gt;이집트에 모래 폭풍이 강타했다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 영국 BBC 등 외신에 따르면 지난 1일 이집트 전역에 거대 모래 폭풍이 발생했다. 당시 이집트 기상청은 시민들에게 실내에 머물고 광고판 아래를 지나가지 말라고 경고했다. 혹시 나가게 될 경우 반드시 마스크를 착용할 것을 요청했다.&lt;br&gt;트위터 등 소셜네트워크서비스(SNS)에는 당시 상황이 담긴 영상이 다수 게재됐다. 유럽과 아시아를 잇는 최단 무역항로 수에즈 운하에서 촬영된 영상을 보면 붉은색 모래가 푸른 바다를 순식간에 뒤덮는다. 도로 한복판에도 모래 폭풍이 들이닥쳐 앞을 보기 힘들 정도였다.&lt;!-- 그림 1441037 --&gt;지난 1일에는 수도 카이로를 휩쓴 모래 폭풍의 영향으로 광고판이 무너져 1명이 숨지고 5명이 다쳤다고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매년 봄에서 초여름 사이 이집트에는 사막 지역에서 불어오는 거대한 모래 폭풍이 지나간다. 지난 3월에는 수에즈 운하를 통과하던 화물선 에버기븐호가 모래 폭풍에 떠밀려 좌초하면서 600억 달러(약 75조 9000억원)어치의 물동량이 엿새 동안 오도 가도 못했다.&lt;!-- 그림 1441038 --&gt;&lt;!-- 그림 1441039 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초로 육상 100ｍ 10초 뚫은 하인스 저하늘로 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500104</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:32:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605143240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441041 --&gt;육상 남자 100ｍ에서 처음으로 10초대 벽을 돌파한 짐 하인스(미국)가 76세를 끝으로 세상과 결별했다.&lt;br&gt;국제육상경기연맹(IAAF)은 “전설적인 스프린터 하인스가 전날 세상을 떠났다”고 4일(현지시간) 부고를 전했다. 죽음을 맞은 곳이나 정황, 사망 원인 등은 일절 알리지 않았다.&lt;br&gt;고인은 1968년 10월 14일 멕시코시티올림픽 결선에서 9초 95로 결승선을 통과해 금메달을 목에 걸었는데 IAAF가 공인한 최초의 9초대 기록이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아칸소주 두머스에서 태어나 캘리포니아주 오클랜드에서 자라 1964년 맥클리먼즈 고교를 졸업한 그는 1968년 6월 20일 새크라멘토에서 열린 미국선수권에서 9초 90으로 우승하며 IAAF가 그 기록을 최초의 9초대 기록으로 인정했다. 하지만 현재 계측 시스템으로 측정한 그의 실제 기록은 10초 03이었다.&lt;br&gt;하인스는 멕시코시티올림픽에서는 현재 계측 시스템으로도 9초 95로 인정받는 진짜 9초대 기록을 작성했다. 당시에도 하인스의 최초 기록은 9초 89로 발표됐지만, 사진 판독 등 수정 작업을 거쳐 9초 95로 정정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결승선 통과와 동시에 기록이 나오는 현재 전자 계측 시스템은 1977년에야 완성돼 그의 공식 최고 기록은 9초 95가 됐다.&lt;!-- 그림 1441042 --&gt;하인스의 뒤로도 9초대에 진입한 선수는 꽤 오랫 동안 나오지 않았다. 1977년 8월 11일 실비오 레오나르드(쿠바)가 9초 98로, 역대 두 번째로 10초대 벽을 깬 선수가 됐다. 캘빈 스미스(미국)는 1983년 7월 3일 9초 93에 결승선을 통과해 하인스의 기록을 15년 만에 경신했다. 그리고 현재 남자 100ｍ 세계 기록은 우사인 볼트(자메이카)가 2009년 8월 16일에 작성한 9초 58이다.&lt;br&gt;하인스는 학창 시절 야구 선수로 뛰다가 육상 코치 짐 콜먼의 권유로 트랙 위에 섰다. 세계 육상의 숙원이었던 남자 100ｍ 10초대 벽을 넘어선 그는 멕시코시티올림픽에서 두 개의 금메달(100ｍ, 400ｍ계주)을 수확했다. 멕시코시티올림픽이 끝난 뒤 육상 선수를 은퇴한 하인스는 미국프로풋볼(NFL)에 도전해 마이애미 돌핀스의 부름을 받았다. 하지만 NFL에서는 자신의 속도를 맞추지 못해 1968시즌 연습 선수로만 뛰었고 다음 시즌 10경기에 출전했고 , 1970년 캔자스시티 치프스 유니폼으로 갈아입은 뒤 한 경기에만 나섰다.&lt;br&gt;그 뒤 휴스턴 도심의 불우 청소년들을 위해 일했으며 유전 굴착 장치를 다루기도 하는 등 스프린터 이후의 삶은 그다지 행복하지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엑소 첸백시 등 3인 공정위 제소 대응에 SM “정산 내역 제공”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500105</guid>
      <pubDate>2023-06-05T14:41:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601105447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439575 --&gt;그룹 엑소 멤버 첸(이하 첸백시)측이 소속사인 SM엔터테인먼트를 공정거래위원회에 제소했다. SM은 갈등을 빚게 된 정산 내역 사본을 제공한다는 방침이지만 전속계약 해지는 수용할 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;백현·시우민·첸의 법률대리인인 법무법인 린 이재학 변호사는 5일 보도자료를 통해 “전날 국민신문고 전자접수를 통해 공정위에 SM을 제소했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 변호사는 “우리는 공정위가 2007년 10월과 2011년 1월 SM을 상대로 두 차례에 걸쳐 시정명령을 했음에도 이를 무시한 불공정한 계약 행위가 SM에서 버젓이 벌어진 사실을 신고했다”며 “나아가 SM 소속 연예인 전속계약에 대한 전수조사를 요청했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첸백시 등이 문제를 제기하는 핵심 대목은 전속계약의 계약기간 기산점을 체결일자가 아니라 데뷔일로 정하는 조항이다. 이렇게 (전속계약 발생일을) ‘연예활동 데뷔시’로부터 기산할 경우 초장기 전속계약이 소속사 자의에 따라 결정될 수 있다고 봤다.&lt;br&gt;이어 “이미 2007년 공정위 의결에서 ‘(계약일부터가 아닌) 데뷔일로부터 5년’이라는 계약기간이 과도하게 장기라는 판단을 받았는데도, SM은 전속계약서 본문에 7년, 부속합의서에 3년의 기간을 두어 오히려 더욱 불공정한 계약을 체결하게 했다”라고 주장하며 일부 소속사는 계약 체결일로부터 전속계약 효력이 발생한다고 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 첸백시와 백현·시우민 등 3인은 “(계약서에는) 정해진 최소 수량의 앨범을 발표하지 못하는 경우 이를 이행하는 시점까지 계약 기간은 자동 연장된다. 기간의 상한도 없다”며 “이는 명백히 노예 계약”이라고 주장했다.&lt;br&gt;SM은 이날 공식입장을 통해 첸백시 측에 정산 내역 사본을 제공하기로 했다면서도 이들이 요구한 전속계약 해지는 받아들일 수 없다며 맞대응에 나섰다. SM은 사본을 제공하기로 한 것과 더불어 정산 내역은 제3자 노출이 불가한 비밀정보를 담고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서도 SM은 “근거가 부족한 일방적인 통보만으로 계약이 해지되는 것은 아니라는 점을 분명히 하고자 한다”며 “당사가 소중히 생각하는 아티스트 3인과는 계속해서 최선을 다해 협의하겠다. 팬들이 기대하는 엑소의 활동에 지장이 없도록 최선을 다하겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프란체스카’ 이켠 “류승범 때문에 활동 중단…베트남행”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500114</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:10:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605151040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441081 --&gt;혼성듀오 ‘비쥬’의 최다비와 배우 이켠이 안방극장을 찾는다.&lt;br&gt;6일 SBS ‘강심장리그’에서는 90년대 말부터 2000년대 초반까지 대한민국을 휩쓸었던 혼성 듀오 ‘비쥬’ 최다비와 MBC 시트콤 ‘안녕, 프란체스카’로 인기몰이했던 배우 이켠이 출연한다.&lt;br&gt;강수지, 하수빈을 잇는 ‘3대 책받침 여신’으로 큰 사랑을 받았던 비쥬 최다비가 스튜디오에 등장하자 모든 출연자들은 “비쥬 노래는 노래방 애창곡 1번이다”, “한 소절만 들어도 떼창 가능하다”며 반가움을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 비쥬와 같은 시절 ‘샵’으로 활동했던 이지혜는 “그때 생각이 나 눈물 날 거 같다”며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;또한 모두의 향수를 불러일으킬 ‘누구보다 널 사랑해’ 특별 무대까지 예정돼 있어 더욱 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;데뷔 이후 예능 첫 출연으로 알려진 최다비는 ‘강심장리그’를 통해 2007년 인기를 뒤로 하고 돌연 연예계를 은퇴한 이유와 이후 교수가 된 사연을 솔직하게 털어놓는다.&lt;br&gt;‘UP’로 데뷔해 광고, 예능, 드라마까지 모두 섭렵하며 왕성한 활동을 했던 만능 엔터테이너 이켠은 베트남 커피 사업가로 변신한 근황을 전한다.&lt;br&gt;베트남살이 8년 차인 이켠이 한국행 비행기를 탄 건 오로지 ‘강심장리그’ 녹화 때문이다.&lt;br&gt;이날 이켠은 34살에 갑자기 방송 활동을 중단한 건 ‘동료 연예인들’ 때문이라고 충격 고백해 놀라움을 안긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 한국을 떠나 베트남으로 향한 이유는 배우 류승범 때문이라고 밝힌다. 이켠의 인생을 바꾼 류승범의 결정적인 한 마디는 무엇이었을지 본 방송을 통해 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;‘강심장리그’는 6일 화요일 오후 10시 20분에 SBS에서 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업스테이지, 롯데온에 초개인화 AI 추천 알고리즘 공급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500115</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:11:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605151108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441082 --&gt;인공지능(AI) 기술기업 업스테이지가 롯데온에 초개인화된 제품 추천 AI를 제공하는 계약을 체결했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;업스테이지는 롯데온과 체결한 ‘추천 API 도입 및 이용 계약’을 통해 초개인화 제품 추천 API를 제공한다. 기존의 개인화는 나이, 직업, 성별 등 이용자들의 개인정보를 수동적으로 분석해 군집별로 비슷한 제품을 추천했다. 하지만 초개인화는 검색 패턴, 구매 상품에 대한 반응, 장바구니 내역 등 고객의 구체적인 행동 패턴을 바탕으로 제품을 추천한다.&lt;br&gt;업스테이지는 지난해 패션 커머스 ‘브랜디’에 추천 AI팩을 공급, 브랜디의 창립 첫 흑자 전환을 도운 바 있다. 롯데온의 도입 과정에서도 클릭율, 매출 관련 거래전환율 등 다양한 지표에서 업스테이지의 추천AI 성능이 글로벌 경쟁 AI 기업들의 솔루션 보다 월등한 지표를 기록한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업스테이지가 제공할 추천 AI는 회원 3900만명을 보유한 롯데온의 풍부한 데이터를 기반으로 고객 각자의 취향과 제품을 분석해 초개인화 된 제품 추천을 할 수 있도록 기여할 계획이다. 양사는 이번 계약을 시작으로 양사 기술교류와 교육, 컨설팅 등 다양한 방면에서의 협력을 포함 업스테이지의 다큐먼트AI, 애스크업 서제스트 등 AI 솔루션 적용을 위한 논의를 지속하며 유통분야 AI 혁신에 앞장설 계획이다.&lt;br&gt;김성훈 업스테이지 대표는 “이번 협업을 통해 다양한 AI 기술이 커머스 분야에서 실제 도움이 될 수 있는 모범 사례를 만들 것”이라며 “업스테이지는 추천API를 통해 AI 기술을 이용하려는 다양한 기업 고객의 심리적, 물리적 장벽을 낮추고 고객이 더 쉽고 편리하게 기술을 활용할 수 있도록 돕겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘울산급 배치3’ 설욕 벼르는 한화오션…“수주 선물 안기려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500120</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:23:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605152303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전초전은 MADEX 2023…한화오션 출범 첫 외부 데뷔&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441089 --&gt;‘미니 이지스급’ 군함인 울산급 배치3(Batch-III) 수주를 두고 한화오션이 자존심 회복을 벼르고 있다. 수주 전초전은 7~9일 부산 벡스코에서 열리는 13회 국제해양방위산업전(MADEX 2023)이다. ‘K-방산’의 기술 향연장이 될 이번 행사에는 총 12개국 140여개의 국내외 방위산업 업체들이 참여한다.&lt;br&gt;한화오션은 출범 이후 처음 참여하는 이 외부 행사에서 “수상함 명가의 재건을 알리겠다”고 장담했다. 인수합병(M&amp;amp;A)을 통해 회사를 품은 한화에 군함 수주 ‘선물’을 안기겠다는 의지가 역력하다. 수상함 ‘빅플레이어’ HD현대중공업 역시 MADEX 2023에서 첨단 기술을 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;한화 “선도함보다 뛰어난 후속함”…HD현대重 1번함 수주&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441090 --&gt;한화오션은 5일 MADEX 2023에서 공개할 울산급 배치3 호위함에 대해 “선도함보다 뛰어난 후속함”이라거나 “수주를 최우선 목표로 설정했다”고 포문을 열었다. 선도함은 HD현대중공업이 2020년 3월 4000억원에 수주한 울산급 배치3의 1번함을 겨냥한 발언이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;울산급 배치3 사업은 3500톤급 함정 6척을 건조해 우리 해군의 주력인 노후 호위함과 초계함을 대체하는 프로젝트로, 이지스급에 준하는 고기술의 차세대 호위함 건조 사업이다. HD현대중공업에 이어 SK오션플랜트(구 삼강M&amp;amp;T)가 작년 1월 2~4번함을 3300억~3500억원에 수주했다.&lt;br&gt;하지만 ‘군함 명가’로 자처하던 한화오션은 3차 사업에서 한 척도 수주하지 못해 자존심을 구겼다. 한화오션이 울산급 호위함 2차 사업 당시 선도함을 개발·건조하고, 3척을 추가로 수주한 것과 비교하면 체면이 떨어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;정부, 이달 말 두척 발주…조심스러운 현대vs 불타는 한화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441091 --&gt;남은 물량은 5, 6번함이다. 정부는 이달 말쯤 두 척의 함정 건조사업을 진행할 예정으로 알려졌다. 사업비는 8000억원대로 추산된다. 한화오션은 두 척 수주를 통해 설욕을 벼르고 있다. 조선업계는 “5, 6번함의 수주는 기술력이 평가의 핵심이 될 것”이라며 “한화오션과 HD현대중공업의 경쟁으로 압축될 것”이라고 말했다. 이 관계자는 “M&amp;amp;A를 통해 새로운 주인을 맞은 한화오션은 군함 수주로 한화에 ‘선물’을 안기려 할 것”이라며 “수주 의지가 불탄다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한화오션은 “함정 건조에 있어서 최고 수준의 건조 기술력을 보유하고 있다”며 “여기에 한화에어로스페이스의 최첨단 추진 체계와 한화시스템의 최신 전투 체계를 연계한 시너지를 통해 우리 해군에 최고 품질의 함정을 공급할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;HD현대중공업 역시 수상함 건조에서 만만찮은 경쟁력을 갖추고 있다. 이미 1번함 수주를 통해 기술력을 평가받은 유리한 고지를 점하고 있다. 하지만 2020년 9월 특수선사업부 소속 직원들의 군사기밀보호법 위반죄가 부담이 될 것으로 전망된다. 주원호 HD현대중공업 특수선 사업본부장은 “해군, 방위사업청 등 유관 기관과 협조해 고품질·최첨단 함정을 건조함으로써 해군의 전력 강화에 지속적으로 이바지하겠다”면서도 말을 극도로 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승리와 열애설 女배우, 남친 질문에…결국 결별?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500122</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605153009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441097 --&gt;빅뱅 전 멤버 승리와의 열애설 당사자로 수차례 지목됐던 배우 유혜원이 결별을 암시하는 듯한 글을 남겼다.&lt;br&gt;유혜원은 1일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 팬들과의 Q&amp;amp;A를 진행했다.&lt;br&gt;여기서 유혜원은 “언니 썸남이 알고 보니 여친이 있어요. 어떻게 해야 할까요?”라는 물음에 “음. 이런 여러분 어떻게 해야 할까요?”라면서 난감해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “인스타 보면 다들 여유롭게 잘 사는 것 같고, 나만 아득바득 사는 것 같을 땐 어떻게 해야 할까요?”라고 묻는 팬에겐 “원래 SNS는 그런 세상입니다. 좋은 것만 올리고 자랑하는 세상이에요. 보이는 게 다가 아니라는 걸 꼭 알고 계셔야 합니다”라고 솔직히 말했다.&lt;br&gt;또 “언니 정말 너무 예뻐요. 맨날 그냥 보다가 결국 팔로우 했어요. 피드에 언니가 떠서 너무 행복해요” 라고 팬심을 드러낸 누리꾼에겐 “나랑 쭉 함께 해준다고 약속해요”라고 훈훈하게 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 이날 유혜원은 “언니 혹시 남자친구 있나요?”라는 질문에 대해선 “남자친구란 있다가도 없고 없다가도 있는 것. 나랑 결혼할 남자만 공개하도록 하겠어요”라고 열애설을 의식하듯 말했다.&lt;br&gt;앞서 유혜원은 지난 2018년부터 줄곧 승리의 열애설 상대로 지목돼 왔다. 2018년, 대만의 한 매체를 통해 유혜원과 승리가 함께 있는 사진과 커플 아이템(품목) 등이 공개되며 두 사람의 열애설이 빠르게 확산됐다.&lt;br&gt;이후 승리의 입대 날에도 유혜원으로 추정되는 여성이 포착돼 다시 한번 큰 화제가 됐다.&lt;br&gt;또 유혜원은 지난 3월 승리와 열애설에 다시 한번 휩싸이며 “저를 진심으로 애정해 주신 분들께 혼란을 드려 죄송하다. 침묵으로 일관하기에는 근거 없는 추측과 수위 높은 악성 댓글들이 점점 많아지면서 정신적으로 많이 괴로운 상황”이라고 호소하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황정음 다 큰 딸에 ‘♥’ 애정…“프리티맘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500123</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:33:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605153340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441098 --&gt;배우 황정음이 정라엘과 다정한 모녀 케미를 자랑했다.&lt;br&gt;4일 황정음은 드라마 ‘7인의 탈출’에서 딸 역할을 맡은 배우 정라엘을 향한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;황정음은 정라엘과 촬영장에서 다정하게 찍은 사진을 올렸다. 이와 함께 정라엘의 극 중 이름인 ‘라희’ 옆에 하트 이모티콘을 덧붙이며 애정을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 본 정라엘은 “제 얼굴 너무 웃겨요”라는 댓글을 남기며 친분을 뽐냈다. 이어 “and my pretty mom”이라며 황정음을 ‘엄마’라고 부르며 친근감을 드러냈다.&lt;br&gt;한편 황정음은 2016년 프로골퍼 출신 사업가 이영돈과 결혼해 슬하에 두 아들을 두고 있다. 황정음은 오는 9월 첫 방송되는 SBS 새 드라마 ‘7인의 탈출’에 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“열차 충돌사고…” 기안·덱스·빠니보틀 인도 예능 긴급 공지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500127</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:41:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605154123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441101 --&gt;유튜버 기안84, 덱스, 빠니보틀의 인도 여행기를 담은 MBC ‘태어난 김에 세계일주’ 시즌2 제작진이 갑자기 동묘 팝업캠프 운영을 중단을 결정했다. 최근 인도에서 발생한 대형 열차 충돌 사고 희생자들을 애도하기 위해서였다.&lt;br&gt;‘태계일주2’ 제작진은 4일 공식 홈페이지를 통해 “2일부터 11일까지 진행될 예정이었던 ‘세계일주2 동묘 팝업캠프’는 3일 인도 오디샤주에서 발생한 열차 충돌사고를 애도하기 위해 운영을 중단하기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “방문 예정이었던 여러분들의 너그러운 이해를 부탁드리며, 해당 사고로 인한 희생자분들에게 깊은 조의를 표한다”며 “희생자분들의 명복을 진심으로 기원하며, 유가족과 인도 국민들께 진심으로 위로의 말씀을 드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2일(현지시간) 인도 동부 오디샤주 발라소레 지역에서 열차 3대가 잇따라 충돌하는 사고가 발생해 최소 288명이 숨지고 약 1000명이 부상을 입었다.&lt;br&gt;인도 철도 당국의 예비 조사 결과, 이번 사고는 철로 교통 ‘신호 오류’에서 비롯된 것으로 추정되고 있다. 당국은 충돌의 정확한 원인을 파악하기 위해 조사를 실시할 방침이며, 현재 전세계에서는 애도 물결이 이어지고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딜리버리엠 2년 연속 ‘비대면 서비스 바우처 지원사업’ 공급기업 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500132</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:57:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605155720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441107 --&gt;딜리버리엠은 2023년 ‘k-비대면 서비스 바우처 지원사업’ 공급기업으로 2년 연속 선정되어 중소기업과 벤처기업, 1인 창업자를 대상으로 수출 관리되는 해외 전용 쇼핑몰 솔루션을 제공한다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;비대면 서비스 바우처 지원사업은 중소벤처기업부가 주관하는 사업이다. 오는 8일까지 모집중인 비대면 서비스 바우처 지원사업에 수요기업으로 선정되면 비대면 서비스 바우처 플랫폼에 등록된 딜리버리엠의 무역 관리 자동화 솔루션 고급형 제작을 지원받을 수 있다.&lt;br&gt;해당 서비스는 150만원까지 바우처 사용 가능한 딜리버리아이오 프리미엄 서비스로 SEO 검색 최적화, 기존 도메인 연동 프리미엄 서비스를 지원하는 점은 평소 고가의 솔루션 제작을 꺼려하는 중소기업에게 좋은 기회이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박동욱 딜리버리엠 개발 CTO는 “딜리버리엠은 지난해에도 ‘비대면 서비스 바우처 사업’공급기업으로 선정되어 중소기업과 벤처기업의 해외수출 관리되는 솔루션을 제공했다”며 “올해도 중소기업이 적은 부담으로 누구나 해외 수출 가능한 편리한 솔루션을 제공해줄 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>싱가포르 항공, 인천공항내 라운지 서비스 5일부터 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500135</guid>
      <pubDate>2023-06-05T16:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605160300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441111 --&gt;&lt;br&gt;코로나19로 2020년 3월 중단됐던 싱가포르항공의 인천공항내 라운지 서비스가 5일부터 재개됐다고 싱가포르항공이 밝혔다.&lt;br&gt;인천국제공항 제1여객 터미널 4층에 있는 ‘실버크리스 라운지’는 내집같은 편안함을 컨셉으로 휴식, 비즈니스 업무, 식사를 즐길 수 있는 공간, 전문 바텐터 및 바리스타가 상주하는 바, 싱가포르 카페 등으로 구성돼 있다.&lt;!-- 그림 1441112 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;라운지에는 개인업무공간은 물론 샤워시설도 마련돼 비행 전 여행을 준비할 수 있도록 돕는다. 또 싱가포르 카페는 락사, 치킨 커리를 곁들인 로티 프라타, 카야 토스트 등을 제공해 싱가포르의 맛과 문화를 느낄 수 있다. 라운지 내 ‘K-뷰티존’에는 체험공간을 만들어 플래티넘 마스크 등을 체험할 수 있다.&lt;br&gt;리용태트(Lee Yong Tat) 싱가포르항공 한국지사장은 “실버크리스 라운지 운영 재개는 싱가포르항공의 프리미엄 서비스를 지속적으로 향상시키겠다는 우리의 주요 약속 중 하나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실버크리스 라운지는 싱가포르항공의 스위트, 퍼스트, 비즈니스 클래스 승객과 싱가포르항공을 이용하는 PPS Club 회원 및 크리스플라이어 골드 회원, 스타 얼라이언스 항공사를 이용하는 스타 얼라이언스 골드 회원이라면 누구든지 이용 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌍둥이 개그맨男 아이돌女 부부 탄생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500137</guid>
      <pubDate>2023-06-05T16:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605162359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441114 --&gt;전직 아이돌 멤버와 개그맨이 결혼한다. 개그맨 이상호와 그룹 1NB 출신 김자연이 그 주인공.&lt;br&gt;두 사람은 오는 9월 24일 서울 모처에서 결혼식을 올린다. 이상호와 김자연은 헬스장에서 만나 4년 열애 끝에 부부의 연을 맺기로 했다.&lt;br&gt;이날 이상호와 김자연은 각자 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 이 소식을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상호는 “드디어 43세에 결혼한다. 내가 힘들 때 항상 곁에서 응원과 격려를 해주던 아내다. 앞으로 잘 살라는 응원과 격려 부탁드린다”라고 전했다.&lt;br&gt;김자연은 “데뷔했던 회사가 사라지면서 피트니스 분야로 전향하게 됐다. 목표를 천천히 이뤄가면서도 늘 가늠할 수 없는 앞날을 걱정하는 삶을 살아왔다. 불안하고 초조했던 내가 인생의 선배 상호 오빠를 만나 넘치게 사랑받았다. 퍼즐과 같이 너무 닮기도 다르기도 한 서로를 보며 결혼을 약속하게 됐다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;쌍둥이 동생 이상민과 나란히 개그맨으로 활동하고 있는 이상호는 지난 2006년 KBS 공채 21기로 데뷔했다.&lt;br&gt;KBS ‘개그콘서트’에서 ‘헬스보이’, ‘사랑이 팍팍’, ‘그땐 그랬지’, ‘풀하우스’, ‘웰컴백쇼’, ‘봉숭아 학당’ 등 다수 코너에 출연했다.&lt;br&gt;김자연은 지난 2016년 Mnet ‘프로듀스 101’에 출연했으며 2017년 그룹 1NB로 데뷔했다.&lt;!-- 그림 1441115 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참가자와 관객 하나된 ‘2023 K팝 커버댄스 페스티벌 인 오스트레일리아’ 성공 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500139</guid>
      <pubDate>2023-06-05T16:34:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605163401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441122 --&gt;&lt;b&gt;“지난해 우승팀 ‘버츄’가 2등으로 호명돼 우리팀은 떨어졌다고 생각했는데, 1위로 발표돼 놀랐다. 오는 9월 서울서 열리는 파이널에서 우승할 수 있도록 매주 1~2회씩 연습하는 등 최선을 다하겠다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;주시드니한국문화원과 서울신문이 공동 주최한 ‘케이팝(K-POP) 커버댄스 페스티벌 인 오스트레일리아’에서 ‘투데이 앤드 올웨이즈’ 팀리더 데이비드 투(23·시드니)는 3일(현지시간) 우승자로 발표되자 상기된 표정이었다.&lt;br&gt;이날은 시드니 콩코스 채스우드 콘서트홀에서 오후 5시부터 호주 결선이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘투데이 앤드 올웨이즈’는 남성 1명과 여성 5명으로 구성된 혼성팀이다. 지난 4월 아이브(IVE)의 ‘I AM’이 발표된 후에야 결성된 팀이지만, 꾸준한 노력으로 우승까지 거머쥐는 성과를 냈다.&lt;br&gt;팀리더 투는 버우드여자중고등학교의 수학교사로 시드니 시내에서 케이팝커버댄스학원인 ‘크로스오버댄스 스튜디오‘의 강사로도 활동하고 있다. 그는 댄스 스튜디오에서 만난 제자들을 중심으로 팀을 구성해 좋은 결과를 냈다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 호주 결선에는 시드니를 비롯해 퍼스, 케언즈, 멜번, 아들레이드, 브리즈번 등 호주 전역에서 모인 15개 팀 117명이 무대에 올랐다. 지난 4~5월 호주 전역에서 접수된 116개 영상을 대상으로 한 비디오 예선을 통과한 팀들이다.&lt;!-- 그림 1441123 --&gt;시드니에서 2400여㎞ 떨어진 케언즈에서 직접 찾아온 ’트리니티 스타일 오브 댄스‘ 팀에는 6살 어린이가 호주 무대 최연소 댄서로 참가해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이 팀은 깜찍한 무대 매너로 전 관객에게 환한 미소를 선사하며 뜨거운 환호성과 박수를 받았다.&lt;br&gt;이날 콘서트홀을 가득 메운 1000여명의 한류 팬들은 참가팀의 멋진 무대를 감상하며 뜨거운 박수와 환호로 참가자들을 아낌없이 격려하고 응원했다.&lt;br&gt;2021년 온라인 행사에 이어 2년 연속 오프라인 행사를 총괄하고 심사위원까지 맡은 김지희 주호주한국문화원 원장은 이날 “드라마와 영화 등으로 한류가 시작된 나라들이 적지 않지만, 호주는 케이팝으로 시작했다”면서 “호주팀이 서울서 열리는 월드파이널에서 우승해 호주의 케이팝 열기를 널리 알리기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1441124 --&gt;이날 심사위원장을 맡은 케이팝 최고의 안무가 백구영 원밀리언 이사는 “참가한 팀들의 수준이 너무 높아서 우열을 가리기 너무 어려웠다”며 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백 심사위원장은 결선에 앞서 선착순으로 참가자를 선발한 ‘케이팝 커버댄스 마스터 워크숍’도 성황리에 마쳤다.&lt;br&gt;행사의 실무 책임자인 이광혁 주호주한국문화원 실무관은 “서울에서 열리는 글로벌 결선이 9월이라 호주의 국가결선은 겨울에 실내에서 열린다. 그 때문에 폭주하는 관람 수요를 다 수용하지 못해 안타깝다”면서 “기회가 허락한다면 야외에서 3만명이 넘는 관객을 수용할 수 있는 행사로 발전시켜보고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1441125 --&gt;올해로 13회째를 맞은 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초이자 최대인 케이팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램으로 한류의 지속적인 확산에 기여하고 있다. 또한 양극화와 차별·혐오 등의 사회경제적 문제로 고통받는 세계 젊은이를 위로하는 소중한 자리로도 평가받고 있다.&lt;br&gt;각국 우승팀은 오는 9월 중순 서울로 초청돼 월드 파이널(결선)을 치른다. 이번 페스티벌은 주호주한국문화원과 서울신문이 주최하고 서울시, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 서울관광재단, 블랙클로버, 올케이팝, 펜타클이 후원했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2027 하계U대회 다시 수렁으로…조직위 둘러싼 갈등 폭발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500141</guid>
      <pubDate>2023-06-05T16:45:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605164457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441128 --&gt;문화체육관광부와 대한체육회의 기 싸움으로 2027 충청권 하계세계대학경기대회(하계U대회) 조직위원회 설립 절차가 수렁에 빠졌다.&lt;br&gt;충청권 4개 시도로 구성된 유치위원회가 지난 3월 24일 창립총회에서 시도지사 4명이 공동 위원장을 맡고 상근 부위원장과 사무총장을 분리하는 방안을 채택했지만 대한체육회는 여전히 거세게 반발하고 있다.&lt;br&gt;대한체육회는 의사결정 과정에서 다수의 위원장이 존재하면 혼란이 발생할 수 있기 때문에 충청 시도지사 4명이 조직위원장을 번갈아 맡고, 상근 부위원장과 사무총장직은 일원화해야 한다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의견 차이의 골이 깊어지자 유치위원회와 대한체육회는 지난달 19일 대전시청에서 창립총회 재개최를 추진했지만, 문체부가 3월 창립총회 의결 내용을 준수해야 한다며 제동을 걸었다. 대한체육회는 의결 자체가 유효하지 않다는 입장이다. 체육회 관계자가 참석하지 않았기 때문에 ‘체육회와 협의하여 대회 조직위를 구성한다’는 개최 협약서의 조항을 어겼다는 것이다.&lt;br&gt;이기홍 대한체육회장은 5일 충북 진천선수촌에서 하계U대회 조직위 구성 관련 연석회의를 열고 “대회 업무가 제대로 수행될 수 있도록 위원장 1명과 부위원장 1명으로 효율성을 제고해야 한다”고 말했다. 이어 조직위 사무총장으로 위촉된 윤강로 국제스포츠외교연구원장이 대통령 청원을 제기한 것에 대해선 “특정인을 부적격자라고 말한 적 없다. 악의적 선동”이라며 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국제대학스포츠연맹(FISU)은 대회 유치 확정 후 6개월 내로 조직위를 구성하도록 규정하고 있다. 조직 간 의견차로 지난달 11일이었던 기한은 31일까지 연장됐지만, 이마저도 지키지 못했다. 대한체육회는 연석회의에서 나온 의견을 종합해서 결의문을 발표할 예정이다. 이에 따라 조직위 법인 설립을 위한 절차는 다시 한번 기약 없이 미뤄질 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 베이징서 ‘성조기 시위’..“중국도 자유민주국가 돼야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500153</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:24:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605172451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441150 --&gt;중국에서 톈안먼 민주화시위 34주년을 앞두고 수도 베이징에서 미국 국기인 성조기를 흔드는 1인 시위가 벌어졌다.&lt;br&gt;5일 홍콩 명보에 따르면 지난 3일 베이징 동·하계 올림픽이 열린 국가체육장(냐오차오) 바깥에서 한 여성이 성조기와 현수막을 흔드는 사건이 벌어졌다. 당시 국가체육장에서 콘서트가 열려 많은 인파가 몰렸는데, 공연장 밖에 있던 한 여성이 갑자기 주변 높은 단상에 올라가 “중국은 세계를 포용하는 진정한 자유민주주의 국가가 돼야 한다. 탈출하고 싶은 곳이 아니라 누구나 오고 싶은 나라가 돼야 한다”는 내용의 전단도 뿌렸다.&lt;br&gt;보안요원과 경찰이 바로 계단을 타고 단상으로 올라가 여성을 제압하고 물건들을 압수했다. 붙잡힌 여성의 신원은 공개되지 않았고 후속 상황도 알려지지 않았다. 3일은 6·4 톈안먼 사태 34주년을 하루 앞둔 날로 중국의 경비가 특히 강화된 날이다. 누리꾼들은 “6월 4일 전날에 벌어진 일”이라는 설명과 함께 당시 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 대만 중앙통신은 지난 2일 “지난해 10월 시진핑 중국 국가주석을 비판하는 시위가 발생한 베이징 도심 고가도로인 ‘쓰퉁차오’(四通橋) 입구와 난간에 설치된 도로 표지판이 최근 사라졌다”고 보도했다. 톈안먼 사태 34주년을 앞두고 ‘반(反) 시진핑’ 시위의 성지가 된 쓰퉁차오에 사람들이 집결하는 것을 차단하려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;베이징 톈안먼 광장에서 북서쪽으로 9㎞가량 떨어진 쓰퉁차오에서 지난해 10월 13일 시 주석을 강도 높게 비판하는 현수막 시위가 발생했다. 시위자는 쓰퉁차오 난간에 흰색 바탕의 긴 천에 붉은색 글씨로 ‘핵산(PCR) 말고 밥이 필요하다’, ‘문화혁명 말고 개혁이 필요하다’, ‘노비 말고 공민이 돼야 한다’, ‘나라의 도적인 시진핑을 파면하자’ 등의 과격한 문구가 적힌 현수막을 걸었다. 시위자는 주변의 시선을 끌고자 현수막을 걸고 불을 피웠다가 곧바로 공안에 체포됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈봉투’ 민주당 현역 줄줄이 수사선상, 경쟁캠프 수사 확대될 수도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500156</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:27:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605172735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441153 --&gt;2021년 더불어민주당 전당대회 ‘돈봉투 살포·수수’ 의혹을 수사하는 검찰이 송영길 전 대표를 포함해 의원 29명의 본청·의원회관 출입기록을 압수수색하며 수사는 2라운드로 접어들었다. 구속영장이 청구된 윤관석·이성만 무소속 의원에 이어 현역 의원 수십명이 한꺼번에 수사선상에 오른 것이다.&lt;br&gt;5일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 돈봉투 수수 의원 특정에 오랫동안 공을 들여왔다. 이미 정치권에서는 각종 버전의 수수 의원 명단이 지라시 형식으로 돌았지만 검찰은 이에 대해 신중한 자세를 유지했다. 그러다 이날 연루 의혹을 받는 29명 의원의 출입기록을 일괄 확보했다.&lt;br&gt;검찰이 이 의원들을 압수수색 영장에 적시한 것은 전당대회 당시 20~30명 남짓했던 송 전 대표 캠프 지지모임 전반을 들여다보겠다는 의지로 해석된다. 이들 중에는 검찰이 이미 관련자 진술과 다른 물증을 통해 수수 혐의를 포착한 의원들이 적지 않은 것으로 알려졌다. 다만 이날 영장에는 혐의가 구체적으로 기재돼 있지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 자료 분석을 통해 29명 의원 중 일부는 혐의를 벗을 가능성도 있다고 보고 있다. 검찰 관계자는 “수수 혐의 전반에 대해 녹음파일이나 진술, 압수물 분석을 통해 앞서 확인한 내용을 교차 검증하는 차원”이라며 “수수 장소로 보는 장소에 (특정 의원의) 출입 내역에 없다면 오히려 혐의를 벗을 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 현역 의원들의 경우 의원회관 내에서는 출입기록을 남기지 않고 자유로운 이동과 회합이 가능하다. 이 때문에 출입기록만으로 혐의 또는 무혐의 입증에는 한계가 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 확보한 출입기록 등 압수물 분석이 끝난 뒤 수수자로 특정된 의원들을 차례로 소환해 조사할 것으로 예상된다. 또 오는 12일 윤 의원과 이 의원의 체포동의안 표결을 앞두고 혐의 다지기 작업도 병행할 것으로 보인다. 조만간 수수자들의 윤곽이 드러나면 두 의원의 체포동의안 처리에도 상당한 영향을 미칠 가능성이 크다.&lt;br&gt;아울러 검찰 수사가 송 전 대표 경쟁 캠프의 금품 살포 수사로 확대될 가능성도 있는 상황이다. 검찰은 당시 송 전 대표 캠프 측이 다른 캠프에서 의원들을 상대로 금품을 제공하고 있다는 정보를 입수한 뒤 위기의식을 느끼면서 금품 살포에 나섰다고 보고 있다.&lt;br&gt;다만 검찰 관계자는 “경쟁 후보 캠프 수사로 나아가려면 추가적인 단서가 포착돼야 할 것”이라며 당장은 현 수사에 집중하겠다는 분위기를 전했다.&lt;br&gt;검찰은 전당대회를 앞둔 2021년 4월 28~29일 윤 의원이 송 전 대표 당선을 위해 국회 본청 외교통일위원회 소회의실과 의원회관 등에서 6000만원을 살포한 것으로 의심하고 있다. 당시 송 전 대표는 외교통일위원장이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈봉투’ 민주당 현역 줄줄이 수사선상, 경쟁캠프 수사 확대될 수도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500156</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:27:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605172735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441153 --&gt;2021년 더불어민주당 전당대회 ‘돈봉투 살포·수수’ 의혹을 수사하는 검찰이 송영길 전 대표를 포함해 의원 29명의 본청·의원회관 출입기록을 압수수색하며 수사는 2라운드로 접어들었다. 구속영장이 청구된 윤관석·이성만 무소속 의원에 이어 현역 의원 수십명이 한꺼번에 수사선상에 오른 것이다.&lt;br&gt;5일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 돈봉투 수수 의원 특정에 오랫동안 공을 들여왔다. 이미 정치권에서는 각종 버전의 수수 의원 명단이 지라시 형식으로 돌았지만 검찰은 이에 대해 신중한 자세를 유지했다. 그러다 이날 연루 의혹을 받는 29명 의원의 출입기록을 일괄 확보했다.&lt;br&gt;검찰이 이 의원들을 압수수색 영장에 적시한 것은 전당대회 당시 20~30명 남짓했던 송 전 대표 캠프 지지모임 전반을 들여다보겠다는 의지로 해석된다. 이들 중에는 검찰이 이미 관련자 진술과 다른 물증을 통해 수수 혐의를 포착한 의원들이 적지 않은 것으로 알려졌다. 다만 이날 영장에는 혐의가 구체적으로 기재돼 있지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 자료 분석을 통해 29명 의원 중 일부는 혐의를 벗을 가능성도 있다고 보고 있다. 검찰 관계자는 “수수 혐의 전반에 대해 녹음파일이나 진술, 압수물 분석을 통해 앞서 확인한 내용을 교차 검증하는 차원”이라며 “수수 장소로 보는 장소에 (특정 의원의) 출입 내역에 없다면 오히려 혐의를 벗을 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 현역 의원들의 경우 의원회관 내에서는 출입기록을 남기지 않고 자유로운 이동과 회합이 가능하다. 이 때문에 출입기록만으로 혐의 또는 무혐의 입증에는 한계가 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 확보한 출입기록 등 압수물 분석이 끝난 뒤 수수자로 특정된 의원들을 차례로 소환해 조사할 것으로 예상된다. 또 오는 12일 윤 의원과 이 의원의 체포동의안 표결을 앞두고 혐의 다지기 작업도 병행할 것으로 보인다. 조만간 수수자들의 윤곽이 드러나면 두 의원의 체포동의안 처리에도 상당한 영향을 미칠 가능성이 크다.&lt;br&gt;아울러 검찰 수사가 송 전 대표 경쟁 캠프의 금품 살포 수사로 확대될 가능성도 있는 상황이다. 검찰은 당시 송 전 대표 캠프 측이 다른 캠프에서 의원들을 상대로 금품을 제공하고 있다는 정보를 입수한 뒤 위기의식을 느끼면서 금품 살포에 나섰다고 보고 있다.&lt;br&gt;다만 검찰 관계자는 “경쟁 후보 캠프 수사로 나아가려면 추가적인 단서가 포착돼야 할 것”이라며 당장은 현 수사에 집중하겠다는 분위기를 전했다.&lt;br&gt;검찰은 전당대회를 앞둔 2021년 4월 28~29일 윤 의원이 송 전 대표 당선을 위해 국회 본청 외교통일위원회 소회의실과 의원회관 등에서 6000만원을 살포한 것으로 의심하고 있다. 당시 송 전 대표는 외교통일위원장이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈봉투’ 민주당 현역 줄줄이 수사선상, 경쟁캠프 수사 확대될 수도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500156</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:27:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605172735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441153 --&gt;2021년 더불어민주당 전당대회 ‘돈봉투 살포·수수’ 의혹을 수사하는 검찰이 송영길 전 대표를 포함해 의원 29명의 본청·의원회관 출입기록을 압수수색하며 수사는 2라운드로 접어들었다. 구속영장이 청구된 윤관석·이성만 무소속 의원에 이어 현역 의원 수십명이 한꺼번에 수사선상에 오른 것이다.&lt;br&gt;5일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 돈봉투 수수 의원 특정에 오랫동안 공을 들여왔다. 이미 정치권에서는 각종 버전의 수수 의원 명단이 지라시 형식으로 돌았지만 검찰은 이에 대해 신중한 자세를 유지했다. 그러다 이날 연루 의혹을 받는 29명 의원의 출입기록을 일괄 확보했다.&lt;br&gt;검찰이 이 의원들을 압수수색 영장에 적시한 것은 전당대회 당시 20~30명 남짓했던 송 전 대표 캠프 지지모임 전반을 들여다보겠다는 의지로 해석된다. 이들 중에는 검찰이 이미 관련자 진술과 다른 물증을 통해 수수 혐의를 포착한 의원들이 적지 않은 것으로 알려졌다. 다만 이날 영장에는 혐의가 구체적으로 기재돼 있지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 자료 분석을 통해 29명 의원 중 일부는 혐의를 벗을 가능성도 있다고 보고 있다. 검찰 관계자는 “수수 혐의 전반에 대해 녹음파일이나 진술, 압수물 분석을 통해 앞서 확인한 내용을 교차 검증하는 차원”이라며 “수수 장소로 보는 장소에 (특정 의원의) 출입 내역에 없다면 오히려 혐의를 벗을 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 현역 의원들의 경우 의원회관 내에서는 출입기록을 남기지 않고 자유로운 이동과 회합이 가능하다. 이 때문에 출입기록만으로 혐의 또는 무혐의 입증에는 한계가 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 확보한 출입기록 등 압수물 분석이 끝난 뒤 수수자로 특정된 의원들을 차례로 소환해 조사할 것으로 예상된다. 또 오는 12일 윤 의원과 이 의원의 체포동의안 표결을 앞두고 혐의 다지기 작업도 병행할 것으로 보인다. 조만간 수수자들의 윤곽이 드러나면 두 의원의 체포동의안 처리에도 상당한 영향을 미칠 가능성이 크다.&lt;br&gt;아울러 검찰 수사가 송 전 대표 경쟁 캠프의 금품 살포 수사로 확대될 가능성도 있는 상황이다. 검찰은 당시 송 전 대표 캠프 측이 다른 캠프에서 의원들을 상대로 금품을 제공하고 있다는 정보를 입수한 뒤 위기의식을 느끼면서 금품 살포에 나섰다고 보고 있다.&lt;br&gt;다만 검찰 관계자는 “경쟁 후보 캠프 수사로 나아가려면 추가적인 단서가 포착돼야 할 것”이라며 당장은 현 수사에 집중하겠다는 분위기를 전했다.&lt;br&gt;검찰은 전당대회를 앞둔 2021년 4월 28~29일 윤 의원이 송 전 대표 당선을 위해 국회 본청 외교통일위원회 소회의실과 의원회관 등에서 6000만원을 살포한 것으로 의심하고 있다. 당시 송 전 대표는 외교통일위원장이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, KBS 수신료 분리징수 권고...방통위 등 후속조치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500157</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:28:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전기요금과 통합돼 사실상 강제징수 형태로 운영되는 KBS 수신료를 분리 징수하는 방안이 추진된다. 공영방송 이슈 가운데 가장 뜨거운 감자로 불리는 TV수신료 개편이 본격 추진되면서 이에 반대하는 야권의 반발 등 논란이 확산할 것으로 관측된다.&lt;br&gt;강승규 대통령실 시민사회수석은 5일 브리핑에서 “도입 후 30여년간 유지해온 수신료와 전기요금의 통합 징수 방식에 대한 국민 불편 호소와 변화 요구를 반영해 분리 징수를 위한 관계 법령 개정 및 그에 따른 후속 조치 이행 방안을 마련할 것을 방송통신위원회와 산업통상자원부에 권고했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;강 수석은 이어 “국민 참여 토론 과정에서 방송의 공정성 및 콘텐츠 경쟁력, 방만 경영 등의 문제가 지적됐고 수신료 폐지 의견이 제기된 만큼 국민 눈높이에 맞는 공영방송 위상과 공적 책임 이행 방안을 마련할 것도 권고안에 담았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시민사회수석실은 지난 3월 초부터 대통령실 홈페이지 ‘국민제안’을 통해 KBS 수신료 통합 징수가 타당한지에 대한 여론 수렴에 나섰고, 이날 관련 결과를 발표했다.&lt;br&gt;강 수석은 브리핑에서 수신료 분리 징수에 찬성하는 여론이 총 투표수 5만 8251표중에 97%로 압도적으로 많았다고 밝혔다. 강 수석은 “게시판 댓글 자유토론에 6만 4000여건의 다양한 의견이 제기됐고, 이들 참여자의 절반이 넘는 3만 8000여건이 ‘TV 수신료를 폐지해야 한다’는 의견을 제시했다”며 “공영방송의 그동안 역할, 콘텐츠 경쟁력에 대한 비판적 인식을 표현해줬다”고 밝혔다. 그는 이어 “TV 수신료 분리징수 여론이 2만여 건으로 31.5%를 차지했다”며 “그 이유로 ‘사실상 세금과 동일하다’, ‘방송 채널의 선택 및 수신료 지불 여부에 대한 시청자 권리가 무시됐다’는 문제를 제기했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강 수석은 “그밖에도 공영방송의 역할과 가치, 국민 기대에 못 미친다는 비판들이 많이 제시됐다”며 공영방송 제도 폐지 주장과 공익 프로그램 제작 조직을 분리하는 ‘KBS1·2 채널 분리’ 등의 의견이 있었다고도 소개했다. 반면 현행 통합징수방식을 그대로 유지하자는 의견은 0.5%인 289건에 불과했다고 강 수석은 부연했다.&lt;br&gt;TV 수신료는 방송법 제64조에 따라 ‘TV 수상기를 소지한 사람’에게 일률적으로 월 2500원씩  부과·징수되고, 제67조에 따라 한국전력은 KBS로부터 해당 업무를 위탁받아 전기요금과 함께 징수하고 있다.&lt;br&gt;한편 대통령실은 집회·시위법 개정을 3차 국민참여 토론 주제로 정했다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자꾸 바지 속 만지는 중3 과외학생…어떻게 대응하죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500159</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605173250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441155 --&gt;과외 수업 중 바지 속에 손을 넣고 중요 부위를 만지작거리는 중학교 3학년 남학생 때문에 골머리를 앓는다는 과외교사의 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;영어를 가르치고 있다는 과외교사 A씨는 최근 한 온라인 커뮤니티에 “과외 수업받는 중3 남학생이 본인 바지에 손을 계속 넣는다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;A씨는 학생이 단어 시험을 보거나 뭔가에 집중할 때 자주 바지에 손을 넣어 ‘중요 부위’를 만지는 것을 목격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “그 모습을 수업 첫날부터 보고 당황해서 이걸 어떻게 제지해야 하나 하다가 어영부영 그냥 지나갔다”며 “제가 시선을 두지 않는 것으로 피했는데 어제 우연히 다시 목격하게 됐다”고 적었다.&lt;br&gt;당황한 A씨는 남편에게 “저 나이 때는 저런 경우가 많냐”고 물었고, 남편은 “전혀 아니다. 학생 어머니께 얘기하라”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “어제도 집중하라고 여러 번 말했는데 저녁 시간이라 그런지 피곤해서 산만하다. 만지는 모습 보이면 옆에서 단어 힌트 주면서 집중시키려고 했는데 안 되더라”라며 “힘들어서 그런가 싶어서 세게 말은 못 하겠다. 주로 여학생들을 수업해서 이런 경우는 처음이라 당황스럽다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “예민한 시기인데 제가 얘기했다가 상처받을까 봐 신경 쓰인다. 제가 쳐다보는 거 봤을 텐데 조절이 안 되나 보다. 어디 불편하냐고 물어봐야겠다”고 덧붙였다. 그러면서 “자연스럽게 지나가는 현상인 건지. 어떻게 대응하면 좋을까요?”라고 조언을 구했다.&lt;br&gt;이를 본 네티즌들은 “알 만한 나이다. 선생님께 터치하지 않았을 뿐 성추행이나 다름없다” “틱일 수도 있으니 어머니에게 말하는 게 좋을 것 같다” “부모님한테 말해봐야 소용 없다. 틀림없이 잘못 본 거라고 우리 애 그런 애 아니라며 기분 나빠할 거다. 그냥 아이한테 단호하게 이야기하고 안 고치면 그만둬야 한다” “선생님을 성적 상대로 생각하는 아이도 있다. 손 빼라고 확실히 말해라” “조용히 과외 그만두는 걸 추천한다” 등의 의견을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;여교사 뒤에서 음란행위한 남중생&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1441156 --&gt;실제로 학원에서 여성 교사와 단둘이 남은 남학생이 교사 뒤에서 음란행위를 하고 몰래 촬영까지 하는 일도 있었다.&lt;br&gt;지난 4월 서울의 한 미술학원에서는 1대1 수업 진행 중 중학교 3학년 남학생이 그림을 그리고 있는 교사 뒤를 서성이는 모습이 폐쇄회로(CC)TV에 담겼다. 학생은 교사를 힐끔거리며 10여분간 서 있었고, 이때 밖에서 화면을 지켜보던 교사 남편이 이상한 낌새를 눈치챘다.&lt;br&gt;남편은 “처음에는 등 돌려서 하는 게 있어서 긴가민가했다”며 “나중에는 성기 노출이 정확하게 다 된 상태에서 그게 화면에도 잡혔다”고 속상함을 토로했다.&lt;br&gt;학생은 음란행위뿐 아니라 촬영까지 했다. 휴대전화를 꺼내 교사 등 뒤로 내렸다가 올리기도 했다. 남편은 “엉덩이 부위를 계속 찍고 이런 동작이 반복돼서 보이더라. 그래서 제가 바로 경찰에 신고를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;피해자 측은 CCTV 장면을 토대로 성범죄 신고를 했지만 학생은 입건조차 되지 않았다. 달리 처벌할 법이 없다는 이유다. 경찰 측은 신체접촉이 없었으니 ‘성추행’에 해당하지 않고 불특정 다수를 상대로 한 행위도 아니기 때문에 ‘공연음란죄’도 성립이 안 된다는 입장이다.&lt;br&gt;불법촬영 혐의 역시 학생이 촬영 자체를 부인하는 데다 사진이 기기에 남아 있더라도 신체의 특정 부위가 아닌 평범한 옷차림이 찍혔다면 처벌이 힘들다는 게 경찰의 설명이다.&lt;br&gt;경찰은 학생의 휴대전화를 임의 제출받고도 정식 수사 대상이 아니라며 디지털 증거분석조차 하지 않았다. 결국 이 사건은 해당 학생의 어머니가 사과하는 것으로 마무리됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자꾸 바지 속 만지는 중3 과외학생…어떻게 대응하죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500159</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605173250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441155 --&gt;과외 수업 중 바지 속에 손을 넣고 중요 부위를 만지작거리는 중학교 3학년 남학생 때문에 골머리를 앓는다는 과외교사의 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;영어를 가르치고 있다는 과외교사 A씨는 최근 한 온라인 커뮤니티에 “과외 수업받는 중3 남학생이 본인 바지에 손을 계속 넣는다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;A씨는 학생이 단어 시험을 보거나 뭔가에 집중할 때 자주 바지에 손을 넣어 ‘중요 부위’를 만지는 것을 목격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “그 모습을 수업 첫날부터 보고 당황해서 이걸 어떻게 제지해야 하나 하다가 어영부영 그냥 지나갔다”며 “제가 시선을 두지 않는 것으로 피했는데 어제 우연히 다시 목격하게 됐다”고 적었다.&lt;br&gt;당황한 A씨는 남편에게 “저 나이 때는 저런 경우가 많냐”고 물었고, 남편은 “전혀 아니다. 학생 어머니께 얘기하라”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “어제도 집중하라고 여러 번 말했는데 저녁 시간이라 그런지 피곤해서 산만하다. 만지는 모습 보이면 옆에서 단어 힌트 주면서 집중시키려고 했는데 안 되더라”라며 “힘들어서 그런가 싶어서 세게 말은 못 하겠다. 주로 여학생들을 수업해서 이런 경우는 처음이라 당황스럽다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “예민한 시기인데 제가 얘기했다가 상처받을까 봐 신경 쓰인다. 제가 쳐다보는 거 봤을 텐데 조절이 안 되나 보다. 어디 불편하냐고 물어봐야겠다”고 덧붙였다. 그러면서 “자연스럽게 지나가는 현상인 건지. 어떻게 대응하면 좋을까요?”라고 조언을 구했다.&lt;br&gt;이를 본 네티즌들은 “알 만한 나이다. 선생님께 터치하지 않았을 뿐 성추행이나 다름없다” “틱일 수도 있으니 어머니에게 말하는 게 좋을 것 같다” “부모님한테 말해봐야 소용 없다. 틀림없이 잘못 본 거라고 우리 애 그런 애 아니라며 기분 나빠할 거다. 그냥 아이한테 단호하게 이야기하고 안 고치면 그만둬야 한다” “선생님을 성적 상대로 생각하는 아이도 있다. 손 빼라고 확실히 말해라” “조용히 과외 그만두는 걸 추천한다” 등의 의견을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;여교사 뒤에서 음란행위한 남중생&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1441156 --&gt;실제로 학원에서 여성 교사와 단둘이 남은 남학생이 교사 뒤에서 음란행위를 하고 몰래 촬영까지 하는 일도 있었다.&lt;br&gt;지난 4월 서울의 한 미술학원에서는 1대1 수업 진행 중 중학교 3학년 남학생이 그림을 그리고 있는 교사 뒤를 서성이는 모습이 폐쇄회로(CC)TV에 담겼다. 학생은 교사를 힐끔거리며 10여분간 서 있었고, 이때 밖에서 화면을 지켜보던 교사 남편이 이상한 낌새를 눈치챘다.&lt;br&gt;남편은 “처음에는 등 돌려서 하는 게 있어서 긴가민가했다”며 “나중에는 성기 노출이 정확하게 다 된 상태에서 그게 화면에도 잡혔다”고 속상함을 토로했다.&lt;br&gt;학생은 음란행위뿐 아니라 촬영까지 했다. 휴대전화를 꺼내 교사 등 뒤로 내렸다가 올리기도 했다. 남편은 “엉덩이 부위를 계속 찍고 이런 동작이 반복돼서 보이더라. 그래서 제가 바로 경찰에 신고를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;피해자 측은 CCTV 장면을 토대로 성범죄 신고를 했지만 학생은 입건조차 되지 않았다. 달리 처벌할 법이 없다는 이유다. 경찰 측은 신체접촉이 없었으니 ‘성추행’에 해당하지 않고 불특정 다수를 상대로 한 행위도 아니기 때문에 ‘공연음란죄’도 성립이 안 된다는 입장이다.&lt;br&gt;불법촬영 혐의 역시 학생이 촬영 자체를 부인하는 데다 사진이 기기에 남아 있더라도 신체의 특정 부위가 아닌 평범한 옷차림이 찍혔다면 처벌이 힘들다는 게 경찰의 설명이다.&lt;br&gt;경찰은 학생의 휴대전화를 임의 제출받고도 정식 수사 대상이 아니라며 디지털 증거분석조차 하지 않았다. 결국 이 사건은 해당 학생의 어머니가 사과하는 것으로 마무리됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강병원 ‘예금자 보호 2억원 증액법’ 발의…국회 추천 위원 2명 추가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500160</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605173644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441157 --&gt;현재 5000만원인 예금자 보험금 지급 한도를 최대 2억원으로 늘릴 수 있도록 하는 내용의 법안이 발의됐다. 윤석열 대통령 대선 캠프 출신인 유재훈 사장이 선임된 예금보험공사(예보)의 최고 의결기구에 국회가 추천한 위원 2인을 추가하는 내용도 포함됐다.&lt;br&gt;국회 정무위원회 소속 강병원 더불어민주당 의원은 이 같은 내용의 ‘예금자보호법 일부개정법률안’을 발의했다고 5일 밝혔다. 개정안에 따르면 예금 보험금 한도를 현행 5000만원으로 유지하되 금융사의 예대금리차에 따라 최대 2억원까지 늘릴 수 있다. 강 의원은 “미국발 금융시스템 불안이 전염될 가능성과 경제 규모의 성장에 따라 예금 보험금 상향은 불가피한 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;여야는 예금자 보호 한도를 1억원까지 늘리는 데는 의견을 같이하고 있다. 이 한도가 2억원까지 높아질 경우 금융 소비자는 한 금융회사에 안심하고 더 많은 돈을 맡길 수 있게 되지만 현실성을 두고는 전망이 엇갈린다. 금융사의 예금보험료 부담이 소비자에게 전가될 가능성이 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예보는 부실이 발생했을 때 대신 예금을 지급할 수 있도록 기금을 마련해뒀는데, 각 금융사가 내는 예금보험료에 재원을 의존하고 있다. 지난해 말 기준 은행·저축은행·금융투자회사 등 생명보험사를 제외한 모든 업권의 적립률이 예보의 목표치를 달성하지 못했다.&lt;br&gt;아울러 개정안에는 예보 최고 의결기구인 예금보험위원회에 국회가 추천하는 위원 2명을 추가하는 내용도 담겼다. 현재 위원회는 예보 사장·금융위원회 부위원장·기획재정부 차관·한국은행 부총재 4인에 금융위원회와 기재부 장관, 한은 총재가 각각 추천한 3인까지 7인으로 구성돼 있는데 이를 9명으로 확대하겠다는 것이다. 예금 보험금 지급 결정 과정에서 국민의 의사가 반영될 수 있도록 한다는 취지다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반복되는 우회전 사고…문제는 ‘교통섬’?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500161</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605173737_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;우회전 차량 일시정지 32% 불과&lt;br/&gt;보행자와 충돌로 사고 발생 빈번&lt;br/&gt;일부 운전자 시야 확보 안 되기도&lt;br/&gt;“고통섬 없애거나 신호기 설치를”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441158 --&gt;“교통섬을 없애주세요.”&lt;br&gt;최근 서울 마포구의 한 교차로에 설치된 교통섬을 없애달라는 민원이 제기됐다. 마포문화재단 앞 교차로 중간에 위치한 교통섬이 보행자 안전에 도움이 되기는커녕 사고 위험을 키우고 있다는 취지의 민원이었다. 이곳 주변에는 아파트 단지와 고등학교가 있어 평소에도 교통량이 상당하고 통행하는 학생과 주민들이 많다. 마포구는 마포경찰서와 대책을 논의한 뒤 교통섬을 없애는 대신, 우회전 신호등이 포함된 교통 신호기 2대를 설치하기로 하고 5일 공사를 시작했다. 전날 이곳에서 만난 주민 정민지씨는 “신호등이 없어서 건널목을 건널 때 더 좌우를 살피게 된다”고 말했다. 인근 아파트 주민 김호중씨도 “교통섬을 왜 만들었는지 모르겠다”면서 “차들이 저 앞에서 멈추는 걸 잘 못 봤다”고 투덜거렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도심 교차로에서 종종 볼 수 있는 교통섬이 오히려 교통사고의 원인이 될 수 있다는 지적이 제기됐다. 지난 2일에도 경기 수원의 한 교통섬에서 횡단보도를 건너려고 기다리던 50대 여성이 우회전하던 스포츠유틸리티차량(SUV)에 치여 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;교통섬은 보행자의 안전을 확보하면서도 차량이 교차로를 지나지 않고 우회전할 수 있게 분리해 차량 소통을 원활하게 한다는 장점이 있다. 교통섬은 1988년 정부가 교통체계 관리사업을 시행하면서 전국적으로 도입됐다. 임채홍 삼성교통안전문화연구소 수석연구원은 “교통섬이 교차로 신호 주기를 줄여준다”면서 “보행자가 교통섬에서 신호 대기를 하는 동안 차량이 지날 수 있다. 교통도 수월하게 하고, 연료 소비도 줄이는 효과가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 일부 차량이 속도를 줄이지 않고 우회전하면서 보행자와 충돌하는 사고가 빈번하게 발생하고 있다. 일부 교통섬에선 지하철 출입구, 가로수 등으로 인해 운전자의 시야가 확보되지 않아 충돌 사고로 이어지기도 한다. 한국교통안전공단 관계자는 “교통섬 주변에 안전시설이 미흡하게 설치된 점도 사고 발생의 원인”이라고 말했다.&lt;br&gt;공단이 지난해 11월 전국 34개 교차로를 대상으로 우회전할 때 횡단보도 앞 일시정지 실태를 조사한 결과를 보면 교통섬이 있을 때 일시정지 비율은 31.7%에 그쳤다. 일반적인 교차로에서 우회전 때 일시정지 비율인 47.6%에 비해 15.9% 포인트 낮았다.&lt;br&gt;경찰청 관계자는 “교통섬으로 보행하는 경우에도 도로교통법상 보행자 보호 의무가 모두 적용된다”면서 “신호등이 없는 횡단보도와 마찬가지로 보행자가 건너려고 하거나, 건널 때 우회전하는 차는 일시정지해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;전문가들은 사고 발생 위험이 큰 지역에서는 교통섬을 없애거나 교통 신호기를 설치하는 대책을 마련할 필요가 있다고 강조한다. 김정화 경기대 도시교통공학과 교수는 “보행자가 많거나 걷는 속도가 느린 고령의 보행자가 횡단할 때 우회전 차로에 대기 행렬이 발생한다”면서 “좁은 폭으로 회전해야 하기 때문에 운전 능력이 떨어진 고령의 운전자에게도 부담이 된다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반복되는 우회전 사고…문제는 ‘교통섬’?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500161</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605173737_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;우회전 차량 일시정지 32% 불과&lt;br/&gt;보행자와 충돌로 사고 발생 빈번&lt;br/&gt;일부 운전자 시야 확보 안 되기도&lt;br/&gt;“고통섬 없애거나 신호기 설치를”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441158 --&gt;“교통섬을 없애주세요.”&lt;br&gt;최근 서울 마포구의 한 교차로에 설치된 교통섬을 없애달라는 민원이 제기됐다. 마포문화재단 앞 교차로 중간에 위치한 교통섬이 보행자 안전에 도움이 되기는커녕 사고 위험을 키우고 있다는 취지의 민원이었다. 이곳 주변에는 아파트 단지와 고등학교가 있어 평소에도 교통량이 상당하고 통행하는 학생과 주민들이 많다. 마포구는 마포경찰서와 대책을 논의한 뒤 교통섬을 없애는 대신, 우회전 신호등이 포함된 교통 신호기 2대를 설치하기로 하고 5일 공사를 시작했다. 전날 이곳에서 만난 주민 정민지씨는 “신호등이 없어서 건널목을 건널 때 더 좌우를 살피게 된다”고 말했다. 인근 아파트 주민 김호중씨도 “교통섬을 왜 만들었는지 모르겠다”면서 “차들이 저 앞에서 멈추는 걸 잘 못 봤다”고 투덜거렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도심 교차로에서 종종 볼 수 있는 교통섬이 오히려 교통사고의 원인이 될 수 있다는 지적이 제기됐다. 지난 2일에도 경기 수원의 한 교통섬에서 횡단보도를 건너려고 기다리던 50대 여성이 우회전하던 스포츠유틸리티차량(SUV)에 치여 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;교통섬은 보행자의 안전을 확보하면서도 차량이 교차로를 지나지 않고 우회전할 수 있게 분리해 차량 소통을 원활하게 한다는 장점이 있다. 교통섬은 1988년 정부가 교통체계 관리사업을 시행하면서 전국적으로 도입됐다. 임채홍 삼성교통안전문화연구소 수석연구원은 “교통섬이 교차로 신호 주기를 줄여준다”면서 “보행자가 교통섬에서 신호 대기를 하는 동안 차량이 지날 수 있다. 교통도 수월하게 하고, 연료 소비도 줄이는 효과가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 일부 차량이 속도를 줄이지 않고 우회전하면서 보행자와 충돌하는 사고가 빈번하게 발생하고 있다. 일부 교통섬에선 지하철 출입구, 가로수 등으로 인해 운전자의 시야가 확보되지 않아 충돌 사고로 이어지기도 한다. 한국교통안전공단 관계자는 “교통섬 주변에 안전시설이 미흡하게 설치된 점도 사고 발생의 원인”이라고 말했다.&lt;br&gt;공단이 지난해 11월 전국 34개 교차로를 대상으로 우회전할 때 횡단보도 앞 일시정지 실태를 조사한 결과를 보면 교통섬이 있을 때 일시정지 비율은 31.7%에 그쳤다. 일반적인 교차로에서 우회전 때 일시정지 비율인 47.6%에 비해 15.9% 포인트 낮았다.&lt;br&gt;경찰청 관계자는 “교통섬으로 보행하는 경우에도 도로교통법상 보행자 보호 의무가 모두 적용된다”면서 “신호등이 없는 횡단보도와 마찬가지로 보행자가 건너려고 하거나, 건널 때 우회전하는 차는 일시정지해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;전문가들은 사고 발생 위험이 큰 지역에서는 교통섬을 없애거나 교통 신호기를 설치하는 대책을 마련할 필요가 있다고 강조한다. 김정화 경기대 도시교통공학과 교수는 “보행자가 많거나 걷는 속도가 느린 고령의 보행자가 횡단할 때 우회전 차로에 대기 행렬이 발생한다”면서 “좁은 폭으로 회전해야 하기 때문에 운전 능력이 떨어진 고령의 운전자에게도 부담이 된다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산공업축제 70만명 방문… 성공적 ‘부활’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500164</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:40:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605174036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441162 --&gt;울산공업축제가 35년 만에 성공적으로 부활했다.&lt;br&gt;울산시는 지난 1일부터 4일까지 태화강 국가정원 남구 둔치 일원에서 열린 ‘2023년 울산공업축제’에 70만명 이상이 다녀간 것으로 추산된다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;시는 기업과 근로자, 시민이 하나 되는 축제의 장을 만들면서 애초 예상 인원 40만명을 훨씬 웃도는 인파가 몰렸다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 축제는 태화강 국가정원 남구 둔치와, 야외공연장, 왕버들 마당, 문수체육관 등 울산 전역에서 32개 프로그램 256개 부스로 꾸며졌다.&lt;br&gt;축제의 백미인 퍼레이드는 지난 1일 오후 4시부터 2시간 10분가량 공업탑에서 태화강 국가정원 남구 둔치까지 총 3㎞ 구간에서 진행됐으며 비가 오는데도 시민 환호를 받았다. 퍼레이드 시간 중앙로와 삼산로가 통제됐지만, 시민 협조로 큰 혼잡 없이 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 또 이번 축제 기간에 공연을 비롯한 기업관, 체험관, 먹거리 쉼터 등 256여개 전시·체험 공간을 마련했다.&lt;br&gt;남구 둔치 메인 행사장 스포츠미디어타워는 기존 행사에서는 볼 수 없었던 대형 영상 표출시스템으로 행사장 상징물이 됐다. 마지막 날 동구 일산해수욕장에서 펼쳐진 폐막 불꽃축제에는 시민 15만명이 참여해 밤하늘을 수놓는 화려한 불꽃과 드론 쇼를 감상했다.&lt;br&gt;축제 기간 별다른 안전사고는 발생하지 않았다. 울산경찰청은 퍼레이드 때 도심 주요 도로에 교통경찰을 집중배치해 원활한 행사 진행과 시민 안전을 확보했다. 축제 현장에는 경찰 부스를 설치해 각종 사건·사고 방지와 시민 불편을 최소화했다.&lt;br&gt;경찰은 또 불꽃놀이가 열린 일산해수욕장 주변 밀집 예상 8개 장소에 방송·조명차 3대와 안전지킴경찰 10명을 배치해 실시간 흐름에 따라 안내방송을 하며 인파 분산을 유도했다.&lt;br&gt;김철 울산공업축제추진위원장은 “울산공업축제가 지역경제에 새로운 활력을 불어넣는 계기로 이어지고, 내년에는 더 많은 시민이 함께 만들고 참여하는 전국적인 축제가 되도록 준비하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대법 “지적장애 동생 술·수면제 먹여 익사시킨 형…징역 10년 확정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500167</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:47:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522135408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435587 --&gt;지적장애가 있는 30대 동생에게 술과 수면제를 먹인 후 외진 강변에 데려가 익사시킨 혐의를 받은 40대 형에게 징역 10년이 확정됐다. 상속재산을 독차지하기 위해 유일한 동생을 살해했다며 검찰이 적용한 살인 혐의는 무죄로 결론 났다.&lt;br&gt;대법원 2부(주심 민유숙 대법관)는 5일 유기치사와 마약류관리법상 향정 위반 혐의로 기소된 A(46)씨의 상고심에서 징역 10년을 선고한 원심을 확정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 2021년 6월 28일 새벽 지능지수 41인 지적장애인 동생 B(38)씨를 경기 구리시 왕숙천 근처로 데려가 물에 빠뜨려 숨지게 한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 사건 전날 밤 11시쯤 ‘콜라를 먹고 싶다’는 B씨에게 200㎖ 위스키 1명과 500㎖ 콜라 1병, 얼음 컵을 산 후 이를 섞어 술을 마시게 했고, 범행 직전에는 미리 준비한 수면제를 약이라고 속여 먹인 후 인적이 드문 강변에서 B씨가 익사하게 한 혐의를 받았다. 검찰은 A씨에게 살인 혐의와 마약류관리법상 향정 위반 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;1심은 살인 혐의 등을 인정해 징역 30년을 선고했다. 그러나 2심 재판부는 A씨가 고의로 동생을 살해했는지 입증되지 않았다며 살인 혐의는 무죄로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2심 재판부는 “동생이 졸린 상태로 현장을 배회하다 실족했을 가능성을 부인하기 어렵다”고 지적했다. 다만 “동생을 두고 가면 강물에 빠질 수 있음을 인식했음에도 보호조치를 하지 않아 결국 동생이 사망했다”며 예비적 공소사실인 유기치사 혐의를 인정해 징역 10년을 선고했다. 대법원은 이런 원심 판단에 잘못이 없다고 봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘입학도 졸업도 사상 최악’ 中 대학 대란…“일자리 없으니 농촌으로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500168</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:48:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605174839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441169 --&gt;중국에서 올 여름 사상 최악의 입시 및 취업대란이 벌어질 전망이다. 중국판 수학능력시험인 ‘가오카오’(高考)에 역대 최다인 1300만명이 응시했다. ‘청년 실업률 20% 시대’에 대학 졸업자도 1200만명 가까이 쏟아져 나와 처절한 구직난이 예상된다.&lt;br&gt;5일 신화통신 등에 따르면 오는 7일 시작되는 가오카오에 전년보다 98만명 늘어난 1291만명이 지원해 사상 최대치를 기록했다. 재수생도 200만명이 넘는다. 지난해와 견줘 각 대학별 모집 인원이 크게 늘지 않았기에 올해 수험생들은 최악의 입시 관문을 통과해야 한다.&lt;br&gt;매년 6월 7~9일에 치러지는 가오카오는 지역별 격차를 감안해 성적은 성(省) 단위로만 매긴다. ‘전국 수석’은 없지만, 중국 최고 명문대로 불리는 베이징대·칭화대의 인기학과에 합격하려면 각 성에서 10등 안에 들어야 할 만큼 ‘바늘구멍’ 경쟁을 뚫어야 한다. 이때문에 중국에서는 가오카오가 열리는 6월을 ‘헤이리우위에’(黑六月·어둠의 6월)로 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가오카오의 논술 시험은 다양한 주제로 학생들의 사고와 가치관을 평가해 화제가 되는데, 지난해는 “두 번의 올림픽(2008년과 2022년 베이징 동·하계올림픽)으로 중국은 비약적인 국력의 발전을 이뤘다. 추월하고 또 추월하는 것을 논하라” 등 국가관을 묻는 문제가 다수 등장했다. 올해 역시 미국의 전방위적 대결 분위기를 감안해 애국심 고취에 초점을 맞춘 논술 문제가 출제될 것으로 보인다.&lt;br&gt;대학 입학만 어려운 것이 아니다. 오는 6~7월 중국에서 대학을 졸업하는 인원도 역대 최다여서 일자리 구하기 ‘전쟁’이 불가피하다. 4일(현지시간) 가디언은 “올해 1156만명의 대학 졸업자가 일자리 없는 취업시장으로 한꺼번에 배출된다”고 전했다. 중국에서 한해 대졸자가 1100만명을 넘어선 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문제는 중국의 고용시장이 이들에 ‘질 좋은 일자리’를 제공할 여력이 없다는 데 있다. 중국 국가통계국에 따르면 지난 4월 기준 16~24세 청년 실업률은 20.4%로, 2018년 통계 집계 이후 최고치를 보였다. 베이징 지도부가 시진핑 중국 국가주석의 3연임 안착을 위해 2021년부터 부동산과 사교육, 빅테크 분야에 대대적 압박을 가한 후유증이 이어진 탓이다. 당초 예상보다 코로나19 이후 경제활동 재개 효과가 부진한 것도 영향을 주고 있다. 올해 대졸자 상당수는 생계를 위해 배달 플랫폼이나 승차 공유 서비스 등에 등록해 음식 배달과 대리운전에 나서야 할 판이다.&lt;br&gt;중국 당국도 청년 실업 문제를 해결하고자 다양한 조치에 나섰지만 실효성은 크지 않다. 대표적인 사례가 도심 노점상 허용과 대졸자들의 농촌행 지원이다. 최근 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “중국 당국이 문화대혁명(1966∼1976년) 당시 지식인과 학생을 강제로 농촌으로 내려보낸 ‘하방’(下放)을 연상시키는 캠페인을 강화하고 있다”고 전했다. 실제로 광둥성은 2025년까지 대졸자 30만명을 농촌으로 내려보낸다는 계획을 세웠다. 노인들만 남은 마을로 들어가 소셜미디어로 지역 특산품을 홍보하거나 전자상거래 플랫폼에서 농산물 판로를 구축하라는 것이다.&lt;br&gt;지난해 대학을 졸업하고 올해부터 장쑤성의 한 농촌 마을에서 봉사 중인 리칭은 SCMP에 “해당 프로그램에 참여한 경험은 공무원이 되는 데 가점을 받는 것 말고는 특별한 혜택이 없다”며 “당국의 바람과 달리 프로그램 근무 기간인 2년을 채우면 많은 이들이 곧바로 농촌을 떠날 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나라의 기반은 보훈...국가유공자 최고 예우로 모십니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500170</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:51:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605175107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“무게를 가늠할 수 없는 국가유공자의 희생과 헌신에 보답하기 위해 미약하나마 매일 노력합니다.”&lt;br&gt;현충일을 하루 앞둔 5일 서울신문과 만난 류승현(43) 국립대전현충원 영현전문경력관은 “가장 최일선에서 유족과 함께 하다보니 진심 어린 위로를 드리려고 아침마다 새로운 마음으로 시작한다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;지난해부터 대전현충원에서 안장 의식을 전담하는 국내 유일의 영현전문경력관으로 일하고 있는 류 전문관은 유족들이 현충원에 도착해 안장식을 거쳐 영현을 안치하는 모든 과정을 안내한다. 영현전문경력관은 영현관리와 안장식 총괄을 맡는 전문직군이다. 류 전문관은 “국가유공자의 유가족들이 나라 사랑 정신과 자부심과 함께 안심하고 일상으로 돌아가실 수 있도록 돕고 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1441174 --&gt;대전현충원은 대통령, 애국지사, 국가·사회 공헌자와 전사 및 순직 군인, 순직 소방관과 순직 공무원, 의사상자 등 14만 3700여명의 호국 영령이 잠들어있다. 제2연평해전 전사자, 천안함46용사, 연평도 포격전 전사자, 독도의용수비대 묘역도 조성되어 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류 전문관은 “나라의 기반은 보훈이 다진다고 생각한다”며 “우리의 아픈 과거를 되풀이하지 않으려면 국가유공자와 유족의 명예를 드높이고 존경과 감사의 마음을 가지는 것이 도리”라고 했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;-슬픔에 빠진 유족들의 무거운 발걸음까지 살피는 일이 갖는 무게가 남다를 것 같다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“알고 지내던 분이 고인이 되어 대전현충원에 오셨던 적이 있다. 안장식을 마친 뒤 유족이 내게 ‘마음이 죽을만큼 힘들지만, 전문관님이 매일매일 우리 남편을 지켜줄 테니 안심하고 돌아간다’고 말씀하시던 게 잊혀지질 않는다. 유족들이 안심하고 일상생활로 돌아갈 수 있도록 하는 게 내 일이라는 무거운 책임을 느꼈다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441175 --&gt;-현장에서 느끼는 보훈의 의미는.&lt;br&gt;“나라의 기반은 보훈이 다진다고 생각한다. 보훈은 국가유공자의 희생과 헌신을 기려 나라에서 보답하는 것이다. 현재의 번영과 평화가 처음부터 있었던 것이 아닌 유공자의 헌신과 희생이 바탕이 됐다는 사실을 기억하는 것부터 출발할 수 있다. 영현전문관으로서 보답을 위해서 할 수 있는 최선과 최고의 품격있는 안장 의식을 진행하고 있다. 무게를 감히 가늠할 수 없는 국가유공자의 헌신에 대해 미약하나마 헌신하는 마음으로 보답하려고 한다.”&lt;br&gt;-가장 기억에 남는 순간이 있다면.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“대전현충원에 임시 안치되던 영국인 6·25 전쟁 참전용사 제임스 그룬디 유해를 부산 유엔기념공원으로 옮기려고 유해 봉송식을 열었던 것이 가장 기억에 남는다. 고인의 영현을 손에 안았을 때 과연 다른 나라의 전쟁터에 내가 아무 고민 없이 목숨 바치고 싸울 수 있을까 하는 생각에 눈물이 핑 돌았다. 내 손으로 직접 모실 수 있어 영광스럽다고 생각했다.”&lt;br&gt;-영현전문경력관의 하루 일과가 궁금하다.&lt;br&gt;“최고의 예우로 국가유공자들을 모시고 유족들이 마지막 장례 절차 속에서 나라 사랑 정신과 자부심을 느끼고 안심하고 일상으로 돌아가실 수 있도록 돕고 있다. 슬픔 속에 있는 유족들을 매일 마주해야 하는 부담도 있지만, 진심 어린 위로를 드리려고 아침마다 새로운 마음과 단정한 몸가짐으로 시작한다. 가장 최일선에서 유족과 함께 하다 보니 하루 안장이 모두 끝나면 긴장이 풀리면서 안도와 보람 속에서 일과를 마무리하고 내일 또 모시게 될 국가유공자와 유족을 위해 다시금 정신을 가다듬는다.”&lt;!-- 그림 1441176 --&gt;-영현전문경력관이 된 계기는.&lt;br&gt;“지난 2007년 계룡대 해군본부 의장대장으로 일하던 시절 미국 워싱턴DC 알링턴 국립묘지에서 한국군에 대한 존경과 예우를 표시하는 의전행사를 보면서 보훈을 위한 의전 행사의 중요성을 알게 된 것 같다. 지난 2010년 대전현충원 의전단 의장대장으로 입사해 근무를 해오다 지난해 영현전문경력관 경력채용에 응시했다.”&lt;br&gt;-안장식은 어떻게 열리나.&lt;br&gt;“합동안장식은 평일 오후 2시에 매일 열린다. 유공자들의 영현이 안장식장에 입장하면 기독교·불교·천주교·원불교 4대 종교의식을 거쳐 대전현충원장이 유가족과 함께 헌화와 분향을 한다. 추모곡도 연주된다. 코로나19 유행 이후 중단됐던 합동안장식이 지난해 7월부터 재개됐다. 합동안장식에 참여하지 못하는 분들을 위해 일부 순서가 생략된 개별안장식도 수시로 연다. 하루에 안장식을 10회 이상 실시하는 날들도 종종 있다.”&lt;!-- 그림 1441178 --&gt;-제도 개선이 필요한 부분이 있을까.&lt;br&gt;“고인이 금요일에 돌아가셨다고 해서 주말에 오면 안장식조차 없이 안치돼 섭섭하다고 솔직하게 말씀하시는 유족분들이 있다. 안장식이 평일에만 시행되고 있는데 제도개선과 인력충원을 통해 모두에게 공평한 예우를 갖출 수 있게 되면 좋겠다.”&lt;br&gt;-대전현충원을 소개해달라.&lt;br&gt;“대전현충원은 대통령, 국가사회공헌자, 독립유공자, 군인, 경찰, 소방관, 의사상자들의 영원한 안식처인 국립묘지다. 또 누구나 찾아오기 쉽고 편안한 살아있는 역사와 안보 교육의 현장으로도 계속 발전하고 있다. 국가보훈부 출범에 따라 현재 국방부 소속인 서울현충원도 국가보훈부 관할로 변경될 예정인데 앞으로 상호 교류를 통해 일류 보훈 문화 확립을 향해 도약하는 계기가 될 것으로 기대한다.”&lt;br&gt;-현충일을 맞는 소감이 남다를 것 같다.&lt;br&gt;“현충일은 일년 중 가장 바쁜 날이다. 국가유공자를 기리려고 현충원을 찾는 유족들의 마음은 한결같다. 13년 전 대전현충원에 입사했을 때 가졌던, 나라를 위해 희생하신 분들을 모시는 것 자체가 영광이고 오시는 분들을 위해 최대하는 노력을 하겠다는 마음엔 변함이 없다. 다만 현충원 밖에선 현충일에 태극기 조기를 게양하는 가정이 줄어든 것도 사실인 듯 하다. 우리의 아픈 과거를 되풀이하지 않기 위해선 유공자에 존경과 감사의 마음을 가지고 따뜻한 위로를 전하는 것이 국민의 도리라고 본다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 혁신기구 수장에 이래경…‘천안함 자폭’ 발언 논란 등 내홍 재점화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500171</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:52:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605175242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441184 --&gt;더불어민주당이 5일 당 쇄신을 이끌 혁신위원장으로 이래경(69) 사단법인 ‘다른백년’ 설립자 겸 명예이사장을 추대했다. 하지만 ‘천안함 자폭’ 등 이 위원장의 과거 발언이 조명되고 이재명 민주당 대표를 오랫동안 지지해온 이력이 드러나면서 적격성 논란이 불거졌다. 비명(비이재명)계를 중심으로 철회 요구가 나오는 등 당 내홍만 심화하는 양상이다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 최고위원회에서 이 이사장 인선을 발표한 뒤 “명칭과 역할 등에 관한 것은 모두 새 혁신기구에 전적으로 맡기겠다”며 “우리 지도부는 혁신 기구가 마련한 혁신안을 존중하고 전폭적으로 수용할 것”이라고 밝혔다. 이 이사장은 언론 인터뷰에서 “내정 사실을 어제 저녁에 통보 받았다”며 “이 대표도 잘못하면 언제든지 채찍을 들고 단칼에 베어낼 것”이라고 혁신에 대한 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;이 이사장은 서울대 재학 시절 유신 독재 반대 시위를 주도하고 민주화운동청년연합(민청련) 발기인으로 참여해 초대 상임위원을 맡았다. 1984년 신원엔지니어링을 창업했고 독일 호이트와 합작해 만든 ‘호이트코리아’ 대표이사도 지냈다. 김근태계 인사로 분류됐던 그는 2019년 경기지사였던 이 대표를 위한 ‘이재명 지키기 범국민대책위’에 이름을 올리는 등 친명(친이재명) 색채가 뚜렷한 인물로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구인난을 겪다 전격 발탁된 인사지만 이 이사장의 과거 발언 등이 도마 위에 올랐다. 그는 지난 2월 페이스북에 “대한민국은 윤가(윤석열 대통령) 집단으로 복합위기의 누란에 빠졌다”며 “오직 유일한 길은 하루라도 빨리 윤가 무리를 권력에서 끌어내리는 일”이라고 비난했다. 그는 또 중국 비행기구의 미국 영공 침범 사건에 “자폭된 천안함 사건을 조작해 남북 관계를 파탄 낸 미 패권 세력들”이라고 비판하는 등 북한이 천안함을 폭침했다는 정부 입장에 반대하며 ‘미국 조작설’을 제기했다. 코로나19 진원지가 미국이라고 주장하고, 우크라이나를 침공한 러시아를 두둔하는 등 반미 성향을 여과 없이 드러냈다.&lt;br&gt;이 이사장은 ‘천안함 자폭’ 발언 논란이 지속되자 “천안함 사건은 원인불명이라는 것이 내 입장”이라고 수정했지만 당 내 비명계 중진 의원들을 중심으로 적절하지 못한 인사라는 비판이 나오고 있다. 이상민 의원은 페이스북에 “혁신위는 이 대표 체제의 결함과 한계를 극복하겠다는 것인데, 이래경이란 분은 검증도 안 됐으며 오히려 이 대표 쪽에 기울어 있는 분이라니 기대할 것도 없다”고 지적했다. 홍영표 의원도 “한쪽으로 편중된 인사가 아닌 전문성, 중립성, 민주성, 통합조정능력을 가진 인사가 임명돼야 한다”라며 내정 철회를 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 이 이사장의 천안함 등 발언 논란이 불거지자 “그 점까지는 저희가 정확한 내용을 몰랐던 것 같다”면서도 인선 철회 가능성에는 답하지 않았다. 유상범 국민의힘 대변인은 “온갖 망언과 막말로 사회통합을 저해하고 천안함 유가족 가슴에 상처를 준 이 이사장의 임명을 즉각 철회하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;한편 이 대표는 이날 최고위원회의에서 “지난달까지 무역수지가 15개월 연속 적자로 27년 만에 최악의 불황”이라며 “추경 편성도 이제 본격적으로 다시 논의해야 한다”며 정부·여당에 협조를 촉구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설리번 美 보좌관 “대중 디리스킹은 첨단기술 보호·공급망 확보 의도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500172</guid>
      <pubDate>2023-06-05T17:52:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605175248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441185 --&gt;미국이 지난달 열린 주요 7개국(G7) 정상회의를 계기로 대중 ‘디커플링’(탈동조화) 대신 ‘디리스킹’(탈위험화)을 강조하는 가운데 제이크 설리번 미 백악관 국가안보보좌관이 ‘디리스킹’ 개념을 구체적으로 제시했다. 중국이 군사적 용도로 사용할 수 있는 첨단 기술을 지켜 미국을 위험에 빠지지 않도록 한다는 의미란 것이다.&lt;br&gt;설리번 보좌관은 4일(현지시간) CNN방송에 출연해 “우리는 중국과 디커플링이 아닌 디리스킹을 추구한다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “(디리스킹은) 청정에너지 기술이나 반도체 등 핵심적인 물품에 대해 (중국 등) 한 국가에만 의존하지 않도록 탄력성 있는 공급망을 확보하는 것”이라며 “이를 위해 국내 원천 산업에 투자해야 한다. 그래야 향후 수년간 우리가 의존할 핵심 품목을 성장시킬 능력을 갖출 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;설리번 보좌관은 “중국과 치열하게 경쟁하고 있지만 외교도 열심히 하고 있다”면서 지난달 자신과 왕이 중국 공산당 중앙정치국원과의 회동을 거론했다. 그는 “향후 수 개월간 미국 정부 인사들이 중국 측과 계속 대화할 수 있기를 희망한다”며 언젠가 조 바이든 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 다시 만날 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이에 대해 베이징 소식통은 “아직 디리스킹에 대한 명확한 정의는 없다”면서 “미국이 디리스킹을 통해 민감한 분야의 중국 의존도를 줄여 (미중 간) 상호의존이 무기로 악용되는 것을 차단하고, 공급망 회복력을 강화하는 것을 목표로 삼은 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “대중 무역 의존도가 절대적인 상황에서 중국과의 완전한 분리를 뜻하는 디커플링이 불가능하다는 사실을 워싱턴도 깨달았다”며 “지금의 중국 중심 글로벌 공급망을 유지하는 가운데 첨단기술 등 일부 분야만 도려 내려는 취지로 해석된다”고 말했다. 자다오정 베이징대 국제학 교수는 홍콩 사우스차이나모닝포스트를 통해 “미국의 표현이 ‘디리스킹’이든 ‘디커플링’이든 중국을 특정해 사용하는 단어는 중국의 우려로 이어질 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;대만 문제에 대해서도 설리번 보좌관은 명확한 입장 차이를 내놓았다. 그는 “우리는 ‘하나의 중국’ 정책을 고수하고 있다”고 강조하며 “왕 정치국원에게도 ‘대만해협에서 현상 변경을 시도하는 세력은 (미국이 아닌) 중국’이라고 분명히 말했다”고 언급했다.&lt;br&gt;중국은 ‘하나의 중국’을 ‘원칙’이라고 부르며 다른 나라가 대만 독립에 빌미를 줄 만한 어떠한 행동도 해선 안 된다고 주장한다. 그러나 미국은 이를 ‘정책’으로 칭하며 대만 독립을 인정하지 않는 한 다양한 지원 활동을 해도 된다고 반박한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연루 의원들 영장 적시한 檢… 송영길 지지 모임 전반 들여다본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008001</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2021년 더불어민주당 전당대회 ‘돈봉투 살포·수수’ 의혹을 수사하는 검찰이 압수수색을 통해 송영길 전 대표를 포함해 의원 29명의 본청·의원회관 출입기록을 확보하면서 수사는 2라운드로 접어들었다. 구속영장이 청구된 윤관석·이성만 무소속 의원에 이어 현역 의원 수십명이 한꺼번에 수사선상에 오른 것이다.&lt;br&gt;5일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 돈봉투 수수 의원을 특정하는 데 오랫동안 공을 들여 왔다. 이미 정치권에서는 각종 버전의 수수 의원 명단이 지라시 형식으로 돌았지만 검찰은 이에 대해 신중한 자세를 유지했다. 그러다 이날 연루 의혹을 받는 의원 29명의 출입기록을 일괄 확보했다.&lt;br&gt;검찰이 이 의원들을 압수수색 영장에 적시한 것은 전당대회 당시 20~30명 남짓했던 송 전 대표 캠프 지지 모임 전반을 들여다보겠다는 의지로 해석된다. 이들 중에는 검찰이 이미 관련자 진술과 다른 물증을 통해 수수 혐의를 포착한 의원들이 적지 않은 것으로 알려졌다. 다만 이날 영장에는 혐의가 구체적으로 기재돼 있지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 자료 분석을 통해 29명 의원 중 일부는 혐의를 벗을 가능성도 있다고 보고 있다. 검찰 관계자는 “수수 혐의 전반에 대해 녹음파일이나 진술, 압수물 분석을 통해 앞서 확인한 내용을 교차 검증하는 차원”이라며 “수수 장소로 보는 장소가 (특정 의원의) 출입기록에 없다면 오히려 혐의를 벗을 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 현역 의원들의 경우 의원회관 내에서는 출입기록을 남기지 않고 자유로운 이동과 회합을 할 수 있다. 이 때문에 출입기록만으로 혐의 또는 무혐의를 입증하는 데는 한계가 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 확보한 출입기록 등 압수물 분석이 끝난 뒤 수수자로 특정된 의원들을 차례로 소환해 조사할 것으로 예상된다. 또 오는 12일 윤 의원과 이 의원의 체포동의안 표결을 앞두고 혐의 다지기 작업도 병행할 것으로 보인다. 조만간 수수자들의 윤곽이 드러나면 두 의원의 체포동의안 처리에도 상당한 영향을 미칠 가능성이 크다.&lt;br&gt;아울러 검찰 수사가 송 전 대표 경쟁 캠프의 금품 살포 수사로 확대될 가능성도 있는 상황이다. 검찰은 당시 송 전 대표 캠프 측이 다른 캠프에서 의원들을 상대로 금품을 제공하고 있다는 정보를 입수한 뒤 위기의식을 느끼면서 금품 살포에 나섰다고 보고 있다.&lt;br&gt;다만 검찰 관계자는 “경쟁 후보 캠프 수사로 나아가려면 추가적인 단서가 포착돼야 할 것”이라며 당장은 현 수사에 집중하겠다는 분위기를 전했다.&lt;br&gt;검찰은 전당대회를 앞둔 2021년 4월 28~29일 윤 의원이 송 전 대표 당선을 위해 국회 본청 외교통일위원회 소회의실과 의원회관 등에서 6000만원을 살포한 것으로 의심하고 있다. 당시 송 전 대표는 외교통일위원장이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 이후 정신·경제적 위기… 1~3월 3229명이 극단적 선택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008002</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:05:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605180518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441201 --&gt;코로나19 팬데믹이 끝나고 일상회복이 시작되자 자살 사망자가 빠르게 늘고 있다. 전문가들은 팬데믹으로 인한 정신적 외상, 경제적 피해 등으로 자살률이 급격히 느는 ‘4차 파고(wave)’가 시작된 것일 수 있다며 정부에 적극적인 대비를 주문했다.&lt;br&gt;●‘취약계층’ 50대 자살률 15% 급증&lt;br&gt;5일 한국생명존중희망재단의 월별 자살사망 통계(잠정치)를 보면 올해 자살사망자 수는 1월 971명, 2월 1034명, 3월 1224명으로 가파르게 증가했다. 지난해 같은 기간과 비교해 2월 자살 사망자 수는 18.6%, 3월은 11.2% 늘었다. 성별로는 올해 1~3월 자살사망자 3229명 가운데 남성 2331명(72.1%), 여성 898명(27.9%)으로 남성이 압도적으로 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나이별로는 19세 이상이 83명, 20대 360명, 30대 409명, 40대 589명, 50대 662명, 60대 527명, 70대 310명, 80세 이상 289명으로 50대의 비중(20.5%)이 가장 컸다. 지난해 같은 기간과 비교해도 50대 자살 사망자 수는 577명에서 662명으로 14.7% 늘어 증가폭이 가장 컸다.&lt;br&gt;●일상회복 이후 상대적 박탈감 늘어&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백종우 경희대병원 정신건강의학과 교수는 “50대 자살사망자가 늘었다는 건 경제적 위기로 인한 취약계층의 자살 사망 위험이 커졌다는 것을 의미한다”고 말했다. 백 교수는 “다 같이 힘들 때는 차라리 괜찮다. 일상회복이 돼 다른 사람들은 즐거워 보이고 해외여행도 가는데 나만 여전히 힘들다는 상대적 박탈감과 함께 더는 희망이 없다고 느낄 때 자살 위험이 커진다”고 설명했다.&lt;br&gt;전문가들은 이를 4차 파고라고 부른다. 1차 파고는 코로나19로 인한 사망, 2차 파고는 의료자원 제한으로 인한 사망, 3차 파고는 치료 중단으로 인한 만성질환자들의 사망이며, 4차 파고가 팬데믹을 겪으며 증폭된 정신적·사회적·경제적 문제로 인한 사망 증가다.&lt;br&gt;보건복지부도 자살 사망자 증가세를 예의 주시하고 있다. 복지부 관계자는 “경계하며 유의 깊게 봐야 할 상황”이라며 “새 학기가 시작되면서 적응하지 못하는 청소년들도 생겨나고, 전세사기 피해 등 여러 상황이 복합적으로 영향을 미친 것으로 보인다”고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치솟는 장바구니 물가… 라면값마저 금융위기 이후 최대폭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008003</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605180606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441202 --&gt;지난해 7월 6.3%까지 무섭게 치솟았던 전년 동월 대비 소비자물가 상승률이 지난 5월 3.3%까지 내리며 완연한 하향 안정세에 진입한 것으로 5일 확인됐다. 하지만 한번 오르면 쉽게 내리지 않는 특성을 지닌 주요 먹거리 물가는 여전히 두 자릿수 상승률을 기록하며 가계 부담을 키운 것으로 나타났다. 특히 우리 국민 식생활에서 큰 비중을 차지하는 라면값이 14년 만에 가장 큰 폭으로 올랐다.&lt;br&gt;통계청은 지난달 라면의 소비자물가지수가 124.04(2020년=100)로 지난해 5월보다 13.1% 올랐다고 집계했다. 글로벌 금융위기가 불어닥친 2009년 2월 14.3% 이후 14년 3개월 만에 최고 상승률을 기록했다. 라면값 상승률은 지난해 9월까지만 해도 3.5%에 머물렀는데 10월부터 11.7%로 급등한 이후 지난 4월까지 6개월 연속으로 12%대 상승률을 기록하며 고공행진을 이어 갔다.&lt;br&gt;라면값이 치솟은 이유는 주요 라면 업체들이 밀가루 등의 원가 상승을 이유로 출고가를 줄줄이 인상했기 때문이다. 농심은 지난해 9월 11.3%, 팔도는 그해 10월 9.8%, 오뚜기는 11.0%, 삼양식품은 11월에 9.7% 올렸다. 현재 편의점에서 낱개로 판매하는 라면의 가격은 농심 신라면 950원, 너구리 1100원, 짜파게티 1200원, 오뚜기 진라면 950원, 삼양식품 삼양라면 950원, 불닭볶음면 1250원 등으로 라면 1개당 평균 가격은 이미 1000원을 훌쩍 넘긴 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;라면뿐만 아니라 국민이 즐겨 찾는 먹거리 대부분의 전년 동월 대비 가격이 치솟았다. 파스타면 19.6%, 초콜릿 18.8%, 사탕 12.7%, 피자 12.2%, 커피 12.0%, 빵 11.5%, 햄버거 10.3%, 김밥 10.1% 등 대부분 두 자릿수 상승률을 기록했다. 전체 가공식품은 7.3%, 외식비는 6.9% 올랐다. 주요 먹거리의 가격 상승률이 평균 물가 상승률인 3.3%를 3~4배 웃돈 것이다. 정부는 ‘물가 둔화 흐름’을 강조하는데 국민은 여전히 고물가라며 신음하는 이유가 여기에 있다.&lt;br&gt;국민은 먹거리 고물가 상황이 지속되자 아예 안 사 먹는 방향으로 대응에 나섰다. 통계청의 올해 1분기 가계동향조사에 따르면 가구당 월평균 지출이 지난해 1분기보다 11.7% 늘어난 가운데 평균 식료품·비주류 음료 지출은 37만 7000원으로 오히려 2.9% 감소했다. 육류는 -6.6%, 곡물은 -15.1%, 과일 및 과일 가공품은 -4.2%를 기록하며 지출이 줄었다. 빵 및 떡류는 실질 지출이 -1.8%, 당류 및 과자류는 실질 지출이 -9.7%를 기록했는데, 이는 지난해보다 덜 사 먹으면서 물가가 오른 만큼 지출이 늘지 않았다는 의미다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코레일 차기 사장, 첫 내부 출신 임명될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606008004</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:06:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코레일(한국철도공사)에서 내부 출신 첫 공모 사장이 배출될지를 두고 기대감이 높아지고 있다.&lt;br&gt;코레일이 지난 1일 임원추천위원회(임추위) 서류·면접평가 등을 거쳐 기획재정부 공공기관운영위원회(공운위)에 추천한 후보 5명 가운데 3명이 코레일 출신 전·현직 임원인 것으로 5일 확인됐다. 외부 인사 2명이 포함됐지만 전문성뿐 아니라 인지도 또한 상대적으로 높지 않아 경쟁력이 떨어진다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;공운위가 검증 등을 거쳐 최종 후보를 선정하면 국토교통부 장관이 윤석열 대통령에게 임명을 제청한다. 차기 코레일 사장은 빠르면 이달 말 임명될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 17~25일까지 진행된 공모에 13명이 지원했지만 철도 산업계는 ‘흥행’에 실패했다는 분석을 내놓는다. 정치권 및 국토부 출신 고위공직자 지원이 사라졌고, 관심이 모였던 검찰 출신 인사도 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;국내 최대 공기업 코레일의 사장 공모는 종전부터 흥행 부진이 예견됐다. 지난해 1월 27일 시행된 중대재해처벌법에 따른 부담이 커졌다. 철도는 전국에 사업장이 있고 업무가 복잡해 사고 발생 위험이 상존한다. 나희승 전 사장도 빈발하는 사고 책임에 발목이 잡혀 임기를 채우지 못하고 해임됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코레일 관계자는 “철도 구조개혁이나 SR 통합 문제를 놓고 정부와 코레일의 입장이 일치하지 않다 보니 철도 경험이 없는 인사가 나서기에는 부담이 컸을 것”이라며 “내부 발탁 가능성에 무게가 실리는 분위기”라고 말했다.&lt;br&gt;일각에서 외풍 차단 및 노사 관계의 한계를 지적하는 가운데 구조개혁에 대응할 전문성이나 조직을 안정적으로 이끌 리더십을 요구하는 목소리가 커지고 있다. 다만 비공개 임추위 평가 결과가 일부 소셜네트워크서비스(SNS)에 퍼지는 등 과한 기대감에 ‘자중지란’이 일고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지나친 금리경쟁 ‘독’ 됐나… 5대 저축은행 순이익 78% 증발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014003</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:13:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605181316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441215 --&gt;주요 저축은행의 올 1분기 순이익이 80% 가까이 급감했다. 금리 상승에 따른 이자 비용 증가, 대손충당금 추가 적립 등이 주요 원인이라는 분석이다.&lt;br&gt;5일 저축은행중앙회 소비자포털의 각 저축은행 공시에 따르면 자산 규모 상위 5개 저축은행(SBI·OK·한국투자·웰컴·페퍼)의 1분기 순이익 합계는 378억원으로 지난해 1분기(1711억원) 대비 78% 감소했다.&lt;br&gt;업계 1위인 SBI저축은행은 같은 기간 901억원에서 95.9% 감소한 37억원의 순익을 냈고 지난해 1분기 101억원의 순이익을 냈던 페퍼저축은행은 253억원의 순손실을 냈다. 한국투자저축은행과 웰컴저축은행 또한 각각 20.3%, 70.0% 줄면서 137억원, 81억원의 순익을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업계 2위인 OK저축은행은 상위 20개 저축은행 중 유일하게 267억원에서 376억원으로 순익이 40.8% 증가했다. 중앙회에 따르면 지난 1분기 저축은행 79곳은 총 523억원의 순손실을 내며 적자 전환했는데, 이는 2014년 2분기 이후 9년 만의 손실이다.&lt;br&gt;순익 감소의 원인으로는 지나친 금리 경쟁에 따른 이자 비용 증가가 꼽힌다. 지난해 말 시중은행 수신금리 인상으로 2금융권의 자금이 빠져나가자 저축은행들은 앞다퉈 연 5~6% 예·적금 상품 판매에 나섰다. 그 결과 5대 저축은행이 올 1분기 지출한 이자 비용은 6822억원으로 지난해 동기(3298억원) 대비 106.9% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;금융위원회가 지난해 저축은행 한도성 여신의 신용환산율을 20%에서 30%로 상향하면서 미사용 약정 대손충당금 추가 적립 등 대손 비용도 불어났다. 신용환산율은 미사용 잔액 중 충당금으로 적립해야 하는 금액의 비율로 충당금 적립의 기초가 된다. 5대 저축은행의 1분기 대손충당금은 약 2조 5914억원으로 지난해 동기 대비 12.2% 증가했다.&lt;br&gt;고금리·고물가로 취약차주의 상환능력이 떨어져 연체율도 상승했다. 5대 저축은행의 1분기 평균 연체율은 4.8%로 지난해 동기(2.57%) 대비 2.24% 포인트 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소아청소년과 의료체계 전반적 붕괴”…국민의힘, ‘소아청소년과 의료대란 해소’ TF 출범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500175</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:19:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605181920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441218 --&gt;국민의힘은 5일 김미애 의원을 위원장으로 하는 ‘소아청소년과 의료대란 해소 위한 TF’를 출범하고 의료 인력 공백 문제에 대해 논의했다.&lt;br&gt;김 위원장은 이날 회의 후 기자들과 만나 “소아청소년과 의료체계가 전반적으로 붕괴됐다는 이야기가 있었다”며 “간단하게 대책이 나올 수 있는 주제가 아니다. 2차 회의 때 각 전문의가 자기 분야를 주제별로 발표해 전반적인 내용을 심도 있게 하나하나 숙성시켜 나갈 것”이라고 밝혔다. 다음 회의는 15일에 열린다.&lt;br&gt;윤재옥 원내대표는 모두발언에서 “항상 가까운 곳에 병원이 있고 적절한 진료가 당연하다 생각했던 대한민국 소아청소년 의료체계가 급속하게 붕괴되고 있다”고 소아청소년과 공백 실태를 지적했다. 박대출 정책위의장은 “아이들을 둔 부모들이 새벽부터 병원을 찾아다니고 심지어 ‘오픈런’을 감내해야 한다”고 부모들의 고충을 짚었다. TF는 아이 엄마를 비롯해 소아청소년과 전공의, 어린이병원장, 대학교수, 대한소아청소년과의사회장 등 위원 11명 중 총 8명을 민간위원으로 구성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 위원장도 “소아청소년과 등 필수의료는 국민 생명과 직결된 사안으로 사회안전망 역할을 한다”며 “국가책임을 강화하고 지원 체계를 확대해 소아의료체계의 질과 안정성을 확보할 필요가 있다”고 했다. TF는 초저출산 현상과 낮은 보상수가, 코로나19 이후 진료량이 40%가량 감소하면서 소아청소년과 전공의 지원율이 20%대에 불과한 점을 논의했다.&lt;br&gt;김 의원은 “최근 소아청소년과 전공의 지원율이 25%에 그치는 등 인력 공백 사태가 심각하고, 동네 병원·의원이 문을 닫는 등 누적된 문제의 부작용이 심각하다”면서 “TF에서는 인력공백, 병의원 폐업, 소아청소년 비대면진료 논란, 야간휴일 진료 및 응급의료체계 등 현재 제기되는 문제 전반을 다룰 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참전용사들 희생 없었으면 자유도 없다” 한미 참전용사 초청하는 새에덴교회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500178</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:36:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605183558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441222 --&gt;“참전용사들의 희생과 수고가 아니었으면 이 시간 예배드리는 자유와 특권을 누릴 수 없습니다. 지구상에 한 분이라도 계실 때까지 그분들을 찾아뵙겠습니다.”&lt;br&gt;17년째 한국전쟁 참전용사들을 직접 만나고 예우해온 새에덴교회가 4년 만에 참전용사들을 한국으로 초대한다. 올해는 고령의 미군 6명과 가족, 한국 참전군인 등 200여명을 초대해 오는 17~22일 경기 용인시 새에덴교회에서 행사를 연다. 새에덴교회와 한민족평화나눔재단이 주최하고 국가보훈부와 대한민국 재향군인회가 후원한다.&lt;br&gt;5일 서울 중구 한국프레스센터에서 만난 소강석(61) 새에덴교회 담임목사는 “평화는 거저 얻은 선물이 아니고 자유는 공짜로 누리는 게 아니다”라며 “노병들이 ‘우리를 기억해주는 나라는 대한민국밖에 없다’고 할 때를 잊을 수가 없다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1441223 --&gt;2007년 소 목사는 마틴 루터킹 국제평화상 전야제에서 리딕 나다니엘 제임스(1921~2013)라는 흑인 노병을 만났다. 한국전쟁에 참전했던 그가 소 목사에게 왼쪽 허리의 총상 흉터를 보여주면서 “한국이 발전했다고 들었는데 가고 싶어도 초청해주지 않아 못 간다”고 했다. 소 목사는 그 자리에서 절을 하고 초청을 약속하면서 이 행사가 시작됐다. 소 목사는 “동물적인 반사신경에 의해 엎드렸다”면서 “혼자 오면 고독하니 친구들하고 같이 오라고 했다. 5~6명일 줄 알았는데 40여명을 데려왔다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사를 시작한 이후 소 목사에게 사명감이 생겼다. 그렇게 올해로 17년째 이어오고 있다. 성도들의 헌금으로 진행하는 순수 민간단체 행사로 정부보다도 먼저 성대하게 참전용사들을 어루만져왔다.&lt;br&gt;한 번 행사를 진행할 때 10억원 이상 들지만 감격해하는 참전용사들의 모습이 지금까지 행사를 이어올 수 있게 했다. 소 목사는 “‘잠들어도 새에덴교회를 기억하고 잠들 것이다’를 비롯해 참전용사들의 한마디 한마디가 또 다른 원동력이 됐다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1441224 --&gt;방한 인원 중에는 21살에 한국전쟁에 참전했던 폴 헨리 커닝햄(93) 전 미국 한국전참전용사회 회장도 포함됐다. 지난 4월 미국 현지에서 열린 한미동맹 70주년 기념 오찬에서 태극무공훈장을 수훈한 발도메르 로페즈(1925~1950) 미 해군 중위의 유가족도 방한한다. 로페즈 중위는 인천상륙작전의 영웅으로 적과의 격전에서 기관총에 맞아 부상한 채 끝까지 대항하다 수류탄을 자신의 몸으로 덮쳐 12명의 부하 생명을 지켜내고 전사한 인물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;5박 6일간 참석자들은 현충원, 군부대를 찾고 파주 전망대, 롯데월드타워 등 한국의 변화상도 확인하게 된다. 18일 오후 4시에는 경기 용인 새에덴교회에서 참전용사 초청 보은행사와 환영 만찬을 갖는다. 19일에는 국립서울현충원 현충탑 헌화, 해병대사령부 의장대 사열, 평택 해군 2함대 방문과 천안함 견학이 있다. 20일은 평택 미 8군사령부를 방문하고 파주 도라전망대를 견학한 뒤 롯데월드타워를 관람한다. 21일에는 용산 전쟁기념관 전사자 명비 헌화와 특전사령부 방문과 환송 만찬이 예정돼 있다.&lt;br&gt;참전용사들이 이제 90대의 초고령자라 내년부터는 미국 등 참전국을 방문해 현지에서 초청행사를 진행할 예정이다. 소 목사는 “저희가 하는 일이 우리 교회만의 일이 아니라 한국교회를 대표하는 공적인 사역이라고 생각한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대북 송금’ 의혹 이화영 측근 전 경기도 평화협력국장 구속기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500180</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:47:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605184659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441226 --&gt;쌍방울그룹의 ‘대북 송금’ 의혹을 받는 이화영 전 경기도 평화부지사의 측근인 전 경기도 평화협력국장이 구속돼 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장검사 김영남)는 5일 직권남용권리행사방해와 위계공무집행방해, 지방재정법 위반 등 혐의로 전 경기도 평화협력국장 신모씨를 구속기소했다고 밝혔다.&lt;br&gt;신씨는 2019년 3월 이화영 전 부지사(구속기소)와 공모해 ‘북한 산림복구’라는 허위 목적으로 북한 묘목 지원 사업을 추진하도록 경기도 공무원들에게 부당 지시한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신씨는 사단법인 아태평화교류협회를 통해 북한에 인도적 지원으로 금송 등 묘목 11만주(5억원 상당)를 지원하기로 논의하는 과정에서 “관상용인 금송은 산림녹화용으로 부적합하다”는 공무원들의 의견을 묵살하고 금송을 지원하도록 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 신씨 등이 북측 조선아태위 김성혜 실장의 요구로 인도적 지원이라는 명목으로 금송을 북한에 전달하려 한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신씨는 또 불투명한 회계처리로 중단된 아태평화교류협회의 10억원 상당 북한 밀가루 지원 사업을 2019년 9월 본인의 직위를 이용해 재개하도록 부당 지시한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;이 전 부지사 측근인 신씨는 임기제 공무원으로 2019년 1월부터 2020년 말까지 경기도 평화협력국장을 지냈다.&lt;br&gt;신씨는 구속되기 전까지 이 전 부지사가 설립한 사단법인 동북아평화경제협회에 근무했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그는 2021년 1월 동북아평화경제협회 업무에 활용하기 위해 경기도 문건 240개를 USB에 담아 외부로 반출한 혐의(공공기록물 관리에 관한 법률 위반)와 같은해 6월 도 평화협력국장 재직 시절 관여한 1억원 규모의 학술연구용역 계약을 동북아평화경제협회에 근무하며 수주한 혐의(공직자윤리법 위반)도 받는다.&lt;br&gt;검찰은 신씨가 쌍방울 그룹 비리에 대한 검찰의 수사가 시작되자 지난해 12월부터 올해 3월까지 평소 알고 지내던 공무원들에게 대북사업 등 내부 자료를 요청해 이들이 경기도 내부 전산망에 침입하게 했다며 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 위반 혐의도 적용했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤 멧돼지 ‘조심’… 울산 남구 한 달여 만에 4마리 포획</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500181</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:51:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605185141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441227 --&gt;울산 남구에 야생 멧돼지가 잇따라 출현해 포획됐다.&lt;br&gt;울산 남구는 지난 3일 옥동 정토사 인근에서 야생 멧돼지 1마리를 총기로 포획했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;남구 유해동물피해방지단은 정토사 주변을 순찰하던 중 이날 오후 9시 20분쯤 암컷 멧돼지 1마리(150㎏)를 발견해 포획했다. 남구는 환경부 지침에 따라 국립야생동물질병관리원에 아프리카돼지열병(ASF) 검사를 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 남구에서는 지난달부터 현재까지 총 4마리의 야생 멧돼지가 출현해 포획됐다.&lt;br&gt;남구 관계자는 “멧돼지를 발견하면 소리를 지르거나 달아나지 말고 은폐물에 신속히 몸을 숨기고 구청에 신고해 달라”라고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]민주 이래경 혁신위원장, 9시간만에 사퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500183</guid>
      <pubDate>2023-06-05T19:13:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605191347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441232 --&gt;더불어민주당 혁신기구 위원장에 임명됐다가 과거 ‘천안함 자폭’ 등 발언이 알려지면서 논란이 일었던 이래경 다른백년 명예이사장이 5일 전격 사퇴 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;이 이사장은 이날 언론 공지에서 “시민의 한 사람으로 민주당의 변화를 통해 대한민국의 새로운 미래를 여는 것에 일조하겠다는 일념으로 혁신기구의 책임을 어렵게 맡기로 했다”면서 “그러나 사인이 지닌 판단과 의견이 마녀사냥식 정쟁의 대상이 것에 매우 유감스럽게 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “이는 한국 사회의 현재 처한 상황을 압축하는 사건이라는 것이 저의 개인적 소견”이라면서도 “논란의 지속이 공당인 민주당에 부담이 되는 사안이기에 혁신기구의 책임자 직을 스스로 사양하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 이 사장은 “간절히 소망하건대 이번을 심기일전의 계기로 삼아 민주당이 국가의 위기를 극복하고 새로운 정치로 나아가는 길을 인도할 적임자를 찾기를 바란다”면서 “더불어민주당을 사랑하는 국민 여러분께 흔들림 없이 당과 함께 하여 주시길 간곡히 부탁드린다. 역사 앞에 기도하는 심정으로 저로 인해 야기된 이번 상황을 매듭짓고자 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 이재명 대표는 이날 오전 최고위원 회의에서 모두발언을 통해 이 이사장이 당 혁신기구를 맡아 이끌 책임자로 임명됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이 이사장이 과거 자신의 소셜네트워크서비스(SNS) 등을 통해 ‘천안함 자폭설’, ‘대선 미국 개입설’ 등을 주장한 사실이 밝혀지면서 논란이 일었고 결국 9시간여만에 사퇴했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2년간 월 260만원 ‘기본소득’”…잉글랜드 ‘파격’ 실험</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500184</guid>
      <pubDate>2023-06-05T19:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605195042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441233 --&gt;잉글랜드에서 월 1600파운드(약 260만원)의 기본소득을 2년간 지급하는 실험이 추진된다.&lt;br&gt;‘기본소득’이란 국가가 국민들에게 최소한의 인간다운 삶을 누리도록 조건 없이, 즉 노동 없이 지급하는 소득을 말한다. 재산의 많고 적음이나 근로 여부에 관계없이 모든 사회구성원에게 무조건적으로 지급하는 것으로 무조건성·보편성·개별성을 특징으로 한다.&lt;br&gt;5일(한국시간) 싱크탱크 오토노미는 잉글랜드 북동부와 북런던 두 지역에서 각각 15명씩 모두 30명을 뽑아 기본소득의 장단점을 살펴보는 실험을 할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;20%는 장애인, 나머지는 지원자 중 무작위로 뽑힌다. 복지재단 빅 로컬과 노섬브리아 대학이 이번 실험을 지원한다. 해당 지역에선 지난 2년간 이번 실험과 관련해서 홍보, 상담 등이 이뤄졌다.&lt;br&gt;실험 비용은 기본소득 지급액 115만파운드와 평가, 행정 등에 들어가는 부대 비용 50만파운드로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오토노미의 윌 스트론지 연구국장은 “기후변화, 산업 전환 등을 고려하면 우리 사회에는 수년 내 어떤 형태의 기본소득이 필요할 것이다”며 “국가적으로 실행할 때 기반이 잘 마련돼있도록 지금 증거를 쌓아두는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 웨일스 정부는 지난해부터 18세가 되면서 복지혜택에서 벗어난 500명에게 생활임금 수준인 세전 월 1600파운드를 주는 실험을 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑작스러운 열 경기로 심정지…‘아들상’ 박보미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500185</guid>
      <pubDate>2023-06-05T20:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605200254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441234 --&gt;배우 박보미가 아들을 먼저 떠나보낸 심정을 밝혔다.&lt;br&gt;박보미는 5일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “가족과 같은 마음으로 기도해 주시고 함께해 주신 모든 분들 정말 많이 감사드립니다. 덕분에 시몬이는 정말 많은 사랑을 받고 천국으로 갔어요”라고 전했다.&lt;br&gt;이어 “그리고 보내주신 메시지에 전부 답을 드리진 못했지만 정말 많은 위로와 감동을 받았습니다”며 많은 이들의 위로와 응원에 고마움을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 박보미는 “우리 시몬이는 정말 착하고 천사 같은 아기였어요. 천사 시몬이를 꼭 기억해 주세요”라고 당부했다.&lt;br&gt;앞서 박보미는 지난달 16일 “저의 천사 아들 시몬이가 갑작스러운 열 경기로 심정지가 왔었는데 40분의 심폐소생술 끝에 기적처럼 가족들을 위해 심장이 뛰고 있어요. 지금은 아주 깊은 잠에 빠져있어요. 기도의 힘이 필요해요. 많이 기도해 주세요”라며 아들의 위급한 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남편인 FC안양 소속 축구선수 박요한도 “저와 보미는 시몬이에게 더 많은 사랑 주려고 모든 힘을 쏟고 있어요. 깊고 편한 잠을 자고 있는 시몬이에게 많은 응원 부탁드립니다”라며 간절하게 호소했다.&lt;br&gt;하지만 나흘 뒤인 20일 박보미, 박요한 부부의 생후 15개월 된 아들이 결국 세상을 떠났다는 비보가 전해져 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 서울예대 연기과 출신인 박보미는 2014년 KBS 공채 29기 개그우먼으로 데뷔해 KBS 2TV ‘개그콘서트’, tvN ‘SNL 코리아’ 등에서 활약했다. 이후 연기자로 전향하며 드라마 ‘힘쎈여자 도봉순’, ‘미스터 션샤인’, ‘조선혼담공작소 꽃파당’ 등에 출연했다. 2020년에는 축구선수 박요한과 결혼, 지난해 아들을 출산했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천안함 자폭’ 발언 이래경, 임명 9시간 만에 민주당 혁신위원장 사퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500187</guid>
      <pubDate>2023-06-05T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605203202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441236 --&gt;더불어민주당이 5일 당 쇄신을 이끌 혁신위원장으로 이래경(69) 사단법인 ‘다른백년’ 설립자 겸 명예이사장을 추대했으나 이 이사장이 인선 발표후 약 9시간 만에 사퇴했다. ‘천안함 자폭’ 등 과거 발언이 조명되며 논란이 되고 친명(친이재명) 성향이 드러나면서 당 안팎에서 임명 철회 요구가 빗발쳤기 때문이다. 외부 인사에게 전권을 주고 쇄신을 이끌고자 한 민주당의 난맥상만 드러났다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 최고위원회에서 이 이사장 인선을 발표한 뒤 “명칭과 역할 등에 관한 것은 모두 새 혁신기구에 전적으로 맡기겠다”고 밝혔다. 이 이사장은 언론 인터뷰에서 “이 대표도 잘못하면 언제든지 채찍을 들고 단칼에 베어 낼 것”이라고 혁신에 대한 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;이 이사장은 서울대 재학 시절 유신 독재 반대 시위를 주도했고, 1983년 민주화운동청년연합(민청련) 발기인으로 참여해 초대 상임위원을 맡았다. 1984년 신원엔지니어링을 창업했고 독일 호이트와 합작해 만든 ‘호이트코리아’ 대표이사도 지냈다. 김근태계 인사로 분류됐던 그는 2019년 경기지사였던 이 대표를 위한 ‘이재명 지키기 범국민대책위’에 이름을 올리는 등 친명 색채가 뚜렷한 인물로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구인난을 겪다가 전격 발탁된 인사지만 이 이사장의 과거 발언이 곧바로 도마에 올랐다. 그는 지난 2월 페이스북을 통해 “대한민국은 윤가(윤석열 대통령) 집단으로 복합 위기의 누란에 빠졌다”며 “유일한 길은 하루라도 빨리 윤가 무리를 권력에서 끌어내리는 일”이라고 비난했다. 또 그는 중국 비행기구의 미국 영공 침범 사건을 두고 “자폭된 천안함 사건을 조작해 남북 관계를 파탄 낸 미 패권 세력들”이라고 비판하며 ‘미국 조작설’을 제기했다. 코로나19 진원지가 미국이라고 주장하고, 우크라이나를 침공한 러시아 블라디미르 푸틴 대통령을 두둔하기도 했다.&lt;br&gt;이 이사장은 ‘천안함 자폭’ 발언 논란이 지속되자 “천안함 사건은 원인 불명이라는 것이 내 입장”이라고 수정했지만 당내 비명계 중진 의원들을 중심으로 적절하지 못한 인사라는 비판이 나왔다. 이상민 의원은 페이스북을 통해 “혁신위는 이 대표 체제의 결함과 한계를 극복하겠다는 것인데, 이래경이란 분은 검증도 안 됐으며 오히려 이 대표 쪽에 기울어 있는 분이라니 기대할 것도 없다”고 지적했다. 홍영표 의원도 “한쪽으로 편중된 인사가 아닌 전문성, 중립성, 민주성, 통합조정능력을 가진 인사가 임명돼야 한다”며 내정 철회를 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 이 이사장의 천안함 등 발언과 관련해 논란이 불거지자 “그 점까지는 저희가 정확한 내용을 몰랐던 것 같다”고 해명했다. 유상범 국민의힘 수석대변인은 “온갖 망언과 막말로 사회 통합을 저해하고 천안함 유가족의 가슴에 상처를 준 이 이사장의 임명을 즉각 철회하라”고 공세를 펼쳤다. 최원일 전 천안함 함장도 민주당에 해촉을 촉구했다.&lt;br&gt;결국 이 이사장은 이날 저녁 언론 공지를 통해 “사인이 지난 판단과 의견이 마녀사냥식 정쟁의 대상이 된 것이 유감스럽다”며 “논란의 지속이 공당인 민주당에 부담이 되는 사안이기에 혁신기구 책임자 직을 스스로 사양하고자 한다”고 사퇴 의사를 밝혔다. 이 대표는 국회에서 취재진과 만나 “본인의 뜻을 존중하기로 했다”고 했지만, 이번 인선을 두고 불거진 부실 검증 논란과 당내 의견 수렴 절차 부재 등에 대한 지적에는 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네 자녀 살해 혐의로 20년 복역한 호주 여성, 자연사 가능성에 사면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500188</guid>
      <pubDate>2023-06-05T20:55:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605205503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441237 --&gt;호주 여성 캐슬린 폴비그(55)는 한때 ‘호주 최악의 여성 연쇄 살인마’로 언론에 오르내렸다. 1989년부터 1999년까지 생후 19일∼18개월 된 두 아들과 두 딸 가운데 셋을 살해하고 맏아들 칼렙을 과실로 숨지게 한 혐의로 기소됐고 2003년 재판에서 배심원단의 유죄 평결을 받아 징역 25~30년형을 선고받고 지금까지 20년을 복역했다.&lt;br&gt;다른 아들의 이름은 패트릭, 두 딸의 이름은 사라와 로라였다.&lt;br&gt;그런데 5일 현지 일간 디오스트레일리안과 영국 BBC 등에 따르면 마이클 데일리 뉴사우스웨일스(NSW)주 법무장관은 20년을 복역하던 폴비그를 사면한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년에야 숨진 두 딸에게서 돌연사를 일으킬 수 있는 유전자 돌연변이가 발견되면서 상황이 결정적으로 바뀌게 됐다. 의학자들은 폴비그 사건과 관련해 재조사가 필요하다는 청원을 올렸고 NSW주는 조사가 필요하다고 판단, 은퇴한 톰 배서스트 전 판사에게 조사를 맡겼다.&lt;br&gt;검찰은 네 아이가 특별한 이유 없이 갑자기 사망할 가능성은 매우 낮다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 배서스트 전 판사는 사망한 네 아이에게서 셋에게서 설명할 수 없는 의학적 상태를 발견됐다며 아이들의 죽음이 갑작스러운 자연사일 수 있는 가능성이 있다고 주장했다. 두 딸은 갑작스러운 심장 이상으로 죽음을, 두 아들은 원인 모를 사지마비로 한순간 목숨을 경각에 이르게 하는 돌연변이 유전자를 지닌 것으로 파악됐다. 이에 따라 폴비그에 내려진 유죄 평결이 잘못됐을 수 있다는 합리적 의심이 있다고 결론 내렸다.&lt;br&gt;배서스트 전 판사의 조사 결과에 데일리 장관은 NSW주 총독에게 폴비그의 사면을 권고했고, 이날 사면이 이뤄졌다. 데일리 장관은 “유죄 판결에 합리적 의심이 있다는 배서스트 전 판사의 결론을 고려해 사면이 필요하다고 생각했다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 이번 사면 결정으로 그에 대한 유죄 판결이 무효가 된 것은 아니다. 그가 무죄 판단을 받으려면 배서스트 전 판사가 형사항소법원에 재심을 청구해야 한다. 현지 언론은 그가 항소법원에서 무죄 판결을 받아내면 NSW주 정부로부터 수백만 호주달러(수십억 원)의 배상금이나 위로금을 받을 수 있을 것으로 전망했다.&lt;br&gt;폴비그와 유사한 사례는 있었다. 린디 챔벌레인이란 여성이 친딸 아자리아를 살해한 혐의로 잘못 기소돼 억울한 옥살이를 했다는 이유로 1992년 130만 달러를 보상받은 일이 있었다. 하지만 챔벌레인은 단지 3년 밖에 복역하지 않아 폴비그의 사례와 비교할 대상이 못 된다는 점을 지적하는 이도 있다.&lt;br&gt;폴비그는 기소된 뒤부터 지금까지 줄곧 무고하다는 입장을 굽히지 않았다. 이날 교도소 밖으로 나와 오랜 기간 자신의 석방을 위해 노력해준 친구들의 환영을 받았다. 데일리 장관은 “그녀가 삶을 제대로 영위할 수 있도록” 프라이버시를 존중해달라고 언론에 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리, ‘수영복 차림’으로 운전 중…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500192</guid>
      <pubDate>2023-06-05T23:01:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605230126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441240 --&gt;가수 이효리가 수영복을 입고 운전대를 잡았다.&lt;br&gt;이효리는 최근 자신의 인스타그램에 별다른 글 없이 짧은 영상을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 이효리가 꽃무늬 수영복, 벙거지 모자 차림으로 운전 중인 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이효리는 탁 트인 자연 풍경을 보며 여유로운 드라이브를 즐겨 부러움을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 이효리는 tvN 예능 프로그램 ‘댄스가수 유랑단’에 출연하고 있다. ‘댄스가수 유랑단’은 댄스 아티스트 계보를 잇고 있는 국내 최고의 여성 아티스트들이 전국을 돌며, 사람들의 일상 속으로 들어가 다양한 팬들을 직접 대면하고 함께 즐기는 전국 투어 콘서트 이야기를 담는 프로그램이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박규리, 사진 찍는 손이 몇 개야 ‘소름’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500193</guid>
      <pubDate>2023-06-05T23:04:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605230457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441241 --&gt;박규리가 러블리한 자태를 뽐냈다.&lt;br&gt;4일 그룹 카라 박규리는 개인 채널에 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 박규리가 카메라 앞에서 포즈를 취하는 모습이 담겼다. 세 개 이상의 휴대폰 카메라가 박규리를 화면에 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 카라는 최근 데뷔 15주년 기념 앨범 ‘MOVE AGAIN’을 발표했다. 이후 카라는 일본에서 8년 만에 팬미팅을 개최해 데뷔 15주년을 팬들과 함께 보냈다.&lt;br&gt;또 박규리는 오는 5월 13일부터 7월 23일까지 광림아트센터 BBCH홀에서 공연되는 쇼뮤지컬 ‘드림하이’에 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저 정도면 화상 아닌가”…강예빈, 충격 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500194</guid>
      <pubDate>2023-06-05T23:12:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605231248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441242 --&gt;방송인 강예빈이 몰디브 여행을 다녀온 이후 근황을 전했다.&lt;br&gt;5일 강예빈은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “음악 신나지 않나요?”라는 글과 함께 영상을 올렸다.&lt;br&gt;영상 속 강예빈은 초록 원피스에 선글라스를 착용한 채 몰디브 바닷가에서 시간을 보내고 있다. 그러나 원피스 위에 드러난 어깨와 팔이 새빨갛게 화상을 입어 시선을 강탈했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 네티즌이 “저 정도면 화상 아닌가”라고 묻자, 강예빈은 “맞다. 한국 와서 링거만 3번”이라고 답했다.&lt;br&gt;그 외에 건강을 묻는 질문에 “걱정해 주셔서 잘 회복하고 있다”, “이럴 줄 알았다. 모두 내 피부 걱정뿐”이라고 회복하고 있음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 강예빈은 지난 2022년 TV조선 예능프로그램 ‘부캐전성시대’ 출연 후 별다른 방송활동을 하고 있지 않다. 최근 몰디브 여행을 떠난 뒤 자유로운 시간을 보냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 택시 기본요금 7월 1일부터 1천원 인상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230605500195</guid>
      <pubDate>2023-06-05T23:48:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605234813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441243 --&gt;광주 택시 기본요금이 오는 7월 1일부터 1000원 인상된다.&lt;br&gt;광주시는 5일 물가대책위원회를 열어 택시요금 인상안을 심의·확정했다.&lt;br&gt;인상안은 기본요금을 4300원으로 1000원 인상하고, 거리와 시간, 할증요금은 변동 없이 현행 요금체계를 유지한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중형택시 기본요금은 3300원에서 4300원으로, 모범택시와 대형승용택시는 3900원에서 5100원으로 각각 인상한다.&lt;br&gt;앞서 광주광역시택시운송사업조합, 광주광역시개인택시운송사업조합 등 2개 택시조합은 중형택시 기본요금을 3300원에서 4800원으로, 모범·대형택시는 3900원에서 5600원으로 인상해줄 것을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광주시는 장기간 합의안 도출에 어려움을 겪다 지난 4월 10일 업계, 시민, 시의회, 전문가가 참여하는 토론회를 열어 이번 인상안을 마련했다.&lt;br&gt;택시요금 인상안이 물가대책위원회 심의를 통과함에 따라 국토교통부 보고를 거쳐 오는 7월 1일부터 인상된 요금체계를 적용할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시, 주민과 함께 ‘아산시 친환경 소각시설’ 견학</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500001</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:11:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606001120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441244 --&gt;광주시는 시민과 자치구 담당자 등 40여명이 지난 5월 25일과 6월 1일 2차례에 걸쳐 아산시 자원회수시설을 견학했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 견학은 광주시가 추진 중인 자원회수시설(소각)에 대한 이해도를 높이고, 타지역 시설을 직접 경험할 수 있는 기회를 제공하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;아산시 생활자원처리장은 하루 200t처리 규모의 자원회수시설이 설치돼 있다. 주변엔 장영실과학관, 생태곤충원, 소각굴뚝을 활용한 전망대 ‘그린타워’ 등을 세워 자원회수시설 일대를 생태공원(환경과학공원)으로 조성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 소각과정에서 발생한 폐열은 수영장, 건강문화센터(목욕탕·찜질방 등), 생태곤충원 등 공원 내 시설뿐만 아니라 마을에서 운영하는 세탁공장에도 공급하고 있다. 인근 산단에는 ‘스팀’을 판매해 연간 30억~40억원의 수익도 창출하고 있다.&lt;br&gt;공모 방식으로 입지를 선정한 아산시 자원회수시설은 단순한 폐기물처리시설을 뛰어넘어 에너지 생산기지이자 주민 선호시설을 갖춘 ‘주민친화형’ 모델로 인정받고 있다. 지금은 연간 80만~90만명이 찾는 지역명소로 꼽히고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;견학에 참여한 시민과 자치구 담당자들은 현장에서 홍보영상을 시청하고 소각시설로 이동, 반입장·제어실·굴뚝 전망대·생태곤충원 등을 둘러본 뒤 각 시설에 대한 설명과 질의응답 시간을 가졌다. 참여자들은 소각시설 운영에 따른 민원, 주변지역 주민 지원 방안, 폐열 활용법 등에 높은 관심을 보였다.&lt;br&gt;견학에 참여한 한 시민은 “소각시설은 내가 버린 쓰레기를 처리해야 하는 필수시설이지만 꺼려지는 것도 사실이다. 시설을 직접 보기 전에는 걱정이 많았는데 와서 보니 생각이 많이 바뀌었다”면서 “주민들이 견학프로그램에 많이 참여할 수 있도록 적극 홍보하면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;광주시는 원활한 사업추진을 위해 가장 우선적으로 고려하고 있는 ‘주민수용성 확보’를 위해 입지후보지 응모에 관심이 있는 마을에서 신청할 경우 별도로 선진시설 견학을 추진한다는 방침이다. 마을별 최소 10명 이상으로 견학단을 구성, 시청 자원순환과(062-613-1682)로 접수하면 된다.&lt;br&gt;손인규 자원순환과장은 “광주에 새로 설치되는 자원회수시설은 주민이 선호하는 여가·문화시설을 갖춘 친환경 지역명소로 조성할 계획”이라며 “오는 23일까지 진행되는 입지후보지 모집에 많은 관심과 참여를 당부드린다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]檢, 송영길 등 29명 국회 출입기록 확보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606001006</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:24:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606060933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441277 --&gt;검찰이 2021년 더불어민주당 전당대회 금품 살포·수수 의혹과 관련해 송영길 전 대표를 포함해 국회의원 29명의 국회 본청과 의원회관 출입기록을 확보한 것으로 5일 확인됐다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 이날 금품 살포에 관여한 윤관석·이성만 무소속 의원과 수수 혐의를 받는 의원들의 동선을 파악하기 위해 국회사무처를 압수수색했다.&lt;br&gt;특히 검찰은 금품이 전달된 시기를 전후한 열흘 정도 기간에 29명의 의원이 본청과 의원회관을 출입한 기록을 확보했다. 당시 송 전 대표를 지지한 의원 모임이 20~30명 수준이었던 점을 고려하면 사실상 캠프 전반으로 수사가 확대된 모양새다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰이 송 전 대표의 출입기록을 확보하며 그의 역할도 구체화할지 주목된다. 송 전 대표는 돈봉투 의혹의 최종 수혜자이자 직접 관여 의혹까지 제기된 상태다. 당시 의원이었던 송 전 대표는 지난해 4월 서울시장에 출마하며 사퇴했다.&lt;br&gt;검찰은 확보한 기록을 통해 돈봉투 살포와 수수 의혹을 받는 인물들이 접촉한 시기와 장소를 확인할 것으로 보인다. 검찰은 2021년 4월 28~29일 국회 외교통일위원회 소회의실과 의원회관 등에서 봉투 20개가 의원들에게 전달된 것으로 의심한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 검찰은 기존에 확보한 물증과 진술을 교차 검증하기 위해 국회사무처에 17명 의원의 출입기록을 임의제출해 달라고 요청했다. 그러나 국회 측에서 정식 절차를 요구하자 영장을 발부받아 압수수색에 나선 것이다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “전적으로 출입기록에 의지한다기보다는 객관적인 자료를 여러 가지를 검증하는 수단으로 쓰겠다는 취지”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“TV 안 보는데”… OTT 확산에 징수 반발 가속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606003004</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:24:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606002430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441247 --&gt;수신료는 한국을 포함해 다수 국가의 공영방송사가 재원 확보에 활용하는 수단이다. 한국은 한국방송공사(KBS)와 한국교육방송공사(EBS)가 운영을 위해 월 2500원의 수신료를 받는다.&lt;br&gt;수신료 징수의 명분은 공영방송의 공정성과 독립성을 위해서다. 공영방송이 상업광고에 의존하게 되면 기업의 영향력에 흔들리게 되므로 국민으로부터 수신료를 징수해 공영방송으로서의 책무를 다한다는 것이 취지다. 그러나 이상과 달리 공영방송은 정권의 입김에 흔들리는 경우가 종종 있었고, KBS도 정부가 바뀔 때마다 친정권 성향을 보여 반발을 불러 왔다.&lt;br&gt;KBS의 수신료 징수 논란은 최근 몇 년 사이 미디어 환경이 급변하면서 더 가속화됐다. 시청자들이 TV보다 유튜브와 넷플릭스 등 온라인동영상서비스(OTT)를 더 많이 보게 되면서 “보지도 않는데 왜 내야 하느냐”는 논리가 탄력을 받았다. 논란이 거세지자 KBS는 2021년 방송지표를 ‘수신료의 가치를 더욱 높이며 국민의 방송으로 거듭나겠습니다’로 정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KBS 수신료 인상 논의가 2011년 종편 출범 이후 얼마 안 돼 불거진 바 있다. 2014년 길환영 전 KBS 사장이 ‘완전공영방송’을 언급하며 중장기적으로 KBS 채널의 모든 광고를 폐지, 민영방송과 종편의 광고 수주 경쟁을 완화하겠다는 뜻을 밝혔다. KBS 1·2 채널의 광고를 없애는 대신 당시에도 월 2500원이던 수신료를 월 4000원으로 높이는 방안을 제시했지만 냉담한 여론에 밀려 뜻을 이루지 못했었다.&lt;br&gt;KBS는 ‘공영방송 길들이기’라는 논리와 함께 다른 나라 공영방송과 비교할 때 수신료 규모가 작다는 입장을 밝혀 왔다. 영국이 37억 5000만 파운드(약 5조 9000억원), 독일이 80억 유로(약 10조 8000억원), 일본이 6801억엔(약 7조원), 이탈리아 20억 7000만 유로(약 2조 8000억원), 프랑스 37억 유로(약 5조원)이다. 우리와 인구가 엇비슷한 이탈리아와 비교해도 KBS는 4분의1(7000억원)에 불과하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수신료의 재원 비중이 45.5%로 다른 나라 공영방송보다 작다고는 해도 수신료를 분리 징수하게 되면 KBS의 재정은 크게 타격받을 수밖에 없다. 일각에서는 KBS의 상업광고 의존이 높아지면 공영방송으로서 공익적인 역할이 약해질 수 있다는 전망이 나온다. 그러나 징수 논란이 미디어 환경의 변화에서 오는 근본적인 문제인 데다 KBS 스스로 국민에게 신뢰를 얻지 못한 영향이 크다는 점도 부인할 수 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 안보상황 악화에 공감… 초계기 갈등 덮고 협력 택했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606004006</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:28:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/04/SSC_20230604155252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440731 --&gt;한일 국방장관이 지난 4일 ‘초계기 갈등’ 문제를 해결하지 못했지만 재발 방지 대책을 마련하는 것으로 4년 묵힌 최대 현안을 덮은 데는 한반도를 둘러싼 안보 상황이 심각하다고 인식했기 때문이라는 일본 측의 분석이 나왔다.&lt;br&gt;일본 방위성 간부는 5일 요미우리신문에 “전 정부(문재인 정부) 시절 일어난 일을 언제까지 집착할 필요가 있나”라며 “두 번 다시 (같은 일이) 일어나지 않도록 하는 게 중요하다”고 말했다. 마이니치신문은 전날 회담 결과에 대해 “현안 해결을 사실상 보류한 것으로 한일 방위당국 간 연계 강화를 우선시했다”고 전했다.&lt;br&gt;앞서 이종섭 국방부 장관과 하마다 야스카즈 일본 방위상은 4일 싱가포르에서 열린 제20차 아시아 안보회의(샹그릴라 대화)를 계기로 4년 만에 한일 국방장관 회담을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방위성은 보도자료에서 “한일 방위당국 간 협력을 진전시키면서 한일 방위당국 간 현안에 대해 재발 방지책을 포함한 협의를 가속화하기로 합의했다”고 밝혔다. 하마다 방위상은 전날 회담에서 2018년 12월 20일 동해에서 조난한 북한 어선을 수색하던 우리 해군 광개토대왕함이 일본 해상자위대 P1 초계기를 향해 사격통제 레이더를 조사(照射·비춤)했다는 주장을 반복했다. 이에 맞서 이 장관도 우리 해군에서 레이더 조사가 없었고 오히려 해상자위대 초계기가 저공 위협 비행을 했다고 반박했다. 하지만 한일 국방장관은 재발 방지 대책을 마련하는 것으로 초계기 갈등 문제를 사실상 뒤로 미뤘다.&lt;br&gt;일본 언론은 재발 방지 대책 마련이 최선의 결과라며 이번 일을 계기로 한일 군사 교류를 확대해야 한다고 주장했다. 니혼게이자이신문은 사설에서 “안보 협력에는 신뢰 관계가 필수적”이라며 “자위대와 한국군이 같은 해역에서 행동하는 일도 있는 만큼 조만간 시작할 실무 협의에서는 실효성 있는 재발 방지 대책이 요구된다”고 했다. 이어 “이번 합의를 바탕으로 한미일 공동 훈련에 탄력을 줄 수 있도록 한일 간 (군사) 훈련과 교류도 재개해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 일본 정부 대변인인 마쓰노 히로카즈 관방장관은 이날 정례 기자회견에서 북한이 앞으로 위성을 쏘더라도 국제해사기구(IMO)에 사전에 알려주지 않을 수 있다고 한 데 대해 “사전 통보 여부와 관계없이 탄도미사일 기술을 이용한 발사는 유엔 안전보장이사회 결의를 위반한 것”이라고 비판했다. 이어 “일본은 미국, 한국 등과 긴밀히 협력하면서 북한에 유엔 안보리 결의를 준수하고 추가 발사를 하지 말 것을 요구하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “대중 관계 탈동조화 아닌 탈위험화 추구”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606004007</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:28:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605175248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441185 --&gt;미국이 지난달 열린 주요 7개국(G7) 정상회의를 계기로 대중 ‘디커플링’(탈동조화) 대신 ‘디리스킹’(탈위험화)을 강조하는 가운데 제이크 설리번 미 백악관 국가안보보좌관이 ‘디리스킹’ 개념을 구체적으로 제시했다. 중국이 군사적 용도로 사용할 수 있는 첨단 기술을 지켜 미국을 위험에 빠지지 않도록 한다는 의미란 것이다.&lt;br&gt;설리번 보좌관은 4일(현지시간) CNN방송에 출연해 “우리는 중국과 디커플링이 아닌 디리스킹을 추구한다”면서 이같이 밝혔다. 그는 “(디리스킹은) 청정에너지 기술이나 반도체 등 핵심적인 물품에 대해 (중국 등) 한 국가에만 의존하지 않도록 탄력성 있는 공급망을 확보하는 것”이라며 “이를 위해 국내 원천 산업에 투자해야 한다. 그래야 향후 수년간 우리가 의존할 핵심 품목을 성장시킬 능력을 갖출 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;설리번 보좌관은 “중국과 치열하게 경쟁하고 있지만 외교도 열심히 하고 있다”면서 지난달 자신과 왕이 중국 공산당 중앙정치국원의 회동을 거론했다. 그는 “향후 수개월간 미국 정부 인사들이 중국 측과 계속 대화할 수 있기를 희망한다”며 언젠가 조 바이든 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 다시 만날 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 베이징 소식통은 “미국이 디리스킹을 통해 민감한 분야의 중국 의존도를 줄여 (미중 간) 상호의존이 무기로 악용되는 것을 차단하고, 공급망 회복력을 강화하는 것을 목표로 삼은 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “대중 무역 의존도가 절대적인 상황에서 중국과의 완전한 분리를 뜻하는 디커플링이 불가능하다는 사실을 워싱턴도 깨달았다”며 “지금의 중국 중심 글로벌 공급망을 유지하는 가운데 첨단기술 등 일부 분야만 도려내려는 취지로 해석된다”고 말했다. 자다오정 베이징대 국제학 교수는 홍콩 사우스차이나모닝포스트를 통해 “미국의 표현이 ‘디리스킹’이든 ‘디커플링’이든 중국을 특정해 사용하는 단어는 중국의 우려로 이어질 것”이라고 전망했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “유공자 헌신, 무게 가늠할 수 없어… ‘일류보훈’으로 보답할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606006005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606006005</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:29:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605180406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441200 --&gt;“무게를 가늠할 수 없는 국가유공자의 희생과 헌신에 보답하기 위해 미약하나마 매일 노력합니다.”&lt;br&gt;현충일을 하루 앞둔 5일 서울신문과 만난 류승현(43) 국립대전현충원 영현전문경력관은 “가장 최일선에서 유족과 함께하다 보니 진심 어린 위로를 드리려고 아침마다 새로운 마음으로 시작한다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;지난해부터 대전현충원에서 안장 의식을 전담하는 국내 유일의 영현전문경력관으로 일하고 있는 류 전문관은 유족들이 현충원에 도착해 안장식을 거쳐 영현을 안치하는 모든 과정을 안내한다. 영현전문경력관은 영현관리와 안장식 총괄을 맡는 전문직군이다. 류 전문관은 “국가유공자의 유가족들이 나라 사랑 정신과 자부심을 느끼며 안심하고 일상으로 돌아갈 수 있도록 돕고 있다”고 했다. 류 전문관은 “나라의 기반은 보훈이 다진다고 생각한다”며 “우리의 아픈 과거를 되풀이하지 않으려면 국가유공자와 유족의 명예를 드높이고 존경과 감사의 마음을 가지는 것이 도리”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대전현충원은 대통령, 애국지사, 국가·사회 공헌자와 전사 및 순직 군인, 순직 소방관과 순직 공무원, 의사상자 등 14만 3700여명의 호국 영령이 잠들어 있다. 제2연평해전 전사자, 천안함46용사, 연평도 포격전 전사자, 독도의용수비대 묘역도 조성돼 있다.&lt;br&gt;류 전문관은 평일에는 날마다 오후 2시에 합동안장식을 주관한다. 유공자들의 영현이 안장식장에 입장하면 기독교·불교·천주교·원불교 4대 종교의식을 거쳐 대전현충원장이 유가족과 함께 헌화와 분향을 하는 순서다. 추모곡도 연주된다. 합동안장식에 참여하지 못하는 분들을 위해 개별안장식도 수시로 연다. 하루에 안장식이 10회 이상 열리는 날도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 지난해 영국인 6·25 참전용사 제임스 그룬디의 유해를 부산 유엔기념공원으로 옮기는 유해 봉송식을 열었던 것이 가장 기억에 남는다고 꼽았다. 류 전문관은 “고인의 영현을 손에 안았을 때 나는 과연 다른 나라의 전쟁터에서 아무 고민 없이 목숨을 걸고 싸울 수 있을까 하는 생각에 눈물이 핑 돌았다”며 “내 손으로 직접 모실 수 있어 영광스럽다고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 평소 알고 지내던 지인이 고인이 되어 대전현충원에 왔던 날을 떠올리며 “안장식이 끝나고 난 뒤 ‘마음이 죽을 만큼 힘들지만 전문관님이 매일매일 남편을 지켜 줄 테니 안심하고 돌아간다’던 유족의 말씀이 잊혀지질 않는다”고 했다. 그는 “유족들이 안심하고 일상생활로 돌아갈 수 있도록 하는 게 내 일이라는 무거운 책임을 느꼈다”고 덧붙였다. 2006년부터 2008년까지 계룡대 해군본부 의장대장으로 근무하는 등 의전 분야 경력을 쌓아 온 류 전문관은 2010년 대전현충원 의전단 의장대장으로 입사해 근무하다 지난해 영현전문경력관 경력채용에 응시했다.&lt;br&gt;류 전문관은 평일에만 안장식이 열리는 제도를 개선할 필요성을 언급했다. 그는 “고인이 금요일에 돌아가셨다고 해서 주말에 오면 안장식조차 없이 안치돼 섭섭하다고 솔직하게 말씀하시는 유족들이 있다”고 했다. 이어 류 전문관은 “국가보훈부 출범에 따라 현재 국방부 소속인 서울현충원도 국가보훈부 관할로 변경될 예정인데 앞으로 상호 교류를 통해 일류 보훈 문화 확립을 향해 도약하는 계기가 될 것으로 기대한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사립대 남는 교육용 재산 처분 가능해진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009009</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>앞으로 사립대는 교육에 지장이 없는 범위 내에서 남는 교육용 재산을 처분할 수 있게 된다. 대학이 이전하거나 통폐합할 때 용도 폐지되는 교육용 재산도 모두 팔 수 있다.&lt;br&gt;교육부는 5일 국무회의에서 이런 내용의 사립학교법 시행령 개정안이 의결됐다고 밝혔다. 개정안엔 사립대가 유휴 교육용 재산을 처분할 수 있는 근거가 담겼다. 교육용 부지(교지)나 건물(교사) 같은 남는 재산을 처분해 사립대 재정난을 해소한다는 취지다. 학교 이전이나 통폐합으로 사용하지 않는 교육용 재산도 모두 처분할 수 있게 된다. 기존에는 교지, 교사, 체육장만 가능했지만 연구시설과 교재·교구 등 모든 재산이 처분 가능해진다.&lt;br&gt;교육부 관계자는 “학생 수 감소에 따라 토지나 건물 같은 대학들의 유휴 재산이 늘었는데 이를 처분하면 재정에 도움이 될 것으로 본다”며 “통폐합이나 이전하지 않아도 교지와 교사 확보율을 충족하는 선에서 교육부 허가를 받아 교육용 재산을 처분할 수 있다”고 설명했다. 교육부는 이달 중 고시를 통해 구체적인 기준을 정할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교육부는 사학법인이 수익을 창출해 학교 운영에 기여하기 위해 일정 기준 이상 확보해야 하는 ‘수익용 기본재산’ 처분 규제도 완화했다. 현재 3억원이 넘는 수익용 기본재산을 처분하려면 교육부 허가를 받도록 하는데 이 기준을 5억원 미만으로 높였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원 ‘인천 전세사기 연루’ 최문순 수사 의뢰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009008</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인천에서 대규모 전세 사기를 벌인 일명 ‘건축왕’ 남모(62)씨가 설립한 특수목적법인 동해이씨티가 시행자로 나선 동해안권경제자유구역 망상1지구 사업이 부적절하게 이뤄졌다는 강원도 감사 결과가 5일 나왔다. 강원도는 사업 추진 당시 의사결정 라인에 있었던 최문순 전 강원지사와 전 동해안권경제자유구역청(이하 동자청) 고위 간부 등 3명을 경찰에 수사 의뢰하기로 했다.&lt;br&gt;강원도 감사위원회는 동자청이 산업통상자원부 경제자유구역위원회 자문회의에서 제기한 재검토 의견을 무시하고 동해이씨티가 제출한 개발계획안을 산업부에 신청해 2018년 10월 승인을 받아냈다고 밝혔다. 개발계획안은 기존 계획보다 주거시설을 462가구(1156명)에서 9515가구(2만 3799명)로 늘리는 것을 골자로 한다. 감사위 관계자는 “동자청은 면밀한 검토를 소홀히 해 동해시 지역사회로부터 사업자 특혜 의혹을 초래했다”고 말했다.&lt;br&gt;감사위는 동해이씨티가 시행자로 선정되기 위해 동자청에 제출한 사업제안서에 대한 검토가 부실하게 이뤄진 점도 지적했다. 동해이씨티가 2017년 6월 동자청에 낸 사업제안서에서 모회사인 상진종합건설의 총자산은 1조 2000억원, 직원 2521명으로 기재됐으나 실제론 자산 15억원, 직원 9명에 불과한 것으로 확인됐다. 또 감사위는 동자청이 시행자 공모 과정에서 동해이씨티 외 2곳을 의도적으로 배제한 것으로 보고 있다. 이외 법적 근거가 없는 양해각서에 따라 동해이씨티에 예비개발사업자 지위를 부여한 점도 감사를 통해 드러났다. 감사위는 또 드론택시(UAM) 시제기 개발사업 과정에서도 주관 사업자가 TIE로 내정되는 등 특혜가 있었던 것으로 보고 최 전 지사와 전 강원테크노파크 고위 관계자 1명을 수사 의뢰키로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 전 지사는 2건의 감사 결과에 대해 입장문을 내고 “춘천지검 강릉지청에서 이미 ‘혐의없음’으로 종결된 사항”이라면서 “정치적 판단에 따른 감사 결과가 아닌지 묻지 않을 수 없다”며 강력 반발했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애 동생 약 먹여 버린 형… ‘살인 무죄’ 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009007</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515135150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432585 --&gt;지적장애가 있는 30대 동생에게 술과 수면제를 먹인 후 외진 강변에 데려가 익사시킨 혐의를 받은 40대 형에게 징역 10년이 확정됐다. 상속재산을 독차지하기 위해 유일한 동생을 살해했다며 검찰이 적용한 살인 혐의는 무죄로 결론 났다.&lt;br&gt;대법원 2부(주심 민유숙 대법관)는 5일 유기치사와 마약류관리법상 향정 위반 혐의로 기소된 A(46)씨의 상고심에서 징역 10년을 선고한 원심을 확정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 2021년 6월 28일 새벽 지능지수 41인 지적장애인 동생 B(38)씨를 경기 구리 왕숙천 근처로 데려가 물에 빠뜨려 숨지게 한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 사건 전날 밤 11시쯤 ‘콜라를 먹고 싶다’는 B씨에게 200㎖ 위스키 1병과 500㎖ 콜라 1병, 얼음 컵을 산 후 이를 섞어 술을 마시게 했고, 범행 직전에는 미리 준비한 수면제를 약이라고 속여 먹인 후 인적이 드문 강변에서 B씨가 익사하게 한 혐의를 받았다. 검찰은 A씨에게 살인 혐의와 마약류관리법상 향정 위반 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;1심은 살인 혐의 등을 인정해 징역 30년을 선고했다. 그러나 2심 재판부는 A씨가 고의로 동생을 살해했는지 입증되지 않았다며 살인 혐의는 무죄로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2심 재판부는 “동생이 졸린 상태로 현장을 배회하다 실족했을 가능성을 부인하기 어렵다”고 지적했다. 다만 “동생을 두고 가면 강물에 빠질 수 있음을 인식했음에도 보호조치를 하지 않아 결국 동생이 사망했다”며 예비적 공소사실인 유기치사 혐의를 인정해 징역 10년을 선고했다. 대법원은 이런 원심 판단에 잘못이 없다고 봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 우회전 날벼락… 교통섬은 사고섬?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009011</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:30:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605175047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441173 --&gt;“교통섬을 없애 주세요.”&lt;br&gt;최근 서울 마포구의 한 교차로에 설치된 교통섬을 없애 달라는 민원이 제기됐다. 마포문화재단 앞 교차로 중간에 위치한 교통섬이 보행자 안전에 도움이 되기는커녕 사고 위험을 키우고 있다는 취지의 민원이었다. 이곳 주변에는 아파트 단지와 고등학교가 있어 평소에도 교통량이 상당하고 통행하는 학생과 주민들이 많다. 마포구는 마포경찰서와 대책을 논의한 뒤 교통섬을 없애는 대신, 우회전 신호등이 포함된 교통 신호기 2대를 설치하기로 하고 5일 공사를 시작했다. 전날 이곳에서 만난 주민 정민지씨는 “신호등이 없어서 건널목을 건널 때 더 좌우를 살피게 된다”고 말했다. 인근 아파트 주민 김호중씨도 “교통섬을 왜 만들었는지 모르겠다”면서 “차들이 저 앞에서 멈추는 걸 잘 못 봤다”고 투덜거렸다.&lt;br&gt;도심 교차로에서 종종 볼 수 있는 교통섬이 오히려 교통사고의 원인이 될 수 있다는 지적이 제기됐다. 지난 2일에도 경기 수원의 한 교통섬에서 횡단보도를 건너려고 기다리던 50대 여성이 우회전하던 스포츠유틸리티차량(SUV)에 치여 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교통섬은 보행자의 안전을 확보하면서도 차량이 교차로를 지나지 않고 우회전할 수 있게 분리해 차량 소통을 원활하게 한다는 장점이 있다. 교통섬은 1988년 정부가 교통체계 관리사업을 시행하면서 전국적으로 도입됐다. 임채홍 삼성교통안전문화연구소 수석연구원은 “교통섬이 교차로 신호 주기를 줄여 준다”면서 “보행자가 교통섬에서 신호 대기를 하는 동안 차량이 지날 수 있다. 교통도 수월하게 하고, 연료 소비도 줄이는 효과가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그러나 일부 차량이 속도를 줄이지 않고 우회전하면서 보행자와 충돌하는 사고가 빈번하게 발생하고 있다. 일부 교통섬에선 지하철 출입구, 가로수 등으로 인해 운전자의 시야가 확보되지 않아 충돌 사고로 이어지기도 한다. 한국교통안전공단 관계자는 “교통섬 주변에 안전시설이 미흡하게 설치된 점도 사고 발생의 원인”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공단이 지난해 11월 전국 34개 교차로를 대상으로 우회전할 때 횡단보도 앞 일시정지 실태를 조사한 결과를 보면 교통섬이 있을 때 일시정지 비율은 31.7%에 그쳤다. 일반적인 교차로에서 우회전 때 일시정지 비율인 47.6%에 비해 15.9% 포인트 낮았다.&lt;br&gt;경찰청 관계자는 “교통섬으로 보행하는 경우에도 도로교통법상 보행자 보호 의무가 모두 적용된다”면서 “신호등이 없는 횡단보도와 마찬가지로 보행자가 건너려고 하거나, 건널 때 우회전하는 차는 일시정지해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;전문가들은 사고 발생 위험이 큰 지역에서는 교통섬을 없애거나 교통 신호기를 설치하는 대책을 마련할 필요가 있다고 강조한다. 김정화 경기대 도시교통공학과 교수는 “보행자가 많거나 걷는 속도가 느린 고령의 보행자가 횡단할 때 우회전 차로에 대기 행렬이 발생한다”면서 “좁은 폭으로 회전해야 하기 때문에 운전 능력이 떨어진 고령의 운전자에게도 부담이 된다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70년이 지나도 당신은 영웅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606009012</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:30:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441252 --&gt;현충일을 하루 앞둔 5일 서울 중구 서울도서관 꿈새김판에 ‘70년이 지나도 당신은 영웅입니다’ 문구가 걸려 있다. 서울시는 6월 호국보훈의 달과 정전 70주년을 맞아 보훈문화 확산을 위한 ‘70년 전 영웅과의 만남’ 프로젝트의 하나로 꿈새김판을 이 문구로 새로 단장했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비치 플로깅’으로 깨끗한 해변 만들어요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606010012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606010012</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:31:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441260 --&gt;충남 태안에 있는 아일랜드 리솜 리조트가 환경의 날인 5일 ‘리코더 캠페인’의 하나로 안면해수욕장부터 꽃지해수욕장까지 6.5㎞ 해변에서 쓰레기를 수거하는 ‘비치 플로깅’을 진행하고 있다. 리코더는 ‘리솜 에코 투게더’의 약자로 리코더 소리처럼 맑고 깨끗한 세상을 만들겠다는 의미를 담고 있다. 비치 플로깅은 아일랜드 리솜에서 지속적으로 운영하는 환경 프로그램이다. 이날 행사에는 지자체 관계자와 지역 주민, 발달장애인과 봉사자 등 150여명이 참가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔들리는 사우디… ‘OPEC+’ 일괄 감산 실패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606012002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606012002</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 최대 산유국인 사우디아라비아가 추가 감산 방침을 발표했다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 로이터통신 등 매체에 따르면 석유수출국기구(OPEC)와 러시아 등 비OPEC 주요 산유국 협의체인 ‘OPEC +’는 다음달부터 추가로 하루 100만 배럴(bpd) 원유 생산을 줄인다고 밝혔다. 사우디는 지난달 50만 배럴 자발적 감산에 들어간다고 밝혀 하루 감산량은 150만 배럴이 되고, 생산량은 900만 배럴로 제한된다.&lt;br&gt;이날 OPEC+ 주요 산유국은 지난 4월 결정한 자발적 감산 기한을 내년 말까지 연장했다. 지난 3월부터 50만 배럴 자발적 감산을 하는 러시아도 내년 말까지 방침을 연장하기로 했다. OPEC+는 성명에서 세계 원유 시장의 안정을 위한 결정이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사우디는 국제유가 부양을 위해 회원국에 생산량을 줄이도록 압력을 가하고 있지만 일부 아프리카 생산국들의 저항에 직면했다. 이번 OPEC + 회의에서도 역대급 설전을 벌였다. 사우디는 무함마드 빈 살만 왕세자의 경제 개편 계획을 지원하기 위해 국제 유가를 배럴당 80달러 이상으로 희망하고 있다.&lt;br&gt;이날 사우디의 추가 감산 소식에 국제 유가가 출렁였다. 8월물 브렌트유 가격은 아시아 거래에서 장중 한때 전장 대비 3.4% 급등한 배럴당 78.73달러를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 감산으로 하반기 국제유가의 불확실성이 다시 커졌다. ANZ 리서치는 연말 브렌트유가 배럴당 100달러를 기록할 것이라고 전망하기도 했다. 미국의 원유 재고가 예상과 달리 증가했고 중국의 경제회복 속도가 예상보다 더디게 진행되는 등 세계 경기 둔화로 인한 수요 감소 탓에 유가 상승은 제한적일 것이라는 점에서 감산 결정을 비판하는 목소리도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입학·졸업 무서운 中상아탑 청춘들… ‘한여름 공포 극장’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606012004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606012004</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605174839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441169 --&gt;중국에서 올여름 사상 최악의 입시 및 취업대란이 벌어질 전망이다. 중국판 수학능력시험인 ‘가오카오’(高考)에 역대 최다인 1300만명이 응시했다. ‘청년 실업률 20% 시대’에 대학 졸업자도 1200만명 가까이 쏟아져 나와 처절한 구직난이 예상된다.&lt;br&gt;5일 신화통신 등에 따르면 7일 시작되는 가오카오에 전년보다 98만명 늘어난 1291만명이 지원해 사상 최대치를 기록했다. 재수생도 200만명이 넘는다. 지난해와 견줘 대학별 모집 인원이 크게 늘지 않았기에 올해 수험생들은 최악의 입시 관문을 통과해야 한다.&lt;br&gt;매년 6월 7~9일에 치러지는 가오카오는 지역별 격차를 감안해 성적은 성(省) 단위로만 매긴다. ‘전국 수석’은 없지만, 중국 최고 명문대로 불리는 베이징대·칭화대의 인기 학과에 합격하려면 각 성에서 10등 안에 들어야 할 만큼 ‘바늘구멍’ 경쟁을 뚫어야 한다. 이 때문에 중국에서는 가오카오가 열리는 6월을 ‘헤이리우위에’(黑六月·어둠의 6월)로 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가오카오의 논술 시험은 다양한 주제로 학생들의 사고와 가치관을 평가해 화제가 되는데, 지난해는 “두 번의 올림픽(2008년과 2022년 베이징 동·하계올림픽)으로 중국은 비약적인 국력의 발전을 이뤘다. 추월하고 또 추월하는 것을 논하라” 등 국가관을 묻는 문제가 다수 등장했다. 올해 역시 미국의 전방위적 대결 분위기를 감안해 애국심 고취에 초점을 맞춘 논술 문제가 출제될 것으로 보인다.&lt;br&gt;대학 입학만 어려운 것이 아니다. 올 6~7월 중국에서 대학을 졸업하는 인원도 역대 최다여서 일자리 구하기 ‘전쟁’이 불가피하다. 4일(현지시간) 가디언은 “올해 1156만명의 대학 졸업자가 일자리 없는 취업시장으로 한꺼번에 배출된다”고 전했다. 중국에서 한 해 대졸자가 1100만명을 넘어선 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문제는 중국의 고용시장이 이들에게 ‘질 좋은 일자리’를 제공할 여력이 없다는 데 있다. 중국 국가통계국에 따르면 지난 4월 기준 16~24세 청년 실업률은 20.4%로, 2018년 통계 집계 이후 최고치를 보였다. 베이징 지도부가 시진핑 중국 국가주석의 3연임 안착을 위해 2021년부터 부동산과 사교육, 빅테크 분야에 대대적 압박을 가한 후유증이 이어진 탓이다. 당초 예상보다 코로나19 이후 경제활동 재개 효과가 부진한 것도 영향을 주고 있다. 올해 대졸자 상당수는 생계를 위해 배달 플랫폼이나 승차 공유 서비스 등에 등록해 음식 배달과 대리운전에 나서야 할 판이다.&lt;br&gt;중국 당국도 청년 실업 문제를 해결하고자 다양한 조치에 나섰지만 실효성은 크지 않다. 대표적인 사례가 도심 노점상 허용과 대졸자들의 농촌행 지원이다. 최근 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “중국 당국이 문화대혁명(1966∼1976년) 당시 지식인과 학생을 강제로 농촌으로 내려보낸 ‘하방’(下放)을 연상시키는 캠페인을 강화하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;실제로 광둥성은 2025년까지 대졸자 30만명을 농촌으로 내려보낸다는 계획을 세웠다. 노인들만 남은 마을로 들어가 소셜미디어로 지역 특산품을 홍보하거나 전자상거래 플랫폼에서 농산물 판로를 구축하라는 것이다.&lt;br&gt;지난해 대학을 졸업하고 올해부터 장쑤성의 한 농촌 마을에서 봉사 중인 리칭은 SCMP에 “해당 프로그램에 참여한 경험은 공무원이 되는 데 가점을 받는 것 말고는 특별한 혜택이 없다”며 “당국의 바람과 달리 프로그램 근무 기간인 2년을 채우면 많은 이들이 곧바로 농촌을 떠날 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불뿜는 日증시… 닛케이 33년 만에 최고치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606012003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606012003</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5일 일본 도쿄증권거래소의 주요 주가지수가 3만 2000선까지 상승하는 등 역대 최고치를 경신했다. 거품경제가 한창이던 1990년 7월 23일 이후 약 33년 만에 최고치를 갈아 치운 것으로, ‘잃어버린 30년’을 딛고 일본 경제가 되살아나고 있다는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;교도통신에 따르면 이날 닛케이225 지수는 전 거래일보다 2.2% 오른 3만 2217.43으로 거래를 마쳤다. 3만 2000대에 오른 것은 1990년대 거품경제 이후 33년 만으로 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;미국의 부채 한도 법안이 의회를 통과해 디폴트(채무불이행) 우려가 종지부를 찍자 일본 증시도 영향을 받은 것으로 분석된다. 또 도쿄외환시장에서 달러 대비 엔화 가치가 140엔대까지 상승하면서 자동차, 기계 등 수출 기업의 실적이 좋아질 것이라는 기대에 이들 업종이 닛케이225 지수 상승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;닛케이225 지수는 이날만이 아니라 최근 장이 열릴 때마다 최고치를 경신하고 있다. 올해 2만 5700엔대에서 출발한 닛케이225 지수는 현재 올해 초보다 약 25% 급상승했다. NHK는 “해외 투자자들을 중심으로 미국과 유럽은 기준금리 인상으로 성장이 둔화될 것이라는 전망이 나오는 반면 일본은 경기가 안정적이라는 판단에 투자가 몰리고 있다”고 설명했다. 이어 “이달 들어 일본 기업들의 결산 발표가 이어지면서 실적이 좋은 기업들을 중심으로 투자가 몰리는 경향이 두드러지고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;니혼게이자이신문은 일본 중앙은행인 일본은행의 우에다 가즈오 총재가 지난 4월 취임 전부터 계속해서 대규모 금융완화 정책을 유지하겠다는 뜻을 밝히면서 금융시장이 안정되자 세계 투자자들의 돈이 일본에 모이고 있다고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이먼 JP모건 회장 방한…금융지주 회장들과 회동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014007</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘월가의 황제’ 제이미 다이먼 JP모건 최고경영자(CEO) 겸 회장이 5년 만에 방한해 주요 금융지주 회장과 한국투자공사(KIC) 사장 등을 만나 투자 기회 등을 논의했다. 5일 투자은행(IB)업계에 따르면 다이먼 회장은 이날 일본 도쿄에서 전용기를 타고 출발해 오후 김포공항을 통해 한국에 입국했다.&lt;br&gt;다이먼 회장은 입국 직후 서울 시내로 이동해 이날 오후 서울 광화문 인근 모 호텔에서 진옥동 신한금융 회장, 함영주 하나금융 회장, 임종룡 우리금융 회장, 이석준 NH농협금융 회장, 진승호 KIC 사장 등과 만나 거시경제 현안 등에 대해 의견을 나눴다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT 새 사외이사 후보 7명 8일 공시… ‘대표 자격’ 정관 변경 여부 주목</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014006</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KT가 오는 8일 사외이사 최종후보 7명의 명단을 6월 말 예정된 1차 임시주주총회 안건으로 공시할 예정이다. 이와 함께 대표이사 선임 절차를 포함, 지배구조 개선 방안을 담은 정관 변경안도 주총에 상정된다.&lt;br&gt;KT는 앞서 주주들과 외부 전문기관이 추천한 사외이사 후보자 19명 중 최종 7명의 명단을 선정하기 위해 인선 자문단의 1차 심사, 사외이사 후보 추천위원회의 2차 심사를 진행 중이다. KT는 지난 3월부터 박종욱 경영기획부문장(사장)의 대표이사 대행 체제에 들어가, 지난달 ‘뉴거버넌스 구축 TF(태스크포스)’를 출범시키고 지배구조 개선 작업을 추진하고 있다.&lt;br&gt;1차 임시주총에서 7명의 후보가 추인되면 이들은 김용헌 이사회 의장과 함께 새로운 이사회를 꾸리게 된다. 이들을 주축으로 오는 7월 중 차기 대표이사 후보를 확정, 8월 중 2차 임시주총을 열어 추인한다는 게 KT의 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사외이사 후보 승인안과 함께 주총에 오를 정관 변경안에선 제32조 4항의 변경 여부에 관심이 집중돼 있다. 이 항 4호는 대표이사 후보 심사 대상자를 심사하는 기준으로 ‘정보통신 분야의 전문적인 지식과 경험을 평가할 수 있는 요소’를 명시하고 있다. 앞서 올해 초 대표이사 후보자 공모에 지원한 상당수 인사가 정보통신분야 전문성이 없다는 이유로 탈락했다.&lt;br&gt;해당 규정에 관해서는 외부로부터의 전문성 없는 ‘낙하산’ 인사를 차단할 수 있다는 쪽과 최고경영자(CEO)의 전문 분야를 지나치게 제한해 내부 출신 인사에게 유리하게 작용한다는 쪽으로 찬반이 갈린다. 지배구조 개선 작업을 진행 중인 뉴거버넌스 구축 TF는 해당 규정을 없애는 쪽에 무게를 두고 있는 것으로 전해진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데칠성 아이시스8.0 ECO ‘보틀 투 보틀’ 재생페트 호평</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014008</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605181451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441216 --&gt;롯데칠성음료는 식품 용기로 쓰인 플라스틱을 재활용한 재생 페트(rPET·recycled PET)를 ‘아이시스8.0 ECO’(1.5ℓ·사진)에 적용해 호응을 얻고 있다고 5일 밝혔다. 폐플라스틱 재순환이란 의미의 ‘보틀 투 보틀’ 방식을 국내 식품 업계에서는 처음 적용했다.&lt;br&gt;이 재생 페트는 분리 배출한 폐플라스틱 가운데 PET만 선별해 만들어진다. 롯데칠성음료는 지난해 10월 재생 페트의 시험 생산에 성공했고, 올해 4월부터 본격 생산을 시작했다.&lt;br&gt;롯데칠성음료는 환경부 고시 식품용기 사용 재생원료 기준에 맞춰 재활용 용기의 안전성과 위생을 완벽하게 검증했으며, 향후 생수 아이시스뿐만 아니라 칠성사이다 등 다양한 음료 제품으로도 재생 페트 사용 확대를 검토할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전문가님이 매수 신호 주십니다” 음지에서 자라는 ‘제2의 라덕연’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014010</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441261 --&gt;“전문가님께서 비트코인 시가를 기준으로 실시간 차트 분석 후 ‘매수’ 또는 ‘매도’ 신호를 주십니다. 회원님께서 신호에 맞춰 따라와 주신다면 어려움 없이 수익을 낼 수 있습니다.”&lt;br&gt;기자는 5일 소셜네트워크서비스(SNS)에서 ‘고수익 재테크’를 홍보하는 계정에 직접 상담 신청을 했다. 계정 주인은 자신을 A투자그룹의 금융센터 매니저라고 소개했다. 그는 “최선을 다해 수익을 이룰 수 있도록 돕겠다”면서 특정 거래소 가입을 유도했다. “최소 200만원을 예치할 것을 권장한다”고도 말했다. 또 ‘단체방 리딩’뿐만 아니라 ‘개인 리딩’ 서비스도 진행하고 있다고 했다.&lt;br&gt;‘라덕연 일당’의 주가조작 의혹 사태 이후에도 상장주식뿐만 아니라 비상장주식, 가상자산(암호화폐), 해외선물 등 투자를 앞세운 불법 리딩방이 성행하고 있다. SNS의 익명성과 규제 사각지대를 이용해 언제든지 ‘제2의 라덕연 사태’가 벌어질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자본시장법에 따르면 불특정 다수에게 금융상품 관련 투자를 하는 일명 ‘주식 리딩방’을 운영하려면 금융감독원에 신고해야 한다. 신고한 업체도 1대1 투자자문을 한다면 불법이다. 그러나 암호화폐는 현재 금융상품이 아니기 때문에 규제 사각지대에 있는 실정이다.&lt;br&gt;홍석현 법무법인 주원 변호사는 “투자자문을 해주겠다며 미신고 거래소에 예치금을 우선 넣게 한 후 예치금을 돌려주지 않는 경우도 있을 수 있다. 고수익을 내세운 업체에 대한 투자자의 주의가 필요하다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1441214 --&gt;당국에 정식으로 신고한 유사투자자문업체가 불법 행위를 하거나, 아예 유사투자자문업체를 사칭하는 경우도 적지 않다. 불법 리딩방 내용증명을 전문으로 하는 라온 행정사 사무소의 구상우 행정사는 “요즘에는 비상장주식 투자 유도가 많다. 상장만 되면 300~400% 수익이 난다는 식이다. 그러나 유사투자자문사 B사의 직원이라 소개해 놓고 막상 B사에 전화해 보면 해당 영업직원이 없는 일도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;불법 리딩방 일당들이 투자자들의 돈을 가로채는 패턴은 비슷하다. 처음에는 무료로 리딩방을 운영하면서 정보를 제공하고, 일명 바람잡이들이 ‘나는 이 방 덕분에 돈을 많이 벌었다’는 식으로 분위기를 띄운다. 사람들이 솔깃해서 투자금을 넣기 시작하면 ‘VIP방으로 초대한다’거나 ‘특별한 정보를 제공한다’는 등의 명목으로 거액의 가입비를 요구해 가로채는 수법이다. 경찰 관계자는 “불법 유료 리딩방 중에는 가입비가 최대 900만원에 달하는 곳도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;김형중 호서대 석좌교수는 “주식 리딩방들이 연락처를 계속 바꿔 운영하다 보니 적발이 쉽지 않다”면서 “신중한 투자에 대한 교육과 분위기 조성이 필요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콘텐츠·의료 등에 64조 투입… 세계 7위 ‘K서비스’ 설계도 나왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606014011</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605180908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441210 --&gt;정부가 전통의 제조업 대신 부가가치가 큰 서비스업으로 부진한 수출 활로 찾기에 나선다. 수출 의존도가 높았던 중국과의 교역에서 탈피해 국익 창출 경로를 다변화하겠다는 뜻이다. 이를 통해 2027년 세계 10위(현재 15위), 2030년 세계 7위의 서비스업 수출 강국으로 도약한다는 목표도 세웠다.&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 5일 정부서울청사에서 열린 서비스산업 발전 태스크포스(TF) 회의에서 “그동안 서비스 산업은 내수 위주로 성장하면서 전체 수출액 중 비중이 30여년간 15% 내외로 정체된 상황”이라며 “부가가치와 고용창출 효과가 큰 서비스업의 수출경쟁력 확보를 적극 뒷받침하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;우리나라 상품 수출액은 세계 6위 수준이지만, 서비스 수출액은 세계 15위(지난해 1302억달러) 수준에 머물러 있다. 정부는 앞으로 서비스 산업을 신성장동력으로 육성해 한국 경제의 활력을 높일 계획이다. 이를 위해 2027년까지 향후 5년간 역대 최대 규모인 64조원의 수출 금융을 콘텐츠, 정보통신기술(ICT), 보건의료 등 주요 서비스 분야에 공급하기로 했다. 지난해 기준 서비스 수출분야 정책금융 11조원의 약 6배에 달하는 규모다. 중소벤처기업진흥공단과 대한무역투자진흥공사(코트라) 등 주요 수출지원기관의 서비스업 지원 규모도 기존보다 50% 이상 확대한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국은행은 유망 서비스업 관련 무역통계를 개발·제공해 서비스 산업의 수출 활성화 정책에 활용하도록 할 계획이다. 대상 업종, 공표 주기, 세부 항목 등 구체적인 사항은 관련 부처와 공동작업반을 구성해 결정하기로 했다.&lt;br&gt;정부는 외국인을 대상으로 한 K콘텐츠·K관광 분야 수출 활성화도 본격화한다. 먼저 K콘텐츠 수출 기반 강화를 위해 2024년까지 1조원 규모의 정책금융을 지원할 방침이다. 2021년 기준 전체 콘텐츠 수출액의 69.6%를 차지하는 게임 콘텐츠의 해외 진출을 독려하고자 중소 제작사에 바우처를 지원하는 ‘게임더하기’ 사업 대상을 올해 37곳에서 내년 50곳으로 늘리기로 했다. 미국 온라인동영상서비스(OTT) 사업자 넷플릭스와 손잡고 콘텐츠 인력교류·인재양성 프로그램 마련에도 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 외국인 관광객 유입을 확대하기 위해 사후면세 가능 기준을 1회 최소 거래액 3만원에서 1만 5000원으로 하향하고, 부가가치세를 즉시 환급해 주는 사후면세점 도심환급 1회 구매액 한도를 500만원에서 600만원으로 상향하기로 했다. 외국인 숙박 고객이 호텔을 통해 면세품을 주문할 수 있도록 하고, 외국인 카지노의 옥외광고물 게시를 전면 허용하는 방안도 추진한다. 이를 통해 정부는 연 외국인 관광객 수를 2019년 기준 1750만명에서 2027년 3000만명으로 늘린다는 목표를 세웠다.&lt;br&gt;정부는 보건의료 분야 수출 활성화 방안으로 외국인 환자가 보다 편하게 국내에서 진료를 받을 수 있도록 재외공관을 방문하지 않아도 온라인으로 비자를 대신 발급받을 수 있는 기관을 확대하는 등 출입국 절차를 개선하기로 했다. 디지털 분야에서는 중동·동남아·중남미를 대상으로 국가 간 외교 협력을 통한 신흥시장 개척에 나선다는 전략을 세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030男 홀린 마동석의 맷집… 6일 만에 누적 관객 450만명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606015001</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:32:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605123357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440971 --&gt;영화 ‘범죄도시 3’가 개봉 6일 만에 누적 관객 450만명을 넘어섰다. 적절한 개봉 시기와 20·30대 남성 관객 쏠림이 흥행 이유로 꼽힌다.&lt;br&gt;5일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 마동석 주연 액션영화 ‘범죄도시 3’는 지난 2~4일 사흘 동안 281만 7000여명을 모아 박스오피스 1위를 기록했다. 개봉 6일차를 맞은 영화 누적 관람객 수는 451만 2000여명이다.&lt;br&gt;금요일인 2일 58만 2000여명을 동원한 데 이어 3일에는 116만 2000여명, 4일에는 107만 2000여명을 각각 모았다. 하루 관객 수 100만명을 넘긴 한국 영화는 올해 들어 처음이다. 특히 지난 주말 매출액 점유율이 87.6%에 이르렀다. 관객 10명 중 9명꼴로 이 영화를 봤다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김형호 영화시장 분석가는 “여름이 시작되는 6월 초는 관객들이 몰리는 시기다. 영화 ‘쥬라기 공원’ 시리즈가 항상 이맘때쯤 개봉해 성공했는데, 이번 영화 역시 개봉 타이밍이 적절했다”고 말했다.&lt;br&gt;688만명을 넘긴 1편, 1260만여명을 기록한 2편으로 범죄도시 시리즈에 대한 신뢰가 쌓인 관객들이 속편을 찾으며 초반 흥행에 성공한 것으로 보인다. 김 분석가는 “특히 중간고사를 마친 20대 남성과 액션 영화를 선호하는 30대 남성이 외화 대신 이 영화를 택했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개봉 첫 주말 관객 수가 흥행 예측의 중요한 지표가 된다는 점에서 ‘범죄도시 3’가 전편의 흥행 기록을 넘을지에도 관심이 쏠린다. 특히 지난해 개봉한 ‘범죄도시 2’는 코로나19 대유행 기간 유일한 ‘천만 한국 영화’로 기록됐다. 이날 ‘범죄도시 3’의 오전 기준 예매율이 64.3%로 1위인 데다 현충일 휴일까지 있어 흥행은 계속 이어질 것으로 보인다. 이런 추세라면 ‘천만 영화’ 반열에 들어서는 것도 가능하다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;‘범죄도시 3’는 금천경찰서 강력반에서 서울 광역수사대로 옮긴 괴력의 형사 마석도(마동석)가 일본 야쿠자가 연루된 대형 마약 범죄를 소탕하는 이야기를 그린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        합창석까지 매진시킨 
        그녀의 지휘봉이 온다
      </title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606015002</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441264 --&gt;전 세계에서 가장 주목받는 여성 지휘자 중 한 명인 안야 빌마이어(45·독일)가 처음으로 내한 공연을 선보인다. 기대감을 반영하듯 합창석까지 전부 매진이다.&lt;br&gt;서울시향은 오는 9일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 ‘빌마이어의 말러 교향곡 5번’을 선보인다고 5일 전했다. 이번 공연은 독일 그라모폰 최연소 아티스트인 다니엘 로자코비치(22)의 서울시향 데뷔 무대로도 관심을 끈다.&lt;br&gt;빌마이어는 헤이그 오케스트라 역사상 최초, 네덜란드 음악계 사상 두 번째 여성 상임지휘자로 유럽 주요 무대에서 활동하고 있다. 암스테르담 콘세르트헤바우, BBC 심포니 등 세계 특급 오케스트라와 경력을 쌓고 핀란드 라티 심포니 여성 최초 수석객원지휘자로 활약하며 세계가 주목하는 여성 지휘자가 됐다. 2021년부터는 헤이그 레지덴티 오케스트라에서 음악감독으로 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘21세기 바이올린 신동’으로 불리는 로자코비치는 1부에서 생상스의 바이올린 협주곡 3번을 협연한다. 이 곡은 생상스가 작곡한 협주곡 10곡 중 가장 유명하며 독일적 형식미와 프랑스적 재치, 스페인적 정열을 엿볼 수 있는 작품으로 꼽힌다. 로자코비치는 지난 1월 프랑스에서 열린 자선 콘서트에서 블랙핑크와 함께 ‘셧다운’ 샘플링 원곡인 파가니니의 ‘라 캄파넬라’ 연주를 선보여 전 세계의 이목을 끌기도 했다.&lt;br&gt;2부에 선보이는 말러 교향곡 5번은 1901년 말러가 41세 되던 해에 작곡을 시작해 19세 연하 알마 쉰들러를 만나 사랑에 빠진 1902년 가을 완성한 곡이다. 최근에는 박찬욱 감독의 영화 ‘헤어질 결심’에 삽입되면서 한국 관객들에게도 널리 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈물의 이민길 훑은 요트원정대… 고국 환대 받다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016001</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441265 --&gt;미국 시민권자 등 4명이 120여년 된 한국 이민사의 뿌리를 찾아 요트를 타고 태평양을 건너 인천에 도착해 인천시민들의 뜨거운 환대를 받았다.&lt;br&gt;유정복 인천시장은 5일 오전 송도 센트럴파크 유엔(UN)광장에서 열린 ‘재외동포청 개청 기념행사’에서 남진우(63·미주한인요트클럽 회장) 대장을 비롯해 유도열(69)·박상희(54)·조셉 장(49) 대원 등 모두 4명에게 감사패를 전달했다. 유 시장은 “한인 이민 120년을 기념하고 인천에 대한 각별한 애정을 보여 줘 감사의 마음을 담아 패를 드린다”고 말했다.&lt;br&gt;전날 인천 중구 왕산마리나항에 입항한 태평양 요트원정대의 주인공들은 지난 3월 4일 로스앤젤레스(LA) 마리나 델 레이 항에서 요트 ‘이그나텔라’호를 타고 인천행 여정에 올랐다. 인천 제물포는 한국인들이 1902년 미국 하와이로 최초 이민을 떠난 출발지다. 하와이~사이판~통영을 거쳐 LA 출발 93일 만에 인천에 도착한 남 대장 등은 이날 재외동포청의 개청을 기념하기 위해 길이 37피트 중량 3만 2000파운드 재원의 요트에 의지한 채 1만 5000마일(약 2만 4000㎞)을 항해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요트원정대원 4명 중 3명은 미국 시민권자인 교포다. 남 대장은 1960년 부산에서 출생해 1975년 미국으로 건너갔다. 유 대원은 1954년 인천에서 출생해 인천 제물포고 졸업 후 미국으로, 조셉 장 대원은 인천에서 태어나 미국으로 건너간 이라크 파병군 출신이다. 박 대원은 한국 국적이지만 요트 횡단 소식을 듣고 미국으로 떠나 이번 횡단에 동참했다.&lt;br&gt;하와이는 우리 민족의 첫 공식 이민 정착지다. 따뜻한 날씨와 힘들지 않게 일하고 금화로 품삯을 받는다는 그럴듯한 소문에 이민을 결심한 121명이 제물포항 잔교에서 작은 배에 몸을 실은 때가 1902년 12월 22일이다. 121명 중 8할이 넘는 수가 제물포·강화·부평·교동 출신의 인천 사람들이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 시작으로 1905년까지 64회에 걸쳐 7415명의 선조가 하와이로 이주해 대부분 사탕수수 농장에서 힘겹게 일하며 살아갔다. 이민자들은 사탕수수와 파인애플 농장에서 한 달 15~17달러를 받으며 고된 노동을 하면서도 하와이 곳곳에 학교를 설립해 국어 교육에 힘썼다. 여러 단체를 설립해 민족 정체성을 유지했고, 독립운동에도 발 벗고 나서 훗날 이곳은 해외 민족운동의 거점이자 독립운동의 지원본부가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“IPO 때 법률실사로 변호사 역할 강화해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016002</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441267 --&gt;‘법조 3륜’의 한 축인 변호사에 대한 불신이 여전하고 법률 소비자와의 심리적 거리도 좀처럼 좁혀지지 않으면서 변호사의 전문성과 책임을 키워야 한다는 목소리가 크다. 이런 가운데 6일 취임 100일을 맞는 김영훈(60·사법연수원 27기) 대한변호사협회(변협) 회장은 “정당한 경쟁으로 시민의 법적 권리를 두루 보장하기 위해 변호사의 전문성 강화와 직역 확대를 꾀하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;김 회장은 5일 변협 사무실에서 진행한 서울신문과의 인터뷰에서 기업공개(IPO) 절차 중 ‘법률실사’의 중요성을 첫 화두로 꺼냈다. 그는 “기업의 법률문제가 사전에 걸러지지 않고 상장되면 뒤늦게 법규 위반, 횡령·배임 등이 불거져 대규모 투자자 손실로 이어진다”고 지적했다.&lt;br&gt;현재 국내 기업이 주식시장에 상장될 때는 대표 주관회사가 기업의 영업·재무·지배구조 등에 대한 실사를 진행한다. 이 중 법률실사는 기업의 내부 통제 시스템과 주요 계약, 거래 기록뿐 아니라 법규 위반, 소송 등을 검토하는 과정이다. 하지만 상장예비심사에는 법률실사 결과를 제출할 의무가 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 회장은 “경영진이 업무방해로 수사를 받는 상황에서 상장이 이뤄지고, 위법한 배당이나 정관상 초과 주식매수선택권 부여, 부적격한 감사위원 선임 같은 문제가 현재도 숱하게 발생한다”면서 “법률실사를 내실화하면 상당 부분을 막을 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “상장 전 기업을 잘못 실사할 경우 변호사가 연대책임을 부담하겠다는 책임 강화 측면도 있다”고 덧붙였다. 김 회장은 ‘법률실사 검토 결과 의무화’를 위해 국무총리, 금융위원장 등과의 논의에 박차를 가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 김 회장은 국내 변호사의 해외 진출을 적극 장려해 해외 기업 진출의 교두보 구실을 하도록 만들겠다는 구상도 밝혔다. 그는 “포화 상태인 국내 변호사들이 기업의 해외 진출에 참여해 현지 법무당국, 정부, 한국 공관 등과 적극 소통하면서 관계를 다지는 역할을 할 수 있다”고 짚었다.&lt;br&gt;‘변호사의 채권추심 업무와 관련한 신용정보 이용권 안정화’와 ‘변리사와의 직역 갈등 해소’ 역시 김 회장이 공들이고 있는 과제들이다.&lt;br&gt;최근 신용정보협회는 ‘채권추심 업무는 채권추심회사만 수행하는 고유 업무’라는 취지에서 변호사에게 제공하던 금융·부동산 정보를 끊겠다고 통보했다고 한다. 김 회장은 “신용정보법에 따라 변호사는 채권추심 목적으로 신용정보를 적법하게 제공받을 수 있다”며 합법성을 얘기했다.&lt;br&gt;유관 부처들과의 실무협의회를 거쳐 이달 중순 전에 신용정보협회의 계획이 철회되는 방향으로 사태가 마무리될 것으로 그는 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 회장은 변리사에게 공동소송대리권을 부여하는 변리사법 개정안에 대해서도 “소송 능력 함양을 위한 교육의 질에 대한 논의 없이 추진하는 것은 위험하다”며 “법학전문대학원 내 실무교육 강화를 통해 변리사와 노무사 등 인접 직역을 통합해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;김 회장은 “일련의 직역 확대·통합 논의는 공정한 경쟁을 통해 법치를 확산하고 국민의 법적 권리와 후생을 증대시키기 위한 것”이라며 “변호사는 막대한 사회 갈등 비용을 중간에서 치유하고 줄이는 역할”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관훈클럽, 8일 추경호 초청 토론회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016003</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>관훈클럽은 오는 8일 오전 10시 서울 중구 한국프레스센터 20층 국제회의장에서 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관을 초청해 관훈토론회를 개최한다. 추 부총리는 기조 발언 후 언론인으로 구성된 패널들과 토론한다. 행사는 관훈클럽 공식 유튜브 채널 ‘관훈클럽 TV’로 생중계된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음은 없다, 무대 위 ‘최고령 리어왕’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606015003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606015003</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441263 --&gt;“셰익스피어 작품 주역을 제대로 맡은 건 ‘리어왕’이 처음입니다. 나이가 비슷해 만용을 부려 봤는데 제대로 하는 건 이번이 마지막이 아닌가 싶어요.”&lt;br&gt;●마지막이기에 후회 없는 무대로&lt;br&gt;구순을 앞둔 이순재(88)의 목소리는 나이가 믿기지 않을 만큼 명쾌했다. 무대 위에서 그가 선보이는 왕의 모습에는 67년차 연기 인생에서 얻은 관록이 그대로 녹아 있었다. 마지막 ‘리어왕’이기에 후회 없는 무대를 만들고자 하는 의지는 그의 연기는 물론 다른 배우들의 연기까지 더 단단하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘리어왕’은 셰익스피어 4대 비극 중에서도 가장 수작으로 평가받는 작품이다. 2년 전 이순재의 연기 데뷔 65주년을 기념해 원작 그대로 무대에 올렸다. 공연 시간도 3시간 30분에 달했는데, 당시 전석 매진을 기록하며 화제가 됐다. 서울 강서구 LG아트센터서울에서 오는 18일까지 공연하는 이번 ‘리어왕’도 그때 그대로다.&lt;br&gt;기원전 8세기 고대 브리튼 왕국을 배경으로 하는 ‘리어왕’은 절대 권력을 가졌지만 간교한 아첨에 넘어가 미치광이 노인으로 전락하는 리어왕의 이야기다. 리어왕은 자신에게 정직하게 직언했던 셋째 딸 코딜리아 대신 첫째 딸 고너릴과 둘째 딸 리건의 아부에 넘어가 권력을 이양하지만 두 딸에게 결국 쫓겨나 떠도는 신세로 전락한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가진 것을 잃고 서서히 미쳐 가며 몰락해 가는 리어왕의 모습이 긴 머리를 풀어 헤치고 무대를 떠도는 이순재의 연기를 통해 생생하게 살아난다. 비극이지만 마지막에 모두가 죽어 가는 상황에서마저 튀어나오는 유머는 긴 공연을 지루하지 않게 한다.&lt;!-- 그림 1441266 --&gt;●햄릿·오셀로·맥베스는 놓쳤지만…&lt;br&gt;‘리어왕’은 이순재가 셰익스피어 작품 중 유일하게 타이틀 롤을 맡은 작품이라 더 애정이 크다. 그는 “셰익스피어는 연출가뿐만 아니라 배우들에게도 반드시 거쳐야 할, 하고 싶어 하는 장르”라며 “젊었을 땐 햄릿, 중년엔 오셀로나 맥베스, 노년에는 리어왕”이라고 설명했다. ‘햄릿’과 ‘오셀로’는 타이밍이 안 맞아 인연이 안 닿았고 ‘맥베스’의 맬컴 역할을 거쳐 ‘리어왕’에서 마침내 주연이 됐다.&lt;br&gt;두 번째 ‘리어왕’을 하며 이순재는 셰익스피어가 백성들에 대한 연민을 갖고 쓴 작품이라는 점이 더 와닿았다고 했다. 그는 “대사 중에 ‘내가 그대들에게 너무 무관심했구나’ 하고 자책하는 내용이 있다. 이 부분을 좀더 보완해서 살려 내고자 했다”면서 “현대적인 의미도 있고 지금과 매치되는 요소들이 있어 자연스럽게 표현하려 했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1441268 --&gt;●“그저 맡은 역에 최선 다할 뿐”&lt;br&gt;이순재는 전 세계를 통틀어 역대 최고령 ‘리어왕’이기도 하다. 공연이 끝나면 기네스북 등재를 신청할 예정이다. 기록에 대한 소감을 묻자 그는 “그게 중요한 게 아니다”라며 “대사 외우기도 쉽지 않고 완벽하고 제대로 하고 있다고 하기가 어렵다”고 몸을 낮췄다. 대신 “그저 최선을 다할 뿐”이라는 말로 최고의 모습을 선사하겠다는 의지를 에둘렀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고수환·조준석·표태선씨 국가무형문화재 악기장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016005</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441270 --&gt;45년 이상 현악기를 만들어 온 장인들이 국가무형문화재가 된다.&lt;br&gt;문화재청은 5일 국가무형문화재 ‘악기장’ 현악기 제작 보유자로 고수환, 조준석, 표태선씨를 인정 예고했다. 악기장은 전통음악에 쓰이는 악기를 제작하는 장인으로 이번에 예고된 현악기 제작을 비롯해 북 제작, 편종·편경 제작 분야로 나뉜다.&lt;br&gt;고구려 벽화 등을 통해 추정해 볼 때 악기를 만드는 장인은 삼국시대부터 있었을 것으로 추정된다. 조선시대에는 궁중에 악기조성청을 설치해 국가에서 필요한 악기를 제작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재청은 지난 4월 현장조사를 통해 세 사람의 울림통 제작, 줄 꼬기, 줄 걸기 등의 기량을 확인했다. 완성된 악기를 국악인이 직접 연주해 소리의 우수성도 별도로 평가했다.&lt;br&gt;고씨는 국가무형문화재 현악기 제작 보유자였던 고 이영수씨로부터 기법을 전수받아 48년간 제작 기술을 연마했다. 조씨와 표씨 역시 45년 이상 현악기 제작 기술을 갈고닦으며 활발히 활동하고 있다. 고씨는 전북 무형문화재, 조씨는 충북 무형문화재, 표씨는 대전 무형문화재다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들이 국가무형문화재로 최종 인정되면 현재 5명인 악기장 보유자가 8명으로 늘어나게 된다. 문화재청은 “향후 전승 현장에도 활력을 불어넣을 것으로 기대된다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삶을 바꾸는 요가”… 17일 올림픽공원서 단체 수련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016006</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/05/SSC_20230605134244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441007 --&gt;코로나19 팬데믹 탓에 열리지 못했던 ‘세계 요가의 날’ 행사가 엔데믹 이후 처음으로 세계 각지에서 열린다.&lt;br&gt;제9회 세계 요가의 날 한국행사조직위원회는 오는 10일 전남 구례 화엄사를 시작으로 17일 서울 올림픽공원, 21일 제주 서귀포 퍼시픽 리솜 야외광장 등 전국 각지에서 행사가 열린다고 5일 밝혔다. 아미트 쿠마르 주한 인도대사는 “인도의 고대 유산인 요가는 코로나19 기간 고립된 세계인의 불안을 달랬다”며 “올해는 7000년 문명사를 이어 온 인도와 한국이 수교 50주년을 맞는 뜻깊은 해로 요가를 통해 돈독한 동반자 관계를 더 발전시킬 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;세계 요가의 날은 2014년 유엔 총회에서 193개국 만장일치로 제정됐으며, 매년 세계 주요 도시에서 수억명이 참여하는 행사를 열고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국전 참전용사 희생 덕에 자유 누려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606016007</guid>
      <pubDate>2023-06-06T00:33:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606003323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441271 --&gt;“참전용사들의 희생과 수고가 아니었으면 이 시간 예배드리는 자유와 특권을 누릴 수 없었습니다. 한 분이라도 계신다면 그분들을 찾아뵙겠습니다.”&lt;br&gt;17년째 한국전쟁 참전용사들을 직접 만나고 예우해 온 새에덴교회가 4년 만에 참전용사들을 한국으로 초대한다. 올해는 고령의 미군 6명과 가족, 한국 참전군인 등 200여명을 초대해 오는 17~22일 경기 용인 새에덴교회 등에서 행사를 연다. 새에덴교회와 한민족평화나눔재단이 주최하고 국가보훈부와 대한민국 재향군인회가 후원한다.&lt;br&gt;5일 서울 중구 한국프레스센터에서 만난 소강석(61) 새에덴교회 담임목사는 “평화는 거저 얻은 선물이 아니고 자유는 공짜로 누리는 게 아니다”라며 “노병들이 ‘우리를 기억해 주는 나라는 대한민국밖에 없다’고 할 때를 잊을 수가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2007년 소 목사는 마틴 루서 킹 국제평화상 전야제에서 리딕 너새니얼 제임스(1921~2013)라는 흑인 노병을 만났다. 한국전쟁에 참전했던 그가 소 목사에게 왼쪽 허리의 총상을 보여 주며 “한국이 발전했다고 들었는데 가고 싶어도 초청해 주지 않아 못 간다”고 했다. 소 목사가 그 자리에서 절을 하고 초청을 약속하면서 이 행사가 시작됐다.&lt;br&gt;한 번 행사를 진행할 때 10억원 이상 들지만 감격해하는 참전용사들의 모습이 지금까지 행사를 이어 올 수 있게 했다. 소 목사는 “‘잠들어도 새에덴교회를 기억하고 잠들 것이다’를 비롯해 참전용사들의 한 마디 한 마디가 또 다른 원동력이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방한 인원 중에는 스물한 살에 한국전쟁에 참전했던 폴 헨리 커닝햄(93) 전 미국 한국전참전용사회 회장도 포함됐다. 지난 4월 미국 현지에서 열린 한미동맹 70주년 기념 오찬에서 태극무공훈장을 수훈한 발도메로 로페즈(1925~1950) 미 해군 중위의 유가족도 방한한다.&lt;br&gt;참전용사들이 이제 90대의 초고령자라 내년부터는 미국 등 참전국을 방문해 현지에서 초청행사를 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500003</guid>
      <pubDate>2023-06-06T02:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 귀인의 도움으로 해결된다.&lt;br&gt;48년생 : 기다림이 행운 가져다준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 다른 사람과 협조 잘하라.&lt;br&gt;72년생 : 진실함과 끈기가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 무리하다 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 새로운 실마리를 찾겠다.&lt;br&gt;49년생 : 주위의 부추김에 넘어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 용기 잃지 말고 힘을 내라.&lt;br&gt;73년생 : 기쁜 소식이 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 뜻밖의 행운이 따르겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 무리하게 진행하다 큰 손실.&lt;br&gt;50년생 : 빈틈이 많아 실수가 많다.&lt;br&gt;62년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;74년생 : 분수를 지키는 것이 현명하다.&lt;br&gt;86년생 : 이젠 기다림이 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 남의 말에 넘어가기 쉽다.&lt;br&gt;51년생 : 작은 것에 만족함이 좋겠다.&lt;br&gt;63년생 : 기대 이상으로 믿지 마라.&lt;br&gt;75년생 : 자존심만 버리면 희망 있겠다.&lt;br&gt;87년생 : 행운의 하루이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 만사가 형통하다.&lt;br&gt;52년생 : 안정이 중요하니 앞장서지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 이득이 넘치니 힘껏 실천하라.&lt;br&gt;76년생 : 신수가 아주 왕성하다.&lt;br&gt;88년생 : 새로운 일은 오늘이 좋겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 일이 잘 추진되는구나.&lt;br&gt;53년생 : 적극적으로 행동하면 대길.&lt;br&gt;65년생 : 성공의 발판을 마련하겠다.&lt;br&gt;77년생 : 일이 막힐수록 서두르지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 일만 생기겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 인기를 얻겠구나.&lt;br&gt;54년생 : 너무나 큰 꿈만 꾸지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 가장 소중한 하루가 된다.&lt;br&gt;78년생 : 움직인 만큼 소득이 있다.&lt;br&gt;90년생 : 운이 열려 이득이 많겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 큰 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 새로운 길 모색하라.&lt;br&gt;67년생 : 구설수나 시비에 주의하라.&lt;br&gt;79년생 : 기회를 잘 포착하라.&lt;br&gt;91년생 : 운세도 강하고 행운도 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 남을 원망 말고 참아라.&lt;br&gt;56년생 : 먼 곳에서 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;68년생 : 감정을 조절해야 좋다.&lt;br&gt;80년생 : 최선을 다해 노력하라.&lt;br&gt;92년생 : 생활이 보다 윤택해진다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자식으로 인한 행복 있겠다.&lt;br&gt;57년생 : 과잉 투자를 하지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 우정을 돈독히 하라.&lt;br&gt;81년생 : 소망이 이루어진다.&lt;br&gt;93년생 : 정신적 안정이 필요하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 근심 걱정 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;70년생 : 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;82년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 느긋하게 기다려라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 실패 볼까 두렵다.&lt;br&gt;59년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;71년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 신뢰 얻어 만사형통.&lt;br&gt;95년생 : 도와줄 사람이 나타난다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나는 성소수자입니다”…미인대회 우승자 ‘커밍아웃’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500004</guid>
      <pubDate>2023-06-06T07:13:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606071331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441280 --&gt;미인대회 우승자가 최근 성 정체성을 커밍아웃해 모두를 놀라게 했다. 커밍아웃은 성소수자가 스스로 자신의 성정체성을 드러내는 것을 말한다.&lt;br&gt;2023 미스 유니버스 필리핀 우승자인 미셸 마르케스 디(28)는 엘살바도르에서 열리는 제72회 미스 유니버스 선발대회에 필리핀 국가대표로 나선다.&lt;br&gt;그는 이미 2019년 미스 월드 필리핀으로 선발돼 영국 런던에서 열린 미스 월드에 필리핀 대표로 참가하기도 했다. 모친은 배우 겸 모델인 멜라니 마르케즈로 마르케즈 역시 1979년 미스 인터내셔널 필리핀 우승자다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미셸 디는 필리핀 패션잡지 메가와의 인터뷰를 통해 “나는 모든 형태의 아름다움에 매력을 느낀다. 확실히 양성애자라고 생각한다”라고 말했다.&lt;br&gt;그는 우승 이후 짧은 머리에 보이시한 스타일을 한 어릴 적 모습이 유포되자 온갖 악플에 시달렸다며, 자신의 성적 지향을 공개함으로써 자신을 둘러싼 악의적인 소문과 추측을 바로잡기로 결심했다고 전했다.&lt;!-- 그림 1441281 --&gt;필리핀은 성소수자에 대해 대체로 개방적인 국가로 꼽히지만 인구의 80%가 가톨릭 신자인 만큼 여전히 보수적인 시선이 존재한다. 그는 “누군가가 내 삶의 이야기를 빼앗아 간다면 그것을 바로잡아야 한다”며 정면 돌파를 선택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 대회 도중 커밍아웃하면 모두에게 충격을 주고 판단을 흐리게 할 것 같았다며 “내가 준비됐다고 생각했을 때 주체적으로 전달하고 싶었다”고 밝혔다. 커밍아웃 전에도 퀴어 퍼레이드에 참석했다는 미셸 디는 “스스로 갇혀 있다고 느끼는 사람들에게 힘을 실어주고 싶다. 세상에는 증오가 너무 많다. 더 나은 세상을 위해 노력해야 한다”고 자신의 신념을 강조했다.&lt;br&gt;미셸 디는 “대회에서 필리핀 국기를 자랑스럽게 들어 올릴 수 있도록 노력중이다. 최선을 다하겠다”고 의연한 모습을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다른 남자랑 호텔 간 첫사랑 못 잊는 ‘57세 모쏠남’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500005</guid>
      <pubDate>2023-06-06T07:42:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606074229_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441282 --&gt;57세 모태솔로인 남성이 첫사랑을 잊지 못하는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 5일 KBS ‘무엇이든 물어보살’에서는 호주에서 미용실 4개, 카페 노래방까지 운영 중인 사연남이 등장했다. 57세 솔로라는 그는 현재 호주에서의 일을 정리하고 한국에서 사업준비 중이라고 자신을 소개했다.&lt;br&gt;사연자는 “호주엔 부모님과 형제들이 살고 있다. 독신의 신념이 있던 때 젊은시절 만난 친구가 잘 안 됐다. 그 후 단 한 번도 여자를 만난 적이 없다”라며 이제는 독신주의를 철회하고 첫 사랑같은 사람을 만나고 싶다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서장훈은 “형님 안타까워서 얘기한다. (첫사랑이 다른 남자와) 호텔간 영수증 걸리고 도대체 뭐가 순수하냐”면서 “하나도 순수하지 않은 첫 사랑, 혼자서 첫사랑 기억에 매여있지 말고 훌훌 털고 가벼운 마음으로 인연을 찾아라”고 일침했다.&lt;br&gt;게다가 현재 한국에서 상가가 있어 월세 받는다고 하자 두 보살은 “그럼 VVIP돌싱도 아니고 모쏠 아니냐. 좋은 인연 만날 가능성 100%”라며 “중년 모델같아, 인물도 너무 좋으시다 결혼정보회사 다시 가입해라”며 응원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>77세에 득남한 김용건 “내 몸 가누기도 힘들어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500006</guid>
      <pubDate>2023-06-06T07:44:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606074420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441283 --&gt;배우 김용건이 노년 연애에 대한 고충을 전했다. 김용건은 2008년부터 13년간 교제해 온 39세 연하 A씨와 사이에서 지난 2021년 11월 득남했다.&lt;br&gt;5일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’ 34회에서는 7회에 출연했던 임현식이 ‘한지붕 세가족’의 일원으로 다시 방문했다.&lt;br&gt;이날 김수미는 “혼자 오래 산 남자들은 연애, 재혼을 못 하겠다고 하더라. 옆에 누가 있는 게 싫대”라고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김용건은 “왜 그러냐면 우선 낯설잖아”라며 “이제는 그럴 시간이 없잖아. 젊을 때 만났으면 시간을 가지고 서로 알아가며 천천히 맞춰 가면 되는데 지금 나이에 만나서는 그렇잖아”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “이제는 내 몸 가누기도 힘든데 만약에 동반자가 아프기라도 해봐. 그럼 누가 책임져 주냐. 내가 돌봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임현식은 “요양원에 누가 먼저 가게 되느냐 이런 걸 생각하면 슬퍼진다”고 거들었다.&lt;br&gt;김용건은 “나이 들어서 누구를 만나고 맞춰가는 게 쉽지 않다”며 “물론 노력은 해야 하지만 인제 와서 내가 이 나이에 상대방 기분 맞춰주는 것도 자신이 없는 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이를 들은 임현식은 “같이 산다고 하더라도 대면으로 되겠냐?”며 “비대면으로 등이나 붙이고 사는 거다”라고 너스레를 떨어 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 ‘관전 클럽’…남녀 26명 뒤엉켜 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500007</guid>
      <pubDate>2023-06-06T07:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606075759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441284 --&gt;SNS에서 사람들을 모아 서울 강남구에서 이른바 ‘스와핑·관전 클럽’을 운영하던 업주가 1심에서 징역형 집행유예를 선고받았다. 스와핑이란 두 쌍 이상의 커플이 서로 상대를 바꿔가면서 성관계하는 것을 뜻한다.&lt;br&gt;6일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사14단독 김창모 부장판사는 클럽 업주 A(48)씨에게 식품위생법 및 풍속영업 규제법 위반 혐의로 징역 1년에 집행유예 2년을 선고하고 1억 1500여만원 추징을 명령했다. 함께 기소된 공동 운영자와 종업원에게는 각각 징역 6개월에 집행유예 2년이 선고됐다.&lt;br&gt;풍속영업규제에관한법률은 유흥업 등을 영위하는 장소에서 선량한 풍속을 해치거나 청소년의 건전한 성장을 저해하는 행위 등을 규제해 미풍양속을 보존하고 청소년을 유해한 환경으로부터 보호하는 데 목적을 둔 법이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨 등은 지난해 7월 경찰에 입건됐다. 트위터 등 SNS에서 스와핑을 할 남녀를 모집해 강남구 신사동에 있는 업소에서 스와핑 행위를 매개한 혐의를 받는다. 해당 업소를 일반음식점으로 신고한 까닭에 식품위생법 위반 혐의도 받는다.&lt;br&gt;이들은 방문객 예약을 받고 1인당 10만~15만원의 입장료를 걷었다. 방문객에게는 피임용품과 성 기구를 제공하고 성관계를 할 수 있는 별도의 방을 마련하고, 춤을 추고 노래할 수 있는 곳도 준비했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식품위생법상 유흥주점 영업 허가를 받은 업소에서만 손님이 춤을 출 수 있다. 또 풍속영업 허가를 받더라도 음란행위 알선은 금지된다.&lt;br&gt;참여 손님은 입장료 10만~30만원을 내고 스와핑에 참여하거나 타인의 스와핑 행위를 관전했다. 경찰에 따르면 단속 당시 클럽에 남성 14명과 여성 12명이 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;현행범으로 체포된 손님들은 입건되지 않았다. 이들을 처벌하는 법적 근거가 없기 때문이다. 경찰은 손님들이 ‘자발적으로’ 집단 성행위를 했다고 판단해 모두 귀가 조치하는 한편 따로 수사 선상에 올리지 않았다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>