<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2023-03-23T00:07:26.611Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>세븐밸리CC 4월부터 야간라운드 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500132</guid>
      <pubDate>2023-03-21T15:37:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321172253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409855 --&gt;&lt;br&gt;골프존카운티의 골프 예약 플랫폼 티스캐너가 4월 라운드부터 ‘세븐밸리CC’ 야간라운드(3부) 예약을 시작한다. 골프존카운티 관계자는 “세븐밸리CC와 야간라운드 독점 판매 계약을 체결했다”며 “서틴스 비치 골프 링크스(13th Beach Golf Links) 등 세계 100대 골프장 두 곳을 설계한 토니 캐시모어의 명작 세븐밸리CC의 야간라운드를 이용할 수 있을 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;세븐밸리CC는 경상북도 칠곡군에 위치한 18홀 규모의 대중제 골프장이다. 안전한 야간라운드 운영을 위해 최첨단 LED 조명을 설치했다. 티스캐너는 세븐밸리CC 야간라운드 진행시 한 팀당 골프공 1더즌, 크린토피아 세탁상품권 1만원권 1매, 한화손해보험 홀인원 골프보험 등을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 6월까지 티스캐너를 통해 야간라운드를 5회 이상 진행시 17만원 상당 디지털 퍼팅 연습기를 증정한다. 자세한 내용은 티스캐너 홈페이지와 모바일 앱을 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;강신혁 티스캐너 팀장은 “세븐밸리CC는 모든 코스가 전략적인 홀로 구성돼 있다”면서 “샷 밸류가 살아있는 전략적인 레이아웃의 골프코스는 골퍼들의 도전정신을 북돋아 주는 동시에 다양한 기술을 연마할 수 있게 해준다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] ‘130년 만에 돌아온’ 고종의 선물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500135</guid>
      <pubDate>2023-03-21T15:46:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 110717 --&gt;고종이 130여년 전 미국인 아펜젤러(Appenzller·1858~1902) 선교사에게 선물했던 ‘나전흑칠삼층장(螺鈿黑漆三層欌)’이 최근 배재학당역사박물관으로 돌아왔다.&lt;br&gt;배재학당역사박물관은 ‘2023년 국외소재문화재 관련 민간단체 사업’에 선정돼 국외 문화재 실태조사, 활용 및 보존 콘텐츠 개발 등을 한다.&lt;br&gt;21일 박물관에 따르면 나전흑칠삼층장은 아펜젤러 가문의 가보로 여겨질 정도로 귀한 가구다. 아펜젤러 선교사는 지난 1885년 조선에 입국해 우리나라 최초의 서양식 근대 교육기관 배재학당과 최초의 개신교 교회 정동제일교회를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고종의 선물은 높이 180.3㎝, 가로 114.9㎝, 세로 54.6㎝로 검은 옻칠 바탕에 나전(전복 껍데기) 빛이 어우러진 최고급 공예품이다.&lt;br&gt;아펜젤로 선교사 증손녀 다이앤 다지 크롬이 보관하다가 100년이 넘은 귀중한 유물을 한국에서 보존·보관하는 게 낫다고 판단, 돌려줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구한말 고종은 외국인 선교사들에게 도자기, 병풍, 팔찌 등을 선물로 준 것으로 알려져 있지만 삼층장처럼 대형 가구를 선물한 기록은 없다고 한다. 박물관은 나전흑칠삼층장이 한국에 도착하자마자 학계 전문가의 심도 있는 연구와 학술적 토대를 마련할 준비를 마쳤다.&lt;br&gt;올 가을 ‘고종이 아펜젤러에게 하사한 나전흑칠삼층장의 유산적 가치 규명 및 보존·관리 방안’이라는 대규모 학술세미나를 개최할 예정이다. 최고급 나전칠기 공예의 진수로 꼽히는 삼층장의 가치를 돋보이게 할 예정이다.&lt;br&gt;최종희 배재학당역사박물관장은 “나전흑칠삼층장은 고종이 근대교육에 헌신한 아펜젤러 선교사에게 전한 고마움의 표시이다”며 “올해 하반기 학술세미나에서 국외 소재 한국 문화재 반환 의의와 향후 보존 필요성을 알리겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타이틀리스트 저지 프로 컬렉션 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500145</guid>
      <pubDate>2023-03-21T16:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321160259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409776 --&gt;&lt;br&gt;타이틀리스트가 신제품 ‘저지 프로 컬렉션(Jersey Pro Collection)’을 새로 출시했다. 저지 프로 컬렉션은 카트백(2종), 보스턴백(2종), 파우치(2종)까지 총 6종으로 구성됐다. 골퍼들의 사용이 편리하도록 디테일에 신경을 쓰면서 경량의 프리미엄 소재, 엠보싱 패턴 등을 사용했다.&lt;br&gt;2023년형 저지 프로 컬렉션의 가장 큰 특징은 가겨운 무게다. 경량 프리미엄 인조 가죽을 사용해 무게는 줄이면서 내구성은 높였다. 또 카트백과 보스턴백, 파우치에 3D 엠보싱 패턴을 통일감 있게 사용했다. 여기에 타이틀리스트 브랜드 로고는 입세감이 느껴지는 아플리캐 기법을 적용해 새로운 소재와 조화를 이뤘다.&lt;!-- 그림 1409777 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 저지 프로 컬렉션은 화이트와 블랙 컬러 베이스에 각각에 어울리는 다른 톤의 블루가 포인트 컬러로 들어간 2종의 컬러 옵션으로 각자의 취향에 따라 선택할 수 있다.&lt;br&gt;카트백은 5분할 투입구로 클럽을 쉽고 간편하게 꽂고 뺄 수 있도록 편의성을 높였다. 톱 커프 부위를 부드러운 프리미엄 안감으로 마무리해 클럽을 안전하게 보호한다. 보스턴백은 수납을 최대한 많이 할 수 있도록 엑스트라 라지 사이즈로 디자인됐다. 후면에 골프화 포켓이 있어 골프화까지 한 번에 담을 수 있다. 파우치는 카트백, 보스턴백과 동일하게 전면부를 마그네틱 포켓으로, 후면은 지퍼 포켓으로 설계해 넉넉하고 효율적인 수납력을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신제품 저지 프로 컬렉션 은 전국 타이틀리스트 브랜드 스토어 및 타이틀리스트 공식 대리점을 통해 만나볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, A매치 마치고 EPL 돌아가면 콘테 감독 못볼지도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500157</guid>
      <pubDate>2023-03-21T16:29:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321162927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;손흥민이 A매치 2연전을 마치고 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL)로 돌아갈 즈음이면 안토니오 콘테 감독의 얼굴을 못볼지도 모른다.&lt;!-- 그림 1409804 --&gt;영국 일간 텔레그래프는 20일(현지시간) 구단 소식통을 인용, 빠르면 이번 주  안으로 토트넘 수뇌부가 콘테 감독을 경질할 것으로 전망된다고 전했다.‘ 보도에 따르면 대니얼 레비 토트넘 회장이 콘테 감독의 거취를 놓고 측근들의  의견을 구하고 있다.&lt;br&gt;아직 레비 회장의 명확한 입장이 나오지 않은 가운데 여러 구단 소식통이  사실상 콘테 감독과 구단의 관계가 돌이킬 수 없는 지경으로 악화했다고 입을 모으고 있다고 이 신문은 전했다.&lt;br&gt;소식통들이 예상하는 ‘콘테 경질 시나리오’는 두 가지다. 가장 유력한 건 이번 주 내로 콘테 감독과 결별한 후 구단이 라이언 메이슨  코치를 이번 시즌을 책임질 감독 대행으로 세우는 경우다. 메이슨 코치는 조제 모리뉴 전 감독이 해임된 2021년에도 임시로 지휘봉을 잡고 토트넘을 이끈 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;레비 회장이 3월 A매치 휴식기에 직접 새 감독 후보를 물색할 가능성도 제기된다. 루이스 엔리케 전 스페인 대표팀 감독, 토마스 투헬 전 첼시 감독,  마우리시오 포체티노 전 파리 생제르맹(PSG) 감독 등이 후보로 거론되지만, 이들이 당장 팀의 ‘소방수’로 등장할 공산은 크지 않다고 소식통들은 덧붙였다.&lt;br&gt;레비 회장은 이같이 ‘결별’ 쪽으로 마음이 기운 건 콘테 감독이 직전  사우샘프턴과 경기 후 선수단·구단에 문제가 있다며 강도 높게 비판한 게 영향을 미쳤다는 게 텔레그래프는의 분석이다.&lt;!-- 그림 1409805 --&gt;직전 28라운드 원정 경기에서 EPL ‘꼴찌’ 사우샘프턴과 3-3으로 비긴 후 콘테  감독은 기자회견에서 공개적으로 선수들을 질책했다. 콘테 감독은 “11명의 선수가 그라운드에서 뛰는데, 이기적인 선수들이 보인다. 서로를 도우려 하지 않고, 마음을 주지 않는 선수들이 보인다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 이어 “이것이 토트넘의 이야기다. 20년 동안 구단주가 있었지만, 왜 아무것도 얻지 못했나. 구단 혹은 이곳에 있던 모든 감독에게만 잘못이 있는 건가”라고 반문했다.&lt;br&gt;토트넘은 2001년 레비 회장 체제가 들어선 이후 단 한 번 2007~08시즌 리그컵(카라바오컵)에서 우승을 경험했다.그 외엔 EPL과 잉글랜드축구협회(FA)컵, 유럽축구연맹(UEFA) 클럽 대항전  등에서 한 번도 정상에 오르지 못했다&lt;br&gt;올 시즌에도 토트넘은 리그컵과 FA컵, UEFA 챔피언스리그(UCL)에서 모두 탈락해 ‘무관’에 그칠 가능성이 높다. 토트넘은 올 시즌 리그에서 15승 4무 9패로 승점 49를 쌓아 4위에 올라 있다. 최근 5경기(1승 2무 2패)에서 승리한 건 지난 11일 노팅엄 포리스트전(3-1 승) 뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고양 캐롯? 고양 데이원? 스폰서십 종료됐지만…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500159</guid>
      <pubDate>2023-03-21T16:34:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/08/SSC_20230208070744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393505 --&gt;프로농구단 고양 캐롯 점퍼스를 운영하는 데이원스포츠가 캐롯손해보험과 네이밍스폰서 계약을 상호 합의 하에 조기 종료하고 구단 명칭을 ‘고양 데이원 점퍼스’로 바꾼다고 밝혔다. 하지만 KBL에서는 이사회 승인을 얻기 전까지 기존 구단명을 유지해야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;데이원스포츠는 21일 “캐롯손해보험과 상호합의로 스폰서십 계약을 종료했다”며 “시즌 중 경영건전성 확보를 위한 구단 인수 협상을 진행 중이며 새 모기업과 관련된 명칭으로 리그 참여를 준비하고 있다”고 밝혔다. 이어 “이번 시즌 새로운 도전에 함께했던 캐롯손보 임직원분들께 감사의 마음을 전한다”며 “구단 명칭을 ‘고양 데이원 점퍼스’로 변경한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러나 KBL 규정상 구단명 변경은 이사회 승인 대상이다. 구단의 발표만으로는 명칭 변경이 이뤄지지 않는다는 이야기다. 당장 22일 예정된 서울 SK와의 경기에서도 일단 고양 캐롯 점퍼스라는 이름이 유지될 것으로 보인다. KBL 측은 “팀 명칭 변경 안건이 이사회에 안건으로 올라가 승인을 받는 게 절차”라며 “이와 관련해 데이원 측에서 아직 공문을 받은 게 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고양 캐롯 점퍼스는 2021~22시즌이 끝난 뒤 고양 오리온 농구단을 인수해 재창단한 팀이다.&lt;br&gt;대우조선해양건설을 모기업으로 하는 법인 데이원스포츠가 구단 운영을 하며 캐롯손해보험이 네이밍 스폰서를 맡았다. 계약 기간은 4년으로 알려졌으나 모기업 경영 악화의 불똥이 튀면서 데이원스포츠도 자금난에 시달렸고, 지난해 말부터 새로운 모기업을 찾아왔다. 하지만 데이원스포츠는 1~3월 농구단 급여 지급이 거푸 밀리는 등 재정난이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KBL 가입금 격인 특별회비 1차분 5억원도 지난해 10월 초에 지연납부했던 데이원스포츠는 정규리그 종료 직후인 이달 말까지 잔여 10억원을 완납해야 하지만 이를 낼 수 있을지 불투명한 상황이다. 현재 고양 캐롯 점퍼스는 4경기를 남기고 26승24패를 기록하며 5위에 자리해 6강 플레이오프 진출이 유력하지만, KBL은 특별회비 잔금 완납이 이뤄지지 않으면 플레이오프 출전을 불허한다고 못박았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린스만호 상대할 우루과이 차 떼고 포 떼고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500170</guid>
      <pubDate>2023-03-21T16:59:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321165940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘차 떼고 포 떼고’. 우루과이 축구대표팀이 주축 선수들의 무더기 부상과 결장 속에 클리스만호와 맞붙게 됐다.&lt;!-- 그림 1409825 --&gt;우루과이축구협회는 20일(이하 한국시간) 중앙 수비수 로날드 아라우호(바르셀로나)와 미드필더 조르지안 데아라스카에타(플라멩구)의 부상으로 마르셀로 브롤리 대표팀 임시 감독이 세바스티안 카세레스(클루브 아메리카)와 디에고 에르난데스(몬테비데오)를 대체 발탁됐다고 발표했다.&lt;br&gt;우루과이는 오는 24일 일본 도쿄국립경기장에서 일본과 맞붙은 뒤 28일 서울월드컵경기장에서 위르겐 클린스만(독일) 감독이 이끄는 우리나라 대표팀과 친선경기를 이어간다. 지난해 11월 24일 카타르 월드컵 조별리그 H조 1차전 (0-0 무승부) 이후 약 4개월 만이다.&lt;br&gt;우루과이는 이번 아시아 원정 2연전에 참가할 국가대표 23명을 선발해 지난 17일 발표했는데, 이후 잉글랜드 프리미어리그에서 뛰는 공격수 누녜스가 다쳐 멕시코 리그에서 뛰는 호나탄 로드리게스(클루브 아메리카)를 대체 선수로 뽑았다. 이후 다시 두 명의 선수를 부상 탓에 교체하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속팀 바르셀로나에 따르면 아라우호는 왼쪽 허벅지 안쪽 근육을 다쳐 뛸 수 없는 상태다. 그는 이날 스페인 바르셀로나의 캄노우에서 맞수 레알 마드리드와 치른 2022~23시즌 스페인 프리메라리가 26라운드 홈 경기에 선발 출전해 풀타임을  뛰었다.&lt;!-- 그림 1409826 --&gt;오른쪽 허벅지 근육 부상으로 지난해 9월 수술을 받은 아라우호는 우루과이 대표팀의 카타르 월드컵 최종 명단에는 포함됐지만 카타르에서는 한 경기도 뛰지 못했다. 데아라스카에타는 카타르 월드컵에서 한국과 경기에는 벤치를 지킨 뒤 포르투갈전(0-2패)에 교체 투입됐고, 가나를 상대한 조별리그 최종전에서는 선발 출전해 두 골을 넣으면서 우루과이의 2-0 승리를 이끈 바 있다.&lt;br&gt;이들 둘을 대신해 대표팀에 합류한 1999년생 카세레스는 A매치 2경기를 뛰었고, 2000년생 에르난데스는 A대표팀에 처음 이름을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반려견 모임서 오지 말래요”… “믹스견 차별” vs “진돗개라서” [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500172</guid>
      <pubDate>2023-03-21T17:01:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321170129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘중대형견 모임서 차별’ 믹스견주 사연 화제&lt;br/&gt;“동물병원·애견카페도 진돗개 차별” 공감도&lt;br/&gt;품종견·믹스견 급 나누는 세태 비판 많지만&lt;br/&gt;“진돗개는 맹견” 글쓴이 잘못 지적도 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1409828 --&gt;반려견 모임에 나갔다가 ‘가입 불가’ 통보를 받았다는 이른바 ‘믹스견’(잡종견) 견주의 사연이 온라인상에서 화제다. 개의 품종을 나눠 차별하는 사람들이 문제라는 비판이 많은 가운데 진도믹스견의 특성상 모임 참석 불허도 이해된다는 의견도 적지 않다.&lt;br&gt;지난 20일 온라인 커뮤니티 ‘네이트판’에는 ‘반려견 모임에서 차별받고 왔네요’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;19㎏ 진도믹스견을 키우고 있다는 글쓴이 A씨는 동네에 중대형견 반려견 모임이 있다고 해서 참석했다가 다음부터는 오지 말라는 얘기를 들었다고 했다.&lt;br&gt;A씨는 “그냥 ‘네’ 하고 말 끝내려다가 이유를 물어봤더니 ‘진도믹스견은 자기네 모임 특성에 안 맞는다’고 하더라”며 “저희 개와 비슷한 강아지가 문제가 된 적도 있어서 미연에 방지하기 위함이라고 하는데 핑계 같고 그냥 저희 개가 미운 거 아닐까 싶다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1409829 --&gt;A씨는 “타견들과도 잘 놀다왔다 ‘이쁘다 귀엽다’ 칭찬 들었는데 겉으론 그래 놓고 속으론 싫어나 생각하니까 기분이 너무 나쁘다. 모임 참석 안 해도 그만이지만 괜히 나가서 차별만 받고 왔다 생각하니까 너무 화가 난다”며 “같은 견주로서 저런 생각 품고 사는 것도 소름 끼친다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이 사연의 진위는 밝혀지지 않았지만, 여러 네티즌들은 현실에서 믹스견 차별이 존재하는 것은 사실이라며 공감하기도 했다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 ‘더쿠’의 한 이용자는 “진도믹스·진돗개 진짜 차별 많이 받는다. 미용 가도 진도 섞였다고 하면 애가 아무리 순해도 퇴짜 맞고, 애견팬션·애견카페 가려면 미리 전화해 봐야 된다”고 적었다.&lt;br&gt;또 다른 이용자는 “우리 개는 진도믹스인데 안 받아주는 병원도 있었다”고 말했고, “동물병원 같은 관련 업종에서조차 동물을 누군가의 가족이 아니라 팻숍 쇼케이스의 가격으로 취급한다”는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 사연 속 반려견 모임 구성원들을 향한 비판이 쇄도했다.&lt;br&gt;다수의 더쿠 이용자들은 “고급스러운 품종견 모임 하고 싶었는데 웬 시골개냐 이거지”, “개 모임이 아니라 이런 개를 키우는 나에게 취한 사람들의 모임이라 그럼”, “품종견이라는 게 근친교배 해서 인위적으로 만든 혈통인데 뭐가 그렇게 잘났나” 등 댓글을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1409830 --&gt;반면 ‘디시인사이드’(디씨)의 관련 글에는 믹스견 차별에 대한 비판도 있었지만 진도믹스견의 특성을 감안하면 이해되는 결정이라는 의견이 다소 우세했다.&lt;br&gt;한 디씨 이용자는 “진돗개 같은 맹견을 저런 데 데리고 가는 게 문제다. 우리 개는 안 물어요냐”라고 지적했고, 또 다른 이용자도 “진돗개는 성격부터 고양이 같고 주인밖에 몰라서 사회성은 떨어진다. 애견카페에서도 진돗개·진도믹스견 안 받는 거 종종 봤다”고 적었다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 ‘이토랜드’에서도 “개들도 이제 특권의식 가득하네”라는 반응과 “저건 ‘믹스’가 차별 포인트가 아니라 ‘진도’가 포인트다. 진돗개들 사회성 떨어지고 갑작스레 마운팅(교미를 흉내내는 행동) 시도하고 해서 어지간한 모임에선 기피종이다”라는 반응이 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1385701 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목표와 다른 쪽으로만 튀는 인생 항로, ‘여섯 개의 밤’ 29일 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500178</guid>
      <pubDate>2023-03-21T17:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321170956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409839 --&gt;에휴, 이런 답답한 영화를 왜 만들었을까? 영화가 20분쯤 흘러갔을 때 멈춘 듯한 스크린을 바라보며 든 생각이었다. 조바심이 쳐진다.&lt;br&gt;미국 뉴욕을 향해 비행하려다 엔진 고장 때문에 김해 공항으로 회항, 부산의 레이오버 호텔에서 하룻밤을 보내는 여섯 승객의 인생 행로를 빗대 그린 독립영화 ‘여섯 개의 밤’(최창환 감독)이 오는 29일 관객을 맞는다.&lt;br&gt;서로에게 끌림을 느끼는 젊은 남녀가 요즘도 이런 사람들이 있나 싶게 재고, 망설이며, 설렘과 낯섦의 감정을 교환한다. 제발 좀 뭔가 해라, 조바심을 치게 하더니 20분쯤 흐른 뒤 입을 맞췄다. 열정적으로,&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴욕으로 배낭여행을 떠나는 청년 선우(이한주)와 아버지의 장례를 치르고 돌아가는 유학생 수정(정수지)이 위안과 사랑을 주고받는데 기자가 나이가 많아서인지 도무지 감정 이입이 제대로 되지 않아 힘들었다.&lt;br&gt;암전이 된 뒤 두 번째 커플이 나온다. 결혼을 앞두고 시댁에 인사를 가는 규형(강길우)과 지원(김시은)이 막 싸운다. 두 사람 모두 상대보다 자신의 커리어를 먼저 생각한다. 감정이 차츰 고조되고 급기야 좁은 객실 안에서 두 사람이 다투고 서로의 상처를 헤집으면 어떻게 되나 뻔히 짐작할 수 있듯 방안 온도는 올라간다. 이걸 숨막히듯 롱테이크로 잡아냈다. 헤어질 결심을 한 듯 지원이 택시를 타고 떠난다. 기자의 30년 전 아내와 모습인 것 같아 역시 감정 이입이 쉽지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비밀과 진실이 이 커플의 감정이라는데 지원 몰래 규형이 취업 인터뷰를 잡은 것이 그만한 무게의 비밀인지, 지원의 진실은 뭔지 잘 와닿지 않았다.&lt;!-- 그림 1409840 --&gt;암전이 된 뒤 마지막 커플이 등장한다. 암 수술을 위해 아들 부부가 있는 미국으로 향하는 은실(변중희)과 엄마의 곁을 지키는 딸 유진(강진아)을 통해 가부장제 사회에서 여성이 감내해야 하는 것들을 둘러싼 고민들을 보여준다. 은실이 왜 아들 부부에게 집착하고 자꾸만 의지하려 하는지, 그런 엄마 아래에서 자란 딸이 느끼는 서운함 등이 교차한다. 최 감독은 20일 시사회 후 기자간담회에서 모녀 문제라 가장 각색하기 어렵고 연출하기 어려웠다는데 기자는 나이 차가 그나마 가장 적게 나서인지 가장 흥미롭게 볼 수 있었다. 또 감독의 부탁에 따라 두 배우가 두 차례 어울려 지내며 진짜 모녀처럼 마음을 열려고 노력했다는 데 고개가 끄덕여졌다.&lt;br&gt;지원이 떠났으니 다음날 다섯 승객은 뉴욕행 비행기에 다시 몸을 싣는다. 어쩌면 또다른 레이오버를 암시하는 듯, 영화는 시작한 대로 독일 철학자 마르틴 부버의 ‘모든 여행은 여행자가 알 수 없는 비밀스러운 목적지가 있다’는 경구와 함께 막을 내린다.&lt;!-- 그림 1409841 --&gt;단편 ‘이만원’(2006)을 시작으로 ‘호명인생’(2008), ‘그림자도 없다’(2011), ‘내가 사는 세상’(2019), ‘파도를 걷는 소년’(2019) 등의 작품을 통해 한국 사회의 노동 문제를 조명해 온 최창환 감독이 제작사 매치업의 김기현 대표가 건넨 시나리오를 다듬어 연출했다. 강길우와 김시은, 변중희와 강진아 등의 연기 앙상블이 좋았다. 독립영화란 한계 때문에 한정된 공간에서 연기만으로 모든 것을 채워야 하는데 이들의 밀도 있는 연기가 아니었으면 연출 의도를 전달하기가 힘들었을 것이다.&lt;br&gt;최 감독은 김 대표가 직접 쓰고 연출한 또다른 레이오버 작품을 본인이 촬영해 현재 후반 작업 중이라고 했다. 독립영화 감독으로 4년 사이에 영화 다섯 편을 찍었고, 지난해 한 편을 찍었다니 대단히 운이 좋다고 할 수 있을 것 같다. 다른 일 하지 않고 영화 작업만 하면서 보낼 수 있어서 운이고 축복이라고 생각한다고 했다.&lt;br&gt;그는 또 촬영 순서로는 이 작품이 세 번째 장편이라고 했다. 앞으로는 장르 영화에 몰입하고 싶은데 느와르라고 생각한 ‘숨어드는 산’은 후반 마무리 단계이고, 제주 배경의 무협영화는 시나리오 초고가 나왔으며, 제주 배경의 서부영화를 집필하기 시작했다니 궁금하고 기대도 된다. 힘 내자 독립영화!</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성서학자와 함께… 이집트 성지순례 떠나볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500179</guid>
      <pubDate>2023-03-21T17:10:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321171051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409842 --&gt;꽉막혔던 해외여행길이 열리면서 성지순례 여행도 다시 관심이 높아지고 있다.&lt;br&gt;이런 가운데 단순 성지순례가 아닌 성서전문가와 함께 가는 패키지 상품들이 속속 등장하고 있어 그동안 성지순례를 꿈꿔왔던 여행객들의 눈길을 모으고 있다.&lt;br&gt;특히 이집트 성지순례는 ▲에드푸 신전, 피라미드, 스핑크스 등 이집트문명의 유산 ▲마라의 샘, 르피딤, 시나이산 등 기독교 성지 등을 직접 둘러보고 문화적, 역사적 해설까지 들을 수 있고 또 나일강을 따라 이동하는 5성급 크루즈와 아름다운 홍해 뷰 호텔에서 휴식을 즐길 수도 있어 인기가 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 가운데 성지순례 전문여행사 ‘보나투어’가 오는 11월 1일부터 15일까지 성서학자 이상일 신부를 비롯해 경력 10년 이상의 전문가들이 인솔, 동행하는 이집트 14박15일 성지순례 투어 패키지 여행을 개설하고 접수를 진행한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;보나투어는 종교, 역사, 문화, 건축, 미술 등 분야에서 전문성을 갖춘 약 20년 경력의 여행사로 패키지 누적 이용자수가 지난해 5만명을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보나투어 관계자는 “각박한 사회에서 위안과 멘토를 찾기 힘든 현대인에게 순례길 여행은 지식과 지혜에 대한 갈증을 해소하고 인생의 의미를 환기시켜주기도 한다”며 “이집트 특별기획 여행을 통해 일상에서 벗어나 새로운 경험을 만끽하고 깨달음도 얻어가길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;자세한 사항은 보나투어 홈페이지에서도 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부처님오신날 봉축 표어 ‘마음의 평화, 부처님 세상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500222</guid>
      <pubDate>2023-03-21T21:30:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321213019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409960 --&gt;부처님오신날 봉축위원회가 올해 부처님오신날 봉축표어로 ‘마음의 평화, 부처님 세상’을 선정했다.&lt;br&gt;대한불교조계종은 21일 발표한 봉축표어에 대해 “그동안 코로나19 팬데믹으로 불안한 일상을 이겨내 온 국민들이 부처님 가르침으로 마음의 평화를 찾고 모두가 평등하게 공존하는 부처님 세상이 되기를 염원하는 의미를 가지고 있다”면서 “개개인의 마음에 평화가 깃들면 그 자체가 바로 부처님 세상이며, 불자는 물론이고 국민 모두가 치유와 안정을 통하여 마음의 평화를 찾고 궁극의 평화인 부처님 세상을 이루어 가자는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;봉축표어는 기본 표어인 ‘우리도 부처님 같이’와 공동으로 사용되며, 해당 연도의 사회 상황과 염원 등을 담아 매년 선정한다. 조계종은 “지친 마음을 위로받고 각자의 마음속에 평화의 씨앗이 움트는 계기가 되기를 기원한다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주인도대사 “인도 성지순례, 외교활동에 큰 도움”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230321500228</guid>
      <pubDate>2023-03-21T23:31:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321233104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409967 --&gt;“108명의 성지순례단이 곳곳에 다니면서 한국의 존재감을 부각시켰습니다. 대사관으로서도 외교활동에 큰 도움이 됐습니다.”&lt;br&gt;장재복 주인도대사가 대한불교조계종의 상월결사 성지순례에 대해 감사의 뜻을 전했다. 21일 인도 뉴델리 주인도 대한민국대사관에서 만난 장 대사는 “한국과 인도의 관계에 가장 실질적으로 인연을 이어주는 게 바로 불교”라며 “성지순례단이 처음부터 끝까지 무사히 잘 마칠 수 있던 것에 대해 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;108명의 조계종 상월결사 성지순례단은 2월 9일 고불식을 시작으로 지난 20일까지 40일간 1167㎞를 걸었다. 하루 평균 27㎞를 걸어온 이들은 인도 우타르프라데시주 슈라바스티에 있는 기원정사에서 회향식을 열고 순례를 마무리했다. 이번 순례는 한국과 인도 수교 50주년을 맞아 조계종에서 ‘한국 불교의 중흥’, ‘생명 존중’, ‘세계 평화’를 기원하며 진행됐다.&lt;!-- 그림 1409969 --&gt;장 대사는 “인도 정부는 불교를 통해 양국 국민 간에 인적 교류가 활발해지고 이를 통해 양국 관계가 발전되길 희망하고 있다”면서 “성지순례가 계속 발전해서 보다 안전하고 건강하게 한국을 알리는 행사로 자리 잡기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 양국 교류 행사로 정관 스님이 준비한 사찰 음식으로 만찬 행사가 열렸다. 장 대사를 비롯한 인도 현지 귀빈들과 조계종 중앙종회의장 주경 스님을 비롯한 종단 관계자와 조명희·황보승희 국민의힘 의원, 김영배·김병주·이수진 더불어민주당 의원, 이광재 국회사무총장이 참석했다.&lt;!-- 그림 1409970 --&gt;&lt;!-- 그림 1409971 --&gt;식전 행사로 조영란씨의 한국무용과 동환 스님의 화청이 진행됐고 장 대사와 주경 스님이 참석자들에게 인사를 전했다. 주경 스님은 “인도와 한국은 불교를 통해 오랜 인연이 연결돼있다”면서 “오늘은 이런 인연이 새로운 등불을 밝히는 이해와 화합의 시간이 되기를 바란다”고 말했다. 이어 “생명 존중, 평화공존을 담고 있는 수행 음식으로서의 사찰음식을 소개할 수 있게 돼서 기쁘게 생각한다”면서 “영원히 변하지 않는 연대를 만들어 가기를, 이 자리에 함께한 모든 사람에게 부처님 큰 자비와 평화의 가르침이 함께하기를 기대한다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1409972 --&gt;정관 스님은 “사찰음식은 깨달음의 음식이요 열반에 들기 위한 열반의 음식”이라며 준비한 메뉴를 하나하나 소개했고, 내외 귀빈들은 오래 전해온 한국불교의 맛을 느끼며 양국의 우호를 기원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가왕 조용필 5년 만에 ‘꿈의 무대’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322020002</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:37:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322003751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409994 --&gt;‘가왕’ 조용필(73)이 오는 5월 13일 서울 잠실종합운동장 올림픽주경기장에서 ‘2023 조용필&amp;amp;위대한탄생 콘서트’를 연다고 소속사 와이피시(YPC)와 공연 기획사 인사이트엔터테인먼트가 21일 밝혔다. 조용필의 잠실주경기장 공연은 2018년 데뷔 50주년 콘서트 이후 5년 만이다.&lt;br&gt;잠실주경기장은 5만명 이상 관객을 들일 수 있어 가수들에게는 ‘꿈의 무대’로 통한다. 조용필은 2003년 데뷔 35주년 기념 공연으로 잠실주경기장에서 최초로 콘서트를 연 솔로 가수로 기록됐다. 그 뒤 20년 동안 그는 이곳에서 일곱 차례 공연을 열어 전석 매진이라는 국내 유일의 기록을 작성했다.&lt;br&gt;특히 주경기장이 6월부터 리모델링 공사에 들어갈 예정이어서 이번 조용필 콘서트는 기존 경기장에서의 마지막 공연이 될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인사이트는 “‘굿바이 서울올림픽주경기장’이 될 이번 공연은 세대를 관통하는 조용필의 명곡과 함께 상징적인 공간을 기억하는 자리가 될 것”이라고 소개했다.&lt;br&gt;조용필은 지난해 ‘찰나’와 ‘세렝게티처럼’이라는 신곡 2곡을 공개하고 4년 만에 단독 콘서트를 열어 예매 30분 만에 KSPO 돔(옛 올림픽 체조경기장) 4만석을 모두 매진시켰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 신문방송편집인협회장 추승호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322020003</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:37:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322003754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409995 --&gt;한국신문방송편집인협회는 21일 정기대의원 총회를 열어 추승호 연합뉴스TV 보도본부장을 제25대 회장으로 선출했다고 밝혔다.&lt;br&gt;추 신임 회장은 고려대 신문방송학과를 졸업하고 1992년 연합통신(현 연합뉴스)에 입사했으며 연합뉴스TV 워싱턴 특파원, 연합뉴스 산업부장·정치에디터 등을 지냈다.&lt;br&gt;그는 사회 각계 지도층을 초빙하고 편집인들이 패널로 나서는 토론회인 ‘편집인 토론’을 신설하고 일선 대학과 협력해 학위를 부여하는 정식 저널리즘스쿨(대학원 과정)인 ‘편협대학’의 출범을 모색하겠다고 포부를 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경회루의 봄, 나만 알고 싶나 봄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322022001</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화재청 경복궁관리소는 오는 4월 1일부터 7월을 제외하고 10월 30일까지 6개월간 매일 4회씩 경회루 특별 관람을 시행한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;경회루는 연못 안에 조성된 국내 최대의 2층 목조건물로, 이곳에서 왕이 연회를 베풀거나 사신을 접대하고 가뭄이 들었을 때는 기우제를 지내기도 했다. 경회루 2층에 오르면 동쪽으로는 경복궁 경관을, 서쪽으로는 인왕산이 산수화처럼 펼쳐진 풍경을 만날 수 있다.&lt;br&gt;이번 특별 관람은 전문해설사의 인솔로 30~40분간 무료로 진행된다. 관람은 사전 예약제로만 운영되며 문화유산 보호와 관람객의 안전을 위해 회당 30명으로 제한된다. 예약은 관람 희망일 일주일 전부터 하루 전까지 하면 된다. 오는 25일 오전 10시부터 경복궁관리소 누리집(www.royalpalace.go.kr)에서 예약이 시작되며 1인당 2명까지 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 문화재청 궁능유적본부는 4대 궁과 종묘, 조선왕릉에서 봄꽃의 정취를 즐길 수 있도록 궁능 봄꽃 개화 시기와 명소를 공개했다. 궁궐과 조선왕릉의 봄꽃은 23일 경복궁 일대의 앵두나무, 매화나무, 살구나무, 능수벚나무 등을 시작으로 차례대로 피기 시작해 3월 말부터 4월 초 사이에 절정을 이룰 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거장 스필버그의 삶과 영화… 그 시작점엔 가족이 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322022002</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321104254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409599 --&gt;누구나 영화와 사랑에 빠지는 순간이 있다. 스티븐 스필버그 감독의 어린 시절부터 영화업계에 처음 발을 디딘 순간까지, 그때를 돌아보게 만드는 영화 ‘파벨만스’가 22일 국내 관객을 만난다.&lt;br&gt;1952년 1월 부모 손에 이끌려 무서운 극장을 찾은 어린 새미(마테오 조라이언)는 영화 ‘지상 최대의 쇼’의 열차 충돌 장면에 매료된다. 열차 모형 장난감으로 충돌 장면을 촬영하고 편집해 어머니 미치(미셸 윌리엄스)를 깜짝 놀라게 한다. 가족 앞에서 바흐의 피아노협주곡 D단조 2악장을 들려줄 정도로 뛰어난 피아니스트였던 미치는 자신이 포기한 예술가의 길을 걷도록 아들을 격려한다. 신이 난 새미는 케첩으로 가짜 피를 만들고 두루마리 휴지로 동생들을 미라로 만들며 영화 연출에 열중한다.&lt;br&gt;10대가 돼서도 가족의 일상을 기록하고 친구들을 배우로 내세워 극 영화를 만들며 될성부른 떡잎임을 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 이 영화가 ‘시네마 천국’이나 ‘바빌론’ 같은 영화와 구분 지어지는 지점이 있다. 자전적 영화라 자화자찬에 빠져들 것 같은데 냉정하게 거리를 유지하면서 제목이 암시하듯 파벨만 가족을 영화의 중심에 놓고 있다.&lt;br&gt;스필버그 감독은 자신의 얘기를 각본을 집필한 토니 쿠슈너에게 들려주고 그의 재량에 맡겼다고 했다. 각본이 완성된 뒤 세 여동생에게 보내 ‘한 사람이라도 이의가 있으면 영화를 접겠다’고 말했단다. 세심한 인간미를 느낄 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바흐 협주곡이 흘러나오는 가운데 청소년이 된 새미(개브리엘 러벨)가 촬영하다가 어머니의 비밀을 알아채고 영화와 삶이 갖는 비의(秘義)를 깨닫게 되는 장면이 압권이다. 이어 어머니에게 옷장에 들어가 영상을 보게 하면서 자신이 알아챘음을 알게 하는 장면도 인상적이다.&lt;br&gt;카메오로 여러 영화에 곧잘 얼굴을 내미는 데이비드 린치 감독이 전설적인 감독 존 포드로 깜짝 출연해 조감독을 하겠다며 찾아온 새미를 향해 늘어놓는 지평선 얘기도 두고두고 기억된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리은행, 1승 남았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322023001</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:38:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322064109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410032 --&gt;여자프로농구 아산 우리은행이 통산 11번째 챔피언 등극까지 단 한 걸음 남겨 놨다.&lt;br&gt;우리은행은 21일 충남 아산 이순신체육관에서 열린 2022~23시즌 여자프로농구 챔피언결정전(5전3승제) 2차전에서 부산 BNK를 84-67로 제압했다. 박지현(19점 11리바운드)이 더블더블로 앞장서고 김단비(20점 7리바운드), 박혜진(15점 7어시스트), 김정은, 최이샘(이상 11점)이 고르게 힘을 보탰다.&lt;br&gt;2연승한 우리은행이 1승만 보태면 2017~18시즌 이후 5년 만에 통산 11번째 챔프전 우승 및 10번째 통합 우승을 차지한다. 역대 챔프전을 보면 1, 2차전을 연승한 팀이 14차례 있었는데 모두 우승 반지를 꼈다. 확률 100%다. 위성우 우리은행 감독은 챔프전 통산 17승(5패)을 거두며 임달식 전 인천 신한은행 감독을 제치고 역대 챔프전 최다승 사령탑이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 2019년 창단 뒤 처음 챔프전에 올랐으나 2연패한 BNK는 안방으로 돌아가 벼랑 끝 승부를 이어 가게 됐다. 박정은 BNK 감독 또한 여성 사령탑 챔프전 첫 승을 다시 미뤘다.&lt;br&gt;1차전과 마찬가지로 불꽃이 튀었던 1쿼터는 20-20 동점이었다. 우리은행은 김단비가 잠잠했으나 박혜진이 주도적으로 림을 공략했다. BNK는 진안(8점)의 점퍼가 거푸 적중했다. 2쿼터 들어 BNK는 안혜지(13점)가 적극적으로 점수를 올렸고, 김시온(10점)이 6점을 넣는 깜짝 활약으로 김단비가 조금씩 살아난 우리은행과 시소게임을 이어 갔다. 하지만 2쿼터 막판 발목을 다친 김한별(1점)이 벤치로 물러나며 BNK가 무너지기 시작했다. 김정은의 점퍼에 이어 박지현의 연속 골밑 득점이 터져 39-35로 전반을 앞선 우리은행은 3쿼터 초반 박지현과 김단비가 내외곽을 휘저으며 완전히 흐름을 가져왔다. 이후 박지현의 쇼타임이 펼쳐지는 등 3쿼터 막판 66-46, 20점 차로 달아나 사실상 승기를 굳혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;위성우 감독은 “쉽지 않을 거라 생각했는데 1, 2차전을 모두 잡아 너무 다행”이라며 “3차전에서 전력을 다해 끝낼 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322023002</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:38:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=SK-캐롯(오후 7시·잠실학생체육관)&lt;br&gt;●프로배구=남자부 준플레이오프 우리카드-한국전력(오후 7시·서울 장충체육관)&lt;br&gt;●사격=제24회 미추홀기 전국대회(오전 9시·인천옥련국제사격장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=하나증권 전국종별대회(김천종합스포츠타운) 제1차 한국실업연맹전(함양공설운동장) 제77회 전국춘계대학연맹전(양구테니스파크)&lt;br&gt;●핸드볼=협회장배 전국중고선수권대회(오전 10시·고성체육관, 고성국민체육센터)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●농구=제60회 춘계전국남녀중고연맹전(오전 11시·해남우슬체육관)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백마 탄 왕자는 끼어들 틈 없지, 여자들 독무대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322022003</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:38:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/21/SSC_20230321152737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1409729 --&gt;“너의 사랑 따윈 필요 없어. 내게 필요한 건 식스야.”&lt;br&gt;영국의 헨리 8세(1491~1547)의 마지막 부인 캐서린 파(1512~1548)는 이렇게 노래한다. 파뿐만 아니라 헨리 8세와 결혼했던 나머지 5명의 왕비도 사랑이 필요 없다고 하기는 마찬가지다. 약 500년이 흘러 무대 위에서 환생한 여섯 왕비는 외친다. “우리는 식스야”라고.&lt;br&gt;서울 강남구 코엑스 신한카드 아티움에서 개막한 ‘식스 더 뮤지컬’(식스)은 헨리 8세와 결혼했던 왕비들이 다시 쓰는 역사 이야기다. 영국 케임브리지대 동문인 토비 멀로와 루시 모스가 2017년 처음 선보인 작품으로, 지난해 토니상 최우수 음악상과 최우수 뮤지컬 의상 디자인상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화려한 의상을 입고 고음의 향연을 펼치는 왕비들은 이혼과 참수, 사망 등 자신들이 겪은 비극적인 사연을 두고 누가 더 불행한지 노래한다. 그러다 이들은 헨리 8세 때문에 겪은 불행으로 다투는 것보다 자신들로서 존재하는 게 더 중요함을 깨닫는다.&lt;br&gt;‘식스’는 오랫동안 수많은 작품의 전형으로 자리잡은 ‘백마 탄 왕자와의 행복한 사랑’을 산산이 깨부순다. 다 가진 그와의 결혼은 행복하지 않았으며, 심지어 남자 주인공은 무대에 등장하지도 않는다. 힘 있는 남자들의 역사(History)에 가려져 있던 여자들의 진짜 이야기(Herstory)에 관객들은 열광한다. “우리는 식스”라는 말에는 남자에 의해서가 아닌 그들 자신으로 존재하겠다는 의지가 담겼다.&lt;!-- 그림 1409730 --&gt;왕자 없이 펼쳐지는 여자들의 이야기는 ‘식스’로만 그치지 않는다. 지난 15일 개막한 서울시뮤지컬단의 ‘다시, 봄’은 딸과 아내, 엄마의 역할 속에서 꿈을 지우고 살다 다시 시작하는 삶을 택한 여성들의 이야기다. 평균 나이 54세인 중년 여배우들의 실제 사연을 작품에 녹여 현실성을 더했다.&lt;!-- 그림 1409731 --&gt;동명의 웹툰을 창극화해 오는 29일까지 중구 국립극장 달오름극장에서 공연하는 국립창극단의 ‘정년이’ 역시 여성 국극단에 들어가 꿈을 이루는 목포 소녀 정년이의 이야기를 그렸다. ‘실비아 살다’(2월 11일 개막), ‘레드북’(3월 14일 개막), ‘호프’(3월 16일 개막) 등 최근 무대에 오른 작품들을 보면 여성 서사가 대세처럼 느껴질 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 현상의 배경으로는 주 관객층인 20~30대 여성의 영향력을 무시할 수 없다. 인터파크에 따르면 지난해 전체 공연 티켓 구매자 가운데 20대 여성이 24%, 30대 여성이 23.1%로 전체의 절반 수준에 달한다. 과거에는 여성 관객들이 멋진 남자 주인공을 갈망했다면 이제는 같은 처지의 여성 캐릭터에 공감하며 응원하는 방향으로 문화가 바뀌면서 공연계도 이에 발맞추고 있다. 단순 응원을 받는 수준을 넘어 작품성까지 갖춰 시장에서 인기 작품으로 사랑받는다.&lt;br&gt;일시적 현상이 아닌 만큼 이런 흐름이 이어지리란 전망도 나온다. 뮤지컬 평론가인 원종원 순천향대 교수는 “우리나라 여성의 사회적 지위와 역할이 변화하면서 최근 3~4년 사이 여성 서사 작품이 늘어났다”며 “옳고 그름의 문제가 아니라 다른 것에 대한 인정 혹은 수용 면에서 본다면 문화 콘텐츠가 현재를 다시 돌아보게 하는 지금의 현상은 고무적이다. 이런 경향은 당분간 지속될 것으로 본다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“324에 뭔 부부라방” 앤디♥이은주, 신화 데뷔일 기념방송 취소한 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500002</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:48:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322004802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410012 --&gt;아나운서 출신 이은주가 그룹 신화 데뷔 25주년을 기념해 남편 앤디와 라이브 방송을 하려다가 신화 팬들의 성화에 결국 취소했다.&lt;br&gt;이은주는 21일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 신화 데뷔 25주년을 맞는 오는 24일 라이브 방송은 하지 않겠다고 알렸다.&lt;br&gt;이은주는 그러면서 신화 팬들로부터 받은 DM(다이렉트 메시지)을 함께 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 DM에는 한 팬이 “평소에 하는 거 가지고는 뭐라 할 생각도 없다. 그런데 324는 얘기가 달라지지. 324에 뭔 부부라방이냐. 와이프 없으면 혼자 못함? 할 거면 평소에 떡밥이라도 많이 주든가”라며 신화의 데뷔 기념일에 앤디가 이은주와 함께 라방을 하는 것은 부적절하다고 지적했다.&lt;br&gt;이 팬은 이어 “좋은 날 짜게 식을 일 있나. 제발 눈치 좀 챙겨라. 여기다 얘기해봐야 안 보겠지만 갑자기 너무 짜증나서 하소연 해본다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 외국인 팬은 영어로 작성한 DM에서 “신화의 25주년에 팬들이 바라는 것은 신화의 라이브 방송이나 단체 사진이다. 아내와 함께 하는 것이 아니다”라는 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;한편 이은주와 9살 연상인 앤디는 지난해 6월 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“324에 뭔 부부라방” 앤디♥이은주, 신화 데뷔일 기념방송 취소한 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500002</guid>
      <pubDate>2023-03-22T00:48:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322004802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410012 --&gt;아나운서 출신 이은주가 그룹 신화 데뷔 25주년을 기념해 남편 앤디와 라이브 방송을 하려다가 신화 팬들의 성화에 결국 취소했다.&lt;br&gt;이은주는 21일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 신화 데뷔 25주년을 맞는 오는 24일 라이브 방송은 하지 않겠다고 알렸다.&lt;br&gt;이은주는 그러면서 신화 팬들로부터 받은 DM(다이렉트 메시지)을 함께 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 DM에는 한 팬이 “평소에 하는 거 가지고는 뭐라 할 생각도 없다. 그런데 324는 얘기가 달라지지. 324에 뭔 부부라방이냐. 와이프 없으면 혼자 못함? 할 거면 평소에 떡밥이라도 많이 주든가”라며 신화의 데뷔 기념일에 앤디가 이은주와 함께 라방을 하는 것은 부적절하다고 지적했다.&lt;br&gt;이 팬은 이어 “좋은 날 짜게 식을 일 있나. 제발 눈치 좀 챙겨라. 여기다 얘기해봐야 안 보겠지만 갑자기 너무 짜증나서 하소연 해본다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 외국인 팬은 영어로 작성한 DM에서 “신화의 25주년에 팬들이 바라는 것은 신화의 라이브 방송이나 단체 사진이다. 아내와 함께 하는 것이 아니다”라는 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;한편 이은주와 9살 연상인 앤디는 지난해 6월 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘43세’ 옥주현, 도쿄서 생파… 명품 쇼핑백 건넨 日아뮤즈 회장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500003</guid>
      <pubDate>2023-03-22T01:11:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322011101_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410013 --&gt;뮤지컬 배우 옥주현(43)이 일본 도쿄에서 생일을 맞았다. 축하 파티에는 일본 최대 엔터테인먼트 그룹 아뮤즈의 오사토 요키치 회장이 참석해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;옥주현은 21일 자신의 인스타그램에 생일 파티 영상을 공개하면서 “도쿄에서 공식일정이 끝난 후 마련해주신 늦은 저녁만찬. 최고로 특별하고 멋진 시간 만들어주신 아뮤즈의 오사토 요키치 회장님께 깊은 감사를 드린다. 잊지 못할 거다”라고 한국어와 일본어로 차례로 적었다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 행복한 생일 만찬을 즐기고 있는 옥주현의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옥주현을 위한 생일 축하 노래 울려 퍼지는 가운데, 오사토 회장이 직접 생일 케이크를 들고 깜짝 등장해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;옥주현은 오사토 회장이 준비한 이벤트에 감동하면서 감사 인사를 연거푸 하며 기쁜 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;옥주현에게 생일 축하 노래를 불러준 오사토 회장은 이어 꽃다발과 명품 브랜드 H사의 쇼핑백에 담긴 선물을 옥주현에게 건넸다.&lt;br&gt;앞서 옥주현은 이날 라이선스 공연으로 수출된 뮤지컬 ‘마리 퀴리’ 일본 공연 관람 후 커튼콜 행사에도 참석해 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;‘마리 퀴리’ 일본 공연을 찾아 응원을 전한 옥주현은 국내 창작 뮤지컬 ‘마리 퀴리’ 타이틀롤로서 높은 위상을 또 한 번 자랑했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘43세’ 옥주현, 도쿄서 생파… 명품 쇼핑백 건넨 日아뮤즈 회장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500003</guid>
      <pubDate>2023-03-22T01:11:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322011101_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410013 --&gt;뮤지컬 배우 옥주현(43)이 일본 도쿄에서 생일을 맞았다. 축하 파티에는 일본 최대 엔터테인먼트 그룹 아뮤즈의 오사토 요키치 회장이 참석해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;옥주현은 21일 자신의 인스타그램에 생일 파티 영상을 공개하면서 “도쿄에서 공식일정이 끝난 후 마련해주신 늦은 저녁만찬. 최고로 특별하고 멋진 시간 만들어주신 아뮤즈의 오사토 요키치 회장님께 깊은 감사를 드린다. 잊지 못할 거다”라고 한국어와 일본어로 차례로 적었다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 행복한 생일 만찬을 즐기고 있는 옥주현의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옥주현을 위한 생일 축하 노래 울려 퍼지는 가운데, 오사토 회장이 직접 생일 케이크를 들고 깜짝 등장해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;옥주현은 오사토 회장이 준비한 이벤트에 감동하면서 감사 인사를 연거푸 하며 기쁜 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;옥주현에게 생일 축하 노래를 불러준 오사토 회장은 이어 꽃다발과 명품 브랜드 H사의 쇼핑백에 담긴 선물을 옥주현에게 건넸다.&lt;br&gt;앞서 옥주현은 이날 라이선스 공연으로 수출된 뮤지컬 ‘마리 퀴리’ 일본 공연 관람 후 커튼콜 행사에도 참석해 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;‘마리 퀴리’ 일본 공연을 찾아 응원을 전한 옥주현은 국내 창작 뮤지컬 ‘마리 퀴리’ 타이틀롤로서 높은 위상을 또 한 번 자랑했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500004</guid>
      <pubDate>2023-03-22T01:12:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 운이 길한 날이다.&lt;br&gt;48년생 : 윗사람의 사랑 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 이동운에 좋은 날이다.&lt;br&gt;72년생 : 마음의 안정이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 상황판단에 유리한 날이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 의견의 일치를 본다.&lt;br&gt;49년생 : 전진함에 행운 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;73년생 : 운세가 상승한다.&lt;br&gt;85년생 : 그간 노력해온 일에 성과 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 뜻밖의 기쁨이 생긴다.&lt;br&gt;50년생 : 가정에 행운이 들어오겠다.&lt;br&gt;62년생 : 안정에 이익 온다.&lt;br&gt;74년생 : 한 만큼 성과가 있다.&lt;br&gt;86년생 : 궂은일에 도와주는 사람이 나타난다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 이익과 재물을 얻는다.&lt;br&gt;51년생 : 하던 일을 끝내겠구나.&lt;br&gt;63년생 : 희망은 행운을 부른다.&lt;br&gt;75년생 : 노력한 만큼의 대가가 있다.&lt;br&gt;87년생 : 뜻대로 움직여도 좋은 결과 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 사람을 가려 사귀어라.&lt;br&gt;52년생 : 근심이 없는 날이다.&lt;br&gt;64년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;76년생 : 친구와 지내면 길하다.&lt;br&gt;88년생 : 여행에 행운이 따른다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 바깥에서 활동하라.&lt;br&gt;53년생 : 친구와 지내면 길하다.&lt;br&gt;65년생 : 뜻하지 않은 행운이 찾아든다.&lt;br&gt;77년생 : 남의 말에 넘어가기 쉽다.&lt;br&gt;89년생 : 안정을 취함이 좋겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이름을 떨친다.&lt;br&gt;54년생 : 내 가정은 내가 지켜라.&lt;br&gt;66년생 : 즐거운 약속 시간이 다가온다.&lt;br&gt;78년생 : 배우는 자세로 임하라.&lt;br&gt;90년생 : 시비에 판가름이 난다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 바라던 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 무난한 하루가 된다.&lt;br&gt;67년생 : 소신대로 행하면 길하다.&lt;br&gt;79년생 : 윗사람의 말에 귀 기울여라.&lt;br&gt;91년생 : 막혔던 일이 풀린다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 건강이 의외로 좋아진다.&lt;br&gt;56년생 : 행운이 다가오는 하루이다.&lt;br&gt;68년생 : 일이 잘 해결된다.&lt;br&gt;80년생 : 마음이 온화해야 길하다.&lt;br&gt;92년생 : 작은 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 모든 일에 대길하다.&lt;br&gt;57년생 : 노력의 대가를 얻는다.&lt;br&gt;69년생 : 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;81년생 : 기쁨이 하늘을 찌른다.&lt;br&gt;93년생 : 길성이 집에 비춘다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 지출은 있으나 즐겁다.&lt;br&gt;58년생 : 본분을 지켜라.&lt;br&gt;70년생 : 만족스러운 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 매사에 여유가 필요하다.&lt;br&gt;94년생 : 고기가 용으로 변하는 격이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 욕심 때문에 어려움이 생긴다.&lt;br&gt;59년생 : 마음의 안정을 찾는다.&lt;br&gt;71년생 : 계획대로 추진된다.&lt;br&gt;83년생 : 친구의 도움을 받는다.&lt;br&gt;95년생 : 재수가 아주 좋은 날이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3위가 좋을까, 4위가 좋을까? 현대모비스, 5연승하며 3위 SK 반경기 차 추격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500007</guid>
      <pubDate>2023-03-22T07:25:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322072521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410035 --&gt;프로농구 울산 현대모비스가 꼴찌 서울 삼성을 제물 삼아 5연승을 달리며 3위 서울 SK를 바짝 추격했다.&lt;br&gt;현대모비스는 21일 울산동천체육관에서 열린 2022~23 프로농구 정규리그 홈 경기에서 삼성을 98-80으로 제압하고 5연승을 달렸다.&lt;br&gt;베테랑 최진수가 자신의 올 시즌 최다 18점을 올렸고, 3년차 신민석도 13점 11리바운드로 자신의 한 경기 최다 득점 타이, 최다 리바운드 기록을 썼다. 저스틴 녹스도 17점 12리바운드를 기록했다. 론제이 아바리엔토스는 4쿼터 부상을 당하기 전까지 17점으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;32승19패를 기록한 4위 현대모비스는 한 경기를 덜 치른 3위 SK(32승18패)에 0.5경기 차로 따라붙었다.&lt;br&gt;조동현 감독이 이끄는 현대모비스가 4위로 정규리그를 마무리하면 5위와의 6강 플레이오프(PO)를 통해 정규 1위와의 4강 PO 맞대결을 타진하게 된다. 현재 정규 1위는 안양 KGC이고 5위는 고양 캐롯이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 SK를 끌어내리고 3위가 되면 6위와의 PO를 거쳐 2위와 챔피언결정전 진출을 다투게 된다. 현재 2위는 조동현 감독의 쌍둥이 형 조상현 감독이 지휘하는 창원 LG가 차지하고 있다. 6위는 전주 KCC다. 흥미로운 점은 현대모비스가 캐롯에 5전 전패로 꼼짝 못하고 있는 반면, KCC에는 6전 전승으로 절대 우위를 보이고 있다는 것이다. 현대모비스가 3위 자리에 욕심을 낼 수 밖에 없는 이유다.&lt;br&gt;2년 연속 최하위를 확정한 삼성(13승38패)은 신동혁(21점), 이원석(15점 7리바운드)이 분전했으나 리그 5연패, 원정 13연패에 빠지며 시즌 40패를 향해 나아갔다.&lt;br&gt;이날 삼성은 외국인 선수 다랄 윌리스와 앤서니 모스가 모두 부상으로 결장해 경기는 시작하기 전부터 현대모비스에 기울어진 채 점프볼했다. 내외곽에서 우위를 점한 현대모비스는 52-31, 21점 차로 전반을 마치며 승리를 예감했다. 베테랑 최진수가 전반에만 18점, 3년차 신민석이 3점 슛 3개를 포함해 13점을 넣어 활약했다. 현대모비스는 3쿼터 초반 게이지 프림이 5반칙 퇴장을 당해 벤치로 물러났지만 한때 77-45까지 달아나는 등 흔들림이 없었다. 삼성은 4쿼터에 김승원 등을 중심으로 75-87까지 추격했으나 거기까지 였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박원숙 “故 김대중 전 대통령이 입당 권유” 비하인드 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500010</guid>
      <pubDate>2023-03-22T08:06:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322080622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410038 --&gt;박원숙이 고 김대중 전 대통령과의 인연을 공개했다.&lt;br&gt;지난 21일 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’에서는 배우 박원숙의 과거 사진들이 공개돼 이목을 끌었다.&lt;br&gt;가수 혜은이가 박원숙을 향해 “대단한 사진을 발견했다. 언니가 대통령과 사진을 찍었더라”라고 해 궁금증을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 듣자마자 박원숙은 “아!”라면서 어떤 사진인지 기억해 냈다. 김대중 전 대통령과 함께 미소짓고 있는 사진이었다. 박원숙은 “다른 것보다 너무 날씬하다”라며 흡족해 해 웃음을 샀다.&lt;br&gt;혜은이는 “어떻게 인연이 돼서 찍었냐”라고 물었다. 박원숙은 김대중 전 대통령과의 인연을 공개했다. “그때 드라마 ‘한지붕 세가족’으로 큰 인기를 누릴 때였다”라고 회상한 그는 “(드라마가) 서민 정책 이미지에 부합한 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 박원숙은 “그때 대통령 댁을 방문했었다”라더니 “나한테 입당을 하라고 하더라. 그래서 저는 정치를 모르고 못한다 했었다”라고 깜짝 고백해 놀라움을 선사했다.&lt;br&gt;이어 혜은이가 ‘한지붕 세가족’ 출연 당시 박원숙의 모습을 떠올렸다. “원래 드라마 배역을 캐스팅할 때 잘 맞는 배우 찾는 게 중요한데 순돌이네는 정말 잘 맞지 않았냐”라고 말한 것.&lt;br&gt;그러자 박원숙은 “아니다. 그 전까지 난 야한 역을 많이 했었다”라고 고백해 궁금증을 유발했다. 그는 “영화에서도 야하고 멋부리는 연기를 했었다. 그러다 순돌이네 연기를 하니까 이게 안 맞더라. 자꾸 내가 옷 색깔을 맞춤으로 하는 거다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;박원숙은 “지금은 돌아가신 김지영 배우가 제 배역에 어울리는 옷을 몇 벌 가져다 주셨다. 딱 봐도 ‘순돌이 엄마 같네~’ 생각이 드는 그런 옷이었다”라며 고마워해 눈길을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박원숙 “故 김대중 전 대통령이 입당 권유” 비하인드 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500010</guid>
      <pubDate>2023-03-22T08:06:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322080622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410038 --&gt;박원숙이 고 김대중 전 대통령과의 인연을 공개했다.&lt;br&gt;지난 21일 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’에서는 배우 박원숙의 과거 사진들이 공개돼 이목을 끌었다.&lt;br&gt;가수 혜은이가 박원숙을 향해 “대단한 사진을 발견했다. 언니가 대통령과 사진을 찍었더라”라고 해 궁금증을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 듣자마자 박원숙은 “아!”라면서 어떤 사진인지 기억해 냈다. 김대중 전 대통령과 함께 미소짓고 있는 사진이었다. 박원숙은 “다른 것보다 너무 날씬하다”라며 흡족해 해 웃음을 샀다.&lt;br&gt;혜은이는 “어떻게 인연이 돼서 찍었냐”라고 물었다. 박원숙은 김대중 전 대통령과의 인연을 공개했다. “그때 드라마 ‘한지붕 세가족’으로 큰 인기를 누릴 때였다”라고 회상한 그는 “(드라마가) 서민 정책 이미지에 부합한 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 박원숙은 “그때 대통령 댁을 방문했었다”라더니 “나한테 입당을 하라고 하더라. 그래서 저는 정치를 모르고 못한다 했었다”라고 깜짝 고백해 놀라움을 선사했다.&lt;br&gt;이어 혜은이가 ‘한지붕 세가족’ 출연 당시 박원숙의 모습을 떠올렸다. “원래 드라마 배역을 캐스팅할 때 잘 맞는 배우 찾는 게 중요한데 순돌이네는 정말 잘 맞지 않았냐”라고 말한 것.&lt;br&gt;그러자 박원숙은 “아니다. 그 전까지 난 야한 역을 많이 했었다”라고 고백해 궁금증을 유발했다. 그는 “영화에서도 야하고 멋부리는 연기를 했었다. 그러다 순돌이네 연기를 하니까 이게 안 맞더라. 자꾸 내가 옷 색깔을 맞춤으로 하는 거다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;박원숙은 “지금은 돌아가신 김지영 배우가 제 배역에 어울리는 옷을 몇 벌 가져다 주셨다. 딱 봐도 ‘순돌이 엄마 같네~’ 생각이 드는 그런 옷이었다”라며 고마워해 눈길을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫판부터 빅뱅…유로2024 대장정 팡파르</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500012</guid>
      <pubDate>2023-03-22T08:43:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322084358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410046 --&gt;내년 6~7월 독일에서 열리는 유럽의 축구 대잔치, 유로2024 본선을 향한 대장정이 시작됐다. 예선 첫 경기부터 빅매치가 속출해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;개최국 독일을 제외하고 본선에 오를 수 있는 나라는 23개국이다. 53개국이 10개 조로 나뉘어 예선을 펼쳐 각 조 상위 2개팀 20개국이 본선에 직행하고 나머지 세 자리는 플레이오프를 거쳐 결정된다.&lt;br&gt;예선 조추첨을 통해 디펜딩 챔피언 이탈리아와, 이탈리아에 져 준우승한 잉글랜드, 8강에 진출했던 우크라이나, 그리고 이탈리아에 2022 카타르월드컵 본선 탈락의 충격을 안긴 북마케도니아 등이 C조에 묶이며 죽음의 조가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그리고 24일(한국시간) C조 1차전부터 이탈리아와 잉글랜드가 격돌한다. 김민재가 뛰는 나폴리의 홈 경기장 디에고 아르만도 마라도나 스타디움에서다. 잉글랜드 입장에서는 사상 첫 우승의 꿈을 부풀렸던 유로2020 결승에서 승부차기로 우승컵을 내줘야 했던 아픔을 되갚을 기회다. 하지만 쉽지는 않을 것으로 보인다. 유로2020 이후에도 유럽 네이션스리그를 통해 이탈리아와 두 차례 맞붙었지만 1무1패로 승리를 따내지 못했다. 손흥민의 단짝 해리 케인(토트넘)은 잉글랜드 A매치 최다골 신기록(54골)에 도전한다. 월드컵에 출전하지 못하는 치욕을 당했던 이탈리아는 유로2024를 통해 건재함을 알려야 한다.&lt;br&gt;25일 열리는 F조 1차전에서는 카타르월드컵을 통해 황금세대의 종말을 알린 벨기에와 42세 노장 골잡이 즐라탄 이브라히모비치(AC밀란)가 스쿼드에 복귀한 스웨덴이 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;26일 B조 1차전에서는 카타르월드컵 득점왕 킬리안 음바페(파리 생제르맹)가 주장 완장을 찬 프랑스와 역시 카타르월드컵에서 젊은 피의 활약이 돋보였던 네덜란드가 격돌한다.&lt;br&gt;스페인과 노르웨이의 A조 1차전은 카타르월드컵에 나서지 못했던 엘링 홀란(맨체스터 시티)이 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에서의 골폭풍을 이어갈지 관심이었는데 사타구니 부상으로 대표팀 승선이 불발되어 아쉬움을 남겼다. 같은 날 카타르월드컵 3위 크로아티아와 웨일스가 D조에서 격돌한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박원숙 “故최진실 새벽 2시 전화..신경질 내며 끊어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500015</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090609_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410054 --&gt;박원숙이 故최진실과의 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;21일 KBS2 ‘박원숙의 같이 삽시다’에서 박원숙은 “(최)진실이 그 일 있기 한 한 달 전쯤에 새벽 2시 한 40분쯤일 거다. 전화가 왔다. 새벽이니까 (걱정돼서) ‘어 진실아 왜? 왜?’ 물었다. ‘선생님~ 이영자 언니가 하는 택시라는 프로가 있어요’ (하더라) ‘근데 왜?’ (했더니) 선생님 거기에 게스트로(라고 말하더라)”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 박원숙은 “신경질이 확 나서 ‘야 너 지금이 몇 시니’ 했다. ‘우리 생활이 그렇잖아요. 죄송해요’ (하더라) 그래서 내가 나중에 전화하라고 끊었다. 그러고 나서 한 달 뒤에 그런 일이 있던 거다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “걔는 이영자 프로에 나를 초대하는 게 목적이 아니라 대화가 하고 싶었었나 봐. 그게 너무 미안한 거다. 누군가 얘기를 하고 힘든 걸 잡아줬으면 싶었던 거다. 그 마음이 이해되면서 오죽하면 연락했었나 싶었다”고 안타까워 했다.&lt;!-- 그림 1410055 --&gt;&lt;!-- 그림 1410056 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박원숙 “故최진실 새벽 2시 전화..신경질 내며 끊어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500015</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090609_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410054 --&gt;박원숙이 故최진실과의 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;21일 KBS2 ‘박원숙의 같이 삽시다’에서 박원숙은 “(최)진실이 그 일 있기 한 한 달 전쯤에 새벽 2시 한 40분쯤일 거다. 전화가 왔다. 새벽이니까 (걱정돼서) ‘어 진실아 왜? 왜?’ 물었다. ‘선생님~ 이영자 언니가 하는 택시라는 프로가 있어요’ (하더라) ‘근데 왜?’ (했더니) 선생님 거기에 게스트로(라고 말하더라)”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 박원숙은 “신경질이 확 나서 ‘야 너 지금이 몇 시니’ 했다. ‘우리 생활이 그렇잖아요. 죄송해요’ (하더라) 그래서 내가 나중에 전화하라고 끊었다. 그러고 나서 한 달 뒤에 그런 일이 있던 거다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “걔는 이영자 프로에 나를 초대하는 게 목적이 아니라 대화가 하고 싶었었나 봐. 그게 너무 미안한 거다. 누군가 얘기를 하고 힘든 걸 잡아줬으면 싶었던 거다. 그 마음이 이해되면서 오죽하면 연락했었나 싶었다”고 안타까워 했다.&lt;!-- 그림 1410055 --&gt;&lt;!-- 그림 1410056 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 여배우, 나체로 거리 활보하다 정신병원 강제입원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500016</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410057 --&gt;할리우드 배우 아만다 바인즈(36)가 나체로 거리를 활보하다 정신병원에 강제 입원당했다.&lt;br&gt;20일(현지시간) 페이지 식스 등 외신에 따르면 지난 19일 오전 바인즈는 나체로 미국 로스앤젤레스(LA) 거리를 배회하다 정신과에 강제 입원됐다.&lt;br&gt;매체에 따르면 바인즈는 일요일 오전 옷을 입지 않은 상태로 LA 시내를 활보했다. 이어 지나가던 차를 세우고 “자신이 지금 정신병 증세가 끝나고 소강상태”라고 말한 뒤 스스로 911(119)에 구조 요청을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바인즈는 이후 인근 경찰서에 구류됐다. 이후 정신과 전문의들의 상담을 거친 결과 정신분열 증세를 보인다고 진단, 코드 5150에 따른 조치를 받아 정신과에 강제 구금됐다. 5150 코드는 본인과 타인에게 위해를 가할 수 있는 상황에 부여된다. 일반적으로 72시간동안 지속되나 환자의 필요에 따라 시간을 연장할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 여배우, 나체로 거리 활보하다 정신병원 강제입원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500016</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410057 --&gt;할리우드 배우 아만다 바인즈(36)가 나체로 거리를 활보하다 정신병원에 강제 입원당했다.&lt;br&gt;20일(현지시간) 페이지 식스 등 외신에 따르면 지난 19일 오전 바인즈는 나체로 미국 로스앤젤레스(LA) 거리를 배회하다 정신과에 강제 입원됐다.&lt;br&gt;매체에 따르면 바인즈는 일요일 오전 옷을 입지 않은 상태로 LA 시내를 활보했다. 이어 지나가던 차를 세우고 “자신이 지금 정신병 증세가 끝나고 소강상태”라고 말한 뒤 스스로 911(119)에 구조 요청을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바인즈는 이후 인근 경찰서에 구류됐다. 이후 정신과 전문의들의 상담을 거친 결과 정신분열 증세를 보인다고 진단, 코드 5150에 따른 조치를 받아 정신과에 강제 구금됐다. 5150 코드는 본인과 타인에게 위해를 가할 수 있는 상황에 부여된다. 일반적으로 72시간동안 지속되나 환자의 필요에 따라 시간을 연장할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나치 문양’ 옷 입은 女아이돌 멤버…“인지 못했다” 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500017</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410058 --&gt;그룹 트와이스 멤버 채영이 나치 문양이 담긴 티셔츠를 착용한 것에 대해 사과했다.&lt;br&gt;채영은 22일 인스타그램에 “제가 착용했던 셔츠 안에 담긴 기울여진 swastika를 제대로 인지하지 못했다”면서 “세밀히 살폈어야 함에도 이를 확인치 못하여 많은 분들께 심려를 끼친 점 진심으로 죄송하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “향후 절대적으로 유의하여 이러한 상황으로 많은 분들을 심려케 하는 일이 없도록 하겠다”며 거듭 사과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 전날 채영은 인스타그램에 나치 독일을 상징하는 문양이 담긴 티셔츠를 입고 찍은 사진을 올렸다가 네티즌들의 지적을 받고 삭제했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나치 문양’ 옷 입은 女아이돌 멤버…“인지 못했다” 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500017</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410058 --&gt;그룹 트와이스 멤버 채영이 나치 문양이 담긴 티셔츠를 착용한 것에 대해 사과했다.&lt;br&gt;채영은 22일 인스타그램에 “제가 착용했던 셔츠 안에 담긴 기울여진 swastika를 제대로 인지하지 못했다”면서 “세밀히 살폈어야 함에도 이를 확인치 못하여 많은 분들께 심려를 끼친 점 진심으로 죄송하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “향후 절대적으로 유의하여 이러한 상황으로 많은 분들을 심려케 하는 일이 없도록 하겠다”며 거듭 사과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 전날 채영은 인스타그램에 나치 독일을 상징하는 문양이 담긴 티셔츠를 입고 찍은 사진을 올렸다가 네티즌들의 지적을 받고 삭제했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송일국, 별거 고백…“저랑 다시 안 살고 싶다고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500018</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:08:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410059 --&gt;배우 송일국이 ‘돌싱포맨’에서 아내와 떨어져 지낸다고 밝혔다.&lt;br&gt;21일 방송된 SBS ‘신발벗고 돌싱포맨’ 방송 말미에는 송일국, 홍지민, 장현성의 출연 예고가 공개됐다.&lt;br&gt;이상민은 송일국에 대해 “프러포즈를 할 때 그렇게 울었다더라”고 폭로했다. 송일국은 아내와의 첫 만남에 대해 “처음 만났을 때 너무 좋았다. 점심 때 만나 밤 12시까지 있었다”고 직진 사랑꾼이었던 모습을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 송일국은 “요즘 처음으로 사실 떨어져 살고 있다”고 밝혔고, 탁재훈은 “떨어져 지내니 어떠냐. 좋은 점도 있고 나쁜 점도 있지 않냐”고 물었다. 이에 송일국은 올라간 입꼬리로 기쁨의 표정을 숨길 수 없었다. 그러면서 송일국은 “아내도 그런 얘기하더라. 다시 태어나도 저랑 안 살고 싶다고”라고 폭탄 발언을 했다.&lt;br&gt;이를 들은 탁재훈은 송일국에게 “그런 말까지 들으면서 살고 싶냐”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송일국은 2008년 판사 정승연씨와 결혼해 2012년 3월 쌍둥이 아들 대한, 민국, 만세를 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송일국, 별거 고백…“저랑 다시 안 살고 싶다고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500018</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:08:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322090841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410059 --&gt;배우 송일국이 ‘돌싱포맨’에서 아내와 떨어져 지낸다고 밝혔다.&lt;br&gt;21일 방송된 SBS ‘신발벗고 돌싱포맨’ 방송 말미에는 송일국, 홍지민, 장현성의 출연 예고가 공개됐다.&lt;br&gt;이상민은 송일국에 대해 “프러포즈를 할 때 그렇게 울었다더라”고 폭로했다. 송일국은 아내와의 첫 만남에 대해 “처음 만났을 때 너무 좋았다. 점심 때 만나 밤 12시까지 있었다”고 직진 사랑꾼이었던 모습을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 송일국은 “요즘 처음으로 사실 떨어져 살고 있다”고 밝혔고, 탁재훈은 “떨어져 지내니 어떠냐. 좋은 점도 있고 나쁜 점도 있지 않냐”고 물었다. 이에 송일국은 올라간 입꼬리로 기쁨의 표정을 숨길 수 없었다. 그러면서 송일국은 “아내도 그런 얘기하더라. 다시 태어나도 저랑 안 살고 싶다고”라고 폭탄 발언을 했다.&lt;br&gt;이를 들은 탁재훈은 송일국에게 “그런 말까지 들으면서 살고 싶냐”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송일국은 2008년 판사 정승연씨와 결혼해 2012년 3월 쌍둥이 아들 대한, 민국, 만세를 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“만난 지 33일 만에 결혼”…결국 이혼한 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500022</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:22:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322092244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410065 --&gt;배우 방은희가 초고속으로 두 번이나 결혼했던 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;21일 방송한 KBS 2TV ‘박원숙의 같이 삽시다’에는 박원숙의 후배 방은희가 선배들을 찾아와 근황을 전했다. 박원숙이 “너 그 사이에 훈장을 2개나 달았어?”라고 이혼에 대해 언급하자, 방은희는 “살다 보니까 저답게, 방은희답게 살려고”라고 답했다.&lt;br&gt;전 남편들과 만난 지 얼마 만에 결혼한 것이냐는 물음에 방은희는 “제가 미쳤다. 첫 번째는 33일, 두 번째는 한 달”이라고 답해 모두를 놀라게 했다. 가수 혜은이가 “한 달은 무지 좋았나보다”라고 하니, “정말 좋아하고 사랑했던 게 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 번째 결혼은 일에 대한 매너리즘에 빠져 하는 일이 즐겁고 행복하지 않았고 삶이 덧없다고 느꼈을 때라고. 방은희는 “그때 친구가 술 한잔 하자고 한 자리에 나갔는데 깨니까 신혼여행지였다”라면서 급하게 결혼을 결정했었다고 회상했다. 이어 “(첫 번째 남편이)시나리오 공부를 했고, 코드가 잘 맞는다고 생각했지만 막상 결혼하고 보니 저의 잘못된 선택이었던 거 같다”고 했다. 첫 번째 남편과 사이에 아이도 한 명 있었지만 3년간 결혼생활을 유지했다가 이혼했다고.&lt;br&gt;두 번째 남편과는 9년 정도 살고 헤어졌다면서 “솔직하게 말해서 아이가 어느 정도 크다 보니 놀이방 다닐 때 ‘엄마, 나 장난감 가게에서 아빠 좀 사다 줘’라고 하는데 못 견디겠더라. 또 5살 이후 남자아이는 여탕에 못 데려간다. ‘얘는 아빠가 없는데 어떡하나’ 그런 아픔이 있었다”고 털어놨다. 방은희의 사연에 선배들은 울컥하며 안타까워했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“만난 지 33일 만에 결혼”…결국 이혼한 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500022</guid>
      <pubDate>2023-03-22T09:22:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322092244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410065 --&gt;배우 방은희가 초고속으로 두 번이나 결혼했던 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;21일 방송한 KBS 2TV ‘박원숙의 같이 삽시다’에는 박원숙의 후배 방은희가 선배들을 찾아와 근황을 전했다. 박원숙이 “너 그 사이에 훈장을 2개나 달았어?”라고 이혼에 대해 언급하자, 방은희는 “살다 보니까 저답게, 방은희답게 살려고”라고 답했다.&lt;br&gt;전 남편들과 만난 지 얼마 만에 결혼한 것이냐는 물음에 방은희는 “제가 미쳤다. 첫 번째는 33일, 두 번째는 한 달”이라고 답해 모두를 놀라게 했다. 가수 혜은이가 “한 달은 무지 좋았나보다”라고 하니, “정말 좋아하고 사랑했던 게 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 번째 결혼은 일에 대한 매너리즘에 빠져 하는 일이 즐겁고 행복하지 않았고 삶이 덧없다고 느꼈을 때라고. 방은희는 “그때 친구가 술 한잔 하자고 한 자리에 나갔는데 깨니까 신혼여행지였다”라면서 급하게 결혼을 결정했었다고 회상했다. 이어 “(첫 번째 남편이)시나리오 공부를 했고, 코드가 잘 맞는다고 생각했지만 막상 결혼하고 보니 저의 잘못된 선택이었던 거 같다”고 했다. 첫 번째 남편과 사이에 아이도 한 명 있었지만 3년간 결혼생활을 유지했다가 이혼했다고.&lt;br&gt;두 번째 남편과는 9년 정도 살고 헤어졌다면서 “솔직하게 말해서 아이가 어느 정도 크다 보니 놀이방 다닐 때 ‘엄마, 나 장난감 가게에서 아빠 좀 사다 줘’라고 하는데 못 견디겠더라. 또 5살 이후 남자아이는 여탕에 못 데려간다. ‘얘는 아빠가 없는데 어떡하나’ 그런 아픔이 있었다”고 털어놨다. 방은희의 사연에 선배들은 울컥하며 안타까워했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인구 7만 7000명의 기적… 독일 관현악의 숨은 강자 밤베르크 심포니가 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500037</guid>
      <pubDate>2023-03-22T10:31:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322103115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410102 --&gt;독일 바이에른주 밤베르크는 인구가 7만 7000명 정도 되는 소도시다. 한국으로 따지면 강원 속초, 충남 예산(2022년 기준 7만 8000여명)과 비슷한 규모다. 한국의 지방자치단체를 생각하면 예술이 발전하기 어려울 것 같은데 이곳에는 세계 정상급의 오케스트라 밤베르크 심포니가 있다.&lt;br&gt;독일 관현악의 숨은 강자 밤베르크 심포니가 7년 만에 한국을 찾는다. 28일 대구콘서트하우스, 29일 서울 예술의전당, 30일 경기아트센터로 이어지는 순회공연이다.&lt;br&gt;“밤베르크 심포니에 대한 시민들의 지지는 전례가 없을 것이라 생각해요. 주민의 거의 10%가 음악 애호가이며 정기적으로 저희 공연을 구독하고 방문해주시는 관객이거든요. 밤베르크 심포니는 도시에서 가장 중요한 단체 중 하나이고, 도시의 문화적 삶을 책임지고 있어요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 서면으로 만난 야쿠프 흐루샤(42)의 말이다. 밤베르크 심포니는 제2차 세계대전 후 체코에 살던 독일인들이 중심이 돼서 1946년 결성된 오케스트라다. 흐루샤는 “오늘날 밤베르크 심포니의 정체성은 체코와 독일이 공존하는 역사적 의식과 진정한 독일으로부터의 뿌리, 이 둘의 결합이고 이는 저희의 레퍼토리에도 그대로 반영된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1410103 --&gt;흐루샤가 지휘할 곡은 브루크너 교향적 전주곡, 슈만 피아노 협주곡, 드보르자크 교향곡이다. 협연자로는 피아니스트 김선욱(35)이 함께한다. 흐루샤는 “드보르자크는 밤베르크 심포니의 핵심 레퍼토리 중 하나”라며 “브루크너의 교향적 전주곡은 교향곡에 비해 조금 작은 작품이지만, 체코와 독일을 잇는 레퍼토리의 첫 곡으로서 그 맥락 속에서 작곡가들의 개성과 특징을 알아볼 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;2016년부터 이 악단을 이끌었던 흐루샤는 2025년 영국 런던의 로열 오페라하우스 음악감독으로 지명된 차세대 지휘자 그룹의 선두주자다. 그는 “지휘자는 함께 일하는 음악가들이 최선을 다할 수 있는 환경을 만들고 음악적 영감을 전달하기 위해 무엇을 해야 하는지 감각적으로 느낄 수 있거나 머리로 알고 있어야 한다”면서 “진정성 있고 인간적인 모습을 보여주고, 예외 없이 제가 하는 일에 성실하고, 또 그것을 누구와 함께하고 있는지에 대해 사랑하려는 자세로 임하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;흐루샤는 서울시향과 함께 2010년과 2013년 호흡을 맞추며 한국 관객들에게 깊은 인상을 남긴 바 있다. 그는 “당시 객석도 기쁨과 감사로 가득 차 있었다”면서 “밤베르크 심포니와 그 경험을 함께 느낄 수 있음에 이번 투어가 정말 기대된다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍 아내 “법무법인 팀장으로 근무”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500056</guid>
      <pubDate>2023-03-22T11:18:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322111823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410129 --&gt;방송인 박수홍의 아내 김다예가 법무법인 피해자 인권팀을 이끈다.&lt;br&gt;김다예는 21일 “드디어! 법무법인 명함 나왔어요. 엄청난 직함을 주신 대표 변호사님”이라며 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 김다예의 명함이 달렸다. 김다예는 피해자인권팀의 팀장을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박수홍과 김다예는 유튜버 김용호와 허위사실 유포 명예훼손으로 법적 다툼을 벌이고 있다. 박수홍, 김다예는 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에 출연 중이다. 박수홍은 횡령 혐의를 받는 친형 및 허위사실을 유포한 유튜버를 고소했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍 아내 “법무법인 팀장으로 근무”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500056</guid>
      <pubDate>2023-03-22T11:18:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322111823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410129 --&gt;방송인 박수홍의 아내 김다예가 법무법인 피해자 인권팀을 이끈다.&lt;br&gt;김다예는 21일 “드디어! 법무법인 명함 나왔어요. 엄청난 직함을 주신 대표 변호사님”이라며 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 김다예의 명함이 달렸다. 김다예는 피해자인권팀의 팀장을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박수홍과 김다예는 유튜버 김용호와 허위사실 유포 명예훼손으로 법적 다툼을 벌이고 있다. 박수홍, 김다예는 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에 출연 중이다. 박수홍은 횡령 혐의를 받는 친형 및 허위사실을 유포한 유튜버를 고소했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김영광♥이성경 진짜 사귀나”…제작진도 의심한 눈빛</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500058</guid>
      <pubDate>2023-03-22T11:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322112742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410138 --&gt;‘사랑이라 말해요’ 김영광과 이성경 커플이 달달한 눈빛으로 “진짜 사귀었으면 좋겠다”는 응원을 받고 있다.&lt;br&gt;디즈니+ 오리지널 시리즈 ‘사랑이라 말해요’의 두 주인공 김영광과 이성경, 일명 ‘우동(우주&amp;amp;동진)’ 커플은 ‘복수’로 시작했던 인연이 ‘사랑’이라 말할 수 있는 감정이 싹트면서 구독자들의 열렬한 지지를 받고 있다.&lt;br&gt;김영광과 이성경은 무미건조한 일상 속 느끼는 공허함, 언제 무너져도 이상할 것 없는 위태로운 감정, 그리고 사랑에 빠진 순간 등을 눈빛으로 연기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘사랑이라 말해요’ 연출을 맡은 이광영 PD는 “편집실에서 김영광과 이성경이 사귀는 것 아니냐는 말이 나왔다. 촬영 내내 두 분의 눈빛이 변하는 게 느껴졌다. 동진(김영광)이 사랑에 빠진 눈으로 바라보니까 우주(이성경)가 예뻐보였다. 신기한 경험이었다”고 밝혀 화제가 된 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김영광♥이성경 진짜 사귀나”…제작진도 의심한 눈빛</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500058</guid>
      <pubDate>2023-03-22T11:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322112742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410138 --&gt;‘사랑이라 말해요’ 김영광과 이성경 커플이 달달한 눈빛으로 “진짜 사귀었으면 좋겠다”는 응원을 받고 있다.&lt;br&gt;디즈니+ 오리지널 시리즈 ‘사랑이라 말해요’의 두 주인공 김영광과 이성경, 일명 ‘우동(우주&amp;amp;동진)’ 커플은 ‘복수’로 시작했던 인연이 ‘사랑’이라 말할 수 있는 감정이 싹트면서 구독자들의 열렬한 지지를 받고 있다.&lt;br&gt;김영광과 이성경은 무미건조한 일상 속 느끼는 공허함, 언제 무너져도 이상할 것 없는 위태로운 감정, 그리고 사랑에 빠진 순간 등을 눈빛으로 연기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘사랑이라 말해요’ 연출을 맡은 이광영 PD는 “편집실에서 김영광과 이성경이 사귀는 것 아니냐는 말이 나왔다. 촬영 내내 두 분의 눈빛이 변하는 게 느껴졌다. 동진(김영광)이 사랑에 빠진 눈으로 바라보니까 우주(이성경)가 예뻐보였다. 신기한 경험이었다”고 밝혀 화제가 된 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LPGA Q시리즈 6라운드로 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500067</guid>
      <pubDate>2023-03-22T11:36:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322113653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410147 --&gt;&lt;br&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어가 올해부터 퀄리파잉시리즈를 기존 8라운드에서 6라운드로 단축해 운영한다.&lt;br&gt;LPGA 투어는 22일 이 같은 퀄리파잉시리즈 변경안을 발표했다. 올해 LPGA 퀄리파잉시리즈는 11월 30일부터 6일간 미국 앨라배마주 모빌에서 개최된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LPGA 퀄리파잉시리즈는 2017년까지는 5라운드로 진행됐다. 이후 2018년부터 4라운드 대회를 2주 연속 개최해 다음 시즌 LPGA 투어 출전권을 부여했다. LPGA 투어는 “선수들의 의견을 듣고, 예전 퀄리파잉시리즈 성적을 조사한 결과 6라운드가 LPGA 투어 진출을 놓고 경기하는 선수들에게 적합한 척도이자, 어려운 테스트라는 판단이 나왔다”며 “이번 변경으로 대회 전체를 한 시설에서 연속으로 진행할 수 있게 됐다”고 밝혔다. 6라운드 퀄리파잉시리즈의 컷오프는 4라운드를 치른 뒤 정해진다.&lt;br&gt;퀄리파잉시리즈에는 해당 시즌 LPGA 투어 CME 글로브 레이스 순위 101위에서 150위, 2부 투어 순위 11위에서 35위, 세계 랭킹 75위 이내, 레이디스 유러피언투어(LET) 상위 10위, 퀄리파잉 스쿨 2차전 통과 선수 등이 출전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상위 20위까지는 다음 시즌 LPGA 투어 출전권을 받게 된다. 21위부터 45위에게는 LPGA 투어 조건부 출전 자격과 2부 투어 출전권이 주어진다. 2021년 안나린, 2022년 유해란이 퀄리파잉시리즈 1위로 다음 시즌 LPGA 투어에 진출한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에드 시런 “두 절친 세상 떠난 뒤 살고 싶지 않았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500075</guid>
      <pubDate>2023-03-22T12:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322123157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410155 --&gt;영국 팝스타 에드 시런이 절친 자말 에드워즈와 셰인 원의 죽음 이후 “더 이상 살고 싶지 않았다”고 깜짝 고백했다.&lt;br&gt;지난해 SBTV 창업자 에드워즈와 크리켓 스타 원이 갑작스럽게 세상을 등졌는데 절친 중의 절친이었던 시런은 평생을 짓눌러온 우울증이 다시 도졌다고 미국 매체 롤링스톤에 털어놓았다고 영국 BBC가 21일(현지시간) 전했다. “파도 아래 익사하는 느낌이다. 그런 느낌이 든다. 그러면 빠져나올 수 없다.”&lt;br&gt;서른두 살 나이에 두 딸을 키우는 아빠 입장에서 이기적인 생각을 하는 자신이 한없이 부끄러웠다고도 했다. 또 아내 체리 시번이 주변에 도움을 청하라고 응원한 것이 큰 힘이 됐다고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“누구도 내가 느낀 감정들에 대해 진실되게 얘기하지 못한다. 사람들은 영국에서 정신과 치료사 자격을 얻는 일이 괴이하다고 여긴다. 내 생각에 누군가와 얘기를 나눌 수 있다는 것은 아주 도움이 되는 일이다. 그렇게 얘기를 나누며 기댈 수 있고, 기대는 것에 죄책감을 느끼지 않게 하는 일은 소중하다. 분명히 나는 제법 잘나가는 삶을 살았다. 해서 친구들은 늘 날 보며 ‘오, (너 정도면) 나쁘지 않잖아’ 생각하는 것 같다. 도움은 버튼만 누른다고 되는 것이 아니다. 항상 거기 있어야 하며 묵묵히 감내해야 하는 어떤 것이다.”&lt;br&gt;에드워즈는 널리 알려진 대로 시런을 일약 스타로 떠오르게 만든 친구였다. 지난해 2월 심장마비로 숨졌는데 부검의는 코카인과 알코올을 사인으로 밝혀냈다. 에드워즈의 죽음에 놀란 시런은 20대부터 해 온 음주를 완전히 끊었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“페스티벌 같은 데 가면 으레 ‘응, 모두 친구들인데 뭐 나빠질 일이 있겠어’ 하며 술을 마셨다. 일주일에 한 번이 매일 한 번으로, 매일 두 번으로 아예 습관이 됐다. 경고 부저같은 것이 울리지 않았다. 아주 나쁜 유행이 됐다. 자말이 죽은 이유이기 때문에 다시는 다시는 결코 손대지 않을 것이다. 가까이 가는 일조차 그의 추억을 욕되게 하는 일이다.”&lt;br&gt;에드워즈가 떠난 지 얼마 안돼 2019년 결혼한 아내가 종양 진단을 받았다. 마침 둘째 딸 주피터를 뱃속에 갖고 있어 수술대에 오를 수도 없었다. 그는 아무것도 할 수 없어 무력감을 느꼈다고 했다.&lt;br&gt;지난해 6월 산달이 돼 아이를 낳고 수술을 받아 성공적이었다. 마침 그날은 남편이 웸블리 스타디움 무대에 선 날이었다.&lt;!-- 그림 1410156 --&gt;&lt;br&gt;시런이 당시 어떤 감정적 상처들을 겪고 있었는지는 디즈니+에서 곧 공개되는 다큐멘터리 ‘The Sum Of It All’의 예고편을 통해서도 어느 정도 감지할 수 있다. 그가 무대에서 우는 장면도 나오는데 에드워즈의 죽음, 시번의 종양 진단, 질질 끈 저작권 소송에 따른 마음고생이 겹쳐져서였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 원래 10년 넘게 녹음했던 어쿠스틱 노래들만 수록한 앨범을 구상했다가 지난해 “비극과 희망의 영향으로” 완전히 새로 작곡한 노래들로 앨범을 꾸미게 됐다. 앨범 제목은 ‘Subtract’. 자신의 감정을 “말이 되게” 전달하기 위해 이 단어를 선택했다고 했다.&lt;br&gt;테일러 스위프트가 록다운 기간 내놓은 앨범 ‘Folklore’과 ‘Evermore’을 공동 프로듀스한 밴드 ‘내셔널’의 애런 데스너와 함께 녹음했다. 데스너는 시런에게 “더 약해빠지고 근본적인 면들을”드러내도록 다독였다고 했다. “스위프트와 일하며 했던 것처럼 그가 시런에게 연주 트랙을 보내면 차 뒷좌석이나 비행기에서 가사를 붙여 가다듬었다. 내가 끝내면 레코딩이 진행됐다. 아주아주 빨랐다”&lt;br&gt;시런은 그 뒤 자신이 노래를 불러 따로 녹음해 덧입혔다고 했다. 아직 앨범 발매 날짜는 정해지지 않았다. 그는 또 레게 스타 J 밸빈과 협업 앨범을 준비하고 있다고 밝혔으며, 패럴, 샤키라, 데이비드 궤타, 저스틴 비버 등과 함께 음악을 만들 것이라고 예고했다. 이어 다섯 장의 앨범을 구상해 놓았다고 덧붙였다.&lt;br&gt;팬들 입장에서야 두 손을 번쩍 들어 반길 만한 얘기를 들려줬다. 남은 여생에 끊임 없이 마지막 노래를 만든다는 각오로 음악 작업을 하겠다는 것이었다. “여기저기 노래들을 갖다 붙이겠다. 유언장에 적은 대로 내가 죽은 뒤에도 짠! (노래가) 나올 수 있다.”&lt;!-- 동영상 29463 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벤투호 황태자’ 황인범 “클린스만호의 황태자는요…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500076</guid>
      <pubDate>2023-03-22T12:36:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322123638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410158 --&gt;벤투호의 황태자였던 황인범(올림피아코스)이 “누구든 좋은 선수”가 클린스만호의 새로운 황태자가 될 것이라고 말했다.&lt;br&gt;황인범은 22일 오전 경기도 파주 축구대표팀 트레이닝센터(NFC)에서 취재진과 만나 황태자 타이틀과 관련한 질문을 받고는 “어떤 감독님이 오시더라도 꼭 한두 선수는 그런 표현을 듣는다”며 “그냥 좋게 생각하려고 노력하면 될 것 같다”고 말했다. 그러면서 “그게 내가 될 수도 있고, 다른 선수가 될 수도 있지만 감독님께서 믿어주시는 데엔 분명 이유가 있다”며 “어떤 선수든, 좋은 선수가 ‘황태자’라는 표현을 얻을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;전임 파울루 벤투 감독 체제에서 중용되며 황태자라는 별명을 얻었던 그는 A매치 2연전을 앞두고 위르겐 클린스만 신임 대표팀 감독의 부름을 받아 지난 20일 대표팀에 합류해 훈련 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황인범은 특히 “모든 선수가 클린스만 감독님의 황태자가 될 수 있게끔, 감독님께서 원하시는 것을 개인이 아닌 팀으로서 잘 맞춰 준비해야 한다”며 “그러면 누가 됐든, 모든 선수가 인정할 수 있는 황태자가 나올 것”이라고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;황인범은 황태자로 스포트라이트만 받았던 것은 아니다. 그 이전에는 축구 팬들의 비난을 한몸에 받던 시기도 있었다. 그는 “안 좋은 쪽으로 황태자라고 불린 시기도 있었다”며 “내가 못 하면 개인적으로 비난받는 건 당연하지만, 감독님과 코치진에게도 비난의 화살이 갈 수 있다는 생각을 많이 했던 때가 있었다”고 돌이키기도 했다. 그러면서도 그러한 상황이 동기 부여가 됐다고 성장 배경을 귀띔했다. 황인범은 “그러다 보니 훈련장이나 경기장에서는 ‘실망하게 하면 안 된다’는 생각에 동기부여가 됐다”며 “선수는 동기부여가 하나라도 있다면 성장할 수 있는 계기가 된다. 그런 부분은 좋았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1410159 --&gt;미국과 러시아, 그리스까지 해외 리그 경험은 그를 더 단단하고 자신감 있는 선수로 만들었다. 황태자 타이틀을 그냥 내주지 않겠다는 각오가 엿보인다. 황인범은 “내가 해왔던 플레이를 한다면 클린스만 감독님도 좋게 봐주실 거란 자신감이 있다”며 “공수 연결고리 역할을 잘하고 싶다. 그런 축구를 하는 선수는 많은 감독님이 좋아해 주신다. 욕심내지 않고, 그렇다고 안일해지거나 나태해지지 않고 해왔던 대로 훈련장에서부터 한순간 한순간을 놓치지 않게 노력할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;24일 클린스만호의 첫 A매치 상대인 콜롬비아에는 황인범과 올림피아코스에서 한솥밥을 먹고 있는 하메스 로드리게스도 포함되어 있다. 황인범은 이에 대해 “많은 동료가 웃으며 한국이 이길 것 같다고 했다”며 “로드리게스도 한국에서 A매치를 하면서 한국 선수들이 빠르게, 지치지 않고 90분을 뛴 기억이 있다며 자신은 피해 다니겠다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;새 선장을 맞은 대표팀 분위기에 대해서는 “아직 이틀밖에 훈련하지 않았고, 인원이 다 모이지 않은 상태에서 가벼운 훈련을 해 (이전과0 어떤 점이 다르다고 명확히 말하기는 어렵다”면서도 “다만 감독님께서 편하게 해주려고 하시는 게 느껴져 선수들도 좋은 분위기 속에 준비하고 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뮤지컬 배우 6명에게 5700만원 지급” 문체부, 예술인 권리침해 첫 시정명령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500103</guid>
      <pubDate>2023-03-22T14:32:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부가 공연 출연료를 미지급한 제작사와 입주 작가에게 불공정 계약을 강요한 문학 레지던스 운영 사업자에게 첫 시정명령을 내렸다고 22일 밝혔다. 지난해 1월 예술인 권리보장 및 성희롱·성폭력 피해구제 위원회(예술인권리보장위) 구성 후 첫 의결이자 위원회 결정에 따라 문체부가 내린 첫 시정명령이다.&lt;br&gt;예술인권리보장위는 지난 2일 전체 회의를 열어 두 건에 관한 권리침해 행위를 확인하고, 해당 예술사업자에게 시정 명령할 것을 문체부에 요청했다.&lt;br&gt;문체부는 우선 배우 6명에게 출연료 총액 약 5700만원을 지급하지 않은 뮤지컬 제작사에 미지급 출연료를 지급하라고 명령했다. 배우 6명은 지난해 2달간 뮤지컬 배우로 공연했지만 출연료를 받지 못한 것으로 밝혀졌다. 출연료 미지급은 예술인 신문고에 신고되는 사건 중 가장 큰 비율(56.2%)을 차지한다. 특히 민법상 예술인의 출연료 채권 시효는 1년으로 짧은 편이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;입주 작가에 대한 불공정한 계약을 강요한 문학 레지던스 운영 예술사업자에게는 계약서 변경 및 재발 방지 대책 제출을 명령했다.&lt;br&gt;앞서 이 레지던스에 입주한 작가 4명은 계약이 불공정하다고 주장하며 예술인 신문고에 신고했다. 문체부 조사 결과, 예술사업자는 레지던스 입주 시 계약서에 작가들의 서명을 받고 바로 회수해 예술인복지법에 따른 서면계약 교부 의무를 위반한 것으로 파악됐다. 또 입주작가들이 계약체결 당시 충분한 정보를 갖고 자유로운 의사결정을 하기 어려웠고, 이후에도 계약서 내용을 쉽게 확인할 수 있는 상황이 아니었다고 문체부는 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부는 전국의 예술인 레지던스 프로그램 계약서 실태를 파악하고 올해 안에 표준계약서를 마련할 계획이다.&lt;br&gt;지난해 9월 예술인권리보장법이 시행된 이후 신고된 사건은 총 73건으로 집계됐다. 이 가운데 시정명령 10건(2건으로 병합 처리), 조치 전 이행 5건, 종결 3건으로 총 18건이 처리됐다. 예술인권리침해행위를 당한 예술인은 문체부 홈페이지 내 ‘예술인신문고’로 신고할 수 있다. 또 한국예술인복지재단에 연계된 자문 변호사의 상담도 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단톡방 고문’에 성희롱까지… 퀸동주, 학폭+아우팅 피해 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500104</guid>
      <pubDate>2023-03-22T14:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322143312_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410214 --&gt;틱톡커 겸 유튜버 퀸동주(본명 한동주·22)가 다문화 가정 출신에 성소수자라는 점 때문에 학교폭력을 당했던 경험을 고백했다.&lt;br&gt;21일 방송된 채널S ‘진격의 언니들-고민커트살롱’에서는 퀸동주가 출연해 “사람들이 저를 혼종 취급한다”며 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;퀸동주는 이날 단발머리에 크롭셔츠 등 젠더리스 패션으로 고민커트살롱을 찾아 MC 박미선·장영란·김호영을 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김호영은 “소셜미디어(SNS)에서 춤추는 영상을 봤다”고 말했고, 이에 퀸동주는 “진짜 영광이다”라며 감사함을 표했다.&lt;br&gt;걸그룹 커버댄스 영상 등을 올려 틱톡·유튜브 등에서 유명세를 얻은 퀸동주는 “제가 다문화 가정 출신이다. 어머니께서 필리필 분이시다. 그리고 아버지께서는 제가 10살 때 심장마비로 돌아가셨다”고 가정사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;퀸동주는 이 같은 이유들로 학창시절 많은 괴롭힘을 당했다고 했다.&lt;br&gt;그는 “여러 명이 저를 화장실에 가둬놓고 휴지를 물로 적셔서 던지고, 쉬는 시간 끝날 때까지 가둬놓고 못 나오게도 했다”고 회상했다.&lt;br&gt;또한 어릴 때부터 행동이나 제스처가 남달랐고 화장하는 것도 좋아했는데 이 때문에 아우팅을 당하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1410215 --&gt;퀸동주는 “저는 SNS(에서 걸그룹 커버댄스 등을) 하는 걸 숨겼다. 그런데 한 학생이 그걸 단톡방에 올렸다”며 “그때부터 단톡방 고문이 시작됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 단톡방에서는 퀸동주를 향해 ‘남자랑 결혼은 할 수 있을 것 같냐’, ‘너 같은 얼굴로 살 수 있을 것 같냐’ 등 언어폭력과 성희롱이 이어졌다고 한다.&lt;br&gt;퀸동주는 가장 충격적이었던 괴롭힘 중 하나로 한 학생이 다른 학생의 옷을 팬티까지 다 벗긴 후 퀸동주를 향해 ‘좋지? 그냥 해’라며 성희롱을 한 일화를 말했다.&lt;br&gt;그는 그럼에도 학교를 그만두지 않은 이유에 대해 “여기 사회를 이겨내지 못하면 다른 사회도 이겨내지 못할 것 같았다”며 “(학폭 피해는) 어머니한테도 털어놓지 못했다. 너무 힘들어서 자살 시도까지 했다”며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;퀸동주는 방송 말미에 과거에 그를 괴롭혔던 친구들을 향해 “보고 있는 친구들아, 다문화가 나쁜 것도 아니고 내가 성소수자인 것도 죄가 아니다. 겉모습만으로 외계 생물, 쓰레기 취급한 게 괘씸하다. 난 보란 듯이 성공하고 맞서 싸우고 싶다”고 외쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단톡방 고문’에 성희롱까지… 퀸동주, 학폭+아우팅 피해 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500104</guid>
      <pubDate>2023-03-22T14:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322143312_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410214 --&gt;틱톡커 겸 유튜버 퀸동주(본명 한동주·22)가 다문화 가정 출신에 성소수자라는 점 때문에 학교폭력을 당했던 경험을 고백했다.&lt;br&gt;21일 방송된 채널S ‘진격의 언니들-고민커트살롱’에서는 퀸동주가 출연해 “사람들이 저를 혼종 취급한다”며 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;퀸동주는 이날 단발머리에 크롭셔츠 등 젠더리스 패션으로 고민커트살롱을 찾아 MC 박미선·장영란·김호영을 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김호영은 “소셜미디어(SNS)에서 춤추는 영상을 봤다”고 말했고, 이에 퀸동주는 “진짜 영광이다”라며 감사함을 표했다.&lt;br&gt;걸그룹 커버댄스 영상 등을 올려 틱톡·유튜브 등에서 유명세를 얻은 퀸동주는 “제가 다문화 가정 출신이다. 어머니께서 필리필 분이시다. 그리고 아버지께서는 제가 10살 때 심장마비로 돌아가셨다”고 가정사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;퀸동주는 이 같은 이유들로 학창시절 많은 괴롭힘을 당했다고 했다.&lt;br&gt;그는 “여러 명이 저를 화장실에 가둬놓고 휴지를 물로 적셔서 던지고, 쉬는 시간 끝날 때까지 가둬놓고 못 나오게도 했다”고 회상했다.&lt;br&gt;또한 어릴 때부터 행동이나 제스처가 남달랐고 화장하는 것도 좋아했는데 이 때문에 아우팅을 당하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1410215 --&gt;퀸동주는 “저는 SNS(에서 걸그룹 커버댄스 등을) 하는 걸 숨겼다. 그런데 한 학생이 그걸 단톡방에 올렸다”며 “그때부터 단톡방 고문이 시작됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 단톡방에서는 퀸동주를 향해 ‘남자랑 결혼은 할 수 있을 것 같냐’, ‘너 같은 얼굴로 살 수 있을 것 같냐’ 등 언어폭력과 성희롱이 이어졌다고 한다.&lt;br&gt;퀸동주는 가장 충격적이었던 괴롭힘 중 하나로 한 학생이 다른 학생의 옷을 팬티까지 다 벗긴 후 퀸동주를 향해 ‘좋지? 그냥 해’라며 성희롱을 한 일화를 말했다.&lt;br&gt;그는 그럼에도 학교를 그만두지 않은 이유에 대해 “여기 사회를 이겨내지 못하면 다른 사회도 이겨내지 못할 것 같았다”며 “(학폭 피해는) 어머니한테도 털어놓지 못했다. 너무 힘들어서 자살 시도까지 했다”며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;퀸동주는 방송 말미에 과거에 그를 괴롭혔던 친구들을 향해 “보고 있는 친구들아, 다문화가 나쁜 것도 아니고 내가 성소수자인 것도 죄가 아니다. 겉모습만으로 외계 생물, 쓰레기 취급한 게 괘씸하다. 난 보란 듯이 성공하고 맞서 싸우고 싶다”고 외쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, ‘한미동맹 70주년’ 계기 문화교류 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500108</guid>
      <pubDate>2023-03-22T14:39:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322143920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410218 --&gt;한미동맹 70주년을 계기로 인문학 강연과 뮤지컬 등 각종 문화 행사가 올해 양국에서 열린다. 문화체육관광부는 올해를 ‘한미 문화동행의 원년’으로 삼아 풍성한 문화 행사로 한미관계를 다지고 넓혀가겠다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;우선 양국 청년들이 다음 달 28일부터 세 차례 국립중앙도서관이 주관하는 인문 교류 프로그램에 참여해 인문학 강연을 듣고 토론한다. 참가자들은 한국전쟁과 분단의 아픔이 서린 비무장지대(DMZ)를 함께 방문한다. 6월 미국 워싱턴 의회도서관에서 한미관계를 주제로 한 인문학 강연이 예정됐다.&lt;br&gt;공연 분야 청년 교류협력도 추진한다. 한국예술종합학교가 미국 노던 일리노이대에서 사물놀이 강의를 운영하고, 무용 전공 학생들의 캘리포니아 공연을 추진한다. 한국 창작뮤지컬의 해외 진출을 위한 ‘K-뮤지컬 로드쇼’가 10월 브로드웨이에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 현지에서 각종 문화 공연이 열린다. 뉴욕의 링컨센터에서는 백남준 다큐멘터리 상영회가 4월, 반 클라이번 국제 피아노 콩쿠르에서 우승한 피아니스트 임윤찬의 뉴욕 필하모닉 협연이 5월 예정됐다. 소프라노 조수미가 참여하는 한미동맹 70주년 기념 콘서트가 8월 로스앤젤레스(LA) 월트디즈니콘서트홀에서 열린다. 국립무용단 ‘묵향’ 공연도 10월 미국에서 막을 올린다.&lt;br&gt;우리 콘텐츠 기업의 미국 진출도 확대한다. 문체부는 6월 미국에서 열리는 ‘라이선싱 엑스포’에 국내 캐릭터 업체의 참가를 지원한다. 9월 LA에서 ‘K-콘텐츠 엑스포 in USA’를 개최해 양국 콘텐츠 기업 간 투자 물꼬를 틀 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관광교류 활성화에도 박차를 가한다. 올해 8월 LA에서 열리는 한류 콘텐츠 축제 ‘KCON’과 연계해 ‘K-관광 로드쇼’가 열린다. 4월 샌프란시스코에서 열리는 태권도 대회를 비롯한 현지 주요 행사에 태권도시범단을 파견키로 했다.&lt;br&gt;7월에는 한국전쟁을 다룬 고전영화 ‘돌아오지 않는 해병’ 특별상영회가 용산 전쟁기념관에서 열린다. 문체부는 참전용사와 가족을 초청해 한국전쟁에 참전한 이들의 숭고한 희생정신을 기릴 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘해리포터’ 출연 배우 기차역에서 쓰러져 ‘사망’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500114</guid>
      <pubDate>2023-03-22T14:46:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322144636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410233 --&gt;영화 ‘해리포터와 마법사의 돌’에서 고블린으로 출연했던 배우 폴 그랜트(56)가 사망했다.&lt;br&gt;영국 데일리메일은 지난 20일(현지시간) 폴 그랜트가 기차역에서 돌연 사망했다고 보도했다.&lt;br&gt;폴 그랜트는 지난 16일 영국 런던의 한 기차역에서 쓰러진 뒤 인근 병원으로 급히 이송됐지만 뇌사 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 가족들은 지난 19일 생명 유지 장치를 끄기로 결정, 사망 판정을 받았다. 심장마비가 원인이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;폴 그랜트 딸 소피 제인 그랜트는 “가족들은 상심에 빠졌다. 아빠를 빼앗길 자격이 있는 딸은 없다”며 “너무 빨리 떠났다”고 슬픔을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;폴 그랜트 여자친구는 “내 인생의 사랑이었다. 내가 아는 사람 중 가장 재밌는 남자였고 내 인생을 완전하게 만들었다”고 애도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘해리포터’ 출연 배우 기차역에서 쓰러져 ‘사망’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500114</guid>
      <pubDate>2023-03-22T14:46:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322144636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410233 --&gt;영화 ‘해리포터와 마법사의 돌’에서 고블린으로 출연했던 배우 폴 그랜트(56)가 사망했다.&lt;br&gt;영국 데일리메일은 지난 20일(현지시간) 폴 그랜트가 기차역에서 돌연 사망했다고 보도했다.&lt;br&gt;폴 그랜트는 지난 16일 영국 런던의 한 기차역에서 쓰러진 뒤 인근 병원으로 급히 이송됐지만 뇌사 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 가족들은 지난 19일 생명 유지 장치를 끄기로 결정, 사망 판정을 받았다. 심장마비가 원인이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;폴 그랜트 딸 소피 제인 그랜트는 “가족들은 상심에 빠졌다. 아빠를 빼앗길 자격이 있는 딸은 없다”며 “너무 빨리 떠났다”고 슬픔을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;폴 그랜트 여자친구는 “내 인생의 사랑이었다. 내가 아는 사람 중 가장 재밌는 남자였고 내 인생을 완전하게 만들었다”고 애도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안락사로 생 마감할래요” 법 시행되자 32명 몰린 남호주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500133</guid>
      <pubDate>2023-03-22T15:35:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322153557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;7주간 11명에 승인… 6명은 투약 후 생 마감&lt;br/&gt;치료불가능 진단·독립적 결정 능력 증명해야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1410258 --&gt;7주 전 자발적 안락사법이 발효된 호주 사우스오스트레일리아(SA)주에서 30명 넘는 사람들이 신청했으며 이 가운데 6명은 안락사로 생을 마감했다고 22일(현지시간) 호주 ABC방송 등이 전했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 SA주 보건당국은 이 법의 시행 후 지난 7주간 32명이 안락사를 신청했으며 11명에게 승인이 내려졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;승인받은 11명 중 6명은 약물을 투여받거나 스스로 투약해 생을 마감한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;SA주의 자발적 안락사법은 25년간 17번의 시도 끝에 2021년 주의회를 통과했고, 1년 6개월 만인 지난 1월 31일 발효됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;18세 이상 성인으로 호주 시민권자 또는 영주권자여야 하고, SA주에서 최소 12개월 이상 거주한 사람은 자발적 안락사를 신청할 수 있다.&lt;br&gt;또한 안락사를 신청하려면 2명 이상의 독립적인 의료 전문가로부터 환자의 상태가 치료 불가능하고 질병이 계속해서 진행되고 있으며 기대 수명이 6∼12개월 미만이라는 판단을 받아야 한다.&lt;br&gt;환자가 독립적으로 안락사를 결정할 능력이 있으며 정확한 정보를 알고 있다는 점도 증명해야 한다.&lt;br&gt;SA주에서는 지금까지 의사 44명이 의무적인 자발적 안락사 훈련을 마쳤으며 추가로 54명이 훈련 과정에 등록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호주에서는 지난해 5월 뉴사우스웨일스(NSW) 주의회가 자발적 안락사를 허용하는 법을 통과시키면서 모든 주에서 안락사가 합법화됐다.&lt;br&gt;다만 노던 준주(NT)와 수도 준주(ACT)에서는 아직 법이 제정되지 않았다. NSW주에서는 오는 11월 28일부터 시행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美인권보고서, 尹정부 MBC보도 대응 관련 ‘폭력·괴롭힘’ 평가 삭제, 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500135</guid>
      <pubDate>2023-03-22T15:37:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322153717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;미국 측도 부적합한 분류였다는데 공감한 듯&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;독·프 등은 기자에 대한 물리적 폭력 사례를 명시&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1410260 --&gt;미국 정부가 윤석열 대통령이 지난해 9월 뉴욕 방문 때 비속어 사용했다는 MBC의 보도와 관련한 논란을 ‘폭력과 괴롭힘’으로 분류한 지 하루만인 21일(현지시간) 이를 삭제했다. 한미 간 의사소통 결과 미국 측도 부적합한 분류였다는데 공감한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●국무부, ‘폭력과 괴롭힘’ 소제목 삭제해 다시 올려&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 국무부는 이날 연례 인권보고서의 한국 편에 있던 ‘폭력과 괴롭힘’ 소제목이 삭제된 보고서를 홈페이지에 다시 올렸다. 전날 공개한 ‘2022년 국가별 인권 보고서’에서는 윤 대통령이 MBC의 보도에 대해 ‘국가 안보를 위험에 빠뜨릴 수 있다’고 언급한 것, 지난해 11월 순방 때 MBC에 대해 대통령 전용기 탑승을 배제한 것 등을 다뤘다. 이에 8개 언론이 공동 성명을 내 ‘언론의 자유에 대한 명백한 도전’으로 규탄했다고도 했다. 관련 내용을 다룬 보고서 문단의 소제목을 ‘폭력과 괴롭힘’으로 표현했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●인권보고서 내용 수정, 이례적 평가&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 한국 내에서는 미 국무부가 윤 대통령의 언론관을 비판한 것처럼 다뤄졌다. 그러자 미국은 198개국에서 취합된 사례를 국가별로 취합한 뒤 이미 정해놓은 소제목에 따라 기계적으로 분류했다는 입장을 나타냈다.&lt;br&gt;우리나라 정부도 외교채널을 통해 미국과 소통했다. 미 국무부는 MBC 보도 논란을 ‘폭력과 괴롭힘’으로 분류하는 것은 부적합하다는 판단을 내린 것으로 알려졌다. 미 국무부가 신속하게 인권 보고서상의 표현을 삭제한 것은 한국의 정권 교체 이후 처음 나온 이번 인권보고서상의 여러 표현을 두고 벌어진 한국 내 논란을 의식했기 때문으로 보인다. 워싱턴DC 외교가에서도 인권 보고서의 내용이 수정되는 것은 극히 이례적이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●한국, 미국 주도 민주주의 정상회의 공동 개최국&lt;/b&gt;&lt;br&gt;특히 우리나라는 미국이 주도해 오는 29~30일 개최하는 민주주의 정상회의의 공동 개최국이고, 다음 달 윤 대통령이 국빈으로 미국을 방문하는 상황도 영향을 미친 것으로 관측된다.&lt;br&gt;이에 대해 박진 외교부 장관은 국회 외통위에서 국무부 인권 보고서에 대해 “언론 보도에 대해 비정부기구(NGO) 등의 단체에서 언급한 내용을 인용하는 방식으로 취합 기술한 것”이라며 “각 사안에 대한 평가라든지 미국 측 정책적 판단은 포함된 것이 아니라는 게 미국 국무부의 설명”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중러 정상회담 하는 날, 美 “중러, 북한 비호 말라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500137</guid>
      <pubDate>2023-03-22T15:44:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/16/SSC_20230316185031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“北, 전술핵 모의실험 우려…안보리 비토권 안돼”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;CIA “北, 남성 軍 복무 최장 10년으로 재연장”&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1408085 --&gt;중러 정상회담이 열린 21일(현지시간) 미국은 북한의 모의 전술핵 실험 성공 주장 등 각종 도발이 중국과 러시아의 비호 속에 진행되고 있다고 비판했다.&lt;br&gt;베단트 파텔 국무부 부대변인은 이날 브리핑에서 “미국은 북한의 지난 19일 탄도 미사일 발사를 규탄한다”며 “특히 북한이 이번 발사를 전술핵 사용을 위한 모의실험으로 규정한 점을 우려한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 위반임을 지적한 뒤 “안보리의 모든 회원국은 북한에 책임을 묻는 데 역할을 해야 한다. 특히 북한에 영향을 가지고 있는 나라들은 북한을 보호하기 위해 비토권(거부권)을 사용할 때가 아니다”라고 비판했다. 그간 중러의 반대로 안보리에서 추가적인 대북 제재 결의안이나 의장성명 채택 등에 실패했다.&lt;br&gt;북한은 지난 19일 전술 핵탄두 탑재가 가능한 것으로 평가되는 전술탄도미사일(KN-23·이스칸데르)의 모의 발사 시험을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북한은 군사 증강에도 힘을 쏟고 있다. 이날 미국 중앙정보국(CIA)의 ‘월드 팩트북’에 따르면 북한의 남녀는 모두 17세쯤 병역 의무를 이행해야 하고 남성의 복무기간은 최장 10년, 여성은 최장 8년이다. 남성의 복무기간은 지난해 7~8년으로  줄었지만 다시 10년으로 연장된 것으로 분석된다.&lt;br&gt;CIA는 “수만 명의 탈북민이 체포와 투옥, 추방의 위기를 무릅쓰고 중국으로 건너간다. 기근과 경제적 궁핍, 정치 탄압을 피하기 위한 것”이라며 “(북한은) 아시아 최빈국이자 가장 고립된 국가”라고 했다.&lt;br&gt;한편, 북한 외교관을 지내다 귀순한 고영환 전 국가안보전략연구원 부원장은 이날 뉴스위크와의 인터뷰에서 김정은 북한 국무위원장의 딸 주애가 전면에 나선 데 대해 “김주애가 대외에 소개된 후 (여동생인) 김여정 노동당 부부장은 밀려났다”고 평가했다. 이어 “아직 자녀들이 매우 어린 (부인) 리설주는 김여정이 과하게 적극적이라는 점을 우려했다”며 “김여정과 리설주 사이에서 모종의 권력투쟁이 진행 중이라고 생각한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 경산상 “한국에 대한 수출 관리 우대는 신중하게 판단”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500140</guid>
      <pubDate>2023-03-22T15:52:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322155222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410273 --&gt;니시무라 야스토시 일본 경제산업상(장관)이 22일 한국을 일본의 수출 관리 우대 대상국인 ‘화이트리스트’ 복귀에 대해 “신중하게 판단하겠다”라는 태도를 고집했다.&lt;br&gt;마이니치신문에 따르면 이날 각의(국무회의) 후 기자회견에서 한국 정부가 일본을 화이트리스트에 복귀시키겠다는 방침을 보인 데 대해 “일본은 이전부터 국제적인 틀에 근거해 수출 관리를 적절히 실시하고 있다”며 “한국 측이 이를 인정하는 방향으로 재검토를 한다는 것에 대해 환영한다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 일본도 한국을 화이트리스트에 복귀시키느냐는 질문에 “한국 측의 수출 관리 제도, 운용 상황에 대해 실효성을 꼼꼼히 확인하고 향후 자세도 신중하게 지켜보면서 책임 있는 판단을 하고 싶다”고 선을 그었다. 상호주의가 아닌 한국 정부가 하는 것을 보고 판단하겠다는 고압적 태도를 보인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 정부는 2018년 일제강점기 강제동원 피해자 배상이라는 대법원판결 이후 이듬해 반도체 소재 수출 규제 및 화이트리스트 배제 등 사실상 보복 조치를 단행했고 한국 정부도 이에 대한 맞불 조치로 일본을 화이트리스트에서 배제했다. 한국 정부는 지난 6일 강제동원 배상 해결책 발표와 16~17일 윤석열 대통령의 일본 방문 등 한일 관계 개선을 계기로 일본을 세계무역기구(WTO)에 제소한 것을 취하하기로 했다.&lt;br&gt;여기서 한 발 더 나아가 윤석열 대통령은 전날 국무회의에서 “선제적으로 일본에 대한 화이트리스트 복원을 위해 필요한 법적 절차에 착수하겠다”고 말했다. 이에 따라 이창양 산업통상자원부 장관은 이날 “이번 주 중 전략물자 수출입고시 개정안을 행정 예고하며 (일본의) 화이트리스트 복원 절차에 착수하겠다”고 했다. 하지만 일본에서 수출규제 해제 및 화이트리스트 담당 장관인 니시무라 경산상은 신중한 태도를 고집하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 그는 지난 17일 각의 후 기자회견에서도 한국을 화이트리스트에 복귀하는 것에 대해 “앞으로 한국의 자세를 신중히 지켜보겠다”는 입장을 강조하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지오♥최예슬 결혼 4년 만에…안타까운 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500143</guid>
      <pubDate>2023-03-22T15:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322155944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410280 --&gt;&lt;!-- 그림 1410281 --&gt;배우 겸 유튜버 최예슬이 근황을 전하며 고통을 호소했다.&lt;br&gt;최예슬은 22일 자신의 인스타그램 스토리에 “고요하고 한적한 제주 생활이 망쳐지고 있다” 글과 영상을 게시했다.&lt;br&gt;최예슬은 “예쁜 내 집이 지옥처럼 변해가고 있다. 나도 점점 괴물이 되어가고 (하루 종일 쿵쿵인데 녹음만 하면 멈추는 매직)”이라며 층간소음 피해 사실을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “반드시 언젠가 너희도 나처럼 망가지기를. 너희도 고쳐지지 않는 윗 층 만나 하루 종일 지옥을 맛보기를. 어쩜 인간이 저렇게 부산스러울까”라고 층간소음을 일으키는 윗집을 향해 원망의 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;또 최예슬은 “온 맘 다해 증오해 ^^”라는 다소 과격한 문장으로 분노를 감추지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가온 봄… 필리앰플패드·뷰티 디바이스 관심 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500144</guid>
      <pubDate>2023-03-22T16:02:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322160258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410287 --&gt;올해는 봄이 빨리 찾아오면서 피부 관리에 관심을 갖는 여성들이 많아지고 있는 가운데 필리앰플패드와 뷰티 디바이스 제품들이 속속 선보이고 있다.&lt;br&gt;이러한 관심을 반영하듯 이번에 뷰티 브랜드 ‘글로웍스(gloworks)’가 CJ온스타일 홈쇼핑 통해 첫 판매한 ‘필리 앰플 패드’ 및 ‘4D 글로우 부스터’ 디바이스가 2,500세트 이상의 판매고를 기록하며 성공적인 론칭을 이뤄냈다. 지난 20일 밤 11시 55분부터 1시간 5분간 진행된 방송에서 심야 시간임에도 불구하고 높은 매출을 기록한 것이다.&lt;br&gt;특히 이날 방송에는 가수이자 방송인인 이지혜가 스페셜 게스트로 참여해 직접 사용한 후기를 전하며 많은 관심을 이끌어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;판매된 제품은 글로웍스의 대표 제품이자 일명 명주실 패드로 불리는 ‘필리 앰플 패드’다. 특수 제작된 명주실 패드면으로 노폐물 제거 및 각질 케어가 가능하며 엠보싱 면으로 피부의 결과 톤을 정리해 줄 수 있는 것이 특징이다.&lt;br&gt;또한 방송에서는 글로웍스 4D모션 글로우 스킨부스터 기기와 결합한 패키지 상품을 선보여 소비자가 쉽고 간편하게 이용할 수 있도록 했다. 이 기기를 패드와 함께 사용하면 피부 광채와 탄력을 더 꼼꼼하게 관리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글로웍스 관계자는 “늦은 시간임에도 많은 소비자가 제품을 구매해 주셔서 높은 매출 성과를 이뤄낼 수 있었다”며 “빠른 시일 안에 새로운 구성으로 다시 한 번 찾아 뵐 수 있도록 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;글로웍스의 ‘필리 앰플 패드’에 대한 보다 자세한 사항은 공식 홈페이지를 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“간식 없어요?”…교사가 준 그래놀라 바 먹고 사망한 중학생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500145</guid>
      <pubDate>2023-03-22T16:10:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322161002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410288 --&gt;미국의 한 중학생이 선생님으로부터 받은 ‘그래놀라 바’를 먹고 사망한 일이 발생한 가운데, 학교 측이 학생의 유족에게 100만 달러(약 13억원)을 지급하기로 합의했다.&lt;br&gt;영국 데일리메일은 18일(현지시간) 교사가 준 그래놀라 바를 먹고 사망한 재거 쇼(14)의 유가족이 거액의 보상금을 지급받게 됐다고 보도했다.&lt;br&gt;이에 따르면 지난 13일 미국 네브래스카주 리버티 중학교는 교사가 건넨 그래놀라 바를 먹고 사망한 재거의 가족에게 100만 달러를 지급하기로 결정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재거는 간식이 먹고 싶다고 교사를 찾았고, 교사는 자신의 그래놀라 바를 먹으라고 허락했다. 재거가 그래놀라 바를 반쯤 먹었을 때 그는 알레르기 반응을 보이기 시작했다.&lt;br&gt;즉시 학교 양호실을 방문한 재거는 알레르기 약을 처방받고 에피네프린 주사를 맞았지만 차도를 보이지 않았다. 이후 재거는 병원으로 긴급히 이송됐지만, 아나필락시스 쇼크가 심각한 상태였다. 결국 재거는 2022년 5월 7일 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재거의 아버지 토마스 쇼는 사건 이후 자신의 페이스북을 통해 자세한 경위를 설명하며 공론화했다. 이에 리버티 중학교가 소속된 교육위원회는 지난 13일 사망 보상 지급에 대한 논의와 투표를 실시했고, 리버티 중학교 측은 재거의 유가족에 100만 달러를 지급하는 것에 동의했다.&lt;br&gt;합의로 종결됨에 따라 재거가 어떤 종류의 알레르기를 가지고 있었는지, 학교 측이 해당 사실을 인지하고 있었는지 여부는 공개되지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>UFC 파이터 김동현 ‘하반신 마비’ 충격 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500160</guid>
      <pubDate>2023-03-22T16:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322164103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410304 --&gt;전 UFC 파이터 김동현의 안타까운 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 20일 유튜브 ‘양감독TV’에는 ‘하반신이 마비된 UFC 파이터 김동현의 충격 근황’이라는 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에는 전 UFC 파이터 김동현이 갑작스러운 하반신 마비로 투병 중인 근황이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼마 전까지만 해도 건강한 모습으로 딸바보 면모를 자랑했던 김동현은 걸음마 보조기에 의지할 수밖에 없는 상황을 공개해 충격을 안겼다.&lt;br&gt;그는 “왼쪽 다리에 힘이 하나도 없다. 경추 6번, 7번에 디스크가 많이 삐져나와서 그게 중추신경을 많이 누르고 있어서 경추 척수증이 왔다고 한다. 마비가 왔기 때문에 빨리 수술을 해야 된다더라. 더 이상 마비가 안 번지게 하기 위해서 수술을 하는 거고, 이미 온 마비에 대해서는 어떻게 될지 모른다. 재활을 해서 찾는 수밖에 없다”며 심각한 상태를 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “왼쪽 다리는 운동 마비가 왔고, 오른쪽은 감각이 마비됐다. 수술 날짜를 잡고 기다리고 있다”고 설명했다. 양감독은 “이 상태로 UFC 경기에서 싸웠던 거 아니냐. 진짜 대단한 사람이다”라며 탄식했다.&lt;br&gt;이후 수술을 받고 병상에 누운 상태로 인터뷰에 나선 김동현은 “가슴 아래로는 감각이 없다. 대소변 (가리는 것)도 안 된다. 기저귀 차고 있다. 의사 말로는 척수증은 수술한다고 좋아지는 게 아니라 거기서 증상을 멈춰주는 거라고 하더라. 이미 진행된 게 좋아질지 안 좋아질지는 저한테 달려있다”고 말해 주위를 안타깝게 했다.&lt;br&gt;그는 “수술한 지 2주가 넘었는데 우울한 단계는 이미 지났다”며 “딸이 태어난 지 50일 됐을 때 입원을 했다. 영상 통화로 매일 보고 있다. 아기랑 와이프 생각하면 마음이 아프다”며 가족을 향한 애틋한 마음을 전했다.&lt;br&gt;그는 걱정하고 있을 팬들을 향해 “제가 예상치 못하게 이런 상황에 처해졌지만 그래도 희망을 가지고 재활에 성공해서 잘 극복해낸 그런 사람이 되고 싶다. 그렇게 할 거다”고 남다른 각오를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴급생계비 대출 상담 예약 폭주에…예약 방식 변경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500165</guid>
      <pubDate>2023-03-22T16:46:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322164638_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410310 --&gt;급전이 필요한 취약계층을 위한 ‘소액 생계비(긴급 생계비) 대출’ 사전 예약 첫날인 22일 신청자가 폭주하자 금융당국이 예약 방식을 변경하기로 했다.&lt;br&gt;금융위원회는 매주 수∼금요일에 다음 4주간 현장 상담에 대한 사전 예약 접수를 하도록 예약 방식을 변경한다고 이날 밝혔다. 원래는 매주 수~금요일에 차주 월~금요일 현장 상담을 받는 방식이었다. 이에 따라 오는 23일부터 24일에는 오는 27일부터 다음달 21일 중 상담 일정을 예약할 수 있다.&lt;br&gt;금융위는 긴급생계비 대출 사전 신청 접수를 위해 서민금융통합지원센터의 대출상담 인력을 3배 수준으로 대폭 확충했음에도 불구하고 다음주 예약이 이날 오후 4시 마감되는 등 신청자 수가 몰렸다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;긴급 생계비 대출은 대부업조차 이용이 어려워 불법 사금융에 노출되기 쉬운 취약계층을 대상으로 한도 100만원을 신청 당일 즉시 지급해주는 프로그램이다. 금리는 연 15.9%이나 이자를 성실히 납부하거나 교육 이수 시 최저 9.4%까지 내려간다. 실제 대출은 오는 27~31일 진행된다. 금융위는 긴급생계비 대출을 받으려면 사전에 현장 상담을 받도록 하고 있다. 신청자가 그동안 몰라서 지원받지 못했던 다양한 자활지원 프로그램을 소개하고 채무조정, 취업 지원 등을 지원하기 위함이다. 일각에서는 금리가 너무 높다는 지적이 일기도 했으나 사전 예약 접수 첫날부터 신청자수가 몰리면서 오전 9시부터 대출 실행 기관인 서민금융진흥원 홈페이지 접속이 지연됐다.&lt;br&gt;긴급생계비 대출 재원은 올해 1000억원이다. 신청자가 폭증하면서 조기 소진될 가능성이 커졌다. 금융위 관계자는 “예산 관련 현재 운영상황 보면서 관계기관과 협의해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴급생계비 대출 상담 예약 폭주에…예약 방식 변경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500165</guid>
      <pubDate>2023-03-22T16:46:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322164638_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410310 --&gt;급전이 필요한 취약계층을 위한 ‘소액 생계비(긴급 생계비) 대출’ 사전 예약 첫날인 22일 신청자가 폭주하자 금융당국이 예약 방식을 변경하기로 했다.&lt;br&gt;금융위원회는 매주 수∼금요일에 다음 4주간 현장 상담에 대한 사전 예약 접수를 하도록 예약 방식을 변경한다고 이날 밝혔다. 원래는 매주 수~금요일에 차주 월~금요일 현장 상담을 받는 방식이었다. 이에 따라 오는 23일부터 24일에는 오는 27일부터 다음달 21일 중 상담 일정을 예약할 수 있다.&lt;br&gt;금융위는 긴급생계비 대출 사전 신청 접수를 위해 서민금융통합지원센터의 대출상담 인력을 3배 수준으로 대폭 확충했음에도 불구하고 다음주 예약이 이날 오후 4시 마감되는 등 신청자 수가 몰렸다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;긴급 생계비 대출은 대부업조차 이용이 어려워 불법 사금융에 노출되기 쉬운 취약계층을 대상으로 한도 100만원을 신청 당일 즉시 지급해주는 프로그램이다. 금리는 연 15.9%이나 이자를 성실히 납부하거나 교육 이수 시 최저 9.4%까지 내려간다. 실제 대출은 오는 27~31일 진행된다. 금융위는 긴급생계비 대출을 받으려면 사전에 현장 상담을 받도록 하고 있다. 신청자가 그동안 몰라서 지원받지 못했던 다양한 자활지원 프로그램을 소개하고 채무조정, 취업 지원 등을 지원하기 위함이다. 일각에서는 금리가 너무 높다는 지적이 일기도 했으나 사전 예약 접수 첫날부터 신청자수가 몰리면서 오전 9시부터 대출 실행 기관인 서민금융진흥원 홈페이지 접속이 지연됐다.&lt;br&gt;긴급생계비 대출 재원은 올해 1000억원이다. 신청자가 폭증하면서 조기 소진될 가능성이 커졌다. 금융위 관계자는 “예산 관련 현재 운영상황 보면서 관계기관과 협의해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴급생계비 대출 상담 예약 폭주에…예약 방식 변경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500165</guid>
      <pubDate>2023-03-22T16:46:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322164638_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410310 --&gt;급전이 필요한 취약계층을 위한 ‘소액 생계비(긴급 생계비) 대출’ 사전 예약 첫날인 22일 신청자가 폭주하자 금융당국이 예약 방식을 변경하기로 했다.&lt;br&gt;금융위원회는 매주 수∼금요일에 다음 4주간 현장 상담에 대한 사전 예약 접수를 하도록 예약 방식을 변경한다고 이날 밝혔다. 원래는 매주 수~금요일에 차주 월~금요일 현장 상담을 받는 방식이었다. 이에 따라 오는 23일부터 24일에는 오는 27일부터 다음달 21일 중 상담 일정을 예약할 수 있다.&lt;br&gt;금융위는 긴급생계비 대출 사전 신청 접수를 위해 서민금융통합지원센터의 대출상담 인력을 3배 수준으로 대폭 확충했음에도 불구하고 다음주 예약이 이날 오후 4시 마감되는 등 신청자 수가 몰렸다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;긴급 생계비 대출은 대부업조차 이용이 어려워 불법 사금융에 노출되기 쉬운 취약계층을 대상으로 한도 100만원을 신청 당일 즉시 지급해주는 프로그램이다. 금리는 연 15.9%이나 이자를 성실히 납부하거나 교육 이수 시 최저 9.4%까지 내려간다. 실제 대출은 오는 27~31일 진행된다. 금융위는 긴급생계비 대출을 받으려면 사전에 현장 상담을 받도록 하고 있다. 신청자가 그동안 몰라서 지원받지 못했던 다양한 자활지원 프로그램을 소개하고 채무조정, 취업 지원 등을 지원하기 위함이다. 일각에서는 금리가 너무 높다는 지적이 일기도 했으나 사전 예약 접수 첫날부터 신청자수가 몰리면서 오전 9시부터 대출 실행 기관인 서민금융진흥원 홈페이지 접속이 지연됐다.&lt;br&gt;긴급생계비 대출 재원은 올해 1000억원이다. 신청자가 폭증하면서 조기 소진될 가능성이 커졌다. 금융위 관계자는 “예산 관련 현재 운영상황 보면서 관계기관과 협의해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>틱톡 CEO “中 정부에 美 데이터 넘겨준 적 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500170</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322170003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410316 --&gt;중국의 영상 공유 플랫폼 틱톡의 추쇼우즈(周受資·미국명 Shou Chew) 최고경영자(CEO)는 자사가 중국 정부에 미국 사용자 정보를 넘겨준 적이 없다고 주장했다.&lt;br&gt;21일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 추 CEO는 오는 23일 미 하원 에너지통상위원회 청문회 출석을 앞두고 제출한 서면 답변에서 “틱톡은 미 사용자 정보를 중국 정부와 공유한 적이 없다. 중국 정부도 이런 요구를 한 적이 없다”며 “설사 이런 요구를 받는다고 해도 이에 응하지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;그는 틱톡의 모회사인 바이트댄스도 정부 기관의 통제를 받지 않는다면서 “바이트댄스는 중국이나 다른 어떤 나라의 대리인이 아니라는 점을 분명히 밝힌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이트댄스의 지분 60%는 블랙록과 제너럴 애틀랜틱, 세쿼이아 같은 기관투자자들이 소유하고 있고 20%는 회사 설립자들이, 나머지 20%는 수천명의 직원들이 각각 보유하고 있다.&lt;br&gt;그는 “틱톡 금지는 미국 경제에도 악영향을 미칠 것”이라며 “틱톡은 미국의 안보 우려에 대한 대안을 갖고 있다”고 강조했다. 미 사용자 정보 저장 계약을 맺은 오라클이 이미 틱톡의 소스코드를 검사하고 있으며, 관련 알고리즘과 데이터 모델에도 제한 없이 접근하고 있다고 설명했다. 미국 사용자 정보를 모두 오라클의 클라우드로 이관하는 작업도 올해 말이면 끝난다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;추 CEO는 “이 모든 작업이 마무리되면 미국 사용자 정보는 모두 미국법과 미국 주도 보안팀의 통제 아래 놓이게 될 것”이라며 “중국 정부가 이에 접근하거나 접근을 강요하는 일은 절대 없을 것”이라고 재차 강조했다.&lt;br&gt;틱톡은 국가안보 위협을 주장하는 미 정치권을 설득하고자 지난 2년간 미 재무부 산하 외국인투자심의위원회(CFIUS)와 협상을 벌여왔다. 그러나 조 바이든 행정부는 최근 틱톡의 중국 창업자들에게 “틱톡 지분을 미국 자본에 매각하라”고 요구했다. 불응 시 미국에서 틱톡 사용을 금지할 수 있다고 경고한 것으로 알려졌다. 전 세계를 석권한 틱톡의 핵심 지분을 사실상 미국이 접수하겠다는 속내가 담긴 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중러, ‘반미’ 결속 ‘전략협력동반자 관계 심화’…우크라 전쟁 평화적 해결은 요원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500174</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:10:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322171004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410332 --&gt;시진핑 중국 국가주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 미국을 향해 “세계의 안정을 해치는 행위를 중단하라”며 ‘반미 연대 강화’를 공식 선언했다. 대만 문제와 우크라이나 사태를 두고 서로의 입장을 지지하는 동시에 갈수록 거세지는 미국의 압박에 맞서고자 경제·군사 협력도 강화한다고 밝혔다. 그러나 두 정상은 전 세계가 주목한 중국산 무기의 러시아 지원 여부에 함구했고, 우크라이나 전쟁의 구체적 해결 방안도 내놓지 못했다.&lt;br&gt;22일 중국중앙(CC)TV에 따르면 시 주석과 푸틴 대통령은 21일(현지시간) 모스크바 크렘린에서 ‘중러 신시대 전면적 전략협력동반자 관계 심화에 관한 공동성명’에 서명했다. 조 바이든 미 대통령의 ‘중러 포위’ 전략에 대응해 두 나라가 힘을 합쳐 이를 무력화하려는 것이 골자다. 중문 9600여자(영문 번역시 4만 3000여자)의 방대한 분량이다.&lt;br&gt;두 정상은 “서로의 주권과 영토보전, 안보를 지키고자 상호 지원할 것”이라고 선언했다. 푸틴 대통령은 “대만의 독립 움직임에 반대한다. (중국 견제를 위한) 호주의 핵잠수함 도입 결정도 잘못됐다”고 비판했다. 시 주석 역시 “유엔 안전보장이사회 권한을 위임받지 않은 모든 형태의 독자 제재에 반대한다”며 서방국들의 대러 제재 철회를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시 주석은 “어떤 국가나 집단이 다른 나라의 합리적 안보 이익을 해치는 것에 반대한다”며 나토(북대서양조약기구)의 동진(東進)에 우려를 드러냈다. 이에 BBC는 “우크라이나 종전이 더욱 멀어졌다”고 평가했다. 양국 정상은 미국의 위협에 맞서 “두 나라는 군사 협력을 지속해서 강화하겠다”고 확약하는 등 대미 공세 수위가 크게 강해졌다.&lt;br&gt;중러는 경제 협력 청사진도 내놨다. 푸틴 대통령은 “러시아는 중국에 석유 공급을 늘릴 준비가 됐다”며 “러시아와 중국을 잇는 천연가스 공급망 ‘시베리아의 힘 2’ 운영도 합의했다. 2030년까지 중국에 최소 98bcm(1bcm=10억㎥)의 가스를 공급할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양국 간 무역 결제에서 위안화와 루블화 사용 또한 늘리기로 했다. 양국 간 경제력 차이를 감안하면 사실상 ‘ 위안화 세계화’에 러시아가 발을 맞췄다고 볼 수 있다. 종합하자면 두 나라는 이번 정상회담을 통해 ‘미국의 전방위적 봉쇄에도 독자 생존이 가능한 경제권 구축’에 합의한 것이다.&lt;br&gt;시 주석의 우크라이나 전쟁 중재는 구체적 실체가 보이지 않아다. 시 주석이 ‘깐부’(같은 편)인 푸틴 대통령에 ‘(유엔 헌장에 의거해) 러시아가 불법 점유한 돈바스 지역이나 크림반도 등에서 철수하라’고 요구할리 만무한 만큼, 우크라이나가 중국의 중재안을 수용하기 힘들 것이라는 전망이 지배적이다.&lt;br&gt;이를 반영하듯 유리 우샤코프 크렘린 보좌관은 시 주석과 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령 간 회상 통화 여부에 대해 “조만간 이뤄질 가능성은 낮다”고 내다봤다.&lt;br&gt;서방이 우려하는 중국산 무기 지원 방안에 대해서도 양국은 침묵을 지켰다. 양국이 이번 정상회담을 계기로 인공지능(AI)과 정보기술(IT) 분야에서 적극 협력하기로 한 만큼 ‘민간 기술 개발을 내세워 군사 지원의 우회로를 만들려고 한다’는 우려가 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헌정회 신임 회장에 민주당 상임고문 정대철 전 의원 선출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500175</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:13:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322171327_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410338 --&gt;대한민국 헌정회는 21일 정기총회를 열고 더불어민주당 상임고문인 정대철(사진) 전 의원을 신임 회장으로 선출했다고 22일 밝혔다. 헌정회장을 직접투표 방식으로 선출한 이래 민주당 계열 인사가 당선된 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;총회를 겸해 열린 헌정회장 경선에서 정 회장은 김일윤·김동주·장경우 전 의원과 경쟁해 52.99%(348표)를 득표해 당선됐다. 정 회장은 서울 중구에서 9·10·13·14·16대 의원을 역임한 5선 의원 출신으로, 새천년민주당 대표와 한국야구위원회(KBO) 총재 등을 지냈다.&lt;br&gt;정 회장은 당선 소감을 통해 “헌정회는 초정파적 국가원로단체의 역할에 치중해야 한다”고 말했다. 그는 대통령, 국회의장, 여야 대표 등과 상시 대화채널을 만들고 국가적 정책 대안을 제시하기 위해 ‘선진정치연구원’을 설립하겠다는 계획도 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 올해 임금 평균 6% 인상…신입 초봉 5100만원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500177</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:14:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322171447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410343 --&gt;LG전자가 올해 임직원 연봉을 평균 6% 인상하기로 결정했다. 지난 2년간 평균 인상률(8.6%)보다 2.6%포인트 하락한 수치로, 지난해 연간 영업이익 감소와 올해에도 여전히 어려운 글로벌 경영 환경 등이 반영된 것으로 보인다.&lt;br&gt;22일 업계에 따르면 LG전자와 LG전자 노동조합은 최근 올해 평균 임금 인상률 6%에 합의하고 이날 조직별 설명회 등을 통해 임직원들에게 안내했다. 평균 임금 인상률은 기본 인상률에 고과별 인상률을 합한 것이다. 개인별 임금 인상 수준은 고과에 따라 다를 수 있다.&lt;br&gt;직급별 초임은 임금 경쟁력 강화를 위해 각 200만원씩 올렸다. 신입사원 초임은 5100만원으로, 선임과 책임의 초임은 각각 6000만원과 7550만원으로 인상됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자 노사는 이외에 만 35세 이상 미혼자 직원의 직계존비속 건강검진 지원 등 복리후생 지원도 확대했다．&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘업그레이드’ 부산 남구… ‘두산위브더제니스 오션시티 ‘분양</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500178</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:15:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322171509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;정비사업·북항재개발…2030세계박람회 기대 변화 예고&lt;br/&gt;중도금 무이자, 1차 계약금 1000만원 정액제, LTV 60% 적용&lt;br/&gt;28일 1순위, 29일 2순위, 4월 4일 당첨자 발표&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;부산의 대표적인 원도심인 남구가 최근 다양한 개발이 이뤄지면서 기대감이 모이고 있다.&lt;br&gt;먼저, 항만 재개발 사업인 북항재개발이 진행 중이다. 북항 1단계 재개발사업은 부산항 신항이 개장되면서 유휴화된 북항을 국제관문·해양관광 거점으로 개발하기 위해 2008년부터 시작됐다. 전체면적 155만㎡로 약 2조 8000억 원 규모의 사업비가 투입돼 지난해 말 기반시설 공사를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북항 2단계 사업은 자성대부두·양곡부두·관공선부두 등 항만재개발뿐만 아니라 부산역 철도 재배치, 좌천·범일동 배후 노후 공단 및 원도심 연계 용지인 수정축·초량축까지 포함하는 통합 개발사업이다. 아울러 북항 2단계 세계박람회 조성 부지로 이용될 예정이다.&lt;br&gt;올해 개최지가 결정되는 세계박람회는 각국의 생상품을 합동으로 전시해 자국의 생각·기술·미래를 보여주는 국제 박람회다. 2030년 부산에서 개최하고자 하는 박람회는 개최국이 부지를 제공하면 200여개의 참가국이 자비를 들여 국가관, 기업관, 이벤트관을 마련하는 ‘등록’엑스포다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세계 3대 메가 이벤트 중 하나인 엑스포는 개최기간이 6개월로 월드컵(약 1개월)이나 올림픽(19일)보다 훨씬 길다. 6개월의 기간동안 외국인들이 주변에서 생활하면서 소비와 생산의 증가가 유발된다. 또한 각국에서 만든 국가관은 박람회 후에도 남게 된다. 실제로 2002년 한일 월드컵에는 17조원, 2018년 평창올림픽에는 29조원의 경제효과가 추산되나 2030엑스포에는 60조원의 경제효과가 기대되고 있다.&lt;br&gt;주거환경도 개선된다. 현재 부산 남구에서는 27개 약 3만5000여 세대의 정비사업이 진행중이다. 특히 엑스포 예정지 인근인 우암·대연 재개발 지구에서는 약 1만2000여 세대의 새 아파트가 생겨난다. 그 시작점인 두산위브더제니스 오션시티가 17일 견본주택을 열고 본격 분양에 나섰다.&lt;br&gt;두산위브더제니스 오션시티는 남구 우암동일원에서 우암 2구역 재개발 사업을 통해 지하 5층~지상 최고 34층, 29개동, 전용면적 59~84m², 총 3,048세대 규모로 공급된다. 이 중 조합원분을 제외한 2,033세대가 일반에 분양되며 전용면적별 분양 세대수는 △59m² 342세대, △75m² 977세대, △84m² 714세대이다. 전체 분양 세대가 수요자들의 선호도가 높은 전용면적 85㎡ 이하의 중소형으로만 구성되어 있다.&lt;!-- 그림 1410344 --&gt;두산건설의 하이엔드 주거브랜드인 두산위브더제니스 오션시티는 We’ve의 5가지 컨셉인 Have, Live, Love, Save, Solve가 담긴 특화설계와 고품격 디자인을 선보인다. 개방감과 조망권을 확보하는 유리난간 창호, 에어샤워와 신발 살균 조명, 자동 개폐 중문, 욕실 수건 살균기, 붙박이장 의류탈취기 등 최신 트렌드를 반영한 플러스 옵션 맞춤설계를 제공한다.&lt;br&gt;단지는 청약자들의 자금 부담을 줄이기 위해 다양한 청약 혜택을 제공한다 발코니 확장 시 거실과 침실에 시스템 에어컨을 무상 제공하고 중도금 전액 무이자와 1차 계약금 1,000만원 정액제로 자금 부담을 줄였다. 여기에 중도금 대출은 세대당 2건까지 LTV가 60%로 확대 적용되며 당첨자 발표일로부터 6개월 후 전매가 가능하다. 또한, 청약에서 1순위는 보유 주택수와 세대주 여부와 관계없이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보유 주택수와 세대주 여부와 관계없이 1순위 청약이 가능한 ‘두산위브더제니스 오션시티’의 청약일정은 3월 27일 특별공급을 시작으로 28일 1순위, 29일 2순위 청약을 받는다. 당첨자는 4월 4일에 발표된다. 정당계약은 2023년 4월 17일~21일까지 닷새간 진행된다&lt;br&gt;해운대구 우동 일원에 위치한 두산위브더제니스 오션시티 견본주택에서는 25~26일 2일간 유현주, 유효주, 박결, 임희정 등 두산건설 소속 국내 최정상급 골프선수가 참여하는 팬 사인회를 진행한다. 행사는 팬사인회, 기념촬영, 경품추첨 등으로 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “양곡관리법, 23일 본회의 처리 후 대통령 거부권시 새 입법 검토”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500181</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:22:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/31/SSC_20230131061431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1390506 --&gt;과잉생산된 쌀을 의무 매입하는 조항이 포함된 양곡관리법의 국회 본회의 통과를 두고 정부와 힘겨루기 중인 더불어민주당은 윤석열 대통령이 거부권을 행사할 경우 새로운 입법을 검토하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;김성환 민주당 정책위의장은 22일 국회 농림축산식품해양수산위원회 소속 민주당 의원들과 함께 한 기자간담회에서 “(거부권 행사 시) 법적으로 3분의 2 동의를 받아야 해서, 현실적으로 재의요구 방식은 쉽지 않다”며 “필요하다면 다른 안전장치를 만드는 입법에 또 도전하겠다”고 밝혔다. 대통령의 거부권을 규정한 헌법 제53조에 따르면 대통령이 법률안에 이의가 있을 경우 이의서를 붙여 국회에 돌려보내 재의를 요구할 수 있다. 이 경우 국회는 해당 법률안을 재의에 부쳐야 하며, 재의에서 재적의원 과반수의 출석과 출석 의원 3분의 2 이상 찬성으로 전과 같은 의결을 하면 해당 법률안은 법률로 확정된다. 이렇듯 재의 절차가 쉽지 않은 만큼, 새로운 법안을 다시 발의하겠다는 것이다.&lt;br&gt;농해수위 야당 간사인 김승남 민주당 의원도 “원내대표와 정책위원회, 농해수위가 같이 준비한 쌀값 폭락 대책은 다른 것도 있다”며 “거부권을 행사한다면 대안을 준비하겠다”고 말했다. 신정훈 의원도 “양곡관리법이 가장 합리적인 법인데도 거부권을 행사한다면 쌀에 대한 종합적인 대안들을 다시 낼 것”이라며 “식량자급률 법제화, 쌀 재배면적 관리 의무화 등으로 원래 민주당이 추진한 양곡관리법의 취지를 살려야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당의 검토하는 대안 중에는 국가재정법, 지방자치법 등에서 식량안보와 자급자족을 위한 성격의 예산을 마련하는 방안 등도 거론되고 있다. 민주당 관계자는 “우리나라의 식량 자급률은 20%도 안 되고 있다”며 “식량안보 등을 생각할 때 적정선을 유지할 필요가 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비브스튜디오스, 몬스터유니온과 드라마 공동제작 MOU 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500183</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322172559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;KBS 대하사극 ‘고려거란전쟁’ 비롯, 신규 콘텐츠 공동기획 및 제작 등 협력키로&lt;br/&gt;“양사 보유한 역량·인프라·제작기술 공유 통해 놀라운 대하드라마 경험 전할 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1410355 --&gt;국내 대표 AI기반 메타버스 콘텐츠 아트테크기업 비브스튜디오스(대표 김세규)와 종합 드라마 스튜디오 몬스터유니온(대표 김형준)이 영상 콘텐츠 제작 및 관련 사업 협력을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;양사는 비브스튜디오스 김세규 대표와 몬스터유니온 김형준 대표 등이 참석한 가운데 곤지암 비브스튜디오스 버추얼 스튜디오에서 진행된 업무협약식을 통해 KBS대하사극 ‘고려 거란 전쟁’(가제) 공동제작을 위한 드라마 제작 역량 및 기술 공유를 비롯, 신규 IP 콘텐츠의 공동기획 제작, 공동 협력 업무에 대한 국내외 홍보마케팅 추진 등에 상호 협력하기로 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비브스튜디오스가 보유한 LED 버추얼 프로덕션, AI 페이스 스왑, AI 리에이징, 라이다 스캔 등의 영상 콘텐츠 제작 기술과 전세계 K-드라마의 열풍을 이끌어 온 몬스터유니온의 강력한 제작 시스템을 결합, 영상 콘텐츠 제작의 효율성을 높이는 한편 새로운 부가가치 창출 기회를 적극 모색한다는 계획이다.&lt;br&gt;특히 비브스튜디오스와 몬스터유니온 양사는 이번 공동제작 협력을 계기로 해외시장을 겨냥한 수준 높은 완성도의 콘텐츠는 물론 자연환경 보존, 안전한 제작환경 등 지속가능성을 갖춘 영상 콘텐츠 제작 패러다임을 새롭게 제시, 미래 K-콘텐츠의 경쟁력과 리더십을 더욱 공고히 할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비브스튜디오스 김세규 대표는 “장르를 넘나드는 다양한 대작 드라마들을 선보이며 K-콘텐츠 열풍을 이끌어오고 있는 몬스터유니온과 2023년 최고의 흥행 기대작 ‘고려 거란 전쟁’ 공동제작에 나서게 되어 매우 뜻깊다”며 “초실감 영상분야에서 축적해 온 비브스튜디오스의 앞선 제작기술과 오랜 노하우를 총망라, 지금껏 경험하지 못했던 놀라운 몰입감 속 대하드라마의 새로운 경험을 전해드릴 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 기대감을 전했다.&lt;br&gt;몬스터유니온 김형준 대표는 “업계 최고의 기술력을 보유한 비브스튜디오스와 함께하게 되어 매우 감사하다. 이번 ‘고려 거란 전쟁’을 시작으로 비브스튜디오스와 함께 KBS대하드라마의 퀄리티를 지속적으로 업그레이드 시키겠다. 또한 전 세계를 감동시킬 수 있는 대표 한류 드라마를 제작해 명실상부한 KBS 드라마의 핵심 제작기지의 면모를 보여드리고 싶다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 비브스튜디오스는 첨단 기술력과 독창적인 스토리텔링을 보유한 버추얼 프로덕션(virtual production), 디지털 실감 콘텐츠(digital immersive experience), CGI(Computer Graphic Image) 등에 있어 세계적 수준의 제작역량을 갖춘 AI기반 메타버스 콘텐츠 아트테크 기업이다. AI기반 버츄얼 휴먼 ‘질주’를 비롯, 버추얼 콘텐츠 프로덕션 및 실감형 콘텐츠 특화 기술을 바탕으로 하이브의 방탄소년단(BTS) 오리지널 스토리 영상, 방송 다큐멘터리 ‘너를 만났다’, ‘키스 더 유니버스’ 등을 제작하며 큰 화제를 모은 바 있다. 자체 AI R&amp;amp;D 연구소 ‘비브랩’을 통해 AI 기술을 접목한 버추얼 프로덕션, 3D 모델링 솔루션 등 메타버스 공간에서 사용할 수 있는 다양한 인공지능 기반 소프트웨어 개발에 나서고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대 최대 훈련 참전국 한자리에...한미동맹 정전협정 70주년 150개 넘는 행사 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500185</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:30:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322173012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한미동맹과 정전협정 70주년을 맞아 오는 6월 역대 최대 규모 한미연합훈련이 열리고, 7월 정전협정 70주년 기념식을 비롯해 국민과 국제사회가 함께하는 150여개 행사가 연중 개최된다.&lt;br&gt;정부는 국방부와 외교부, 국가보훈처 등 주관으로 정전협정 및 한미동맹 70주년을 기억하기 위한 다양한 사업을 정부 차원에서 추진한다고 22일 밝혔다. 정전협정은 1953년 7월 27일 체결됐고 그해 10월 1일 한미상호방위조약이 맺어졌다.&lt;br&gt;국방부에 따르면 군은 북한 핵·미사일 위협에 대응하기 위해 한미 연합전력과 육해공 합동전력을 동원하는 일종의 화력 시범 훈련인 ‘연합합동화력격멸훈련’을 6월 실시한다. 이런 개념의 화력 시범은 1977년 6월 처음 시작해 지금까지 11번 열렸다고 국방부는 설명했다. 군이 중점적으로 추진 중인 유·무인 복합체계 등 첨단 무기 체계들을 비롯해 역대 최대 규모로 진행할 예정이다. 오는 9월 말 건군 75주년 기념행사도 한미동맹의 압도적인 대북 억제 및 대응능력을 과시하는 형식으로 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 서울에서 열리는 한미안보협의회의(SCM)에서는 한미동맹 70년의 성과를 평가하고 국방 분야에서 글로벌 포괄적 전략동맹의 미래를 설계하는 ‘한미동맹 국방 비전’을 발표한다. 특히 SCM과 연계해 역대 최초로 ‘한국·유엔사 회원국 국방장관회의’를 한미 공동으로 개최한다. 10월에 열리는 ‘서울 국제 항공우주 및 방위산업 전시회’에서는 한국방위산업의 우수성을 알리는 것을 비롯해 한미 공군의 우정 비행을 펼쳐 한미동맹 70주년의 의미를 더한다.&lt;br&gt;외교부는 4월 말 윤석열 대통령이 미국을 국빈방문하기에 앞서 한미 전문가들이 동맹의 70년 성과를 확인하고 포괄적 협력 방안을 논의하는 행사를 개최한다. 새달 중순 워싱턴DC에서 한국국제정치학회, 미 전략국제문제연구소(CSIS) 등 공동주관으로 ‘한미동맹 과거 70년, 미래 70년’ 정책포럼이 열린다. 또 같은 달 하버드대에서 한국국제교류재단·하버드대 벨퍼센터가 함께 ‘한반도 안보서밋’을 개최한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보훈처는 7월 27일 22개 유엔 참전국이 함께하는 ‘정전협정 70주년 및 유엔군 참전의 날 국제기념식’을 부산영화의전당에서 개최한다. 보훈처 관계자는 “현재까지 정상급 2명(뉴질랜드, 룩셈부르크)과 국방·보훈 장관급 9명이 초대를 수락했으며 다른 참전국으로부터도 참석 인사의 답변이 오기를 기다리고 있다”고 말했다. 기념식 전날에는 부산에서 22개 참전국 보훈부장관회의도 열린다.&lt;br&gt;미국에서 활동하는 한국인 메이저리거 등 한인 스포츠스타가 미 현지 경기 현장에 참전용사를 초대해 예우하는 ‘생스 월드 투어’ 이벤트도 준비 중이다. 이와 함께 호주 동부 퍼스에 한국전참전기념공원 조성, 미 텍사스와 오리건에 한국전참전 시설물 건설도 추진한다. 11월 11일 ‘유엔참전용사 국제 추모의 날’ 계기로는 ‘유엔참전용사 국제추모식’과 ‘참전용사의 흔적’ 특별기획 전시회가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1410361 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘23세 연하와 재혼’ 서세원, 캄보디아 근황 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500192</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:44:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322174409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410375 --&gt;코미디언 출신 방송인 서세원이 캄보디아의 한 교회에서 포착됐다.&lt;br&gt;기자 출신 유튜버 이진호는 22일 유튜브 채널 ‘연예뒤통령’을 통해 서세원이 캄포디아의 한 교회에서 간증 및 설교를 하는 영상을 공개했다.&lt;br&gt;이진호는 “대한민국을 떠들썩하게 한 서세원, 2016년 23세 연하의 해금 연주자 A씨와 재혼 이후 대중의 시선에서 사라졌다. 그가 제2의 고향으로 택한 곳은 캄보디아였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “그곳에서 방송사 운영 및 부동산 개발 사업에 대한 의욕을 드러내기도 했다. 하지만 서세원의 근황은 좀처럼 외부에 알려지지 않았다. 그런 서세원이 오랜만에 포착된 곳이 있다. 바로 캄보디아의 한 교회였다”고 전했다.&lt;br&gt;영상에 따르면 서세원은 한 교회에서 찬송가를 부르고, 신도들에게 안수기도(목사나 신부가 기도를 받는 신도의 머리 등 신체에 손을 얹고 기도하는 것)를 해주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서세원은 ‘일요일 일요일 밤에’, ‘서세원쇼’ 등을 진행하며 국내 최고 MC로 활약했다. 2002년 방송사 PD에게 홍보비 등 명목으로 금품을 전달하는 등 논란이 되자 연예계를 떠나 국내 한 군소 장로교단으로부터 목사 안수를 받았다.&lt;br&gt;이후 2014년 전처 서정희을 상대로 한 강제혼, 가정폭력 등이 사실로 드러나며 교단에서 제명됐다. 서세원은 2015년 서정희와 이혼했으며, 1년 만인 2016년 A씨와 재혼해 캄보디아로 이주했다.&lt;br&gt;2020년에는 그가 캄보디아에서 미디어 사업을 포함한 호텔, 레지던스, 카지노, 골프장, 종합병원 등 3조원대(25억 달러)에 달하는 대규모 부동산 건설 사업을 따냈다는 소식이 전해진 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차병원-하나금융그룹, 저출산 극복 위해 손 잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500193</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322174529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410376 --&gt;차 의과학대학교 차병원은 하나금융그룹과 저출산 문제 극복을 위한 전략적 업무 협약을 21일 판교 차바이오컴플렉스에서 체결했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;양사는 이번 협약을 통해 전국 6000여명의 여성 소방공무원들에게 가임력 검진을 무료로 제공하고, 난자 동결 시술을 원하는 사람에 대해 함께 비용을 지원할 계획이다.&lt;br&gt;또 하나금융그룹 내 여성 임직원의 난임 치료와 전문 검진과 미혼 여성의 난자 동결 시술 등 다방면에서 협력하기로 했다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 협약식에는 함영주 하나금융그룹 회장과 이은형 부회장, 오정택 부사장과 차광렬 차병원 글로벌종합연구소장을 비롯해 윤도흠 의료원장, 이우식 난임총괄원장, 차원태 차헬스시스템즈 부사장 등이 참석했다.&lt;br&gt;협약식 후에는 차병원의 산·학·연·병 융합연구소인 차바이오컴플렉스 내 줄기세포연구소와 난임연구소 등 차병원 연구소를 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함영주 회장은 “하나금융그룹은 2018년부터 저출산 극복과 돌봄 지원 등의 사회문제 해결을 위해 ‘100호 어린이집 건립 프로젝트’를 진행해 오고 있으며 이를 통해 일과 가정이 양립할 수 있는 환경을 조성하는 등 다양한 인프라 지원 사업을 추진해오고 있다”며 “이번 양사의 협력이 저출산 문제 극복을 위한 의미 있는 마중물 역할을 하게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;차광렬 글로벌종합연구소장은 “다양한 방법으로 저출산 극복에 앞장서고 있는 하나금융그룹과 함께 협력하게 된 것을 영광스럽게 생각한다”며 “하나금융그룹의 이런 시도가 다른 많은 기업들에게도 좋은 영향력을 끼칠 것으로 확신한다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “임신성공률을 올려 난임을 극복하게 도와주고 산부인과와 난임센터의 문턱을 낮추어 난임을 예방할 수 있도록 하는 것이 차병원이 저출산에 기여하는 최선의 방법이라고 생각한다”며 “미혼 여성들이 늦기 전에 가임력을 보존하고 체크하기 쉽도록 강남에 난자동결전문센터를 설립할 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차병원-하나금융그룹, 저출산 극복 위해 손 잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500193</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322174529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410376 --&gt;차 의과학대학교 차병원은 하나금융그룹과 저출산 문제 극복을 위한 전략적 업무 협약을 21일 판교 차바이오컴플렉스에서 체결했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;양사는 이번 협약을 통해 전국 6000여명의 여성 소방공무원들에게 가임력 검진을 무료로 제공하고, 난자 동결 시술을 원하는 사람에 대해 함께 비용을 지원할 계획이다.&lt;br&gt;또 하나금융그룹 내 여성 임직원의 난임 치료와 전문 검진과 미혼 여성의 난자 동결 시술 등 다방면에서 협력하기로 했다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 협약식에는 함영주 하나금융그룹 회장과 이은형 부회장, 오정택 부사장과 차광렬 차병원 글로벌종합연구소장을 비롯해 윤도흠 의료원장, 이우식 난임총괄원장, 차원태 차헬스시스템즈 부사장 등이 참석했다.&lt;br&gt;협약식 후에는 차병원의 산·학·연·병 융합연구소인 차바이오컴플렉스 내 줄기세포연구소와 난임연구소 등 차병원 연구소를 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함영주 회장은 “하나금융그룹은 2018년부터 저출산 극복과 돌봄 지원 등의 사회문제 해결을 위해 ‘100호 어린이집 건립 프로젝트’를 진행해 오고 있으며 이를 통해 일과 가정이 양립할 수 있는 환경을 조성하는 등 다양한 인프라 지원 사업을 추진해오고 있다”며 “이번 양사의 협력이 저출산 문제 극복을 위한 의미 있는 마중물 역할을 하게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;차광렬 글로벌종합연구소장은 “다양한 방법으로 저출산 극복에 앞장서고 있는 하나금융그룹과 함께 협력하게 된 것을 영광스럽게 생각한다”며 “하나금융그룹의 이런 시도가 다른 많은 기업들에게도 좋은 영향력을 끼칠 것으로 확신한다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “임신성공률을 올려 난임을 극복하게 도와주고 산부인과와 난임센터의 문턱을 낮추어 난임을 예방할 수 있도록 하는 것이 차병원이 저출산에 기여하는 최선의 방법이라고 생각한다”며 “미혼 여성들이 늦기 전에 가임력을 보존하고 체크하기 쉽도록 강남에 난자동결전문센터를 설립할 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 순방 전부터 국민 ‘직접 설득’ 결심…‘23분 담화’ 배경은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500195</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:46:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322060805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;순방 전부터 대국민 메시지 필요성 인식&lt;br/&gt;야권 비판 도 넘으며 직접 설득 마음 굳혀&lt;br/&gt;“반일로 정치적 이득 챙기는 세력 있다” 직격&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1410018 --&gt;한일 관계 복원의 필요성을 역설한 윤석열 대통령의 지난 21일 국무회의 모두발언은 ‘한일 관계 역사’를 요약한 것이나 다름 없는 내용과 각종 수치 등이 세세히 담기며 약 23분간 진행됐다. 통상 국무회의 모두발언은 국무위원을 향한 당부나 지시의 성격을 갖고 있지만, 이번 모두발언은 ‘국민 여러분’을 지칭하는 등 사실상 ‘대국민 담화’ 형식으로 이뤄지며 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;대통령실에 따르면 윤 대통령은 방일 전부터 직접 대국민 설득에 나설 결심을 했다고 한다. 대통령실 고위관계자는 22일 서울신문에 “순방 전에 국민들에게 한일 관계를 복원하는 이유를 설명하려고도 했는데, 아무래도 순방 이후 방일 결과를 갖고 설명하는 게 낫다고 판단했다”고 말했다. 특히 순방 이후 실시한 여론조사에서 한일 관계 복원에 대한 부정적 여론이 높게 나오며 대국민 메시지의 필요성은 더욱 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 주말 내내 직접 메시지를 손봤고, 당초 15분 정도 예상했던 원고 분량은 20분 이상으로 늘어났다. 윤 대통령의 지시에 따라 원고에는 ‘한일 양국 기업이 추진한 해외 공동사업이 270조원으로 추산된다’는 등의 구체적인 수치가 포함됐고, 박정희 전 대통령의 1965년 한일 국교 정상화 당시 대국민 담화와 김대중 전 대통령의 1998년 일본 의회 연설 사례를 모두 포함해 진영 간 균형을 맞췄다.&lt;br&gt;특히 야권의 ‘친일외교’ 공세는 윤 대통령이 직접 대국민 메시지를 내기로 더욱 마음을 굳히게 한 것으로 전해진다. 대통령실 다른 관계자는 “한일 관계를 감정적으로 접근하는 흐름이 분명 존재했고, 무엇보다 야당을 중심으로 한 비판세력의 공세가 도를 넘은 상황이 계속됐다”며 “윤 대통령과 참모들 모두 국민들을 직접 설득할 메시지가 필요하다고 생각했다”고 말했다. 윤 대통령은 전날 야권을 겨냥한 듯 “우리 사회에는 배타적 민족주의와 반일을 외치면서 정치적 이득을 취하려는 세력이 존재한다”며 반일감정을 정치에 활용하는 행태에 대해 강한 우려를 나타내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 국무회의에서 방일 도중 접견한 일본 제1야당인 입헌민주당의 지도부가 “곧 방한해서 한국 야당 의원들을 설득하겠다”고 언급한 것에 대해 “그런 얘기를 듣고 부끄러웠다”고 말한 것으로도 전해졌다. 또다른 관계자는 “반대만 하는 한국 야당의 모습이 안타깝다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 초당적 의원모임, ‘전원위원회’ 80명 동의 확보…선거제 논의 물꼬 트나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500196</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:52:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322175137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410380 --&gt;초당적 정치개혁 의원모임(의원모임)이 ‘전원위원회’ 개최와 관련해 80여명 의원들의 찬성 서명을 이끌어낸 것으로 22일 확인됐다. 국회법상 위원회 통과 법안이 전원위로 회부되기 위해서는 재적의원 4분의 1 이상의 동의가 필요하다. 국회 정치개혁특별위원회 결의안 처리를 비롯한 모든 요건이 갖춰지면서 선거제 개편을 위한 전원위 개최가 확실시 되고 있다.&lt;br&gt;의원모임은 전날부터 이틀간 각 의원실을 통해 국회의장을 수신처로 하는 ‘전원위원회 개회요구서’에 서명을 받았다. 전원위는 재적의원 전체가 참여하는 회의체로, 김진표 국회의장이 정치개혁을 의제로 띄우면서 전원위를 통한 선거제 개편안 처리를 제안한 바 있다.&lt;br&gt;전원위 개회 관련 규정이 명시된 국회법 제63조의 2에 따르면, 국회는 위원회의 심사를 거치거나 위원회가 제안한 의안 중에서 ▲정부조직에 관한 법률안, ▲조세 또는 국민에게 부담을 주는 법률안 등을 전원위원회에서 논의하기 위해서는 본회의 상정 전후로 ‘재적의원 4분의 1 이상의 요구’가 있어야 한다. 의원모임이 재적의원의 4분의 1인 75명보다 많은 의원들의 동의를 얻으면서 전원위 개회 요건은 충족한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의원모임에 따르면 이날 오후 5시를 기준으로 여야 의원 총 83명이 서명에 동참했다. 의원모임 관계자는 “국민의힘 참여 의원수를 공개할 수는 없지만 여야가 의원정수 증원 백지화에 의견을 모은 뒤 국민의힘 의원 서명 수가 늘었다”고 전했다. 이 관계자에 따르면, 의원모임이 수집한 동의서를 각당 원내 지도부에 전달하면 원내 지도부에서 의원 서명을 추가로 확보한 뒤 모든 동의서를 취합해 여야 공동으로 국회 의사과에 제출할 예정이다.&lt;br&gt;앞서 의원모임은 지난 20일 운영진 회의에서 모임에서 전원위 개회 찬성 관련 서명을 독려하고 추후 전원위 구성과 방법 등을 적극 조율하기로 결의했다. 의원모임 소속 한 민주당 의원은 이날 서울신문과의 통화에서 “서명은 원내에서 받을 수도 있지만, 초당 모임 탄생 취지가 초당적으로 정치개혁을 실현하자는 것이어서 주동적으로 대처를 하자는 의견이 모아졌다”고 설명했다. 이어 “모임에서 전원위 형식과 방법, 내용 등을 적극적으로 조직해 나가자는 결의도 있었다”면서 “발언자들을 적극 참여시키고, 의원들 각자의 생각은 다르더라도 국민들이 함께 진지하게 고민할 수 있도록 내용을 알차게 채우자는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정개특위는 이날 정치관계법소위원회에서 의결한 3개의 개편안 중 ‘의원정수 확대’ 내용을 삭제한 결의안을 전체회의에서 통과시켰다. 국회는 23일 본회의에서 전원위원회 구성의 건을 의결하고, 27일부터 2주간 난상 토론을 벌일 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관광지로 착각”… 술 마시고 해군기지 무단침입한 50대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500197</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:54:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322175428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410381 --&gt;술을 마신 채 자전거를 타고 제주해군기지로 무단으로 들어간 50대 남성이 체포됐다.&lt;br&gt;22일 해군7기동전단과 서귀포경찰서 등에 따르면 지난 20일 오후 8시쯤 50대 남성 A씨가 제주 서귀포시 제주해군기지 내부로 진입했다.&lt;br&gt;당시 술을 마신 A씨는 자전거를 타고 빠른 속도로 정문을 통과한 것으로 전해졌다. 위병소 근무자가 있었지만, A씨의 진입을 막기에는 역부족이었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민간인의 기지 침입 사실은 곧 상황실로 전파됐고, 경계병력이 투입돼 A씨는 정문 진입 5분 만인 오후 8시5분쯤 체포됐다.&lt;br&gt;경찰 조사에서 A씨는 “올레길 여행 중 내비게이션을 보다 해군기지가 관광지인 줄 알았다”고 진술한 것으로 알려졌다. 서귀포 강정 해군기지 입구는 너무 넓고 갈림길이 있어 초행길인 관광객들은 차를 끌고 갈때도 표지판을 제대로 안 보면 간혹 멈칫하는 구간이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨의 혈중알코올농도 0.03% 이상이었다. 경찰은 음주 상태에서 자전거를 탄 A씨에게 도로교통법 위반으로 범칙금 3만원을 부과했다.&lt;br&gt;경찰은 A씨를 군사기지 및 군사시설보호법 위반 혐의로 입건한 상태다. 경찰은 추가 조사를 벌인 뒤 송치 여부를 결정한다는 방침이다.&lt;br&gt;제주해군기지는 2020년 3월에도 민간인이 군부대 철조망을 훼손하고 몰래 침입하는 사건이 발생한 바 있다.&lt;br&gt;한편 제주해군기지는 2010년 1월 착공해 2016년 2월 준공됐다. 부지는 제주민군복합형관광미항이라는 이름으로 민간 항구와 공용으로 사용하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관광지로 착각”… 술 마시고 해군기지 무단침입한 50대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500197</guid>
      <pubDate>2023-03-22T17:54:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322175428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410381 --&gt;술을 마신 채 자전거를 타고 제주해군기지로 무단으로 들어간 50대 남성이 체포됐다.&lt;br&gt;22일 해군7기동전단과 서귀포경찰서 등에 따르면 지난 20일 오후 8시쯤 50대 남성 A씨가 제주 서귀포시 제주해군기지 내부로 진입했다.&lt;br&gt;당시 술을 마신 A씨는 자전거를 타고 빠른 속도로 정문을 통과한 것으로 전해졌다. 위병소 근무자가 있었지만, A씨의 진입을 막기에는 역부족이었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민간인의 기지 침입 사실은 곧 상황실로 전파됐고, 경계병력이 투입돼 A씨는 정문 진입 5분 만인 오후 8시5분쯤 체포됐다.&lt;br&gt;경찰 조사에서 A씨는 “올레길 여행 중 내비게이션을 보다 해군기지가 관광지인 줄 알았다”고 진술한 것으로 알려졌다. 서귀포 강정 해군기지 입구는 너무 넓고 갈림길이 있어 초행길인 관광객들은 차를 끌고 갈때도 표지판을 제대로 안 보면 간혹 멈칫하는 구간이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨의 혈중알코올농도 0.03% 이상이었다. 경찰은 음주 상태에서 자전거를 탄 A씨에게 도로교통법 위반으로 범칙금 3만원을 부과했다.&lt;br&gt;경찰은 A씨를 군사기지 및 군사시설보호법 위반 혐의로 입건한 상태다. 경찰은 추가 조사를 벌인 뒤 송치 여부를 결정한다는 방침이다.&lt;br&gt;제주해군기지는 2020년 3월에도 민간인이 군부대 철조망을 훼손하고 몰래 침입하는 사건이 발생한 바 있다.&lt;br&gt;한편 제주해군기지는 2010년 1월 착공해 2016년 2월 준공됐다. 부지는 제주민군복합형관광미항이라는 이름으로 민간 항구와 공용으로 사용하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반대여론 높네…‘김영란법 상향’ 검토 무산될듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500198</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 내수 진작 차원에서 검토하던 이른바 ‘김영란법(부정청탁 및 금품 등 수수의 금지에 관한 법률)’의 음식값 한도 상한이 이뤄지지 않을 전망이다. 관련 논의 때마다 제기됐던 반대 여론과 물가 상승 우려 등 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 22일 “김영란법 개정과 관련한 여론조사를 진행했는데 상한액 상향을 반대하는 여론이 더 많은 것으로 나타났다”며 정부가 준비 중인 내수 진작 대책에 ‘김영란법 한도 상한’이 포함될 가능성이 낮다고 밝혔다. 다른 대통령실 관계자는 “종합적으로 검토해 판단할 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;공직자 등의 부정 청탁과 금품 수수를 금지하는 법률로 2016년부터 시행된 김영란법은 사교·의례 등 목적으로 제공되는 음식값에 대해 3만원을 넘을 수 없도록 규정했는데, 제도가 시행된 지 6년이 지나면서 외식 물가 상승으로 이같은 한도가 현실과 맞지 않다는 지적이 제기돼 왔다. 대통령실은 자영업자 등의 요구에 따라 현행 3만원으로 규정된 김영란법의 음식값 한도를 5만원으로 올리는 방안을 검토했고, 이를 조만간 열릴 비상경제민생회의에서 다룰 방침이었다. 하지만 전체 국민 여론과는 괴리가 있는 것으로 조사되면서 논의가 중단된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일각에서는 김영란법의 가액범위 상향이 자칫 물가를 더 자극할 수 있다는 우려도 제기된 것으로 전해졌다. 과거 정부에서도 농산물 선물 상한액 상향 등 김영란법 완화 논의에 부정적이었던 가장 큰 이유가 물가 상승 우려 때문이었는데, 지금과 같은 인플레이션 위기에서는 고물가 상황을 한층 더 악화시킬 수 있다는 지적이다. 현재 경제당국은 내수 진작 대책과 관련, 물가에 영향을 주지 않으면서 소비를 촉진하는 방안을 두고 고심이 큰 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이르면 이달 말 발표될 정부의 내수 진작 종합대책에는 대체공휴일제 확대에 따른 국내 관광 활성화와 해외관광객 유치 방안, 농축산 소비 진작을 위한 쿠폰 발행 등이 검토 중인 것으로 전해졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 새 정책위의장에 3선 박대출 의원 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500199</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:02:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322180243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘 신임 정책위원회 의장으로 3선의 박대출(사진·62) 의원이 내정됐다.&lt;br&gt;22일 국민의힘에 따르면 당 지도부는 23일 국회 본회의 전 의원총회에서 관련 안건을 올려 추인에 나설 예정이다.&lt;!-- 그림 1410383 --&gt;과거 국민의힘 정책위의장은 원내대표 선거 때 러닝메이트 개념으로 출마해 의원들이 직접 선출했지만 2021년부터는 이런 방식을 폐지하고 분리 선출하기로 했다. 지금은 당 대표와 원내대표가 협의를 거쳐 의원총회 추인을 받아 임명한다.&lt;br&gt;경남 진주 출신으로 서울신문에서 기자 생활을 한 박 의원은 2012년 제19대 총선에서 국민의힘의 전신인 새누리당 후보로 경남 진주갑에 출마해 당선됐다. 이후 21대까지 내리 3선을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새누리당에선 대변인과 정책위원회 부의장을 지냈고 국회 과학기술 정보방송통신위원회 간사와 환경노동위원장, 기획재정위원장을 거치는 등 정책적 역량은 충분히 검증됐다는 평가다. 지난 대선 때는 윤석열 대통령 캠프의 유세본부장으로 활약했다.&lt;br&gt;당초 원내대표 출마를 준비하던 박 의원이 정책위의장으로 선회하면서 다음 달 열릴 원내대표 선거 구도에도 변화가 올 것으로 예상된다. 당내에선 4선 김학용 의원과 3선의 윤재옥 의원 등이 유력 후보로 꼽히고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남도청앞에 누리호 모형 설치...우주항공산업 중심 경남 상징</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500202</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:10:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322180955_V.png&apos; width=100px align=left&gt;경남도는 도청 정문 입구에 12m 높이 누리호 축소 모형을 발사대와 함께 설치했다고 22일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1410394 --&gt;이날 설치된 누리호 모형은 실제 누리호 크기 47.2m의 4분의 1쯤에 해당하는 규모다. 모형 발사대 크기는 13m다.&lt;br&gt;경남도는 우주항공산업을 통한 경남 재도약 의지를 보여주는 상징물로 누리호를 선정하고 누리호 실물을 축소한 모형을 제작해 도청 정문앞에 설치했다.&lt;br&gt;조현옥 경남도 행정국장은 “누리호 발사에 경남에 있는 많은 항공우주기업들이 참여해 핵심 분야에서 중요한 역할을 수행했다”며 “누리호로 대표되는 경남의 우주항공산업 이미지를 부각하고, 도민 자긍심을 높이기 위해 누리호 실물모형을 제작해 설치했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경남도는 방문객들이 누리호 모형을 배경으로 사진을 찍을 수 있도록 포토존도 설치할 계획이다.&lt;!-- 그림 1410395 --&gt;경남에는 우리나라 우주항공산업 관련 기업 가운데 62%(95개 기업)가 입주해 있다. 우리나라 우주항공생산량 가운데 경남지역이 항공 70%, 우주산업은 43%(2020년 기준)를 차지한다. 우주항공 종사자는 전국 1만 7000여명 가운데 경남에 1만 1000명이 거주한다.&lt;br&gt;경남도는 박완수 도지사가 올해 새해 첫 일정으로 우리나라 대표 우주항공 기업인 KAI를 방문하는 등 우주시대를 선도하기 위해 박차를 가하고 있다. 경남도 우주개발 추진전략과 계획을 담은 ‘경상남도 우주경제 비전’을 올해 상반기안에 마련할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 지사는 “올해 경남 사천에 개청 예정인 우주항공청과 우주산업 협력지구 위성 특화지구를 중심으로 우주산업을 경남의 핵심 산업으로 적극 키워 나갈 것”이라며, “우리나라가 우주 강국으로 자리매김할 수 있도록 경남이 선도해 나가겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남도청앞에 누리호 모형 설치...우주항공산업 중심 경남 상징</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500202</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:10:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322180955_V.png&apos; width=100px align=left&gt;경남도는 도청 정문 입구에 12m 높이 누리호 축소 모형을 발사대와 함께 설치했다고 22일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1410394 --&gt;이날 설치된 누리호 모형은 실제 누리호 크기 47.2m의 4분의 1쯤에 해당하는 규모다. 모형 발사대 크기는 13m다.&lt;br&gt;경남도는 우주항공산업을 통한 경남 재도약 의지를 보여주는 상징물로 누리호를 선정하고 누리호 실물을 축소한 모형을 제작해 도청 정문앞에 설치했다.&lt;br&gt;조현옥 경남도 행정국장은 “누리호 발사에 경남에 있는 많은 항공우주기업들이 참여해 핵심 분야에서 중요한 역할을 수행했다”며 “누리호로 대표되는 경남의 우주항공산업 이미지를 부각하고, 도민 자긍심을 높이기 위해 누리호 실물모형을 제작해 설치했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경남도는 방문객들이 누리호 모형을 배경으로 사진을 찍을 수 있도록 포토존도 설치할 계획이다.&lt;!-- 그림 1410395 --&gt;경남에는 우리나라 우주항공산업 관련 기업 가운데 62%(95개 기업)가 입주해 있다. 우리나라 우주항공생산량 가운데 경남지역이 항공 70%, 우주산업은 43%(2020년 기준)를 차지한다. 우주항공 종사자는 전국 1만 7000여명 가운데 경남에 1만 1000명이 거주한다.&lt;br&gt;경남도는 박완수 도지사가 올해 새해 첫 일정으로 우리나라 대표 우주항공 기업인 KAI를 방문하는 등 우주시대를 선도하기 위해 박차를 가하고 있다. 경남도 우주개발 추진전략과 계획을 담은 ‘경상남도 우주경제 비전’을 올해 상반기안에 마련할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 지사는 “올해 경남 사천에 개청 예정인 우주항공청과 우주산업 협력지구 위성 특화지구를 중심으로 우주산업을 경남의 핵심 산업으로 적극 키워 나갈 것”이라며, “우리나라가 우주 강국으로 자리매김할 수 있도록 경남이 선도해 나가겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘황제와 차르의 만남’…시진핑에 ‘최상급’ 환대 베푼 푸틴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500203</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322181211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410397 --&gt;러시아를 국빈 방문한 시진핑 중국 국가주석이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에게 최고의 환대와 예우를 받았다. 말 그대로 ‘황제와 차르의 만남’이었다.&lt;br&gt;AFP통신 등에 따르면 푸틴 대통령은 21일(현지시간) 모스크바 크렘린의 성 게오르기 홀에서 공식 환영식을 열어 시 주석을 맞이했다. 커다란 황금문이 열리자 푸틴 대통령과 시 주석이 홀 양쪽에서 서로를 향해 성큼성큼 다가갔다. 과거 러시아 제국의 영광을 재현한 이 홀에서 두 정상은 군악대 팡파르가 울려 퍼지는 가운데 레드카펫 한가운데에서 만나 악수를 나눴다. 외신들은 이를 ‘두 황제의 장엄함으로 가득 찬 의전’이었다고 평했다.&lt;br&gt;이어진 만찬에서 푸틴 대통령은 와인 잔을 들고 “우리의 위대한 친구 시 주석의 건강과 러중 동반자 관계의 심화를 위하여”라는 건배사를 읊은 뒤 중국어로 “간베이”(乾杯·건배)를 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시 주석에 대한 러시아의 환대는 모스크바 도착 직후부터 ‘최상급’이었다. 전날 그가 공항에서 시내로 향하는 동안 도로 곳곳에 그의 방문을 환영하는 입간판이 걸려 있었다. 푸틴 대통령은 시 주석과의 비공개 만찬에서는 4시간 반 동안 철갑상어 수프와 사슴 고기, 러시아 출신의 전설적인 발레리나 안나 파블로바의 이름을 딴 파블로바 케이크 등 7가지 산해진미를 대접했다. 만찬이 끝난 뒤 푸틴 대통령은 숙소로 돌아가는 시 주석을 자동차까지 배웅했다.&lt;br&gt;푸틴 대통령이 시 주석 공식 환영식 장소로 성 게오르기 홀을 택한 것을 두고 ‘정치적 함의가 숨어 있다’는 분석이 나온다. 그가 9월 30일 우크라이나 내 4개 점령지의 합병 조약에 직접 서명했던 곳이어서다. ‘우크라이나 전쟁에서 중국은 우리 편에 서 있다’는 이미지를 전 세계에 알리려는 의도라는 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 성남에 ‘4895억 손해 끼쳤나’ 쟁점…‘428억 약정’은 추가 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500204</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322173200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410362 --&gt;대장동 개발 비리·성남FC 후원금 의혹을 수사해온 검찰이 22일 이재명 더불어민주당 대표를 재판에 넘겼지만 이 대표는 모든 혐의를 부인하고 있다. 또 검찰이 이번 공소사실에 빠진 ‘428억 뇌눌 약정’ 의혹도 계속 수사하겠다고 밝히면서 검찰과 야당의 대치 국면은 한동안 지속될 전망이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사1부(부장 엄희준)와 반부패수사3부(부장 강백신)는 이 대표에게 특정경제범죄가중처벌법상 배임 등 5개 혐의를 적용했다. 위례·대장동과 관련해서 직무상 비밀을 유출해 민간업자들이 7886억원 규모의 이익을 얻게 하고 반대로 성남도시개발공사에는 4895억원의 손해를 끼쳤다는 것이 핵심이다. 검찰은 대장동 비리 등을 ‘중대한 지역 토착 비리’라고 규정했다.&lt;br&gt;하지만 이 대표는 영장 청구 당시 “돈 버는 게 시장의 의무도 아니지만 적극행정을 통해 5503억원을 벌었음에도 더 많이 벌었어야 하며, 배임죄라고 한다”고 맞섰다. 정상적으로 개발 사업을 진행했을 때 성남도개공이 얻을 이익이 과연 얼마인지가 쟁점인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성남FC 후원금 의혹도 쟁점이 적지 않다. 검찰은 이 대표가 인허가권을 앞세워 기업들이 성남FC에 부당한 후원금 총 133억 5000만원을 내도록 했다고 보고 제3자 뇌물 혐의를 적용했다. 하지만 이 대표는 이를 ‘적극 행정의 하나’라고 해명했다. 아울러 시민이 주인인 시민구단 성남FC에 후원금을 내도록 한 것이 뇌물이 될 수 있느냐도 법정에서 치열한 법리 다툼이 벌어질 것으로 예상되는 부분이다.&lt;br&gt;428억원 뇌물 약정은 이 대표를 둘러싼 주요 의혹으로 언급됐지만 이번 공소사실에는 빠졌다. 검찰은 428억원이 대장동 수익 은닉 등과 관련성이 있다고 보고 추가 수사를 진행 중이다. 화천대유 대주주 김만배씨는 428억원이 자신의 몫이라는 입장을 바꾸지 않고 있다. 검찰 관계자는 “특정인 진술에 의존하지 않는다”면서 “기소 결정은 여러 증거가 종합 검토돼야 하는데 필요한 보완 수사를 할 부분이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 보강 수사를 거쳐 이 대표를 428억 뇌물 약정과 관련해 추가 기소할 방침인 것으로 전해졌다. 검찰은 최근 정민용 변호사로부터 “천화동인 1호에 이 대표 몫이 있다는 것을 2016년부터 알고 있었다”는 진술도 확보했다. 또 이 대표 최측근 김용 전 민주연구원 부원장의 대선 정치자금 수수와 관련해 ‘용처’도 계속 추적 중이다.&lt;br&gt;검찰은 이 밖에도 쌍방울그룹의 대북송금 의혹, 백현동 특혜 개발 의혹, 정자동 호텔 의혹·가스공사 부지 개발 특혜 의혹 등으로도 이 대표를 수사선상에 올려놓고 있다. 추후 수사 진행 상황에 따라 이 대표를 추가 소환하거나 구속영장을 재청구할 가능성도 거론된다. 이 대표의 사법리스크는 한동안 계속될 수밖에 없는 상황인 셈이다. 이 대표 사건을 수사하는 반부패수사1부는 최근 검사 4명을 충원하기도 했다.&lt;br&gt;한편 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 이 대표의 사법리스크 대응을 지휘하고 있는 민주당 법률위원장 양부남(전 부산고검장) 변호사의 변호사 사무실을 지난 15일 압수수색했다. 양 변호사는 온라인 도박사이트 운영진에 사건을 무마해주겠다는 명목으로 고액의 수임료를 챙긴 혐의를 받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 성남에 ‘4895억 손해 끼쳤나’ 쟁점…‘428억 약정’은 추가 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500204</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322173200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410362 --&gt;대장동 개발 비리·성남FC 후원금 의혹을 수사해온 검찰이 22일 이재명 더불어민주당 대표를 재판에 넘겼지만 이 대표는 모든 혐의를 부인하고 있다. 또 검찰이 이번 공소사실에 빠진 ‘428억 뇌눌 약정’ 의혹도 계속 수사하겠다고 밝히면서 검찰과 야당의 대치 국면은 한동안 지속될 전망이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사1부(부장 엄희준)와 반부패수사3부(부장 강백신)는 이 대표에게 특정경제범죄가중처벌법상 배임 등 5개 혐의를 적용했다. 위례·대장동과 관련해서 직무상 비밀을 유출해 민간업자들이 7886억원 규모의 이익을 얻게 하고 반대로 성남도시개발공사에는 4895억원의 손해를 끼쳤다는 것이 핵심이다. 검찰은 대장동 비리 등을 ‘중대한 지역 토착 비리’라고 규정했다.&lt;br&gt;하지만 이 대표는 영장 청구 당시 “돈 버는 게 시장의 의무도 아니지만 적극행정을 통해 5503억원을 벌었음에도 더 많이 벌었어야 하며, 배임죄라고 한다”고 맞섰다. 정상적으로 개발 사업을 진행했을 때 성남도개공이 얻을 이익이 과연 얼마인지가 쟁점인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성남FC 후원금 의혹도 쟁점이 적지 않다. 검찰은 이 대표가 인허가권을 앞세워 기업들이 성남FC에 부당한 후원금 총 133억 5000만원을 내도록 했다고 보고 제3자 뇌물 혐의를 적용했다. 하지만 이 대표는 이를 ‘적극 행정의 하나’라고 해명했다. 아울러 시민이 주인인 시민구단 성남FC에 후원금을 내도록 한 것이 뇌물이 될 수 있느냐도 법정에서 치열한 법리 다툼이 벌어질 것으로 예상되는 부분이다.&lt;br&gt;428억원 뇌물 약정은 이 대표를 둘러싼 주요 의혹으로 언급됐지만 이번 공소사실에는 빠졌다. 검찰은 428억원이 대장동 수익 은닉 등과 관련성이 있다고 보고 추가 수사를 진행 중이다. 화천대유 대주주 김만배씨는 428억원이 자신의 몫이라는 입장을 바꾸지 않고 있다. 검찰 관계자는 “특정인 진술에 의존하지 않는다”면서 “기소 결정은 여러 증거가 종합 검토돼야 하는데 필요한 보완 수사를 할 부분이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 보강 수사를 거쳐 이 대표를 428억 뇌물 약정과 관련해 추가 기소할 방침인 것으로 전해졌다. 검찰은 최근 정민용 변호사로부터 “천화동인 1호에 이 대표 몫이 있다는 것을 2016년부터 알고 있었다”는 진술도 확보했다. 또 이 대표 최측근 김용 전 민주연구원 부원장의 대선 정치자금 수수와 관련해 ‘용처’도 계속 추적 중이다.&lt;br&gt;검찰은 이 밖에도 쌍방울그룹의 대북송금 의혹, 백현동 특혜 개발 의혹, 정자동 호텔 의혹·가스공사 부지 개발 특혜 의혹 등으로도 이 대표를 수사선상에 올려놓고 있다. 추후 수사 진행 상황에 따라 이 대표를 추가 소환하거나 구속영장을 재청구할 가능성도 거론된다. 이 대표의 사법리스크는 한동안 계속될 수밖에 없는 상황인 셈이다. 이 대표 사건을 수사하는 반부패수사1부는 최근 검사 4명을 충원하기도 했다.&lt;br&gt;한편 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 이 대표의 사법리스크 대응을 지휘하고 있는 민주당 법률위원장 양부남(전 부산고검장) 변호사의 변호사 사무실을 지난 15일 압수수색했다. 양 변호사는 온라인 도박사이트 운영진에 사건을 무마해주겠다는 명목으로 고액의 수임료를 챙긴 혐의를 받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與野, 행안위서 ‘정순신 사태’ 공방…“후임 檢 출신 안돼” vs “왜 말 뒤바꾸나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500206</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:13:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322181304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410399 --&gt;22일 열린 국회 행정안전위원회 전체회의에서 국가수사본부장에 임명됐다가 아들의 학교폭력 전력이 드러나 사퇴한 정순신 변호사의 낙마 사태와 관련해 야당의 공세가 집중됐다. 고 노무현 전 대통령 유족 측의 반발을 불렀던 정부의 대통령 지정기록물 열람 범위 축소 추진에 대해서도 문제제기가 이어졌다.&lt;br&gt;야당의 공세는 ‘정순신 사태’가 불거진 이후 처음으로 행안위 전체회의에 출석한 윤희근 경찰청장에 집중됐다. 오영환 더불어민주당 의원은 정 변호사 아들의 ‘학폭 논란’이 국민들의 분노를 유발했다며 후보 추천권을 행사했던 윤 청장의 ‘대국민 사과’를 요구했다. 그는 “국민에게 지금 사과할 의향이 없는가”라며 “인사검증 실패와 관련 국민의 75%가 검증 책임자를 문책해야 된다고 말씀하신다”고 지적했다. 이어 오 의원은 “정 변호사에 대한 세평까지 작성했고 경찰청이 이를 시인하지 않았나”라며 “이쯤 되면 사과가 아니라 윤 청장이 조직의 자존심까지 (떨어트린 것)”이라고 덧붙였다. 윤 청장은 오 의원의 사과 요구에 “지적하신 부분은 여러 번 말씀드린 바로 대신하겠다”며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;여야는 검사 출신인 정 변호사의 후임 국가수사본부장으로 또 다시 검사 출신 인사들이 물망에 오르는 점을 두고도 공방을 벌였다. 이해식 민주당 의원은 “국수본부장에 또 다시 검사 출신이 임명되면 ‘검사동일체’에서 더 나아가 아예 ‘검경동일체’라고 불러도 과언이 아닐 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 국민의힘은 국가수사본부 설치를 주도했던 문재인 정부가 오히려 외부 인사의 국수본부장 기용 필요성을 주장했다고 했다. 박성민 의원은 “문 정부가 경찰권의 비대함을 막기 위해 국수본을 설치했고 국수본부장에 외부 인사가 들어와 독립성을 확보하는 게 중요하다고 발표했었다”라며 “왜 지금 말을 뒤바꿔서 이야기를 하고 있는가”라고 지적했다.&lt;br&gt;해당 지적에 윤 청장이 “자리에 걸맞는 역량이나 경륜, 지휘력을 가진 사람이 누구냐가 중요하지 검사 출신인가는 중요하지 않다고 분명하게 말씀드린다”고 언급하자 박 의원은 “저도 동의한다”며 공감을 표시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이형석 민주당 의원은 정부가 노 전 대통령 관련 지정기록물 열람 범위를 축소하는 내용의 시행령 개정을 추진하고 있는 경위를 따져 물었다. 앞서 노 전 대통령의 부인 권양숙 여사가 지난 1월 오상호 전 노무현재단 사무처장을 기록물 열람 대리인으로 지정해달라고 요청했지만 행정안전부 대통령기록관이 지정을 보류해 논란이 된 바 있다.&lt;br&gt;이 의원은 “기존 시행령이 있는데 왜 열람 기준을 강화시켰는가”라며 “혹시 이게 누구의 지시인가”라고 의구심을 표했다. 이에 한창섭 행정안전부 차관은 “지시는 특별히 없었다”라며 “열람 범위 등에 있어 불투명한 부분 등을 명확하게 하기 위함이었다”라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종시에 숨어 있던 백제 흔적… 다곽식 적석분 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500207</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:22:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410404 --&gt;세종시에서 백제 한성 도읍기(기원전 18년∼475년)에 조성된 것으로 추정되는 대형 고분군이 확인됐다.&lt;br&gt;문화재청이 22일 세종 전의면 읍내리에 있는 현장을 공개한 5기의 고분군은 세종 스마트그린 일반산업단지 조성사업부지 내 유적에서 나온 거대한 다곽식 적석분(하나의 무덤 봉분 안에 다수의 매장시설을 두고 돌로 쌓아 만든 무덤)이다.&lt;br&gt;2021년 7월부터 실시한 발굴 조사 결과 고분 5기는 주변이 조망되는 해발 약 109m 높이의 구릉 정상부에 있으며 주변에서 고분의 추정 진입로와 집터 등 40여기의 유구가 함께 확인됐다. 정상부 중앙에 가장 큰 규모로 조성된 1호분은 봉분의 최대 규모가 직경 약 58m, 높이는 약 6m에 이른다. 현재까지 목곽 5기, 석곽 10기, 크고 작은 항아리류와 개배(뚜껑이 있는 접시) 등 백제의 전형적인 토기들과 고리자루큰칼, 재갈, 화살촉 등의 부장품이 출토됐다.&lt;!-- 그림 1410406 --&gt;1호분 중 가장 큰 8호 석곽에서는 금제가는고리귀걸이 한 쌍도 나왔다. 이는 왕이 지방세력의 수장에게 힘을 과시하고 세력권에 편입하면서 지방에 있는 수장의 위신을 세워주기 위해 하사한 물품으로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나머지 2∼5호분은 직경 20ｍ 내외, 높이 2.5ｍ 내외로 1호분보다 작다. 매장시설과 부장품, 출토된 유구 등으로 볼 때 4~5세기경 축조된 것으로 파악된다.&lt;br&gt;문화재청은 “지역의 유력한 지방세력이 존재했음을 유추해 볼 수 있는 한편 당시 고분 축조를 위한 토목기술 및 묘역을 구성하는 요소들을 파악해 볼 수 있다”면서 “추후 정밀지표조사를 통해 추가 고분의 발견 가능성과 유적의 명확한 범위를 확인하고 학술조사를 계속해서 추진할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보험사 콜옵션 몰린 2분기…또 고개드는 자금경색 공포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017001</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:26:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410408 --&gt;글로벌 투자은행 크레디트스위스(CS)가 발행한 22조원 상당의 신종자본증권이 휴지 조각이 되면서 국내에서도 자금경색 공포가 다시 고개를 들고 있다. 그간 건전성 지표 악화를 막기 위해 신종자본증권 등을 찍어 냈던 보험사들의 콜옵션(조기상환권) 행사 가능 시점이 몰리는 올 2분기가 고비가 될 전망이다.&lt;br&gt;22일 한국기업평가에 따르면 2분기 보험사의 신종자본증권·후순위채 조기 상환 추정액은 2조 1132억원으로 1분기 1400억원, 3분기 1조 100억원, 4분기 1조 1078억원 등 다른 분기보다 1조원 이상 많다. 오는 4월 23일은 한화생명의 10억 달러(약 1조 3080억원) 규모 신종자본증권 콜옵션 기일이고, 5월 21일은 KDB생명이 2018년 발행한 신종자본증권의 콜옵션 시점이다.&lt;br&gt;특히 KDB생명을 두고 제2의 흥국생명 사태가 벌어지는 것 아니냐는 우려가 나온다. 흥국생명은 지난해 11월 콜옵션 행사를 포기하겠다고 발표했다가 채권시장이 발작하자 이를 번복한 바 있다. 흥국생명은 모회사인 태광그룹의 긴급 수혈로 콜옵션을 행사할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KDB생명은 상황이 다르다. 대주주 산업은행이 KDB생명 매각을 위해 시장에 내놓은 상태이기 때문이다. 산업은행은 당초 올해 1분기까지는 우선협상대상자를 선정하고 2분기 거래 종결을 목표로 하고 있었다. 그러나 아직 KDB생명 인수에 본격적으로 나선 곳은 없다.&lt;br&gt;지난해 3분기 기준 KDB생명의 자본 총계는 6077억원이다. 이 중 신종자본증권이 2129억원으로 35%를 차지한다. 별도의 유동성 지원이 없다면 차환 발행이 불가피한 상황인데 미국 실리콘밸리은행(SVB) 파산, CS 사태 등 겹악재로 시장 상황이 좋지 않다. 최근 ABL생명도 후순위채 발행에 나섰으나, 수요 예측에서 전액 미매각이 나 주관사인 한국투자증권이 이를 떠안았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;금융권 관계자는 “흥국생명 때 크게 덴 금융당국과 관계사들이 어떤 수를 써서든 콜옵션을 이행하게 할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;한편 매년 수조원 규모로 신종자본증권을 발행한 금융지주 및 은행들도 유동성 확보를 위한 비상대책 마련에 분주해졌다. KB국민은행은 추가 유동성 확보 방안 마련에 착수했고, 우리은행은 SVB 사태 이후 고위험군 금융기관과의 신규 거래를 일절 하지 않기로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 “‘미용 성형’ 목적 韓 찾는 관광객 주의해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500208</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410411 --&gt;중국 정부가 성형수술 등 ‘미용 관광’을 위해 한국을 찾는 자국민에 주의를 촉구했다.&lt;br&gt;주한중국대사관은 22일 소셜미디어 위챗 공식 채널에 올린 공지 글에서 미용 성형을 위해 한국을 찾았던 이들의 수술 실패 등 피해 사례를 거론하며 “병원의 광고에 맹목적으로 따르지 말고 (성형 관광) 중개 기관을 신중하게 택해야 하며 정규 의료기관을 이용하고 수술 전에 분쟁 해결 방법을 명확히 합의하라”고 권고했다. 분쟁 발생 시 대응 방법도 안내했다.&lt;br&gt;주한중국대사관의 이 공지는 중국 매체들을 통해 온라인 공간에서 빠르게 퍼지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 중국은 지난달과 이달 2차례에 걸쳐 자국민의 외국 단체여행 허용 대상 국가 총 60개국을 발표하면서 한국을 배제했다. 그럼에도 올해 1월부터 해외 여행을 자유화하자 서울 강남 지역 성형외과에는 미용 성형을 위해 한국을 찾는 중국인들이 크게 늘고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>따뜻한 계절 따스한 감성… 봄과 함께 돌아온 마티네 콘서트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500209</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:33:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322183317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410422 --&gt;“작년 12월 이후 해가 바뀌고 달이 바뀌고 계절이 바뀌었는데요. 저는 안 바뀌었습니다.”&lt;br&gt;지난 9일 서울 중구 국립극장 해오름극장. 봄날처럼 따뜻한 목소리로 이금희 아나운서가 이렇게 이야기하자 객석에선 반가운 웃음이 터져 나왔다.&lt;br&gt;따스해진 바깥의 온도와 함께 마티네 콘서트가 돌아왔다. 마티네는 아침을 뜻하는 프랑스어 ‘마탱’(Matin)에서 유래한 단어로 마티네 콘서트는 오전 11시를 전후해 열리는 공연이다. 겨울에 잠시 쉬었던 마티네 콘서트가 새싹처럼 기지개를 켜면서 가볍게 즐기러 나선 이의 오전 감성을 채우고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립극장에서 2009년부터 선보여 온 ‘정오의 음악회’의 올해 첫 공연에서는 이금희 아나운서의 진행으로 국립관현악단과 가수 정인이 함께했다. 정인은 “아기 저녁 챙겨줘야 해서 저녁 공연은 못 간다”면서 “저도 11시, 12시에 하는 공연을 찾아봤는데 얼마나 좋은지 모른다. 나중에 관객으로 여기 오겠다”고 말했다.&lt;br&gt;정인의 말대로 마티네 콘서트는 저녁 공연을 보기 어려운 관객들의 문화생활을 채워주는 역할을 톡톡히 한다. 공연의 질은 저녁 공연 못지않은데 가격은 훨씬 저렴하고 점심까지 챙겨주니 주부나 노년층에게 인기가 많다.&lt;!-- 그림 1410423 --&gt;올해 이탈리아 음악으로 꽉 채운 성남문화재단의 마티네 콘서트도 마찬가지였다. 지난 16일 성남아트센터에서는 마실 나온 주민들끼리 “왜 여기서 만나”라며 반갑게 인사하는 소리가 여기저기 들렸다. 한 관객은 공연이 끝나고 “다시 가게 문 열러 가야 한다”며 바쁜 생활 속 마티네 콘서트로 문화생활을 누리는 모습을 보여 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가격도 저렴하지만 마티네 콘서트는 무대 위의 음악가들과 함께 소통한다는 점에서 저녁 공연에서 볼 수 없는 매력을 뽐낸다. 출연자들이 음악에 대해 해설하고 관객과 함께 호흡하다 보니 상당히 인간적이다. 성남 공연에서 바리톤 이동환은 “음이 높아서 젖 먹던 힘을 부여잡고 냈다”고 솔직하게 털어놓으며 객석에 웃음을 안겼다. 지난 18일 예술의전당 ‘토요콘서트’에선 지휘자 이병욱이 다음 달은 자기가 없으니 5월에 만나자며 관객들과 다음 만남을 기약하기도 했다.&lt;br&gt;세계에서 가장 유명한 마티네 콘서트는 매년 1월 1일 11시 15분에 오스트리아 빈에서 열리는 빈 필의 신년 음악회다. 우리나라에서는 2000년대 중반부터 서울 예술의전당 11시 콘서트를 시작으로 본격적으로 대중화됐다. 예술의전당, 롯데콘서트홀, 고양아람누리 등 주요 공연장마다 알찬 프로그램으로 여전히 순항 중이다. 국립국악원도 오는 29일부터 시작하는 ‘다담’(茶談)을 통해 우리 국악의 매력을 뽐내는 마티네 콘서트를 선보인다.&lt;br&gt;마티네 콘서트는 여러 장점이 어우러져 예술의 생활화에 큰 역할을 한다. 허명현 음악칼럼니스트는 “저녁에 시간을 내기 어려운 수요층에 적절한 시간대인 데다 한국에서는 해설을 곁들인 마티네 콘서트들이 많아 클래식 초심자들에게 도움이 된다”면서 “공연장 입장에서는 새로운 수요를 창출할 수 있다는 점이 매력적”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인 16% 가상화폐 계좌 보유…이창용 한은 총재 “내 골칫거리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017002</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:35:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322183548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410426 --&gt;“우리나라 성인 중 16%가 가상자산(암호화폐) 계좌를 가지고 있는데 이는 나의 골칫거리 중 하나다.”&lt;br&gt;이창용 한국은행 총재가 21일(현지시간) 국제결제은행(BIS) 주최로 스위스 바젤에서 열린 ‘BIS 이노베이션 서밋 프로그램’의 ‘국가별 중앙은행 디지털화폐(CBDC) 도입 추진 경험 및 향후 계획’을 주제로 한 고위급 패널 토론자로 나서 이같이 말했다.&lt;br&gt;‘골칫거리’라는 표현은 가상자산에 대한 이 총재의 부정적 시각이 반영된 것으로 보인다. 그는 최근 열린 방송기자클럽 토론회에서 “가상화폐에 투자해 본 적이 없다. 투자 대상으로 보기에는 여러 위험이 있다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서도 이 총재는 객관적인 입장을 견지했다. 그는 “비트코인 거래도 한국이 전 세계에서 가장 큰 규모로, 전체 거래 화폐의 50% 이상이 한국 화폐로 이뤄지고 있다”면서 “일부는 가상자산이 순전히 속임수이며 완전히 금지돼야 한다고 믿는 반면 젊은 세대들은 CBDC가 암호화 기술과 다른 디지털 기술을 개발하는 데 좋은 대상이 될 수 있다고 믿고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;다른 국가들에 비해 한국이 CBDC 도입에 적극적이며 대기업 등이 다양하게 투자하고 있다고도 했다. 이 총재는 “한국에서는 이미 자산 토큰화가 진행 중이고 수요도 많다. 화폐의 토큰화도 고려해 봐야 한다”면서 “한국의 경우 신속 자금이체 시스템이 발달해 소매용 CBDC 도입 효과는 제한적이라는 결론에 이르렀다. BIS와 함께 도매용 CBDC를 기반으로 토큰화 관련 인프라를 구축하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 미 실리콘밸리은행(SVB) 파산 사태 이후 치솟은 비트코인 가격은 지난 20일 2만 8000달러를 넘어서 연초 대비 70%가량 폭등했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9.4% 금리에도… 긴급생계비 대출 사전 예약 폭주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017003</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>급전이 필요한 취약계층을 위한 ‘소액 생계비(긴급 생계비) 대출’ 상담 예약 첫날인 22일 신청자가 폭주했다. 예약 접수처인 서민금융진흥원(서금원) 홈페이지는 마비됐고, 전 지역의 예약 상담은 이날 오후 4시쯤 모두 마감됐다.&lt;br&gt;이날 오전에는 서금원 홈페이지 접속까지 약 30분이 걸렸으며 오후 한때까지 접속에 5분여가 걸렸다. 서금원 콜센터도 연결이 원활하지 않았으며, 오후 2시 50분 경기 남부 등 1~2개 지역을 제외한 전 지역 센터의 사전 예약 상담이 꽉 차는 등 종일 혼선을 빚었다.&lt;br&gt;예상을 뛰어넘는 혼잡에 금융위원회는 상담 예약 신청 방식을 급히 변경했다. 금융위는 매주 수~금요일마다 1주일 단위로 받던 예약을 4주 단위로 받기로 했다고 밝혔다. 이에 따라 이번 주 남은 신청일인 3월 23∼24일에는 3월 27일부터 4월 21일 중 상담 일정을 예약할 수 있다. 또 다음주 신청일인 3월 29∼31일에는 돌아오는 4주간인 4월 3∼28일 중 상담 일정을 예약할 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융위는 “긴급생계비 대출 사전 신청 접수를 위해 서민금융통합지원센터의 대출상담 인력을 3배 수준으로 대폭 확충했음에도 다음주 예약이 이날 오후 4시 마감되는 등 신청자 수가 몰렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;긴급 생계비 대출은 대부업조차 이용이 어려워 불법 사금융에 노출되기 쉬운 취약계층을 대상으로 한도 100만원을 신청 당일 즉시 지급해 주는 프로그램이다. 금리는 연 15.9%이나 이자를 성실히 납부하거나 교육 이수 시 최저 9.4%까지 내려간다. 실제 대출은 오는 27~31일 진행된다. 금융위는 긴급생계비 대출을 받으려면 사전에 현장 상담을 받도록 하고 있다. 신청자가 그동안 몰라서 지원받지 못했던 다양한 자활 지원 프로그램을 소개하고 채무조정, 취업 지원 등을 지원하기 위함이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차량용 디스플레이 앞세워… LGD, 사업 고도화 속도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017005</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:39:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322183935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410430 --&gt;LG디스플레이가 수주형 사업인 차량용 디스플레이(사진)를 앞세워 사업구조 고도화에 속도를 내고 있다. 기존 TV, 정보기술(IT), 스마트폰에 이어 급성장하는 전장(자동차 전기장치) 시장을 회사의 새로운 성장동력으로 육성하면서 가격 변동성이 적고 안정적인 수익 창출이 가능한 수주형 사업을 본격화하고 있다.&lt;br&gt;22일 업계에 따르면 LG디스플레이의 차량용 디스플레이 매출은 2022년 1조 6000억원에서 2025년까지 3조 5000억원으로 2배 이상 증가할 것으로 전망된다. 자동차에 스크린 탑재가 늘면서 차량용 디스플레이의 수요가 가파르게 증가하고 있기 때문이다. LG디스플레이의 연간 차량용 디스플레이 수주 금액도 매년 두 자릿수 성장을 이어 나갈 것으로 예측된다. 시장조사기관 옴디아에 따르면 차량용 디스플레이 시장 규모는 10인치 이상 초대형 디스플레이와 유기발광다이오드(OLED) 패널 수요 확대에 힘입어 지난해 86억 달러에서 올해 96억 달러로 전년 대비 11% 성장할 것으로 추산된다. 이런 시장 흐름은 LG디스플레이에 호재로 작용할 전망이다. 현재 LG디스플레이는 성장성이 높은 10인치 이상 프리미엄 차량용 디스플레이 시장에서 4년 연속 1위를 기록하고 있다. 차량용 플라스틱 OLED는 전 세계에서 LG디스플레이가 유일하게 공급하고 있다.&lt;br&gt;LG디스플레이는 독자 기술을 적용한 차량용 OLED와 저온다결정실리콘(LTPS) LCD 기반의 초대형, 저전력, 초고휘도 기술 등 차별화된 제품군을 앞세워 수주 경쟁력을 더욱 강화하고 후발 주자와의 격차를 벌린다는 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산에 첫 자동화 물류센터… 롯데쇼핑 온라인 장보기 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323017006</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:40:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>롯데쇼핑이 2025년까지 부산에 최첨단 물류센터를 지어 ‘온라인 식료품 시장 1번지’로의 경쟁력을 다진다.&lt;br&gt;롯데쇼핑은 22일 부산시와 오카도스마트플랫폼(OSP)이 적용된 첫 번째 고객풀필먼트센터(CFC) 건립을 위한 투자협약(MOU)을 맺었다고 밝혔다. 이날 부산시청에서 열린 협약식에는 박형준 부산시장과 김기영 부산진해경제자유구역청장, 김상현 롯데쇼핑 총괄대표 부회장이 참석했다.&lt;br&gt;부산 강서구 국제산업물류도시 일대 약 4만㎡ 규모로 들어서는 이 CFC는 롯데쇼핑이 지난해 11월 영국 리테일테크 기업 오카도와 손을 잡은 후 짓는 첫 자동화 물류센터다. 데이터와 인공지능(AI)을 기반으로 수요 예측과 재고 관리, 효율적인 배송·배차 서비스를 유기적으로 연결해 그간 온라인 장보기 과정에서 빈번했던 오배송이나 상품 변질, 품절 등의 불편을 개선할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부산, 창원, 김해 지역 230만여 가구를 대상으로 하루 3만건 이상의 배송을 처리할 수 있다. 물류센터 운영·배송 인력 등 일자리도 2000개 창출할 것으로 예상된다. 김상현 롯데쇼핑 총괄대표 부회장은 “혁신적인 시스템을 통해 부산, 경남 지역 시민들에게 새로운 쇼핑 경험을 제공하고 지역경제 발전을 위해 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;롯데쇼핑은 부산을 시작으로 2030년까지 1조원을 투자해 전국에 6개 CFC를 지을 계획이다. 이를 바탕으로 2032년까지 국내 온라인 식료품 매출 5조원을 달성하겠다는 전략이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가만 안 둬”…이국주, 도쿄에서 열받은 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500216</guid>
      <pubDate>2023-03-22T18:57:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322185708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410435 --&gt;개그우먼 이국주가 일본 도쿄 물가에 분노했다.&lt;br&gt;지난 21일 이국주는 인스타그램에 “꼬치 하나에 3만원 이렇게 6만원. 맛없으면 가만 안 둬”라고 글을 적은 후 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;함께 공개된 사진에는 먹음직스러운 꼬치가 담겼다. 특히 꼬치에 꽂혀있는 고기 4점이 시선을 끌었는데 꼬치 하나에 3만원인 걸 감안하면 터무니 없이 비싼 가격이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 날 이국주는 “맛있어서 봐준다”며 재치 있게 후기를 공유하며 영상 하나를 게재했다. 공개된 영상에서 이국주는 꼬치 한 입을 맛보더니 만족하며 고개를 끄덕였다.&lt;br&gt;한편 이국주는 지난 19일 첫방송된 MBN 예능프로그램 ‘난생처음 우리끼리’에 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘난생처음 우리끼리’는 노홍철, KCM, 이국주가 낯선 일반인 출연자들과 낯선 곳으로 여행을 떠나 공감과 웃음, 유쾌함과 눈물을 선사하는 하이퍼 리얼리티 여행 예능이다. 매주 일요일 오후 9시 30분 MBN에서 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승리, ‘♥유혜원’과 방콕 포착…‘스폰지밥’ 리조트룩</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500217</guid>
      <pubDate>2023-03-22T19:10:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322191045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410436 --&gt;그룹 빅뱅 출신 승리와 두 차례 열애설에 휩싸였던 배우 유혜원과 방콕 여행을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;22일 디스패치는 승리와 유혜원이 방콕 여행을 즐겼다고 보도했다.&lt;br&gt;승리와 유혜원이 목격된 건 지난 5일이다. 제보자에 따르면 승리는 방콕의 한 특급호텔에서 유혜원과 여느 커플처럼 다정한 모습이었다. 승리는 핑크색 ‘스폰지밥’ 셔츠로 바캉스룩을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 승리는 부정적 여론을 의식한 듯 한국인들을 경계하는 태도를 보였다고 전해진다.&lt;br&gt;승리와 유혜원은 지난 2018년과 2020년 열애설에 휩싸인 바 있다. 하지만 승리 측은 열애설에 대해 긍정도 부정도 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;승리는 지난 2019년 ‘버닝썬 게이트’의 핵심 인물로 지목돼 성폭력범죄의처벌 등에 관한 특례법 위반, 상습도박, 외국환거래법 위반, 식품위생법 위반, 업무상 횡령, 특정경제범죄가중처벌 등에 관한 법률 위반(횡령), 특수폭행교사 혐의 등 9개 혐의를 받고 군사법원에서 징역 1년 6개월을 선고받았다.&lt;br&gt;그는 논란이 터진 2019년 3월 11일 연예계 은퇴를 발표했다.&lt;br&gt;군 교도소에 수감됐던 승리는 형 확정 이후 민간교도소인 여주교도소로 이감, 남은 형기를 모두 채운 후 조용히 만기 출소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지오♥’ 최예슬, SNS에 “온 맘 다해 증오”…공개 저격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500220</guid>
      <pubDate>2023-03-22T19:12:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322191235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410439 --&gt;배우 최예슬이 층간 소음 고통을 호소했다.&lt;br&gt;22일 최예슬은 자신의 SNS(소셜네트워크서비스)에 “고요하고 한적한 제주 생활이 망쳐지고 있다. 예쁜 내 집이 지옥처럼 변해가고 있다. 나도 점점 괴물이 되어가고(하루 종일 쿵쿵인데 녹음만 하면 멈추는 매직)”이라고 분노했다.&lt;br&gt;이어 “반드시 언젠가 너희도 나처럼 망가지기를, 너희도 고쳐지지 않는 위층 만나 하루 종일 지옥을 맛보기를. 어쩜 인간이 저렇게 부산스러울까. 온 맘 다해 증오해”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함께 공개된 영상에는 층간소음을 알리고자, 최예슬이 천장을 촬영한 모습이 담겨 괴로움을 짐작하게 했다.&lt;br&gt;한편 최예슬은 2013년 SBS 드라마 ‘그 겨울, 바람이 분다’로 데뷔했으며 지난 2019년 그룹 엠블랙 지오와 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 오늘은 ‘세계 물의 날’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500221</guid>
      <pubDate>2023-03-22T19:20:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322192017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410440 --&gt;매년 3월 22일은 ‘세계 물의 날’입니다. 세계 물의 날은 심각해지는 물 부족과 수질오염을 방지하고 물의 소중함을 되새기기 위해 1992년 UN에서 지정한 날입니다. 최근 우리나라 남부 지역에는 50년 만에 최악의 가뭄이 이어지고 있습니다. 세계 곳곳은 기후위기로 인한 가뭄에 몸살을 앓고 있습니다. UN은 2023년 세계 물의 날 공식 슬로건을 ‘Accelerating Change(변화를 가속화)’로 정했습니다. 오늘을 맞아 일상 속에서 물을 사용, 소비, 관리하는 모두가 함께 변화를 만들기를 희망합니다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 오늘은 ‘세계 물의 날’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500221</guid>
      <pubDate>2023-03-22T19:20:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322192017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410440 --&gt;매년 3월 22일은 ‘세계 물의 날’입니다. 세계 물의 날은 심각해지는 물 부족과 수질오염을 방지하고 물의 소중함을 되새기기 위해 1992년 UN에서 지정한 날입니다. 최근 우리나라 남부 지역에는 50년 만에 최악의 가뭄이 이어지고 있습니다. 세계 곳곳은 기후위기로 인한 가뭄에 몸살을 앓고 있습니다. UN은 2023년 세계 물의 날 공식 슬로건을 ‘Accelerating Change(변화를 가속화)’로 정했습니다. 오늘을 맞아 일상 속에서 물을 사용, 소비, 관리하는 모두가 함께 변화를 만들기를 희망합니다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시, ‘AI·모빌리티 투자유치’ 수도권 공략</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500222</guid>
      <pubDate>2023-03-22T19:33:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322193302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410441 --&gt;광주시가 인공지능(AI), 미래 모빌리티 등 민선 8기 주력 산업의 성장동력을 확보하기 위해 수도권 투자유치에 나섰다.&lt;br&gt;강기정 광주시장은 지난 21일 오후 서울에서 투자유치 활성화를 위해 ‘제7기 수도권 경제투자자문단 1차 회의’를 개최했다.&lt;br&gt;경제투자자문단은 수도권에서 활동하는 출향인사로 경제계와 법조계 유력인사 등으로 구성됐다. 광주시는 이날 자문위원 10명을 새로 위촉, 수도권 경제투자자문단을 총 20명으로 재구성했다. 이들의 임기는 2025년 3월까지 2년 간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자문위원들은 앞으로 상시적인 경제동향 파악, 투자 의향 기업과 타겟 기업 정보수집 등의 활동을 펼치게 된다. 광주시는 보다 전문적이고 체계화된 전략 수립과 실질적인 투자유치 활동이 이뤄질 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;이날 회의에는 강 시장을 비롯해 류경선 ㈜아주디자인그룹 회장, 박주형 신세계 센트럴시티 대표, 배해동 토니모리 회장, 한진현 법무법인 광장 고문, 신경렬 TY홀딩스 미디어담당 사장, 배용주 경찰공제회 이사장 등 15명의 자문위원이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;회의는 자문위원 위촉장 수여, 민선 8기 시정 현안 공유, 광주시 미래 비전 전략, 투자유치 방향 등에 대한 제안 및 토론 순으로 진행됐다.&lt;br&gt;류경선  회장은 “광주시가 세계적 국제도시로 발돋움할 수 있도록 덕망과 능력을 갖춘 자문위원들과 활발히 활동할 것”이라며 “광주에 애정이 큰 만큼 지역 발전을 위해 자문위원단 각자의 네트워크를 활용해 도움이 되도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;강기정 시장은 “고향인 광주의 발전과 성장을 위해 애정을 쏟아주셔서 감사하다”며 “인공지능과 자동차를 양 날개 삼아 기회도시 광주를 실현하고자 한다. 산업을 키워 도시에 활력을 더하기 위한 노력이 계속되고 있고, 미래차 국가산단 유치 등 기쁜 소식도 연이어 들리는 만큼 광주의 미래를 만드는데 함께 해달라”고 강조했다.&lt;br&gt;한편, 광주시는 민선 8기 핵심 산업의 앵커기업 투자유치를 목표로 인센티브를 확대할 예정이다. 특히 연관기업 유치와 산업 인프라 구축까지 투자유치 전 과정을 원스톱 지원하고, 이를 견인할 앵커기업과 유망기업 발굴에 힘을 쏟을 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이곳에 살면 12년 빨리 죽는다”…2023년 태어난 아기의 ‘운명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500225</guid>
      <pubDate>2023-03-22T20:23:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322202305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410444 --&gt;부촌과 빈촌의 기대수명 격차가 최근 20년 사이에 2년 더 늘어났다.&lt;br&gt;영국 일간 더 타임스는 22일(한국시간) 신생아 수명은 태어나서 자란곳을 따라간다는 연구 결과를 보도했다. 부유한 지역에서 태어나면 그렇지 않은 곳 보다 10년 이상 오래 산다는 연구결과다.&lt;br&gt;29개 보건 싱크탱크 연합체 ‘헬스이퀄스’는 통계당국 자료를 토대로 영국 650개 선거구의 기대수명을 분석했다. 기대 수명은 당장 태어나는 아기가 살 것으로 예상되는 평균 기간을 나타내는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 결과 부촌과 빈촌간의 기대 수명 격차는 뚜렷하게 드러났다. 기대수명이 가장 높게 나온 선거구 20개 중 15개가 부촌이었다. 반면 기대 수명이 낮은 20개 선거구 중 17개가 스코틀랜드 글래스고 등 빈곤 지역이었다.&lt;br&gt;양극단에 위치한 부촌과 빈촌의 기대수명 격차는 최근 20년 사이에 2년 더 늘어났다.&lt;!-- 그림 1410445 --&gt;‘헬스이퀄스’는 “부자동네인 햄프스테드에서 태어난 신생아는 88세까지 살 것으로 예측된 반면 상대적으로 가난한 지역인 스코틀랜드 글래스고에서 출생한 아기는 이보다 12년이나 이른 76세에 생을 마감하는 것으로 예상됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “아기가 태어나서 자라는 곳이 개인적 행동이나 유전적 요인보다 미래의 건강에 영향을 미친다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 결과를 두고 더 타임스는 “지역 간 충격적 격차”라며 “부실한 주거, 기대 미만의 교육, 빈곤 때문에 수백만명의 수명이 10년이나 단축된다”고 분석했다.&lt;!-- 그림 1410446 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“우리나라 건강수명, 서울 강남 3구 모두 10위 안에”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;우리나라도 비슷했다. 부촌 지역의 ‘건강수명’이 다른 지역에 비해 높다는 조사 결과가 있다. 건강수명은 평균수명에서 질병·부상으로 활동하지 못한 시기를 뺀 기간을 의미한다.&lt;br&gt;보건복지부가 발표한 국민건강증진종합계획에서 전국 250개 시·군·구 중 용인 수지구가 75.3세로 건강수명 1위로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수지구와 이웃한 경기도 성남시 분당구가 74.92세로 2위였다. 3~4위는 서울 서초구(74.52세), 강남구(74.51세)가 차지했다. 송파구는 73.54세로 9위였다. 10위안에 여러 부촌 지역이 자리한 것을 볼 수 있다.&lt;br&gt;소득수준에 따라 건강수명 차이가 컸다. 분석결과를 놓고 보면, 소득이 높을수록 건강했다.&lt;br&gt;정부는 소득수준을 5개 그룹으로 나눠 분석했다. 소득이 가장 높은 5그룹(상위 20%)의 경우 건강수명이 73.3세로 집계됐다. 반면 소득이 가장 낮은 1그룹(하위 20%)은 65.2세였다. 8.1세 차이다. 두 그룹 간 건강수명 격차는 점점 벌어졌다.&lt;br&gt;2012년 6.7년까지 좁혀졌지만, 2013년 7.1년에서 7.3→7.4→7.6→7.6→8.1세로 차이 났다. 건강 형평성 문제가 제기되는 이유다. 정부는 오는 2030년까지 이 차이를 7.6세 이하로 좁힐 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부처님 땅’ 인도를 달군 韓 불교문화… 케이팝 스타 못지않은 인기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500226</guid>
      <pubDate>2023-03-22T20:24:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322202357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410447 --&gt;인도 현지에서 접한 한국 불교문화에 대한 관심은 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크의 인기 못지않게 뜨거웠다. 인도 뉴델리 국립현대미술관에서 22일 개막한 ‘부처님 땅! 인도에서 한국문화를 만나다’ 특별전은 현지 젊은이들의 한국문화에 대한 애정을 엿볼 수 있는 전시였다.&lt;br&gt;대한불교조계종이 한국과 인도 수교 50주년을 맞아 열게 된 이번 특별전 1관에는 연등회보존회에서 준비한 연등이 전시됐다. 전통 한지등으로 만든 연등은 은은한 빛을 내며 전시관을 따뜻한 온기로 채웠다. 등간, 대형 장엄등과 연꽃등, 연등회 참가단체가 직접 만든 행렬등 등을 통해 연등회를 간접적으로나마 느낄 수 있었다.&lt;br&gt;2관에는 한국불교문화사업단이 준비한 템플스테이 관련 콘텐츠(사진, 미디어아트 등)가 전시됐다. 하지권 사진작가가 20년간 담아온 사진 중 엄선한 73점의 사진은 인도인들에게 한국 사찰의 진면모를 보여 줬다.&lt;!-- 그림 1410448 --&gt;이날 행사에는 조계종 중앙종회의장 주경 스님을 비롯한 종단 관계자와 조명희·황보승희 국민의힘 의원, 김영배·김병주·이수진 더불어민주당 의원, 이광재 국회사무총장, 장재복 주인도 대한민국 대사, 템수나르 트리파티 인도 국립현대미술관 관장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조계종 총무원장 진우 스님은 사회부장 범종 스님의 대독을 통해 “어둠을 밝히는 등불처럼 마음과 세상을 밝히는 기원을 담아 거행하고 있는 연등회는 대한민국은 물론 세계인과 함께하는 문화 축제로 유네스코 인류무형문화유산으로 등재됐다”면서 “이번 전시를 통해 마음을 밝히고 세상을 밝히는 부처님의 자비로움과 그 가르침을 이어 온 한국의 전통문화를 만끽하시길 기원한다”고 전했다.&lt;br&gt;조계종 중앙종회의장 주경 스님은 “전 세계 불교계에 있어 인도는 진리의 스승이신 석가모니 부처님의 탄생지이며 마음의 고향”이라며 “오늘의 우호행사를 계기로 인도와 한국불교계가 오래도록 변하지 않는 연대와 협력의 토대를 쌓아가기를 바라며 부처님의 큰 자비와 평화의 가르침이 항상 함께 하기를 기원한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1410449 --&gt;인도 대표로 나선 트리파티 관장은 “전시를 통해 많은 사람이 불교의 평화와 화합의 정신을 마음속에 담아가는 계기가 됐으면 좋겠다”고 말했다. 불자 국회의원의 모임인 ‘정각회’를 대표해 나선 황보승희 의원은 “아이 러브 인디아”를 외쳐 박수를 받으며 “한국 문화를 편하게 즐겨달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이른 아침부터 줄을 서서 기다렸던 수백명의 인도 청년은 탁본 뜨기, 컵등 만들기 등 전시관에 마련된 체험행사를 경험하는 한편 전시관 곳곳에서 인증 사진을 찍으며 특별한 추억을 남겼다. 일부 학생은 한국 관계자들과 이야기를 나누며 한국에 대한 관심을 드러내기도 했다. 이번 전시는 오는 4월 30일까지 이어져 한국 전통 불교문화의 매력을 현지에 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최준희, 재성형 후 ‘장원영 닮은꼴’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500231</guid>
      <pubDate>2023-03-22T22:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322224000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410454 --&gt;&lt;b&gt;“장원영 닮았다고? 어디 감히”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;고(故) 최진실 딸 최준희가 자신의 눈코 재성형에 대한 솔직한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;최준희는 22일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에서 팬들과 소통하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 최준희는 최근 자신의 눈코 재성형과 관련한 여러 질문을 받았다.&lt;br&gt;최준희는 “이전 눈 죽여버려”라며 이전의 자신의 눈이 마음에 들지 않았음을 내비치고 “실리콘 그냥 단어부터가 부작용 날것 같아서 자가 연골 사용했습니다.(알고보니 연골 부자)”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 최준희는 “입술 필러 주기는 6개월 또는 1년”이라고 설명하고 자신의 재성형에 대해 “후회없는 선택이었다. 값진 결과”라고 답했다.&lt;br&gt;최준희는 한 팬이 장원영을 닮았다고 하자 “다시 태어나도 감히 우리 갓기토끼천사퀸 영원님 발톱에 붙은 작은 먼지보다도 못합니다”라고 겸손해했다.&lt;br&gt;이어 최준희는 악플에 대한 생각도 전하고 “예전에 악플 한개 달리면 거의 뭐 일주일은 일상생활이 불가능했는데 지금은 어차피 볼 사람도 아니고 내 알바여 싶긴 한데 내가 지금 겪고 있는 이것들은 예능이고 버라이어티라고 생각하면 온몸에 강호동 마냥 시베리아 호랑이 기운이 나를 감싸는 게 느껴진다네요”라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“32만원 넘는 배달료”…리지, 충격 폭로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500234</guid>
      <pubDate>2023-03-22T23:11:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322231137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410462 --&gt;리지가 높은 배달료에 충격을 받았다.&lt;br&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우로 활동하고 있는 리지는 지난 21일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “내가 좋아했던 수박쥬스 맛집. 띠용”이라고 전했다.&lt;br&gt;이번에 함께 공개된 사진에는 리지가 수박쥬스를 배달시키려고 연 배달앱의 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 배달료가 32만원 이상으로 책정되어 있어 놀라움을 자아냈다. 이는 해당 가게에서 수수료를 감당하기 어렵자 고객들이 아예 배달을 시키지 못하게 막기 위한 방법으로 보인다.&lt;br&gt;한편 리지는 2021년 5월 18일 음주운전 사고를 내 연예계 활동을 중단하고 자숙 기간을 가졌다. 이후 지난해 10월 소속사 비케이이엔티와 전속계약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사 측은 “넘치는 끼와 밝은 에너지를 가진 리지와 함께하게 돼 기쁘다. 리지가 다방면으로 활발하게 활동할 수 있도록 전폭적으로 지원하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전소민 “구 남친, 연애 인증해달라고 연락 와”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500235</guid>
      <pubDate>2023-03-22T23:16:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322231610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410463 --&gt;전소민이 전 남친을 언급했다.&lt;br&gt;22일 하하 유튜브 채널 ‘하하 PD’에서는 ‘러브라인 매니아들의 무덤...전소민 여기 남다’ 편이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 전소민은 하하와 화이트 데이를 축하하며 와인을 마셨다. 시청자들에게 혼자된 걸 축하한다는 하하에 전소민은 “원래 인생 혼자 사는 거야”라며 시청자들을 팩폭했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 전남친 썰을 풀어달라는 시청자에 전소민은 “몇 년도 전 남친? 내가 남자 한 명만 만났을 거 같아?”라고 쿨하게 답했다.&lt;br&gt;하하는 아내 별이 굉장히 쿨하다며 “너는 옛날 과거의 사람 얘기하는 거 이해 못 해? 굳이 할 필요는 없지만”이라고 물었고, 전소민은 “나는 그냥 얘기하는 건 이해 못하는데 그 이야기로 돈을 버는 건 이해해”라고 말해 폭소케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫 키스 썰로 전소민은 “같은 연습실 다니는 오빠였는데 친했던 언니 남동생이었다. 언니 집에 놀러 갔다가 소파에 잠들었는데 누가 담요를 덮어주길래 언니인 줄 알았는데 남동생이었다”라고 말했고 시청자들은 ‘범죄 현장 발견’ ‘어디서 감히’라는 댓글을 달았다.&lt;br&gt;어느 날 고백을 받은 전소민은 바로 마음을 받아주지 못했다며 “나는 연애가 처음이라 생각해봐야겠다고 말했고 기다리겠다고 했다. 마음을 받아주지 않으면 눈앞에서 사라지겠다는 말에 마음이 내려앉았다. 3일인가 시간을 보내는데 문자를 계속 보게 됐다. 고민 끝에 지금 보고 싶다고 문자 보내고 좋아한다고 한 뒤 사귀게 됐다”라고 말했다.&lt;br&gt;과천에 살던 오빠과 일산에 살던 그는 장거리 데이트를 했고 입영 문자를 받고 군대 가기 전에 헤어졌다고 덧붙였다.&lt;br&gt;10년 후 기분 나쁜 연락을 받은 전소민은 “연락이 닿아서 잘 지내냐고 하다가 친구랑 통화 좀 해주면 안 되냐고 했다. 내가 한창 활동할 때였다. 왜냐고 물으니까 ‘내가 너랑 사귀었다고 하니까 안 믿어. 한 번만 나랑 사귀었다고 얘기해줘’라고 했다. 너무 자존심 상하고 불쾌했다”라고 분노했다.&lt;br&gt;말을 들은 하하 또한 예의가 없다고 말했고, 전소민은 “내가 오래 만났으면 큰일 날 뻔했다. 진짜 옥매트 살 뻔했다. 진짜 싫었어”라고 진절머리 쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아파트 부엌 리모델링 중 ‘400년 된 벽화’ 나왔어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230322500237</guid>
      <pubDate>2023-03-22T23:43:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322234347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410464 --&gt;영국의 작은 아파트에서 부엌을 리모델링 하던 중 400년 전 벽화가 발견돼 화제다.&lt;br&gt;22일(한국시간) 미국 CNN에 따르면 영국의 한 아파트에서 부엌 리모델링 중 400년 전 벽화가 발견됐다.&lt;br&gt;집 주인 루크 버드워스(29)는 “얼마전 인테리어 공사업자로부터 전화가 걸려 왔다. 벽 뒤에 그림이 있는 줄 알고 있었느냐고 물었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;버드워스와 그의 여자친구 헤이즐 무니(26)는 부엌 리모델링 공사를 위해 지난해 12월 임시거처로 옮겨와 생활 중이다. 그가 아파트에 갔을 때는 이미 새 부엌장이 벽에 설치돼 있었다.&lt;br&gt;버드워스는 “혹시나 하는 마음에 다른 쪽 벽들도 살펴봤는데 그곳에도 벽화가 수두룩했다”며 “그림들은 서로 연결돼 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 아파트는 조지 왕조 때인 1747년 지어진 건물로, 아래층에는 카페와 서점이 있다. 벽 장식 뒤에 숨겨져 있던 그림의 크기는 가로와 세로가 각각 2.7ｍ와 1.2ｍ로 윗부분은 천장에 가려져 있었다.&lt;br&gt;이후 버드워스는 벽화가 17세기 전반기 시인 프란시스 퀄스가 1635년에 쓴 ‘임블렘스’ 속 장면을 담고 있다는 사실을 알아냈다.&lt;br&gt;한편 버드워스는 역사적 장소를 관리하는 공공기관인 ‘사적 위원회’에 이 같은 사실을 알렸고, 위원회 측은 벽화가 그려진 때를 책이 출간된 1635년과 벽화 유행이 시들해진 1700년 사이로 추정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“승리 지인들에게 ‘클럽 가자’ 연락”…출소 후 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500002</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:22:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323002230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410467 --&gt;상습도박과 성매매 알선 등의 혐의로 징역 1년 6개월을 선고 받고 복역했던 그룹 빅뱅 출신 승리(32·이승현)의 출소 후 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;22일 스포티비뉴스는 지난 2월 출소한 승리가 평소 가깝게 지내던 이들에게 직접 연락해 ‘클럽 가자’라는 제안을 하는 등 여전한 모습을 유지하고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;또 온라인 연예매체 디스패치는 승리가 최근 여배우 A씨와 방콕 여행을 즐겼다는 독자의 제보를 인용해 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;승리는 2018년 불거진 ‘버닝썬 사태’ 핵심 인물로 지목됐고 2020년 1월 불구속 기소됐다.&lt;br&gt;같은 해 3월 제5포병단에 입대한 승리는 군사법원 재판 1심서 징역 3년 실형을 선고 받고 국군교도소에 수감됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 2심에서 1년 6개월로 형량이 줄었고 전시근로역으로 편입돼 민간 교도소인 여주교도소로 이감됐다.&lt;br&gt;지난해 5월 대법원은 상습도박, 성매매, 성매매알선, 성폭력범죄의처벌 등에 관한 특례법 위반, 외국환거래법 위반, 식품위생법 위반, 업무상 횡령, 특정경제범죄가중처벌 등에 관한 법률 위반(횡령), 특수폭행교사혐의 등 9개 혐의에 대해 모두 유죄를 인정하고 징역 1년 6개월을 확정했다. 이후 승리는 지난달 9일 출소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 핵탄두 공중폭발 땐 살상력 극대화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323003004</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322162307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410297 --&gt;해외 미사일 전문가들이 ‘800m 상공에서 모의 핵탄두 공중폭파시험에 성공했다’는 북한의 최근 주장에 대해 ‘전술핵 개발 핵심인 소형화·경량화 기술을 확보했는지는 여전히 의문’이라는 평가를 내놨다.&lt;br&gt;미국의소리(VOA) 방송은 22일(현지시간) 이 같은 전문가들의 분석을 종합해 보도했다. 마르쿠스 실러 독일 ST애널리틱스 대표는 “핵무기 위력을 극대화하기 위해 일반적으로 1㎞에서 최대 5㎞ 고도 상공에서 폭발을 시킨다”며 “(800m 상공 폭파 시험은) 확실히 핵공격을 상정한 모의실험을 원했다는 신호”라고 했다. 북한이 탄두 공중폭파실험을 한 적은 있지만 핵탄두 사용을 가정한 공중폭파 훈련의 성공을 주장한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;그러나 반 밴 디펜 전 미 국무부 국제안보비확산 수석부차관보는 “북한은 실행 가능한 소위 ‘전술핵무기’를 보유하고 있는 것으로 외부세계가 믿길 원한다”며 “수kt급의 가벼운 핵탄두를 만들기 위해서는 기술 고도화와 여러 번의 핵실험을 거쳐야 하나 아직 북한이 그 정도 실험을 실시하지 않았다. 핵탄두의 경량화 수준에는 회의적”이라고 평가했다. 조지프 뎀프시 영국 국제전략연구소(IISS) 연구원도 “북한이 이런 작은 단거리 미사일에 탑재할 수 있을 만한 전술 핵탄두를 생산할 수 있는 능력을 갖췄는지도 모호하다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혼인신고하면 집 못 사요”… 대출·청약·세금도 ‘결혼 페널티’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323001005</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202191741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391861 --&gt;서울 서대문구 소재 초등학교의 새내기 학부모가 돼 최근 학급 설명회에 참석한 A(44)씨는 같은 반 학부모들의 다양한 나이 구성에 잠시 당황했다. 초1 학급생 17명 중 16명의 부모가 참석했는데, A씨보다 몇 살 더 많은 40대 후반부터 30세 전후의 젊은 부모들이 어우러졌다. A씨는 22일 “유치원에서 만난 학부모들은 또래였는데 학교의 같은 반 학부모들 간에 열다섯 살 전후 나이 차가 나는 건 유치원에선 워킹맘과 전업맘의 동선이 달랐기 때문”이라고 추측했다. 자녀를 아침 일찍 유치원에 등원시키던 워킹맘들끼리만 눈도장을 찍다 보니 학부모들이 다 비슷한 또래였다고 착각했단 설명이다.&lt;br&gt;‘적령기의 실종’은 최근 십수년 동안 서서히 나타난 엄연한 현실이다. 의무교육 과정을 비롯해 진학률이 70% 이상이라는 대입까지는 또래 개념이 형성되지만 이후 결혼, 출산, 취업, 은퇴에 관한 적령기 인식은 빠르게 사라지고 있다. 평균수명이 길어지고 건강한 고령 인구가 증가하면서 특정 ‘연령’에 맞춘 생애주기의 개념이 해체되는 모습인데, 이 같은 ‘적령기의 실종’ 인식이 유독 정부 정책에서만 수용되지 않고 있는 모습이다.&lt;br&gt;국민들, 특히 MZ세대는 더이상 과거의 적령기에 구애받지 않는 삶을 사는 반면 옛 시절 적령기에 맞춘 정책이 유지되면서 기묘한 신조어들만 쌓이고 있다. 20대에 결혼해서 30대에 3·4인 가구를 이루던 산업화 세대 생애과정에 맞춰 짠 정부 정책에 2023년 현재 청년들의 삶을 끼워 맞추는 인위적 조정이 반복적으로 일어나는 세태를 이르는 각종 신조어가 생긴 것이다.&lt;!-- 그림 1410468 --&gt;대표적인 신조어가 ‘결혼 페널티’다. 혼인신고를 하면 1인가구일 때 받던 각종 지원이 끊기거나 제약을 받게 되는 정책들이 생기게 되자 이를 기피하기 위해 결혼을 한 뒤에도 혼인신고를 미루는 일이 합리적인 선택이라는 인식에서 비롯된 신조어다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;따져 보면 실제 혼인신고는 소득 측면에서 불리하게 작동할 수 있다. 대표적으로 근로소득 또는 사업소득이 기준금액 이하인 가구를 대상으로 근로장려금을 세금 환급 방식으로 지급하는 근로장려세제는 1인가구일 때 더 받기 쉽다. 국회입법조사처는 지난해 발간한 보고서에서 근로장려금의 연소득 기준이 단독가구는 2200만원 미만, 맞벌이 가구는 3800만원 미만이라고 전했다. 사람은 2배로 늘어나는데 소득 인정액은 1.7배에 그치는 것이니 소득 기준이 더 까다로워지는 셈이다. 이런 이유 때문인지 실제 2019년 기준 맞벌이 가구의 근로장려금 수급률은 6.5%로 27.0%에 이르는 단독가구에 비해 4분의1 수준으로 낮았다.&lt;br&gt;이런 결혼 페널티 현상은 각종 대출을 받을 때도 작동한다. 국토교통부와 주택도시보증공사(HUG)가 운영하는 디딤돌대출의 소득 기준은 부부합산 연소득 6000만원 이하, 생애 최초·신혼·2자녀 이상 부부 7000만원 이하인데, 30세 이상 미혼자에 대해서도 연소득 6000만원 이하가 적용된다. 저출산 문제를 해결하겠다는 공언이 무색하게 ‘미혼을 권하는 정책과 제도’를 양산 중인 것이다.&lt;!-- 그림 1410415 --&gt;부동산 청약에서도 기혼자보다 미혼자가 차라리 더 유리할 때가 많다. 맞벌이 신혼부부가 주택청약 우선 공급 조건이 되려면 부부 중 1인의 소득이 전년도 도시근로자 가구당 월평균 소득의 100%를 초과하지 않아야 한다. 국세청에 따르면 지난해 연말정산을 신고한 근로자의 1인당 평균 급여는 4024만원으로 집계됐다. 맞벌이 부부라면 합산 소득이 적어도 8000만원을 훌쩍 넘는다. 청약 우선 공급 조건을 충족하는 맞벌이 부부 사례를 주변에서 보기 어려운 이유다. 역으로 결혼 전 각각 주택을 소유했을 때도 종합부동산세 부과 등을 피하기 위해 혼인신고를 미루기도 한다. 미혼 시절 특별공급으로 각각 청약을 받고 결혼한 뒤 2주택자가 되는 상황을 피해야 하기 때문에 혼인신고를 미루는 공무원 사례도 있다. 이렇게 부동산 세금 때문에 결혼식을 올린 뒤에도 내 집 마련을 할 때까지 혼인신고를 하지 않는 사례가 점점 더 흔해지고 있는데, 이를 나타내는 신조어가 ‘위장미혼’이다. 법적 결혼 뒤 출산을 본격 계획하는 세태를 감안하면 위장미혼은 결혼 뒤 출산 계획을 미루는 요인으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부동산이 결혼 및 자산 형성의 핵심 요소인 상황에서 최근 통계에는 잡히지 않는 위장미혼 부부가 폭발적으로 증가했을 것으로 추정된다. 자기 권리에 민감한 MZ 부부들의 관점으로 보면 혼인신고를 하지 못할 경제적 이유가 차고 넘치기 때문이다. 서울에 사는 직장인 임모(39)씨는 “우리나라는 혼인신고를 하는 순간 생애 최초 대출이나 청약의 기회가 모두 사라진다”면서 “분양에 당첨될 때까지 자녀를 낳고도 계속 사실혼 관계를 유지하며 미혼부로 살아갈 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;은퇴 적령기가 사라진 실태를 반영하지 못한 채 노인복지 제도 대부분의 시작점을 65세로 일괄 맞추면서 ‘소득절벽’이라는 웃지 못할 용어도 자주 등장한다. 소득절벽은 퇴직 이후 연금을 받을 때까지 소득이 없는 상태를 뜻한다. 통계청이 지난해 7월 발표한 경제활동인구조사 고령층 부가조사에 따르면 2021년 기준 55~64세 연령층의 일자리 퇴직 연령은 평균 49.3세로 집계됐다. 국민연금 수급 연령은 기존 만 60세에서 2033년 65세까지 20년에 걸쳐 단계적으로 5세 높아질 예정이다.&lt;br&gt;그렇다고 노인 일자리 정책이 노인 빈곤 문제 해결에 성공한 것도 아니다. 우리나라 65세 이상 노인 인구의 상대적 빈곤율은 2021년 기준 37.6%로 경제협력개발기구(OECD) 회원국 가운데 가장 높은 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대급 훈련·참전 22개국 행사… ‘위대한 헌신’ 70년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323003005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323003005</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322173012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410361 --&gt;한미 동맹과 정전협정 70주년을 맞아 오는 6월 역대 최대 규모 한미연합훈련이 열리고, 7월 정전협정 70주년 기념식을 비롯해 국민과 국제사회가 함께하는 150여개 행사가 연중 개최된다.&lt;br&gt;정부는 국방부와 외교부, 국가보훈처 등 주관으로 정전협정 및 한미 동맹 70주년을 기억하기 위한 다양한 사업을 정부 차원에서 추진한다고 22일 밝혔다. 정전협정은 1953년 7월 27일 체결됐고 그해 10월 1일 한미상호방위조약이 맺어졌다.&lt;br&gt;국방부에 따르면 군은 북한 핵·미사일 위협에 대응하기 위해 한미 연합전력과 육해공 합동전력을 동원하는 일종의 화력 시범 훈련인 ‘연합합동화력격멸훈련’을 오는 6월 실시한다. 이런 개념의 화력 시범은 1977년 6월 처음 시작해 지금까지 11번 열렸다고 국방부는 설명했다. 군이 중점적으로 추진 중인 유·무인 복합체계 등 첨단 무기 체계들을 비롯해 역대 최대 규모로 진행할 예정이다. 오는 9월 말 건군 75주년 기념행사도 한미 동맹의 압도적인 대북 억제 및 대응능력을 과시하는 형식으로 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 서울에서 열리는 한미안보협의회의(SCM)에서는 한미 동맹 70년의 성과를 평가하고 국방 분야에서 글로벌 포괄적 전략동맹의 미래를 설계하는 ‘한미 동맹 국방 비전’을 발표한다. 특히 SCM과 연계해 역대 최초로 ‘한국·유엔사 회원국 국방장관회의’를 한미 공동으로 개최한다. 10월에 열리는 ‘서울 국제 항공우주 및 방위산업 전시회’에서는 한국방위산업의 우수성을 알리는 것을 비롯해 한미 공군의 우정 비행을 펼쳐 한미 동맹 70주년의 의미를 더한다.&lt;br&gt;외교부는 4월 말 윤석열 대통령이 미국을 국빈 방문하기에 앞서 한미 전문가들이 동맹의 70년 성과를 확인하고 포괄적 협력 방안을 논의하는 행사를 개최한다. 새달 중순 워싱턴DC에서 한국국제정치학회, 미 전략국제문제연구소(CSIS) 등 공동 주관으로 ‘한미 동맹 과거 70년, 미래 70년’ 정책포럼이 열린다. 또 같은 달 하버드대에서 한국국제교류재단·하버드대 벨퍼센터가 함께 ‘한반도 안보서밋’을 개최한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보훈처는 7월 27일 22개 유엔 참전국이 함께하는 ‘정전협정 70주년 및 유엔군 참전의 날 국제기념식’을 부산영화의전당에서 개최한다. 보훈처 관계자는 “현재까지 정상급 2명(뉴질랜드, 룩셈부르크)과 국방·보훈 장관급 9명이 초대를 수락했으며 다른 참전국으로부터도 참석 인사의 답변이 오기를 기다리고 있다”고 말했다. 기념식 전날에는 부산에서 22개 참전국 보훈부장관회의도 열린다.&lt;br&gt;미국에서 활동하는 한국인 메이저리거 등 한인 스포츠 스타가 미 현지 경기 현장에 참전용사를 초대해 예우하는 ‘생스 월드 투어’ 이벤트도 준비 중이다. 이와 함께 호주 동부 퍼스에 한국전참전기념공원 조성, 미 텍사스와 오리건에 한국전참전 시설물 건설도 추진한다. 11월 11일 ‘유엔참전용사 국제 추모의 날’ 계기로는 ‘유엔참전용사 국제추모식’과 ‘참전용사의 흔적’ 특별기획 전시회가 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공동주택 공시가 최대 낙폭… 반포 84㎡, 보유세 295만원 덜 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323002005</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322181425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410401 --&gt;올해 전국 아파트와 다세대·연립주택 등 공동주택 공시가격이 평균 18.61% 내렸다. 금리 인상에 따른 집값 하락과 공시가격 현실화율 인하가 맞물리며 역대 최대 하락 폭을 기록했다. 이에 따라 공시가격이 과세 기준이 되는 재산세와 종합부동산세 등 보유세 부담이 20% 이상 줄어들 것으로 전망된다.&lt;br&gt;국토교통부는 전년 대비 18.61% 하락한 전국 공동주택 1486만 가구의 올해 공시가격을 22일 공개했다. 2005년 공동주택 공시가 조사·산정 제도 도입 이후 가장 큰 하락 폭으로, 2013년 이후 10년 만에 하락 전환했다.&lt;br&gt;공시가격이 큰 폭으로 낮아진 건 지난해 금리 인상 여파로 집값이 크게 떨어진 상황에서 정부가 국민 세 부담 완화 차원에서 공시가격 현실화율(시세 대비 공시가격 비율)을 평균 71.5%에서 2020년 수준인 69.0%로 낮췄기 때문이다.&lt;!-- 그림 1410400 --&gt;역대급 공시가격 하락에 종부세 세제 개편 효과가 더해져 올해 보유세 부담은 2020년 대비 20% 이상 감소할 것으로 보인다. 공동주택 공시가격이 역대 최대 폭으로 하락하면서 대부분의 지역에서 보유세 부담이 2020년보다 낮아지고 일부에서는 2019년 수준까지 떨어지는 단지도 나올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산 세금 계산 서비스 셀리몬이 올해 예상 보유세를 시뮬레이션 분석한 결과 서울 서초구 반포동 ‘래미안퍼스티지’ 전용면적 84.93㎡는 공시가격이 지난해 26억 7600만원에서 올해 21억 8000만원으로 낮아졌다. 보유세는 올해 774만 3480원으로 지난해(1069만 7112원)보다 27.61%(295만 3632원) 줄었다.&lt;br&gt;강남구 대치동 ‘래미안대치팰리스’ 전용면적 84.97㎡는 보유세가 지난해 1014만 7842원에서 올해 711만 1236원으로 29.92%(303만 6606원) 내려갔다. 서울 지역 중저가 단지인 ‘마포래미안푸르지오’ 114.7㎡의 보유세는 지난해 352만 6164원에서 올해 229만 6260원으로 34.88%(122만 9904원) 감소했다.&lt;!-- 그림 1410402 --&gt;정부는 “2020년보다 집값이 높아도 1주택자의 보유세 부담은 더 낮아진다”고 설명했다. 보유세 부담을 2020년 수준으로 되돌려 놓겠다는 윤석열 대통령의 공약을 이행했음을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 올해 공시가격이 예상외로 크게 떨어지고, 보유세 부담도 정부가 애초 목표로 한 2020년보다 많이 내려가게 되면서 올해 종부세 공정시장가액비율의 상향 조정 가능성이 커질 것이란 관측이 힘을 얻고 있다.&lt;br&gt;전국에서 공시가격이 가장 비싼 아파트는 서울 강남구 청담동 ‘더펜트하우스 청담’인 것으로 조사됐다. 3년 연속 1위다. 더펜트하우스 청담 전용면적 407.71㎡의 올해 공시가격은 162억 4000만원으로 전국에서 가장 높았다. 지난해 공시가격은 168억 9000만원이었는데, 6억 5000만원 떨어진 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘MBC 논란’ 폭력·괴롭힘으로 분류했다 이례적 수정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323004007</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322153717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410260 --&gt;미국 정부가 윤석열 대통령이 지난해 9월 뉴욕 방문 때 비속어를 사용했다는 MBC의 보도와 관련한 논란을 ‘폭력과 괴롭힘’으로 분류한 지 하루만인 21일(현지시간) 이를 삭제했다. 한미 간 의사소통 결과 미국 측도 부적합한 분류였다는 데 공감한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;미 국무부는 이날 연례 인권보고서의 한국 편에 있던 ‘폭력과 괴롭힘’ 소제목이 삭제된 보고서를 홈페이지에 다시 올렸다. 전날 공개한 ‘2022년 국가별 인권 보고서’에서는 윤 대통령이 MBC의 보도에 대해 ‘국가 안보를 위험에 빠뜨릴 수 있다’고 언급한 것, 지난해 11월 순방 때 MBC에 대해 대통령 전용기 탑승을 배제한 것 등을 다뤘다. 이에 8개 언론이 공동 성명을 내 ‘언론의 자유에 대한 명백한 도전’으로 규탄했다고도 했다. 관련 내용을 다룬 보고서 문단의 소제목을 ‘폭력과 괴롭힘’으로 표현했다.&lt;br&gt;이에 대해 한국 내에서는 미 국무부가 윤 대통령의 언론관을 비판한 것처럼 다뤄졌다. 그러자 미국은 198개국에서 취합된 사례를 국가별로 취합한 뒤 이미 정해 놓은 소제목에 따라 기계적으로 분류했다는 입장을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리 정부도 외교채널을 통해 미국과 소통했다. 미 국무부는 MBC 보도 논란을 ‘폭력과 괴롭힘’으로 분류하는 것은 부적합하다는 판단을 내린 것으로 알려졌다. 미 국무부가 신속하게 인권 보고서상의 표현을 삭제한 것은 한국의 정권 교체 이후 처음 나온 이번 인권 보고서상의 여러 표현을 두고 벌어진 한국 내 논란을 의식했기 때문으로 보인다. 워싱턴DC 외교가에서도 인권 보고서의 내용이 수정되는 것은 극히 이례적이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;특히 우리나라는 미국이 주도해 오는 29~30일 개최하는 민주주의 정상회의의 공동 개최국이고, 다음달 윤 대통령이 국빈으로 미국을 방문하는 상황도 영향을 미친 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 박진 외교부 장관은 국회 외통위에서 국무부 인권 보고서에 대해 “언론 보도에 대해 비정부기구(NGO) 등의 단체에서 언급한 내용을 인용하는 방식으로 취합 기술한 것”이라며 “각 사안에 대한 평가라든지 미국 측 정책적 판단은 포함된 것이 아니라는 게 미국 국무부의 설명”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 연 1회 접종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323001007</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410416 --&gt;코로나19 예방접종이 독감 접종처럼 연 1회 접종으로 바뀐다. 접종 대상은 전 국민이며 시기는 10~11월이다. 면역저하자는 연 2회 접종한다. 올해는 무료 접종이지만 내년에는 접종 대상이 아니라면 일부 유료로 전환될 가능성도 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 방일 전부터 ‘한일관계 복원’ 결심…박정희·DJ 연설 인용… 진영 간 메시지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323004009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323004009</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322060805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410018 --&gt;한일 관계 복원의 필요성을 역설한 윤석열 대통령의 지난 21일 국무회의 모두발언은 ‘한일 관계 역사’를 요약한 것이나 다름없는 내용과 각종 수치 등이 세세히 담기며 약 23분간 진행됐다.&lt;br&gt;통상 국무회의 모두발언은 국무위원을 향한 당부나 지시의 성격을 갖고 있지만, 이번 모두발언은 ‘국민 여러분’을 지칭하는 등 사실상 ‘대국민 담화’ 형식으로 이뤄지며 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;대통령실에 따르면 윤 대통령은 방일 전부터 직접 대국민 설득에 나설 결심을 했다고 한다. 대통령실 고위 관계자는 22일 서울신문에 “순방 전에 국민들에게 한일 관계를 복원하는 이유를 설명하려고도 했는데, 아무래도 순방 이후 방일 결과를 갖고 설명하는 게 낫다고 판단했다”고 말했다. 특히 순방 이후 실시한 여론조사에서 한일 관계 복원에 대한 부정적 여론이 높게 나오며 대국민 메시지의 필요성은 더욱 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 주말 내내 직접 메시지를 손봤고, 당초 15분 정도 예상했던 원고 분량은 20분 이상으로 늘어났다. 윤 대통령의 지시에 따라 원고에는 ‘한일 양국 기업이 추진한 해외 공동사업이 270조원으로 추산된다’는 등의 구체적인 수치가 포함됐고, 박정희 전 대통령의 1965년 한일 국교 정상화 당시 대국민 담화와 김대중 전 대통령의 1998년 일본 의회 연설 사례를 모두 포함해 진영 간 균형을 맞췄다.&lt;br&gt;특히 야권의 ‘친일 외교’ 공세는 윤 대통령이 직접 대국민 메시지를 내기로 더욱 마음을 굳히게 한 것으로 전해진다. 대통령실 다른 관계자는 “한일 관계를 감정적으로 접근하는 흐름이 분명 존재했고, 무엇보다 야당을 중심으로 한 비판세력의 공세가 도를 넘은 상황이 계속됐다”며 “윤 대통령과 참모들 모두 국민들을 직접 설득할 메시지가 필요하다고 생각했다”고 말했다. 윤 대통령은 전날 야권을 겨냥한 듯 “우리 사회에는 배타적 민족주의와 반일을 외치면서 정치적 이득을 취하려는 세력이 존재한다”며 반일 감정을 정치에 활용하는 행태에 대해 강한 우려를 나타내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 국무회의에서 방일 도중 접견한 일본 제1야당인 입헌민주당의 지도부가 “곧 방한해서 한국 야당 의원들을 설득하겠다”고 언급한 것에 대해 “그런 얘기를 듣고 부끄러웠다”고 말한 것으로도 전해졌다. 또다른 관계자는 “반대만 하는 한국 야당의 모습이 안타깝다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>녹취록·극단선택·폭로… 수사 1년 반 만에 일단락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323005005</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410409 --&gt;대선 전인 2021년 처음 의혹이 제기된 대장동 개발 비리 의혹에 대한 검찰 수사는 22일 이재명 더불어민주당 대표가 기소되면서 큰 고개를 넘었다.&lt;br&gt;검찰 수사는 2021년 9월 핵심 인물인 정영학 회계사가 대장동 일당이 나눴던 대화 녹취록을 수사팀에 제출하면서 본격화됐다. 검찰은 당시 유력 대선 후보였던 이 대표가 연루된 점을 고려해 서울중앙지검에 전담수사팀(팀장 김태훈 4차장검사)을 구성하고 검사만 20여명을 투입했다.&lt;br&gt;그러나 당시 전담수사팀은 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장을 배임의 ‘정점’으로 지목했고 이후 수사는 사실상 소강상태에 접어들었다. 이 대표에 대한 수사도 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 지난해 5월 윤석열 대통령 임기가 시작되면서 분위기가 바뀌었다. 수사팀이 재편되고 직무대리로 수사를 챙겨 왔던 이원석 검찰총장이 취임하며 서울중앙지검 반부패수사1부(부장 엄희준)와 3부(부장 강백신)를 중심으로 재수사가 진행됐다.&lt;br&gt;대장동 일당의 진술도 번복됐다. 같은 해 10월 구속 만기로 풀려난 유 전 본부장 등은 “대장동 사업에 이 대표 측 지분이 포함돼 있다”고 폭로했고, 수사는 급물살을 탔다. 검찰은 이 대표 최측근인 김용 전 민주연구원 부원장과 정진상 전 민주당 당대표 정무조정실장을 연달아 구속기소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표가 천화동인 1호 지분 428억원을 받기로 했다는 ‘428억원 뇌물 약정’ 의혹도 불거졌다. ‘키맨’인 화천대유자산관리 대주주 김만배씨가 입을 닫자 검찰의 범죄수익은닉 수사가 시작됐다.&lt;br&gt;검찰이 지난해 12월 275억원의 범죄수익을 은닉했다며 김씨 측근인 화천대유 공동대표 이한성씨와 이사 최우향씨를 체포하자 김씨는 극단적 선택을 시도하기도 했다.&lt;br&gt;올해 들어서 검찰은 이 대표를 직접 겨냥했다. 대장동 일당을 이해충돌방지법 위반 혐의로 기소하면서 ‘대장동 개발이익을 분배받는 방안을 성남시장이던 이 대표가 직접 보고받고 승인했다’는 내용을 공소장에 적시했다. 지난 1월과 2월에는 이 대표를 한 차례씩 불러 조사하기도 했다.&lt;br&gt;검찰은 사상 처음으로 현직 제1야당 대표에 대한 구속영장도 청구했다. 하지만 국회에서 민주당 주도로 체포동의안이 부결됐다.&lt;br&gt;검찰이 이날 이 대표를 불구속기소하며 큰 줄기의 사건은 일단락됐다. 하지만 ‘50억 클럽’ 등 남은 사건의 무게가 만만찮아 한동안 검찰의 칼끝에 여론의 관심이 계속 머물 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 노무현 유족 ‘대통령기록물 열람’ 대폭 축소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006008</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322131853_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410165 --&gt;정부가 고 노무현 전 대통령 유족 측의 노 전 대통령 지정기록물 열람 범위를 대폭 축소하는 방향으로 법 개정을 추진하고 있다. 노 전 대통령 유족 측은 열람권 제한 조치라며 반발하고 있다.&lt;br&gt;행정안전부는 대통령기록관이 지난 7일 ‘대통령기록물 관리에 관한 법률 시행령’ 개정안을 마련해 입법예고했다고 22일 밝혔다. 시행령 개정안은 전직 대통령 사망 시 유가족의 추천을 받아 대리인을 지정하는 절차와 이 대리인이 열람할 수 있는 범위 등을 별도로 규정했다. 이번 개정안은 대리인이 방문 열람할 수 있는 대통령지정기록물의 범위를 ▲전직 대통령 및 가족 관련 개인정보 ▲전직 대통령 및 가족의 권리구제를 위한 정보 ▲전직 대통령 전기 출판 목적을 위한 정보로 한정했다. 대리인을 추천하는 경우 가족 간 협의에 따라 1명을 추천하도록 했다. 대통령기록관 관계자는 “대통령 가족은 대통령기록물 생산의 주체가 아닌 만큼 전직 대통령과 동일한 기록물 열람권을 주는 것은 맞지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;하지만 고재순 노무현재단 사무총장은 “열람권에 너무나 제한이 많다. 이는 (현 정부가) 기록을 못 보게 하는 상황을 만드는 것”이라고 반박했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기재위, 반도체 세액공제 확대 ‘K칩스법’ 통과… 30일 본회의서 처리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006007</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323061350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410518 --&gt;반도체 시설 투자에 세제 지원을 확대하는 내용의 이른바 ‘K칩스법’(조세특례제한법 개정안)이 22일 국회 상임위원회 문턱을 넘었다. 개정안은 법제사법위원회를 거쳐 오는 30일 본회의에서 통과될 전망이다.&lt;br&gt;국회 기획재정위원회는 이날 전체회의를 열고 K칩스법을 의결했다. 개정안은 반도체, 이차전지 등 국가전략기술의 투자세액공제율을 대·중견기업은 8%에서 15%로, 중소기업은 16%에서 25%로 높였다. 이에 더해 현행 4%인 신규 투자 추가 공제율을 10%로 늘려, 이를 더하면 최대 25~35% 공제가 적용된다.&lt;br&gt;개정안은 세액공제 혜택이 적용되는 국가전략기술의 범위를 기존 반도체·2차 전지, 디스플레이·백신에 수소 등 탄소중립산업, 전기차 등 미래형 이동 수단까지 확대했다. 또 신용카드 소득 공제 가운데 대중교통 이용분에 대한 소득 공제율을 올해 1년 동안 기존 40%에서 80%로 한시 상향하고, 고향사랑 기부금 세액공제를 올해 1월 1일 기부 금액부터 적용하는 내용도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고향사랑기부제의 경우 기획재정부가 ‘금융투자소득세’ 시행을 올해에서 2025년으로 미루기 위해 조세특례법을 개정하면서 함께 유예 대상에 묶는 바람에 시행이 2025년으로 밀렸었다. 하지만 그 적용 시점을 다시 2023년으로 되돌리도록 법을 재개정해 올해 1월 1일 이후 지출한 고향사랑기부금부터 세액공제 혜택을 부여하도록 했다.&lt;br&gt;이날 전체회의에서는 개인 투자용 국채 상품 도입을 위한 국채법 일부개정법률안도 통과됐다. 국채법 일부개정법률안은 개인 투자용 국채의 발행 근거와 방식을 규정하는 내용을 핵심으로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 지난해 반도체 시설투자 세액공제율을 대기업 기준 6%에서 8%로 높이는 조특법을 국회에 제출해 통과시켰지만 미흡한 지원이라는 비판이 나왔다. 이에 윤석열 대통령은 재검토를 지시했고, 정부는 지난 1월 공제 비율을 더 높인 개정안을 마련해 국회에 제출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“20대 취업? 60세면 은퇴? 개인별 맞춤 고용 늘려야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323008004</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/10/SSC_20230310094017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1405217 --&gt;과거 연령 틀에 맞추어 짠 각종 재정지원 정책 때문에 혼인신고나 출산을 미루는 식의 ‘유예’나 ‘포기’가 나타나는 부작용을 피하기 위한 대안으로 ‘연령통합적 사회’로 나아가야 한다는 목소리가 나온다. ‘20대에 취업해야 하고 만 60세에 은퇴해야 한다’는 식의 ‘적령기’ 개념이 이미 사라진 만큼, 정년을 넘긴 고령자도 일을 지속하거나 새로운 일자리를 구할 수 있고 청년도 필요하면 소득과 고용을 보장받을 수 있는 연령통합적인 고용·복지 정책이 필요하다고 전문가들은 지적한다.&lt;br&gt;연령통합적 고용 환경을 조성하기 위해서는 우선 고령자와 청년이 한정된 일자리를 두고 경쟁하는 제로섬 게임을 벌인다는 전제부터 바꿔야 한다는 것이 전문가들의 제언이다. 이영민 숙명여대 인적자원개발대학원 교수는 “청년과 고령자가 서로 기대하는 일자리의 수준이 다르다”며 “고령자는 임금을 낮춰서라도 일자리를 보장받고 싶어 하고, 청년은 좋은 일자리를 구하길 원한다”고 짚었다. 이어 “청년과 고령자 각각의 선호에 맞는 일자리를 창출하는 것이 연령통합에 적합한 방식”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;정년 연장 내지 폐지 문제와 관련해 이 교수는 “정년 논쟁이 벌어지면 시간이 오래 걸리고 합의도 쉽지 않다”며 “정년제도하에서 고령자 개인별로 고용을 지속시키거나 고용 기회를 확대하는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 연령 기반의 사회복지 제도를 필요 기반으로 개선할 필요가 있다는 주장도 나온다. 고용과 소득보장제도가 연령에 따라 고령층에 집중돼 있다 보니 청년층과 중장년층 일부는 복지 사각지대에 놓이게 되는 상황이 벌어지고 있기 때문이다. 정순둘 이화여대 사회복지학과 교수는 “예전에 청년은 복지 대상이 아니었지만 지금은 청년이 사회적 약자라는 이야기가 나온다. 청년의 필요가 충족되지 않고 있기 때문”이라며 “이에 연령이 아닌 필요 기반으로 접근을 해야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;정 교수는 “연금도 적립하거나 수급하는 기준이 연령으로 갈린다”며 “연금 수급 개시 연령이 지난 고령자가 파트타임으로 일할 경우 다시 연금을 적립할 수 있게 하는 방식도 고려해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 연령통합 사회에 맞춰 ‘적령기’에 대한 인식을 바꿀 필요도 있다고 전문가들은 강조한다. 정 교수는 “언제 취업하고, 결혼하고, 은퇴해야 한다는 사회통념상의 연령 개념은 없어져야 한다”며 “이런 개념으로 인해 ‘나이가 들면 더이상 일하면 안 된다’, ‘노인이 왜 아직도 회사에 있는가’라는 편견이 생기고 세대 간 통합을 저해하게 된다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최소 출생·최대 사망… 대한민국, 역대급으로 쪼그라들었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323008005</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410410 --&gt;지난 1월 기준으로 출생아 수는 동월 기준 역대 최소, 사망자 수는 역대 최대를 기록했다. 지난해 합계출산율이 0.78명으로 사상 최저치를 기록한 데 이어 새해 들어서도 인구 감소 시계가 점점 더 빨라지는 모습이다.&lt;br&gt;통계청이 22일 발표한 인구동향에 따르면 지난 1월 출생아 수는 2만 3179명으로 1년 전보다 6.0%(1486명) 줄었다. 월간 인구 통계 작성이 시작된 1981년 이후 1월 기준 최저 기록을 1년 만에 갈아치웠다. 월 출생아 수가 전년 동월 대비 감소한 건 2015년 12월 이후 86개월째다. 인구 1000명당 출생아 수를 의미하는 조출생률도 5.3명으로 역대 최저치를 경신했다.&lt;br&gt;지난 1월 사망자 수는 3만 2703명으로 1년 전보다 9.6%(2856명) 늘었다. 사망자 수는 출생아 수와 정반대로 역대 최대치를 기록했다. 통계청은 “인구 고령화가 지속되고 있고 코로나19 확진자가 급증하면서 사망자 수가 증가했다”고 설명했다. 지난 1월 코로나19 확진자 수는 111만 6609명으로 지난해 1월 21만 2849명보다 5배 이상 많았다. 사망자 수가 출생아 수를 크게 웃돌면서 인구는 9524명 자연 감소했다. 감소폭 역시 1월 기준으로 역대 가장 크다. 인구수는 2019년 11월부터 39개월째 꺾이지 않고 줄곧 내리막길만 걷고 있다. 저출산 여파로 태어나는 사람은 급격하게 줄고, 인구 고령화로 사망하는 사람은 급증하면서 ‘인구절벽’이 현실화한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1월 혼인 건수는 1만 7926건으로 1년 전보다 21.5%(3173건) 반등했다. 코로나19 확산으로 미뤘던 결혼을 다시 진행하는 사례가 늘어난 영향으로 풀이된다. 혼인을 전제로 하는 이혼 건수는 7251건으로 1.4%(103건) 감소했다. 일각에서는 가구 자산의 90%를 차지하는 부동산 가격이 급락하면서 이혼 시 재산 분할에서 불리하다는 판단 아래 이혼 절차를 미루는 부부가 늘었기 때문이란 분석도 나온다.&lt;br&gt;부동산 시장 침체 여파로 지난 2월 인구 이동은 1994년 2월 이후 29년 만에 가장 적은 것으로 나타났다. 통계청의 2월 국내 인구이동 통계에 따르면 지난달 전입신고 기준으로 집계한 인구 이동자 수는 62만 2000명으로 전년 동월 대비 6.3% 감소했다. 감소세가 지속된 건 2021년 1월 이후 26개월째다. 시도별 순이동(전입-전출)은 서울 3467명, 경기 4738명, 인천 2569명 등 대도시를 중심으로 한 7개 시도만 순유입됐고 10개 시도는 순유출됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 숨통 죄는 美… 첨단반도체 기준 ‘기술→안보’ 더 엄격해졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323009006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323009006</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322181839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410403 --&gt;미국이 중국 내 생산을 통제하는 ‘첨단 반도체’의 판단 기준을 현행 ‘고도의 생산기술이 필요한 반도체’에서 ‘국가 안보상 필요한 반도체’로 바꾼다. 이른바 ‘레거시(보급형) 반도체’라 해도 퀀텀(양자) 컴퓨팅 등의 핵심 기술이나 무기 등에 사용될 경우 중국 내 생산을 차단하겠다는 의도다.&lt;br&gt;미국이 첨단 반도체 기준을 자국 안보 위주로 바꾸고 촘촘한 그물망으로 중국 반도체 굴기를 봉쇄하면서 장기적으로 중국 반도체 공장을 운영하는 한국 기업의 운신 폭이 더욱 좁아질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;미 상무부는 21일(현지시간) 발표한 ‘가드레일’(안전장치) 시행 지침에서 “반도체지원법 보조금을 받은 기업은 우려국(중국)에서 레거시 반도체의 생산시설을 확대할 수 있지만 국가 안보에 중요한 반도체는 레거시 반도체로 간주하지 않는 더 엄격한 제한을 적용한다”고 공표했다. 양자 컴퓨팅이나 특수 군사 기능 등의 분야에서는 보급형 반도체라도 첨단 반도체 범주에 속할 수 있다는 의미다. 상무부는 이미 국방부 및 정보당국과 협의해 이런 반도체의 목록까지 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이번 시행 지침에서 상무부 장관은 2024년 8월 9일까지 레거시 반도체에 포함할 기술의 종류를 정하고, 이후 최소 2년마다 한 번씩 8년간 레거시 반도체의 기준을 업데이트하도록 했다.&lt;br&gt;반도체의 빠른 기술 발전 속도에 따라 첨단 반도체와 레거시 반도체를 나누는 기준을 상향하려는 의도로, 삼성전자와 SK하이닉스의 입장에서는 중국 공장에서 생산할 수 있는 품목이 늘어나는 효과가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 상무부 장관이 사실상 첨단 반도체와 레거시 반도체를 분류하는 기준을 변경할 권한을 갖는 것이어서 대중 압박 카드로 쓰일 수 있다.&lt;br&gt;미국은 지난해 10월 인공지능(AI)과 슈퍼컴퓨터용 최첨단 반도체에 대해서는 중국 수출을 금지했지만 이후 중국의 첨단 반도체 생산을 원천 봉쇄하면서도 레거시 반도체는 글로벌 공급망의 탄력성을 위해 용인하는 모습이었다.&lt;br&gt;이번 가드레일 시행 지침은 첨단 반도체 생산시설의 경우 10년간 현재 생산능력의 5%까지, 레거시 반도체 시설은 10%까지 확장할 수 있게 해 단기적으로 삼성전자와 SK하이닉스의 중국 반도체 사업에 대한 불확실성이 해소됐다고 평가된다.&lt;br&gt;다만 미국이 첨단 반도체의 분류 기준을 기술에서 안보로 바꾸는 것을 포함해 대중 압박 강도를 높이면 장기적으로는 중국 사업에서 우리 기업의 기회가 점점 좁아질 수 있어 부정적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국이 향후 추가 수출통제를 내놓을 가능성도 있다. 현재 한국 기업은 대중국 반도체 장비 수출통제와 관련해 미국 정부에서 1년간 포괄적인 허가를 받았지만 오는 10월 재연장 때 내용이 변할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;한편 왕원빈 중국 외교부 대변인은 22일 “미국 측의 소위 ‘가드레일’은 철두철미한 과학기술 봉쇄와 보호주의 행위”라며 “동맹국의 이익까지 희생시키는 일로 자승자박이 될 것”이라고 반발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘담배 유해성분’ 얼마나 들었나… 내년에 투명 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323009007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323009007</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/10/SSC_20230210065140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1394504 --&gt;건강보험 국고 지원을 2027년 12월 31일까지 5년 더 연장하는 국민건강보험법 개정안이 22일 국회 보건복지위원회 제2법안심사소위를 통과했다. 담배의 유해 성분 및 양을 국민에게 구체적으로 공개하는 ‘담배유해성 관리에 관한 법률안’도 2013년 첫 발의 10년째에 소위 문턱을 넘었다.&lt;br&gt;이날 보건복지부와 국회 등에 따르면 국회 복지위는 제2법안심사소위를 열어 쟁점 법안을 처리했다. 23일 국회 복지위 전체회의와 법제사법위원회를 거쳐 빠르면 오는 30일 본회의 통과가 예상된다.&lt;br&gt;건강보험 국고 지원은 정부가 ‘예산의 범위에서 건보료 예상 수입액의 20%에 상당하는 금액’을 일반회계에서 14%, 담뱃세(담배부담금)로 조성한 건강증진기금에서 6%를 각각 충당해 지원하도록 하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 제도는 일몰제(법률이나 각종 규제의 효력이 일정 기간이 지나면 자동으로 없어지게 하는 제도)로, 여야가 구체적인 연장 방식에 합의하지 못하면서 2022년 12월 31일 종료됐다. 여권은 한시적으로 5년 연장할 것을 주장했지만 야권은 일몰제를 아예 없애 항시 지원해야 한다는 입장이었다.&lt;br&gt;결국 5년 연장으로 결론 나면서 급한 불을 끄게 됐다. 조기 입법이 이뤄지지 않는다면 건강보험료 인상이 불가피한 상황이었다. 국고 지원 예산은 이미 확보해 놓은 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;담배유해성 관리법도 이날 법안심사소위를 통과하면서 내년이면 베일에 가려진 담배 유해 성분이 투명하게 공개될 것으로 전망된다. 현재 국내 담뱃갑에는 니코틴과 타르 함량만 표기돼 있을 뿐 담배에 들어가는 수많은 유해 성분 함량은 알 길이 없다. 미국은 담배 성분 공개를 의무화하고 있다. 이 법이 시행되면 우리나라도 담배의 유해 성분별 함량을 측정해 공개해야 한다.&lt;br&gt;소위 통과안은 시행 시기를 공포 후 1년으로 정했다. 연초 담배 외에 액상형 전자담배 등도 유해성 관리 대상에 포함했고, 이 외 관리가 필요한 새로운 유형의 담배는 대통령령으로 정하도록 했다. 이 법안은 19대·20대 국회에서도 발의됐으나 모두 임기만료로 폐기됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 새 정책위의장에 박대출 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006009</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322180243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410383 --&gt;국민의힘 신임 정책위원회 의장으로 3선의 박대출(62) 의원이 내정됐다. 22일 국민의힘에 따르면 당 지도부는 23일 국회 본회의 전 의원총회에서 관련 안건을 올려 추인에 나설 예정이다.&lt;br&gt;과거 국민의힘 정책위의장은 원내대표 선거 때 러닝메이트 개념으로 출마해 의원들이 직접 선출했지만 2021년부터는 이런 방식을 폐지하고 분리 선출하기로 했다. 지금은 당 대표와 원내대표가 협의를 거쳐 의원총회 추인을 받아 임명한다.&lt;br&gt;경남 진주 출신으로 서울신문에서 기자 생활을 한 박 의원은 2012년 제19대 총선에서 국민의힘의 전신인 새누리당 후보로 경남 진주갑에 출마해 당선됐다. 이후 21대까지 내리 3선을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새누리당에선 대변인과 정책위원회 부의장을 지냈고 국회 과학기술 정보방송통신위원회 간사와 환경노동위원장, 기획재정위원장을 거치는 등 정책적 역량은 충분히 검증됐다는 평가다. 지난 대선 때는 윤석열 대통령 캠프의 유세본부장으로 활약했다.&lt;br&gt;당초 원내대표 출마를 준비하던 박 의원이 정책위의장으로 선회하면서 다음달 열릴 원내대표 선거 구도에도 변화가 올 것으로 예상된다. 당내에선 4선 김학용 의원과 3선의 윤재옥 의원 등이 유력 후보로 꼽히고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나는 한계 있고 틀릴 수 있어” 챗GPT보다 신중한 AI ‘바드’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323009010</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:52:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410405 --&gt;구글이 21일(현지시간) 미국과 영국 일부 이용자를 대상으로 인공지능(AI) 챗봇 ‘바드’를 공개했다. 국내에선 아직 이용할 수 없지만 외신에 따르면 바드는 오픈AI의 ‘챗GPT’에 비해 상당히 신중한 챗봇이다. 사용자의 명령어에 따라 새로운 콘텐츠를 만들어 주는 생성 AI를 접목한 서비스가 국내외에서 속속 출시되고 있다.&lt;br&gt;구글의 신중함은 바드를 공개한 방식에서부터 드러났다. 챗GPT 등장으로 ‘적색경보’를 발령한 지 3개월이 지났음에도 바드를 제한된 지역에서 일부 사용자만을 대상으로 공개했다. 특히 영어권 대표 국가 두 곳에서만 테스트 버전을 공개해 공식 출시 전 바드가 영어에 비해 미숙한 언어로 실수나 오류를 드러내는 일을 최소화하려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;바드 첫 페이지 상단엔 ‘나는 당신에게 도움이 되는 창의적인 협력자 바드다. 나는 한계가 있고 항상 정답을 맞히지는 않는다’는 메시지가 적혀 있다. 첫 화면에 나타나 계속 바뀌는 문구에도 ‘바드는 왜 초거대 언어모델이 실수할 수 있는지 설명할 수 있다’는 내용이 있다. 바드를 포함한 AI 챗봇에 한계가 있고 틀릴 수 있다고 재차 강조하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴욕타임스(NYT)에 따르면 바드는 특정 개인에 대한 질문엔 답변을 거부하기도 한다. 엘리 콜린스 구글 연구 담당 부사장은 “AI 챗봇은 특정 인물에 대해 잘못된 정보를 생성하는 ‘환각’ 현상을 일으킬 수 있기 때문에 이런 질문에 종종 답변을 거부할 수 있다”고 설명했다. 이와 같은 이유로 바드에는 의학적·법률적·재정적인 조언은 피하는 경향성이 추가됐다.&lt;br&gt;구글은 바드를 검색 엔진과 별도의 독립된 페이지에 구현했다. 자사가 시장의 90% 이상을 차지하고 있어 ‘잃을 것’이 많은 검색 시장 구조를 흔들 수 있는 조치를 우선은 피한 것으로 풀이된다. NYT는 구글이 바드를 출시한 방식을 두고 ‘기묘한 춤을 추기 시작했다’고 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마이크로소프트(MS)는 이런 구글의 전략과 반대로 자사 상품에 오픈AI의 기술을 속속 도입하고 있다. 이날도 빙에 이미지 생성 AI인 ‘달리(DALL.E)2’를 적용한 ‘빙 이미지크리에이터’를 출시했다.&lt;br&gt;어도비도 포토샵 등 제품에 적용할 수 있는 생성 AI ‘파이어플라이’ 베타버전을 출시했다. AI가 저작권이 없는 이미지만을 학습했기 때문에 생성된 이미지가 저작권 문제를 일으킬 일이 없다는 게 특징이다.&lt;br&gt;국내에선 카카오톡 채널을 플랫폼으로 다양한 챗봇 서비스가 나오는 가운데 22일 뤼튼테크놀로지스도 네이버 초거대 언어모델 하이퍼클로바와 GPT4 기반 서비스 ‘챗 뤼튼’을 출시했다. 뤼튼은 보고서와 사업계획서 등 전문적인 글 초안을 생성해 주는 서비스다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조사와 심의 독립성 강조한 공정위, 제재 면한 효성… “사실  확인 엄격히”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010007</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공정거래위원회가 효성과 효성중공업이 부실 계열사를 부당하게 지원했다는 혐의에 대해 과징금 부과나 검찰 고발과 같은 제재를 전혀 내리지 않고 심의 절차를 종료했다. 조사를 담당한 심사관은 위법한 지원이라며 제재를 요구했지만, 심의·의결을 담당하는 위원회는 ‘사실관계 확인이 곤란하다’며 조사 결과를 뒤집었다. 공정위 내 엄격하게 분리된 조사와 심판 기능이 독립적으로 제대로 작동하고 있음을 보여 주는 장면이란 평가가 나온다.&lt;br&gt;공정위는 지난 15일 전원회의에서 효성 및 효성중공업의 진흥기업에 대한 부당 지원 사건을 심의한 결과, 사실관계 확인이 곤란해 법 위반 여부를 판단하기 어려워 심의 절차를 종료하기로 했다고 22일 밝혔다. 다만 사실관계를 확인해 혐의가 없다고 결론을 내리는 ‘무혐의’는 아니라고 공정위는 설명했다.&lt;br&gt;공정위 심사관은 효성이 2011~2018년 워크아웃 대상인 계열사 진흥기업에 이익을 과도하게 몰아줘 공정거래법을 위반했다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 진흥기업이 신용등급 하락으로 민간 프로젝트파이낸싱(PF) 건설 공사를 단독으로 수주하기 어려워지자 대주주인 효성은 진흥기업과 공동 수주에 나섰다.&lt;br&gt;공정위 심사관은 효성과 진흥기업이 공동 수주한 민간 PF 건설사업 27건 가운데 9건의 경우 효성이 주간사면서도 진흥기업에 지분율 50% 이상을 배정하며 수주·시공에서 기여한 정도보다 과다한 이익을 제공했다고 봤다 하지만 공정위 전원회의의 위원들은 효성이 독립된 제3의 업체와 공동 수주를 하거나 중간하도급을 준 사례와 비교해 진흥기업에 얼마나 유리한 조건으로 거래했는지, 그 결과 얼마나 과다한 이익을 제공했는지를 확인하기 어렵다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위 전원회의가 심사관의 조사 결과와 다르게 무혐의나 심의 절차 종료를 결정하는 경우는 흔치 않다. 공정위는 사건의 조사는 사무처, 심의·의결은 위원회가 독립적으로 담당하고 있지만, 두 기구가 공정위라는 하나의 조직 내에 있어 심사관의 조사 결과가 전원회의에서 그대로 추인되는 것 아니냐는 시각도 없지 않았다.&lt;br&gt;이에 공정위는 최근 심의·의결의 독립성과 공정성을 제고하고자 조사와 심판 부서 간 분리 운영을 강화하는 등의 내용을 담은 법집행 시스템 개선방안을 발표한 바 있다. 공정위 전원회의가 이번 사건처럼 심사관의 조사 결과를 엄격하게 심의해 결과를 뒤집는 경우가 늘어날 수 있다는 전망도 나온다. 공정위 관계자는 “조사와 심결의 분리가 강화되는 분위기 속에서 전원회의가 심사관의 조사 내용을 더욱 꼼꼼하게 살펴보게 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뮤지컬 배우 6명 출연료 지급하라”… 예술인 권리보장 첫 시정명령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010008</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부가 공연 출연료를 미지급한 제작사와 입주 작가에게 불공정 계약을 강요한 문학 레지던스 운영 사업자에게 시정명령을 내렸다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;지난해 1월 예술인 권리보장 및 성희롱·성폭력 피해구제 위원회(예술인권리보장위) 구성 후 첫 의결이자, 위원회 결정에 따라 문체부가 내린 첫 시정명령이다. 사업자 등이 기간 내 시정명령을 이행하지 않으면 정부나 지원기관은 재정지원을 중단하거나 이후 사업에서 배제할 수 있다.&lt;br&gt;예술인권리보장위는 지난 2일 전체 회의를 열어 두 건에 관한 권리침해 행위를 확인하고, 이들 예술사업자에게 시정 명령하도록 문체부에 요청했다. 이에 따라 문체부는 우선 배우 6명에게 출연료 총액 약 5700만원을 지급하지 않은 뮤지컬 제작사에 미지급 출연료를 지급하라고 명령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;입주 작가에 대한 불공정한 계약을 강요한 문학 레지던스 운영 예술사업자에게는 계약서 변경 및 재발 방지 대책을 제출하라고 했다. 앞서 이 레지던스에 입주한 작가 4명은 계약이 불공정하다고 주장하며 예술인 신문고에 신고했다.&lt;br&gt;조사 결과 예술사업자는 레지던스 입주 시 계약서에 작가들의 서명을 받은 뒤 바로 회수했다. 계약서에는 작가가 입주하고 제출해야 할 작품의 구체적인 분량을 제시하지 않았고, 계약에 명시되지 않은 사항을 레지던스가 결정하도록 했다. 저작권 이용허락 계약서에는 작가에게 현저하게 불리한 조건을 제시하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교단에 눕고 수업 중 돌아다니면 ‘교권 침해’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010009</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323062241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410520 --&gt;앞으로 학생이 교사의 지도를 무시하고 수업 시간에 교실에서 계속 돌아다니거나 교단에 드러눕는 등 수업을 방해하면 ‘교권 침해’로 학교 교권보호위원회의 처분을 받을 수 있다.&lt;br&gt;교육부는 23일부터 ‘교육활동 침해 행위 및 조치 기준에 관한 고시’ 개정안을 시행한다. 기존에는 폭행, 협박, 명예훼손, 성희롱을 비롯해 수업을 무단으로 녹화·녹음해 배포하는 행위를 교육활동 침해로 규정했다.&lt;br&gt;개정된 고시에는 ‘교원의 정당한 생활지도에 불응해 의도적으로 교육활동을 방해하는 행위’가 포함됐다. 교사의 지도를 따르지 않고 교단에 눕거나 교실 안을 계속 돌아다니면서 다른 학생의 수업을 방해하는 행위까지 교육활동 침해로 명시한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학교는 교사의 교육활동을 침해한 학생에 대해 사실관계를 확인한 뒤 교원지위법에 따라 교권보호위원회를 열어 봉사활동, 특별교육, 출석정지 등의 조치를 할 수 있다.&lt;br&gt;교육부는 심각한 교권 침해 사례가 문제가 되자 지난해 12월 ‘교육활동 침해 예방 및 대응 강화 방안’을 마련하고 교사의 생활지도권 근거를 초·중등교육법에 담았다. 교권 침해로 중대한 조치를 받으면 학교생활기록부에 기록하는 방안도 추진하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정개특위, 선거제 3개 안 의결… 300석 유지한 채 비례대표 개선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323006010</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322180042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410382 --&gt;국회 정치개혁특별위원회(정개특위)는 22일 전체회의를 열고 300석을 유지하는 것을 골자로 한 ‘국회의원 선거제도 개선에 관한 결의안’을 의결했다.&lt;br&gt;이날 의결한 세 가지 방안은 ▲중대선거구제(도농복합선거구제)+권역별·병립형 비례대표제 ▲개방명부식 대선거구제+전국·병립형 비례대표제 ▲소선거구제+권역별·준연동형 비례대표제다. 1안은 국민의힘이, 2안과 3안은 더불어민주당이 제안했다.&lt;br&gt;1안은 하나의 선거구에서 3~5인을 뽑는 도시의 중대선거구제와 하나의 선거구에서 1인을 뽑는 농어촌의 소선거구제가 복합된 방식이다. 비례대표 배분 방식은 준연동형에서 병립형으로 변경하고, 권역을 7~17개로 나눈다. 2안은 하나의 선거구에서 4~7인을 뽑는 대선거구제다. 정당은 후보자 명부를 제출하고 선거인은 하나의 정당과 후보자를 각각 기표하는 방식이다. 지역구 의석 배분은 각 정당의 득표 비율에 의석 정수를 곱해서 산출한다. 비례대표는 전국 단위로 뽑되 병립형으로 변경한다. 3안은 기존의 소선거구제를 유지하고, 비례대표 배분 방식도 지금처럼 준연동형을 유지하되 권역을 6개로 나눈다. 준연동형의 경우 법적으로 위성정당 창당을 방지하기 어려운 만큼 별도로 방안을 논의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정개특위는 지난 17일 정치관계법개선소위원회를 열고 세 가지 선거제도 개편안을 담은 ‘국회의원 선거제도 개선에 관한 결의안’을 의결했다. 세 가지 안 중 두 가지 안이 국회의원을 350명으로 늘리는 내용이었지만 국민 비판이 거세지자 여야는 증원하지 않기로 합의했다.&lt;br&gt;정개특위 결의안은 23일 국회 본회의에서 의결된다. 이어 국회의원 전원이 참석하는 전원위원회에서 토론을 벌이고 단일 안을 만들 예정이다. 전원위는 오는 27일부터 2주간 하루에 5~6시간, 5~7회 정도 열릴 것으로 예상된다. 김진표 국회의장은 다음달 28일 본회의에서 최종 개편안을 처리할 구상을 갖고 있다. 야당 간사인 전재수 의원은 “오늘 채택한 결의안은 추후에 열리는 전원위 논의의 가이드라인이 전혀 아니다. 전원위를 개문발차하기 위한 형식에 불과하다”며 “300명이 자신이 선호하는 선거제에 관한 의견을 전원위에서 양심과 소신에 따라 밝히게 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘초당적 정치개혁 의원모임’은 전원위 개최와 관련해 여야 의원 83명의 찬성 서명을 받았다. 국회법상 위원회를 통과한 법안이 전원위로 회부되기 위해서는 재적의원 4분의1 이상의 동의가 필요하다. 여야 원내지도부는 조만간 국회 의사과에 동의서를 제출할 예정이다.&lt;br&gt;한편 김 의장은 이날 CBS 라디오에서 지역구 의석을 줄이고 비례대표 의석을 확대해 국회의원 정원을 310석으로 늘리는 방안도 제안했다. 김 의장은 “소선거구제로 가게 된다면 (지역구) 의석을 10석 줄이면 국민들께 ‘우리가 10석은 줄였으니 10석만 늘려 주십시오’ 하면 최소한의 비례대표 증원은 된다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 25도… 3월 낮 기온 역대 최고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323010013</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410475 --&gt;포근한 봄 날씨를 보인 22일 서울 성북구 안암동 고려대에서 학생들이 가벼운 옷차림으로 농구를 하고 있다. 이날 서울 낮 최고기온은 25.1도로 3월로는 역대 최고치였다. 충남 부여(26.3도), 강원 춘천(24.8도), 충북 제천(24.4도) 등 다른 지역에서도 3월 낮 최고기온을 갈아 치웠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李가 성남에 ‘4895억 손해 끼쳤나’ 쟁점… ‘428억 약정’은 추가 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323005006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323005006</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322182744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410412 --&gt;대장동 개발 비리, 성남FC 후원금 의혹을 수사해 온 검찰이 22일 이재명 더불어민주당 대표를 재판에 넘겼지만 이 대표는 모든 혐의를 부인하고 있다. 또 검찰이 이번 공소사실에 빠진 ‘428억원 뇌물 약정’ 의혹도 계속 수사하겠다고 밝히면서 검찰과 야당의 대치 국면은 한동안 지속될 전망이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사1부(부장 엄희준)와 반부패수사3부(부장 강백신)는 이 대표에게 특정경제범죄가중처벌법상 배임 등 5개 혐의를 적용했다. 위례·대장동과 관련해서 직무상 비밀을 유출해 민간업자들이 7886억원 규모의 이익을 얻게 하고 반대로 성남도시개발공사에는 4895억원의 손해를 끼쳤다는 것이 핵심이다. 검찰은 대장동 비리 등을 ‘중대한 지역 토착 비리’라고 규정했다.&lt;br&gt;하지만 이 대표는 영장 청구 당시 “돈 버는 게 시장의 의무도 아니지만 적극 행정을 통해 5503억원을 벌었음에도 더 많이 벌었어야 하며, 배임죄라고 한다”고 맞섰다. 정상적으로 개발 사업을 진행했을 때 성남도개공이 얻을 이익이 과연 얼마인지가 쟁점인 셈이다.&lt;!-- 그림 1410413 --&gt;성남FC 후원금 의혹도 쟁점이 적지 않다. 검찰은 이 대표가 인허가권을 앞세워 기업들이 성남FC에 부당한 후원금 총 133억 5000만원을 내도록 했다고 보고 제3자 뇌물 혐의를 적용했다. 하지만 이 대표는 이를 ‘적극 행정의 하나’라고 해명했다. 아울러 시민이 주인인 시민구단 성남FC에 후원금을 내도록 한 것이 뇌물이 될 수 있느냐도 법정에서 치열한 법리 다툼이 벌어질 것으로 예상되는 부분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;428억원 뇌물 약정은 이 대표를 둘러싼 주요 의혹으로 언급됐지만 이번 공소사실에는 빠졌다. 검찰은 428억원이 대장동 수익 은닉 등과 관련성이 있다고 보고 추가 수사를 진행 중이다. 화천대유 대주주 김만배씨는 428억원이 자신의 몫이라는 입장을 바꾸지 않고 있다. 검찰 관계자는 “특정인 진술에 의존하지 않는다”면서 “기소 결정은 여러 증거가 종합 검토돼야 하는데 필요한 보완 수사를 할 부분이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;검찰은 보강 수사를 거쳐 이 대표를 428억원 뇌물 약정과 관련해 추가 기소할 방침인 것으로 전해졌다. 검찰은 최근 정민용 변호사로부터 “천화동인 1호에 이 대표 몫이 있다는 것을 2016년부터 알고 있었다”는 진술도 확보했다. 또 이 대표 최측근 김용 전 민주연구원 부원장의 대선 정치자금 수수와 관련해 ‘용처’도 계속 추적 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이 밖에도 쌍방울그룹의 대북송금 의혹, 백현동 특혜 개발 의혹, 정자동 호텔 의혹·가스공사 부지 개발 특혜 의혹 등으로도 이 대표를 수사선상에 올려놓고 있다. 추후 수사 진행 상황에 따라 이 대표를 추가 소환하거나 구속영장을 재청구할 가능성도 거론된다. 이 대표의 사법리스크는 한동안 계속될 수밖에 없는 상황인 셈이다. 이 대표 사건을 수사하는 반부패수사1부는 최근 검사 4명을 충원하기도 했다.&lt;br&gt;한편 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 이 대표의 사법리스크 대응을 지휘하고 있는 민주당 법률위원장 양부남(전 부산고검장) 변호사의 사무실을 지난 15일 압수수색했다. 양 변호사는 온라인 도박사이트 운영진에게 사건을 무마해 주겠다는 명목으로 고액의 수임료를 챙긴 혐의를 받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 물의 날… 활짝 핀 군자란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323012014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323012014</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410486 --&gt;짙은 주황색 군자란에 떨어지는 물방울이 햇빛을 받아 반짝반짝 빛나고 있다. 세계 물의 날인 22일 서울 광진구 어린이대공원에서 한 직원이 군자란에 물을 주는 모습을 근접 촬영했다. 물의 날은 1992년 유엔이 물의 소중함을 알리고 물 부족 문제를 해결하기 위해 제정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 폴란드에 첫 영구 주둔 기지 설치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323016002</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미군이 우크라이나 인접국 폴란드에 첫 영구 주둔지를 설치했다.&lt;br&gt;미군은 21일(현지시간) 폴란드 서부 포즈난에 있는 캠프 코시우스코에서 마리우스 브와슈차크 폴란드 부총리 겸 국방장관과 마크 브레진스키 폴란드 주재 미국 대사 등이 참석한 가운데 동부 및 중앙 유럽지역 첫 영구 주둔 기지 개소 행사를 가졌다고 뉴욕타임스(NYT)가 보도했다.&lt;br&gt;새로 설치된 사령부는 기존에 설치된 미 육군 제5군단의 폴란드 본부가 된다. 미군 병사 13명과 민간인 직원 140명이 상주하면서 폴란드 전역에서 근무하는 미군에게 은행 업무 등 서비스와 인프라를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 미군은 지난해 6월 나토(북대서양조약기구) 정상회의 이후 미국 켄터키주에 있던 육군 제5군단 사령부를 폴란드에 배치하기로 했다. 현재 폴란드에는 1만명의 미군이 주둔해 있다.&lt;br&gt;미 육군 제5군단장인 존 콜라셰스키 중장은 영구 주둔지 개소에 대해 “미국의 역할이 새롭게 바뀐다는 걸 의미한다”고 말했다. 브와슈차크 국방장관은 행사에서 “‘영구’라는 단어를 위해 수년간 노력했고 이제 현실이 됐다”며 미군 영구 주둔지 개소는 ‘역사적인 순간’이라고 말했다. 폴란드는 그동안 미국에 나토군의 일시 순환 배치 대신 자국 내에 미군을 영구 주둔시킬 것을 지속적으로 요청해 왔다. 옛 소련의 군사동맹인 바르샤바조약기구의 중심축이었던 폴란드가 서방국가들의 우크라이나 지원의 중심이 된 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한투신탁운용 ‘신흥국 ETF 3종’ 개인 순매수 200억 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018002</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국투자신탁운용은 신흥국에 투자하는 상장지수펀드(ETF) 3종에 대한 개인 순매수 금액이 200억원을 돌파했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;개인투자자들은 연초 이후 신흥국 ETF 3종을 약 202억원 순매수한 것으로 집계됐다. 상품별로는 ACE 베트남VN30(합성)과 ACE 베트남VN30선물블룸버그레버리지(H)에 각각 173억원과 18억원의 자금이 유입됐고, ACE 인도네시아MSCI(합성)는 11억원 순매수했다.&lt;br&gt;ACE 베트남VN30(합성)은 베트남 호찌민거래소에 상장된 종목 중 시장 대표성과 유동성이 높은 대형주 30종목으로 구성된 VN30지수를 기초지수로 하며, ACE 베트남VN30선물블룸버그레버리지(H)는 VN30의 선물지수인 ‘블룸버그 VN30 선물지수’의 일별수익률을 2배수로 추종하는 것이 특징이다. ACE 인도네시아MSCI(합성)는 인도네시아 상장 종목의 성과를 보여 주는 MSCI 인도네시아지수를 기초지수로 삼고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남용수 한국투자신탁운용 ETF운용본부장은 “베트남은 ‘포스트 차이나’로 꼽히는 국가이고, 인도네시아는 풍부한 니켈 매장량을 기반으로 하는 ‘자원부국’”이라며 “양 시장 모두 주식시장의 성장이 가파른 가운데 외국인 투자 활성화에 따른 경제성장이 뒷받침되고 있어 현 시점에서 투자자들이 주목할 만하다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목돈 만드는 적립식 펀드의 ‘비밀’[정문영 PB의 생활 속 재테크]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018001</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>목돈을 만들기 위해 은행에서 월 100만원씩 1년에 이자가 3%인 적금에 가입하면 1년 후 원금 1200만원에 세전 이자 19만 5000원을 받게 됩니다. 만기 시 수령 이자가 투자 원금 대비 상대적으로 매우 적어 보이지 않으신가요.&lt;br&gt;이럴 때 고려해 볼 수 있는 상품이 바로 ‘적립식 펀드’입니다. 펀드란 특정한 목적을 위해 모아진 자금을 자산운용회사가 투자자들을 대신해 운용하는 금융상품으로 펀드 자금의 운용 대상에 따라 주식형, 채권형, 혼합형 등으로 나눌 수 있습니다.&lt;br&gt;A주식에 투자하는 만기 5개월짜리 펀드에 월 10만원씩 불입한다고 해 봅시다. A주식의 가격이 5개월간 1만원→5000원→2500원→5000원→1만원으로 변한다고 가정하면 첫 번째 달에는 10만원으로 10주를 살 수 있고 두 번째 달에 20주, 세 번째 달엔 40주, 네 번째 달엔 다시 20주, 다섯 번째 달에는 10주를 살 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주가의 변동이 없었다면 매달 10만원으로 10주씩 총 50주의 주식을 매입할 수 있는 반면, 예시처럼 주가가 변동한다면 총 100주의 주식을 매입할 수 있습니다. 주가 변동으로 투자 원금(50만원) 대비 100%의 수익률(100주X1만원=100만원)도 달성할 수 있습니다. 이렇듯 적립식 펀드 투자는 투자대상종목의 가격이 나이키 로고인 ‘스우시’(U자 모양) 형태로 변동될 때 최대의 수익이 발생합니다.&lt;br&gt;은행에서 펀드 상담을 하면 수익증권, 좌수, 기준가격 등 생소한 단어를 접하게 됩니다. 간단히 설명하면 수익증권이란 증권거래법상 투자자(고객)로부터 자금을 모아 전문투자기관인 자산운용사가 주식, 채권, CD(양도성 예금증서), CP(기업어음), RP(환매조건부채권) 등 유가증권에 투자하는 펀드를 만들고 그에 따른 운용성과를 투자자에게 비율에 따라 분배해 주는 권리 증서를 말합니다. 펀드에 가입한다는 것은 수익증권을 매수한다는 의미입니다. 좌수란 펀드 거래 시 거래하는 단위로 1좌=1원이라고 생각하면 되고, 기준가격이란 투자자와 판매회사(은행·증권사) 간에 펀드 매매 시 기준이 되는 가격을 의미하며 1000좌 단위로 표시합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행에서 펀드를 가입하고 수익증권 통장을 받아 보면 좌수 및 기준가격이 적혀 있는데 만약 기준가격이 1234원이라고 하면 해당 펀드가 만들어진 첫날 대비 23.4%가 올랐다고 보면 됩니다. 요즘과 같은 주식 시장 상황에서 매월 꾸준한 적립으로 적금 금리 이상의 수익률을 달성하여 목돈을 마련해 보는 건 어떨까요.&lt;br&gt;신한은행 신한PWM 압구정센터 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈 되는 금융지식, 온라인으로 배우세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018003</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410487 --&gt;지난해 급작스러운 고금리 기조에 예·적금 특판이 쏟아진 것도 잠시, 최근 발생한 미국 실리콘밸리은행(SVB) 폐쇄 등 글로벌 은행권의 부실이 발생하면서 비트코인과 금의 가격이 치솟고 있다. 이렇듯 급변하는 경기 흐름을 파악하기 위해선 최신 경제 동향에 관심을 기울여야 하지만 기본적인 금융 지식이 바탕이 된다면 더 큰 시너지를 낼 수 있다. 경제협력개발기구(OECD) 국제 금융교육 주간을 맞아 주간 행사와 더불어 온라인을 통한 금융 공부에 관한 정보를 모아 봤다.&lt;br&gt;22일 금융권에 따르면 ‘돈을 관리하고, 미래를 준비하자’는 기치를 내건 국제 금융교육 주간(3월 20~26일)을 맞아 다채로운 금융교육 행사들이 오는 26일까지 열린다. 금융감독원 한국금융소비자보호센터 홈페이지에선 금융 지식 자가진단 퀴즈와 더불어 스스로 금융사기에 얼마나 취약한지 점검해 볼 수 있다. 23일엔 금융투자협회에서 진행하는 금융투자 전문가 온라인 특강 수강이 가능하며, 기간 내 신용회복위원회 ‘신용교육원’에서 진행하는 생애주기별 신용교육을 받은 뒤 소감문을 내면 추첨을 통해 상품을 받을 수 있다.&lt;br&gt;교육 주간이 아니더라도 금감원 e금융교육센터에서 연령대에 맞는 금융 지식을 온라인으로 학습할 수 있다. 초급(초등학생)·중급(중학생)·고급(고등학생)·최고급(대학생, 성인)으로 과정이 나뉘어져 있으나 나이와 관계없이 사전테스트를 통해 자신에게 맞는 수업을 들을 수 있다. 평가에서 60점을 넘으면 수료증도 받을 수 있다. 학교나 기관, 고령층, 군 장병, 다문화 가정, 북한이탈주민 등이 단체로 방문 금융교육을 신청할 수 있으며, 학교는 금융회사로부터 교육받는 ‘1사 1교 금융교육’ 프로그램도 신청이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기본적인 금융 공부에서 나아가 투자를 위한 지식을 쌓고 싶다면 우선 금융투자협회 알투플러스에서 자신의 투자성향을 진단하고, 투자지식 수준을 점검해 보자. 그런 다음엔 투자자 교육 전문 기관인 전국투자자교육협의회의 교육 콘텐츠를 적극 활용해 볼 수 있는데, 생애자산 관리에서부터 증권·펀드, 파생상품, 대체투자 등에 대해 이론에서부터 실전까지 학습이 가능하다.&lt;br&gt;이외에도 서민금융진흥원은 금융교육포털을 통해 생애주기별 금융 교육을 비롯해 대출 이용자 교육, 기관별 맞춤형 교육 등을 진행하고 있다. 신용회복위원회 신용교육원에서는 신용 관리와 금융사기 예방 등을 교육한다. 손해보험학습센터 윙크와 생명보험교육문화센터에선 어렵게만 느껴지는 보험에 관한 지식을 알기 쉽게 소개하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초보 투자자 사로잡은 삼성증권 ‘로보굴링’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323018004</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410488 --&gt;투자를 처음 시작하는 사람들의 가장 큰 고민은 어디에 투자할지 정하는 것이다. 삼성증권이 투자자들의 이러한 고민을 덜어 주고자 지난해 4월 오픈한 ‘로보굴링’의 누적 가입자는 지난 2월 말 기준 1만 1000명을 돌파했다.&lt;br&gt;로보굴링의 ‘굴링’은 돈을 굴린다는 의미로 투자자의 투자 목적과 투자 기간, 투자 방법, 목표수익률에 맞춰 최적의 포트폴리오를 제공해 주는 ‘로보 알고리즘 서비스’다. 가입자 중 40·50대의 비중이 61%를 차지하고, 이용자의 25.8%가 금융자산만 5000만원 이상 보유한 자산가로 투자에 경험이 많은 투자자들의 가입이 오히려 많은 서비스다. 삼성증권은 실제 로보굴링을 통해 투자한 고객의 성과를 분석해 본 결과 코스피 대비 초과성과를 달성한 계좌의 비율이 77.8%를 차지하는 등 좋은 성과를 냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;삼성증권에서는 지난 2월 13일부터 5월 말까지 ‘투자가 어렵다면! 굴링서비스 가입하세요!’ 이벤트를 진행한다. 굴링 서비스 신규가입 고객 대상 중 추첨을 통해 1000명에게 커피 쿠폰을 지급하며, 순입금·매매한 뒤 5월 말까지 잔고 유지 시 매매 금액별로 편의점 상품권, 치킨 상품권, 피자 상품권 등의 경품을 제공한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부처님 땅’ 인도서 만난 韓 불교문화…BTS·블랙핑크 못잖게 ‘뜨거운 인기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020002</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인도 현지에서 접한 한국 불교문화에 대한 관심은 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크의 인기 못지않게 뜨거웠다. 인도 뉴델리 국립현대미술관에서 22일 개막한 ‘부처님 땅! 인도에서 한국 문화를 만나다’ 특별전은 현지 젊은이들의 한국 문화에 대한 애정을 엿볼 수 있는 전시였다.&lt;br&gt;대한불교조계종이 한국과 인도 수교 50주년을 맞아 열게 된 이번 특별전 1관에는 연등회보존회에서 준비한 연등이 전시됐다. 전통 한지등으로 만든 연등은 은은한 빛을 내며 전시관을 따뜻한 온기로 채웠다. 2관에는 한국불교문화사업단이 준비한 템플스테이 관련 콘텐츠(사진, 미디어아트 등)가 전시됐다. 하지권 사진작가가 20년간 담아온 사찰의 다양한 모습은 인도인들에게 한국 사찰의 진면모를 보여 줬다.&lt;br&gt;이날 행사에는 조계종 중앙종회의장 주경 스님을 비롯한 종단 관계자와 조명희·황보승희 국민의힘 의원, 김영배·김병주·이수진 더불어민주당 의원, 이광재 국회사무총장, 장재복 주인도 대한민국 대사, 템수나르 트리파티 인도 국립현대미술관장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조계종 총무원장 진우 스님은 사회부장 범종 스님의 대독을 통해 “이번 전시를 통해 마음을 밝히고 세상을 밝히는 부처님의 자비로움과 그 가르침을 이어 온 한국의 전통문화를 만끽하시길 기원한다”고 전했다. 불자 국회의원 모임인 ‘정각회’를 대표해 나선 황보 의원은 “아이 러브 인디아”를 외쳐 박수를 받으며 “한국 문화를 편하게 즐겨 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;이른 아침부터 줄을 서서 기다렸던 수백 명의 인도 청년은 탁본 뜨기, 컵등 만들기 등 전시관에 마련된 체험 행사를 경험하는 한편 전시관 곳곳에서 인증 사진을 찍으며 특별한 추억을 남겼다. 이번 전시는 오는 4월 30일까지 이어지며 한국 전통 불교문화의 매력을 현지에 전한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DMZ 걷고 사물놀이 하고… “한미 문화동행 원년”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020001</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부는 한미동맹 70주년인 올해를 ‘한미 문화동행의 원년’으로 삼고 양국에서 다양한 문화 행사를 추진하겠다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;우선 양국 청년들이 다음달 28일부터 세 차례 국립중앙도서관이 주관하는 인문 교류 프로그램에 참가해 인문학 강연을 듣고 토론한다. 참가자들은 한국전쟁과 분단의 아픔이 서린 비무장지대(DMZ)를 함께 방문한다. 6월 미국 워싱턴 의회도서관에서 한미 관계를 주제로 한 인문학 강연이 예정됐다.&lt;br&gt;공연 분야 청년 교류협력도 추진한다. 한국예술종합학교가 미국 노던 일리노이대에서 사물놀이 강의를 운영하고 무용 전공 학생들의 캘리포니아 공연을 추진한다. 한국 창작뮤지컬의 해외 진출을 위한 ‘K뮤지컬 로드쇼’가 10월 브로드웨이에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 현지에서 각종 문화 공연이 열린다. 뉴욕의 링컨센터에서는 백남준 다큐멘터리 상영회가 4월, 밴 클라이번 국제 피아노 콩쿠르에서 우승한 피아니스트 임윤찬의 뉴욕 필하모닉 협연이 5월에 예정돼 있다. 소프라노 조수미가 참여하는 한미동맹 70주년 기념 콘서트가 8월 로스앤젤레스(LA) 월트디즈니콘서트홀에서 열린다. 국립무용단 ‘묵향’ 공연도 10월 미국에서 막을 올린다.&lt;br&gt;우리 콘텐츠 기업의 미국 진출도 확대한다. 문체부는 6월 미국에서 열리는 ‘라이선싱 엑스포’에 국내 캐릭터 업체의 참가를 지원한다. 9월 LA에서 ‘K콘텐츠 엑스포 in USA’를 개최해 양국 콘텐츠 기업 간 투자 물꼬를 튼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관광교류 활성화에도 박차를 가한다. 올해 8월 LA에서 열리는 한류 콘텐츠 축제 ‘KCON’과 연계해 ‘K관광 로드쇼’가 열린다. 4월 샌프란시스코에서 열리는 태권도 대회를 비롯한 현지 주요 행사에 태권도시범단을 파견하기로 했다.&lt;br&gt;7월에는 한국전쟁을 다룬 고전영화 ‘돌아오지 않는 해병’ 특별상영회가 용산 전쟁기념관에서 열린다. 문체부는 참전용사와 가족을 초청해 한국전쟁에 참전한 이들의 숭고한 희생정신을 기릴 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나금융, 차병원과 저출산 문제 극복 ‘맞손’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020003</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410490 --&gt;저출산 문제를 극복하기 위해 하나금융지주가 차병원과 손을 잡았다.&lt;br&gt;하나금융은 차병원과 협력해 그룹·관계사 내 여성 직원의 난임 치료를 지원하기로 했다고 22일 밝혔다. 하나금융은 지난 21일 경기 판교 차바이오컴플렉스에서 차병원과 이 같은 내용의 전략적 업무협약을 체결했다. 양사는 이번 협약을 통해 그룹·관계사 내 가임기 여성 직원의 난임 치료 지원 확대, 전문 검진·난자 동결 시술 지원, 난임 지원 협력을 위한 상호 간 통합지원체계 구축 등을 추진한다.&lt;br&gt;하나금융은 또 향후 지원 대상을 그룹·관계사 여성 임직원뿐만 아니라 전국 6000여명의 여성 소방공무원까지로 확대할 계획이다. 가임기 여성 소방공무원들에게 차병원의 전문 난임 검진을 무료로 제공한다. 난자 동결 시술 등의 전문 시술을 희망하는 소방공무원을 위해서는 비용을 지원할 예정이다. 하나금융과 하나은행은 소방공무원과 순직 소방공무원 자녀를 위해 다양한 복지 사업을 추진하고 있다. 함영주 하나금융그룹 회장은 지난해 3월 회장 취임 후 취임식을 생략하고 첫 행보로 동해안 산불 피해 지역의 소방서를 방문해 소방공무원을 위한 실질적인 지원을 약속한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함 회장은 “하나금융그룹은 2018년부터 저출산 극복과 돌봄 지원 등의 사회문제 해결을 위해 다양한 인프라 지원 사업을 추진해 오고 있다”면서 “이번 양사의 협력이 저출산 문제 극복을 위한 의미 있는 마중물 역할을 하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;차광렬 차병원 글로벌종합연구소장은 “하나금융그룹의 이런 시도가 다른 많은 기업들에도 좋은 영향력을 끼칠 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하나금융그룹은 저출산 극복과 일과 가정의 양립을 위해 다양한 프로젝트를 진행하고 있다. 2018년부터 ‘어린이집 100호 건립 프로젝트’를 시작해 보육 시설 취약 지역에 어린이집을 건립하고 있다. 또 전국 4곳(수도권 2곳, 지방 2곳)의 자가 건물 공간을 활용해 영유아 전용 수유실을 설치하고, 이를 전국적으로 확대하겠다는 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신창재 교보생명 대표 ‘세계 보험 명예의 전당’ 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020005</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410492 --&gt;신창재 교보생명 대표이사 겸 이사회 의장이 22일 ‘보험의 노벨상’으로 불리는 ‘세계 보험 명예의 전당 월계관상’을 수상했다.&lt;br&gt;이 상은 1965년 설립된 세계 최대 규모의 국제보험회의체 세계보험협회(IIS)가 혁신적인 활동을 통해 보험산업 발전에 크게 기여한 인물을 기리고자 1957년 제정했다. 수상자의 공적과 경영철학은 명예의 전당에 영구히 보존된다. 조시 란다우 IIS 대표는 “신 의장은 변화혁신과 통찰적 리더십, 사람 중심 경영을 통해 ‘보험 명예의 전당’의 정신을 구현했다”고 선정 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;특히 신 의장이 부친인 고 신용호 교보생명 창립자에 이어 2대째 같은 상을 받아 의미를 더했다. 신 창립자는 세계 최초로 교육보험을 창안해 한국 생명보험 산업과 국가 경제 발전을 이끌고 교보문고를 설립해 국민교육진흥을 구현한 공로로 IIS로부터 1983년 세계보험대상, 1996년 ‘세계보험 명예의 전당 월계관상’을 수상했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업은행 수석부행장에 김복규</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020007</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410494 --&gt;산업은행은 신임 수석부행장(전무이사)으로 김복규 전 산은 정책기획부문장이 임명됐다고 22일 밝혔다. 수석부행장은 산은의 ‘2인자’로 꼽히는 자리다. 김 신임 수석부행장은 1989년 산은에 입행해 PF(프로젝트파이낸싱)3실장, 비서실장, 정책기획부문장(부행장) 등을 역임했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헌정회 신임 회장 정대철 전 의원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020009</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322171327_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410338 --&gt;대한민국 헌정회는 21일 정기총회를 열고 더불어민주당 상임고문인 정대철 전 의원을 신임 회장으로 선출했다고 22일 밝혔다. 헌정회장을 직접투표 방식으로 선출한 이래 민주당 계열 인사가 당선된 것은 이번이 처음이다. 총회를 겸해 열린 헌정회장 경선에서 정 회장은 김일윤·김동주·장경우 전 의원과 경쟁해 52.99%(348표)를 득표해 당선됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혜성보다 빠른, 그 천체의 ‘속사정’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323021001</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410496 --&gt;2017년 10월 19일 미국 하와이대 연구진은 태양계를 매우 빠른 속도로 지나가는 천체를 발견했다. 미국 항공우주국(NASA) 관측 프로그램으로 확인한 결과 최초의 인터스텔라(성간) 천체라는 사실이 밝혀졌다. 그래서 이 천체에는 하와이어로 ‘저 멀리에서 최초로 도착한 메신저’라는 뜻의 ‘오무아무아’(Oumuamua)라는 이름이 붙여졌다. 오무아무아를 관측한 지 5년이 훌쩍 지났음에도 그 정체에 대해서는 여전히 명확하게 밝혀내지 못하고 있다.&lt;br&gt;오무아무아의 엄청난 이동 속도도 과학자들의 궁금증을 자극했다. 오무아무아는 태양계를 지나갈 때 속도가 무려 시속 약 31만 5000㎞에 달했다. 태양계를 향해 날아오는 혜성의 속도는 크기에 따라 다르겠지만 2021년 12월 지구를 최근접해 지나간 레너드 혜성의 속도가 시속 25만㎞였다는 점을 떠올리면 오무아무아의 속도는 놀랍다.&lt;br&gt;미국 캘리포니아 버클리대(UC버클리) 화학과, 시카고대 지구물리과학과, 코넬대 천문학과, 칼 세이건 연구소 공동 연구팀은 성간물체인 오무아무아의 속도의 비밀을 밝혀내고 그 결과를 과학저널 ‘네이처’ 3월 23일자에 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보통 태양계로 날아드는 혜성은 먼지나 얼음조각, 돌멩이로 만들어져 태양에 가까워질수록 가스와 먼지를 방출하면서 뒤쪽으로 불꽃과 긴 꼬리가 만들어진다. 가스가 방출되면서 혜성의 가속도를 높이는데 오무아무아에서는 혜성 활동의 전형적인 흔적을 찾을 수가 없을 뿐만 아니라 혜성의 일반적인 비행 속도를 넘어선다. 이런 점들 때문에 과학자들이 오무아무아의 본질을 정확하게 파악하는 데 어려움을 겪었다.&lt;!-- 그림 1410497 --&gt;연구팀은 실험과 관측 데이터를 분석한 결과 오무아무아 내부에 갇혀 있는 고밀도의 ‘분자 수소’가 태양에 가까워지면서 빠르게 배출되면서 엄청난 속도가 만들어진다고 밝혔다. 오무아무아는 겉모양은 암석이지만 내부에 분자 수소가 가득한 것으로 연구진은 예측했다. 또 오무아무아는 혜성이나 소행성이 형성되던 태양계 형성 초기 단계에서처럼 고밀도의 분자 수소가 가득한 얼음 행성에서 기원했을 것이라고 연구팀은 밝혔다.&lt;br&gt;한편 미일 공동 연구팀은 하야부사2 우주선이 소행성 류구에서 채취한 표본을 분석한 결과 생물 신진대사에 중요한 역할을 하는 비타민B3를 검출했다고 밝혔다. 연구에는 일본 홋카이도대 저온과학연구소, 해양연구개발부, 게이오대, 규슈대, 도쿄대, 도호쿠대, 교토대, 히로시마대, 항공우주연구개발기구(JAXA) 우주과학연구소(ISAS), 가나가와 기술연구소, 나고야대, NASA 고다드 우주비행센터가 참여했다. 이 연구 결과는 기초과학 및 공학 분야 국제학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’ 3월 22일자에 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;JAXA는 2014년 하야부사2를 발사해 2019년 류구에 착륙시켜 암석과 토양을 채취한 뒤 지구로 보내 1년 뒤인 2020년 이를 받았다. 이후 지금까지 전 세계 과학자들과 다양한 분석을 실시하고 있다. 지난해에는 보내온 암석 시료에서 물방울을 찾았고 지난 2월에는 다양한 유기물을 검출했다는 발표가 있었다.&lt;br&gt;이번에는 생명체의 핵심인 RNA의 구성 물질 중 하나인 우라실과 육상생물의 신진대사를 촉진하는 비타민B3를 검출한 것이다. 연구를 이끈 야스히로 오바 홋카이도대 교수는 “소행성에서 형성된 이런 물질들이 지구로 전달돼 초기 생명 탄생과 유전적 기능을 형성하는 데 도움을 줬을 것으로 보인다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>46년 만에 열리는 유엔 물 총회… 한화진 환경 장관 기조연설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323020011</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410499 --&gt;한화진 환경부 장관이 46년 만에 열리는 유엔 물 관련 공식회의에서 기조연설을 한다. 환경부는 미국 뉴욕 유엔본부에서 22~24일(현지시간) 열리는 ‘유엔 물 총회’에 한 장관을 수석대표로 하는 정부대표단이 참석했다고 밝혔다. 물 문제를 논의하는 유엔 총회가 열리는 것은 1977년 이후 46년 만이다.&lt;br&gt;이번 총회는 지속가능한 개발을 위한 물 행동 10년(2018~2028년)의 이행을 중간 점검하는 자리로, 유엔 회원국 정부와 유엔·국제기구, 학계·비정부기구(NGO)·기업 등 물 관련 이해관계자가 참여한다. 한 장관은 23일 본회의 기조연설에서 기후위기로 인한 홍수·폭염·가뭄 등 물 재해의 심각성을 언급한 뒤 가속화되는 기후위기에 맞춰 우리의 대응도 빠르게 변화해야 함을 강조한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압 올리는 ‘소음’… 도로 근처 살수록 뒷목 잡는다[과학계는 지금]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323021002</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410500 --&gt;중국 베이징대, 미국 노스캐롤라이나대 의대, 영국 옥스퍼드대, 레스터대 공동 연구팀은 도로 소음이 혈압을 높이는 주요 요인이라고 밝혔다. 이번 연구 결과는 미국심장학회에서 발행하는 의학 분야 국제학술지 ‘JACC 어드밴시즈’ 3월 23일자에 실렸다.&lt;br&gt;연구팀은 의학 빅데이터인 ‘UK 바이오뱅크’에 있는 40~69세 남녀 23만명을 대상으로 소음과 혈압 변화에 대한 영향을 장기 분석했다.&lt;br&gt;그 결과 엔진 소리, 경적, 사이렌 소리 등이 수시로 들리는 혼잡한 도로 근처에 살고 있는 사람은 조용한 지역에 사는 사람에 비해 혈압이 높은 것으로 나타났다. 또 소음이 커질수록 혈압은 더 높아지는 것으로 확인됐다. 이번 연구 결과는 미세먼지, 이산화질소 같은 오염물질의 영향을 제외한 상태에서 확인된 것으로 소음이 혈압에 직접적 영향을 미친다는 것을 보여 준다고 연구팀은 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노오력하면 된다고? 채찍질해도 안 되던데</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323022001</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410501 --&gt;서점가에서 경기에 영향을 받지 않는 분야의 책들이 있다. 간절히 바라면 온 우주가 감동해 도와준다거나 지금보다 조금 더 ‘노오력’을 하면 성공할 수 있다는 식의 자기계발서들이다. 요즘은 원치 않는데도 유튜브 알고리즘을 타고 자기계발 동영상들이 계속 제공되는 상황에 이르렀다. 자기계발 동영상들 역시 ‘성공하지 못하는 것은 노력이 부족해서’, ‘남 탓이나 사회 탓 말고 좀더 자신을 채찍질하라’라는 내용이 대부분이다. 또 자기 계발 동영상을 하루에 수십 개씩 봐도 변화가 나타나지 않는다는 질문에 대해서는 보기만 하고 내재화하려는 노력을 하지 않기 때문이라는 답이 돌아온다. 이쯤 되면 신흥종교 수준이다.&lt;br&gt;교양 과학 계간지 ‘한국 스켑틱’ 봄호(33호)는 커버스토리로 이런 ‘자기계발 심리학의 명과 암’을 비판적 관점으로 분석했다.&lt;br&gt;인지신경과학자인 테런스 하인스 뉴욕 페이스대 교수는 ‘자기계발 심리학 다시 보기’를 통해 “수많은 자기계발식 심리학 이론들이 전적으로 허튼소리는 아닐지라도 심하게 과장되고 설익은 아이디어”라며 개인의 문제와 사회의 병폐를 해결할 수 있다고 주장하는 자기계발식 즉효 약들이 왜 효과가 없는지를 낱낱이 파헤쳤다.&lt;!-- 그림 1410502 --&gt;2010년 미국 캘리포니아 버클리대(UC버클리)를 비롯한 많은 대학의 심리학자들이 당당한 자세를 취한 사람들이 그렇지 않은 사람보다 자신감이 넘친다는 소위 ‘파워 포즈’ 효과를 제시했다. 이들의 주장은 테드 강연과 자기계발서 곳곳에서 인용되며 퍼져 나갔다. 그렇지만 2016년 연구자 중 한 명인 데이너 커니 UC버클리 교수가 “파워 포즈 효과가 진짜라고 믿지 않는다”고 고백하면서 논문 검증을 한 결과 통계 조작이 있었다는 사실이 밝혀지기도 했다. 끈질긴 근성이 성공의 핵심 요인이라는 내용으로 국내에서도 베스트셀러를 기록했던 ‘그릿’은 저자가 입맛에 맞는 사례들만 취합한 것에 불과했으며, ‘넛지’ 역시 책에서 주장하는 것처럼 항상 효과적이진 않다고 하인스 교수는 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화심리학자 한민 박사는 ‘행복의 과학은 가능한가’라는 글에서 주관적 감정인 행복을 과학적으로 연구하고 그 결과를 따라 했을 때 똑같은 결과를 얻을 수 있는지 근본적인 질문을 던졌다. 한 박사는 “행복이 과연 모두에게 같은 개념과 감정이라고 할 수 있겠는가”라고 했다.&lt;br&gt;또 스트레스가 쌓이거나 화가 날 때 소리를 지르는 식으로 감정을 외부로 표출하는 것이 좋다는 조언을 듣는 경우가 있다. 카타르시스 요법의 일종이다. 그렇지만 예프게니 보타노프 펜실베이니아주립대 교수는 ‘나쁜 심리 테라피들’이란 글에서 스트레스나 화에 대한 이런 접근이 오히려 분노와 고통을 증폭시킨다고 밝혔다. 대중적 심리요법들의 기대와 달리 불을 불로 끌 수 없듯이 화는 화로 다스릴 수 없다는 것이다. 이들은 “대중 심리요법이나 자기계발 심리에 대한 연구 결과들은 부족하고 많은 경우 오히려 해를 입힐 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하인스 교수 역시 “미심쩍은 심리학 개념에 의존하면 해로운 결과가 나타날 수 있다”면서 “그런 나쁜 심리학을 믿고 따랐는데 원하는 결과가 나오지 않으면 오히려 자신에 대한 실망감과 적개심만 낳게 될 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;그렇다고 자기계발서를 모두 내던져야 할까. 모든 문제는 ‘무한 의존’에서 나온다. 한 박사는 긍정 심리학과 행복 연구에서 이룬 발견과 자기계발 심리학에서 이야기하는 주장들은 삶의 방향을 바꾸는 데 사용할 수 있는 것이 아니라 어려운 상황에서 빠져나와야 할 때, 또는 상황의 미세 조정이 필요한 시기에 잠깐 사용하는 정도에 그치는 게 좋다고 조언한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“베토벤 죽음은 간경화 때문” 머리카락 한 줌으로 밝혔다[유용하 기자의 사이언스 톡]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323021003</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410503 --&gt;1827년 3월 26일 오후 4시 진눈깨비가 내리는 우중충한 날씨였는데 갑자기 천둥과 함께 번개가 쳤습니다. 어두운 실내가 갑자기 밝아지는 순간 침대에 누워 있던 한 남성이 머리를 들고 주먹을 쥔 오른손을 하늘로 뻗었다가 곧 툭 떨어뜨리며 눈을 감았습니다. 56세로 생을 마친 위대한 작곡가 루트비히 판 베토벤의 마지막 모습입니다.&lt;br&gt;베토벤은 생전에 교향곡, 협주곡, 실내악, 피아노 소나타, 바이올린 소나타, 소품, 오페라, 성악곡까지 다루지 않은 음악 장르가 없었습니다. 그래서 악성(樂聖)이라고 부르는 것이겠지요. 이 위대한 작곡가는 20대 초반부터 복통과 청각 장애, 황달, 폐렴 등 각종 질병에 시달린 것으로 알려져 있습니다. 여전히 수수께끼로 남아 있는 베토벤의 사인을 찾기 위해 많은 연구자가 나서고 있습니다. 과거에는 매독이나 납 중독 때문에 죽었다는 주장도 있었고 최근에는 만성 간질환 때문이라는 연구도 있었지만 정확하진 않습니다.&lt;br&gt;이런 상황에서 유전학, 인류학 분야 최고 연구기관인 독일 막스플랑크 진화인류학 연구소가 베토벤 사인 규명에 나섰습니다. 독일, 영국, 벨기에, 미국, 호주, 에스토니아 6개국 공동 연구팀은 베토벤의 유전체(게놈) 분석을 통해 그의 직접적인 사인이 무엇인지 밝혀냈습니다. 이번 연구에는 막스플랑크 진화인류학 연구소 이외에 영국 케임브리지대, 앨런 튜링 연구소, 독일 본 대학병원, 튀빙겐대, 본 베토벤하우스, 벨기에 루벤 가톨릭대, 앤트워프대, 미국 유전자 검사기업 패밀리 트리 DNA, 미국 새너제이주립대, 호주 오스트레일리아국립대, 에스토니아 타투대 소속 고고학자, 유전학자, 음악학자, 역사학자 등이 참여했습니다. 이번 연구 결과는 생명과학 분야 국제학술지 ‘커런트 바이올로지’ 3월 23일자에 실렸습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 영국과 독일, 오스트리아, 미국 등 공공기관이나 개인이 소장하고 있는 베토벤 머리카락 8종을 기증받아 고인류 게놈분석법으로 분석했습니다. 그중 하나는 19세기 독일 작곡가 페르디난트 힐러가 얻은 그 유명한 ‘머리카락 한 줌’(lock of hair)도 포함됐습니다. 이와 함께 연구팀은 벨기에, 독일, 오스트리아 등 유럽에 거주하는 베토벤 후손의 DNA를 채취해 비교했습니다.&lt;br&gt;분석 결과 베토벤의 청각 장애나 위장 문제를 일으킨 원인에 대해서는 찾지는 못했지만 사망하기 몇 년 전 B형 간염 바이러스에 감염된 증거를 발견했습니다. 기록에 따르면 베토벤은 1821년 여름에 발작을 일으켰는데 이번 분석에 따르면 이는 간질환으로 인한 황달 때문으로 예측됐습니다. 이 때문에 베토벤의 직접적인 사망 원인은 간경화라고 연구팀은 주장했습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 벨기에에 살고 있는 베토벤 친지들에게서는 베토벤의 머리카락에서 발견된 Y 유전자를 찾을 수 없었다고 합니다. 가계도에서 나타난 베토벤 혈통과 실제 유전적 혈통이 불일치한다는 것입니다. 연구팀에 따르면 베토벤의 부계 쪽에서 혼외 사건이 있었음을 의미한다고 설명했습니다.&lt;br&gt;요하네스 크라우스 독일 막스플랑크 진화인류학 연구소 교수(생화학·고유전학)는 “베토벤뿐만 아니라 과거 유명인들의 게놈을 공개적으로 분석할 수 있다면 그들의 계보나 건강 상태, 사망 원인 등을 좀더 명확하게 밝혀내 역사 속 빠진 부분을 채울 수 있을 것”이라고 설명했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예선 첫판부터 ‘빅매치’…‘유로 2024’ 대장정 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323023001</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내년 6~7월 독일에서 열리는 유럽의 축구 대잔치 유로2024 본선을 향한 대장정이 시작됐다. 예선 첫 경기부터 빅매치가 속출해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;개최국 독일을 제외하고 본선에 오를 수 있는 나라는 23개국이다. 53개국이 10개 조로 나뉘어 예선을 펼쳐 각 조 상위 2개팀 20개국이 본선에 직행하고 나머지 세 자리는 플레이오프를 거쳐 결정된다.&lt;br&gt;예선 조 추첨을 통해 디펜딩 챔피언 이탈리아와 이탈리아에 져 준우승한 잉글랜드, 8강에 진출했던 우크라이나 그리고 이탈리아에 2022 카타르월드컵 본선 탈락의 충격을 안긴 북마케도니아 등이 C조에 묶이며 죽음의 조가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그리고 24일(한국시간) C조 1차전부터 이탈리아와 잉글랜드가 격돌한다. 김민재가 뛰는 나폴리의 홈 경기장 디에고 아르만도 마라도나 스타디움에서다. 잉글랜드 입장에서는 사상 첫 우승의 꿈을 부풀렸던 유로2020 결승에서 승부차기로 우승컵을 내줘야 했던 아픔을 되갚을 기회다.&lt;br&gt;하지만 쉽지는 않을 것으로 보인다. 유로2020 이후에도 유럽 네이션스리그를 통해 이탈리아와 두 차례 맞붙었지만 1무1패로 승리를 따내지 못했다. 손흥민의 단짝 해리 케인(토트넘)은 잉글랜드 A매치 최다골 신기록(54골)에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 25일 열리는 F조 1차전에서는 카타르월드컵을 통해 황금세대의 종말을 알린 벨기에와 42세 노장 골잡이 즐라탄 이브라히모비치(AC밀란)가 스쿼드에 복귀한 스웨덴이 맞붙는다.26일 B조 1차전에서는 카타르월드컵 득점왕 킬리안 음바페(파리 생제르맹)가 주장 완장을 찬 프랑스와 역시 카타르월드컵에서 젊은 피의 활약이 돋보였던 네덜란드가 격돌한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323023002</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:53:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구 시범경기=LG-kt(수원) 롯데-NC(창원) 두산-한화(대전), SSG-KIA(광주) 삼성-키움(고척·이상 오후 1시)&lt;br&gt;●프로농구=LG-한국가스공사(창원체육관) DB-kt(원주종합체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●여자농구=챔피언결정전 3차전 BNK-우리은행(오후 7시·부산사직체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●프로배구=여자부 플레이오프 1차전 현대건설-한국도로공사(오후 7시·수원체육관)&lt;br&gt;●사격=제24회 미추홀기 전국대회(오전 9시·인천옥련국제사격장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●테니스=하나증권 전국종별대회(김천종합스포츠타운) 제1차 한국실업연맹전(함양공설운동장) 제77회 전국춘계대학연맹전(양구테니스파크)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장기 상영·큰 화면·전작 관람까지…‘마니아’ 위한 ‘취저’ 영화 봄바람</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323022002</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410504 --&gt;몇 주간의 극장 상영으로는 성에 차지 않는다. 이왕이면 큰 화면으로 보고 싶다. 전작들도 극장에서 다시 만났으면 좋겠다. 영화를 사랑하는 마니아들이 바라는 것들이다. 팬들의 인기를 등에 업고 취향을 제대로 저격한 영화들이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;95회 아카데미 시상식에서 동양 배우 최초 여우주연상을 비롯해 작품상, 감독상 등 7개 상을 싹쓸이한 영화 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’는 ‘최장기 상영’이라는 새로운 기록을 추가할 예정이다.&lt;br&gt;지난해 10월 12일 개봉한 뒤 11월 23일 확장판 추가 개봉에 이어 이달 1일 다시 개봉하면서 22일 현재까지 161일 상영 기록을 이어 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;23일이면 2위였던 ‘과속스캔들’ (2008)을 넘어서고, 실사 영화 가운데 181일로 가장 긴 기록을 세운 ‘라라랜드’(2016)와 3주 정도 차이만 남겨 두게 된다. 배급사 측은 “실사 영화 최장기 상영으로 관객들과 오랜 시간 스크린을 통해 만날 예정”이라고 의지를 보였다.&lt;!-- 그림 1410505 --&gt;일본 애니메이션 ‘더 퍼스트 슬램덩크’는 다음달 5일부터 대화면인 ‘아이맥스’로 상영관을 늘려 ‘연장전’에 나선다. 1990년대 연재하던 만화를 기반으로 만들었지만, 경기 모습을 애니메이션으로 잘 살렸다는 평가를 받고 있다. 이런 장점을 커다란 화면에서 최대한 살려 관객을 더 모으겠다는 의도다.&lt;br&gt;배급사 측은 “북산고와 산왕공고의 경기를 고해상도의 큰 스크린으로 마치 눈앞에서 보는 듯 즐길 수 있다”고 밝혔다. 농구공 튀기는 소리, 경기장 바닥을 밟는 신발 소리 등 미세한 음향까지 잡아 내는 디지털 서라운드 음향 시스템을 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다음달 초에는 일본 성우들을 한국으로 초청한다. 엔딩 주제곡 ‘제Zero감’(第ゼロ感)을 부른 가수도 함께 불러 라이브 공연 등으로 주목도를 높일 계획이다.&lt;!-- 그림 1410506 --&gt;영화 ‘존 윅’은 다음달 초 4편 개봉을 앞두고 오는 30일부터 다음달 7일까지 1~3편을 모두 만나 볼 수 있는 ‘존 윅 위크’를 진행한다.&lt;br&gt;조직에 쫓기는 고단한 킬러 이야기를 다룬 영화는 2015년 1편 개봉 이후 인기를 더해 가고 있다. 2017년 ‘존 윅리로드’가 전 세계 누적 수익 1억 7000만 달러(약 2223억 6000만원), 2019년 개봉한 ‘존 윅 3: 파라벨룸’은 전편의 2배에 이르는 3억 2000만 달러를 기록했다.&lt;br&gt;1편에서는 자신의 개를 죽인 조직에 복수하는 내용이었지만, 3편까지 이어지며 이야기도 점차 복잡해지고 있다. 배급사 관계자는 “현재 멀티플렉스 3사와 협의를 마치고 1~3편의 구체적인 개봉 일정을 세우고 있다”면서 “점점 커지는 영화의 세계관을 파악하고, 주연인 키아누 리브스의 액션 변천사를 함께 볼 수 있다. 기존 팬들뿐만 아니라 전편을 보지 못한 관객들에게 좋은 기회가 되도록 했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국전력 PO 티켓 주인공… 2년 연속 우리카드 ‘업셋’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323023003</guid>
      <pubDate>2023-03-23T00:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국전력이 2년 연속 준플레이오프(PO)에서 우리카드를 돌려세우고 프로배구 남자부 PO에 진출했다.&lt;br&gt;한국전력은 22일 서울 장충체육관에서 열린 프로배구 남자부 단판 준PO에서 우리카드를 3-1(25-19 25-18 18-25 25-22)로 제압했다. 올 시즌 정규리그를 4위(승점 53·17승19패)로 마쳐 3위의 우리카드(승점 56·19승17패)와 맞선 한국전력은 이로써 2년 연속 준PO 같은 상대였던 우리카드를 따돌리고 챔피언결정전의 길목인 PO에 올랐다.&lt;br&gt;지난해에 이어 준PO 연속 ‘업셋’(하위 시드 팀이 상위 시드 팀을 잡는 것)을 연출한 한국전력은 24일부터 천안 유관순체육관에서 열리는 PO에서 정규시즌 2위 현대캐피탈과 통산 첫 챔피언결정전행 티켓을 놓고 격돌한다. 한국전력은 지난해 KB금융그룹과 PO에서 만났지만 뜻을 이루지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정규시즌에서 3승3패로 팽팽하게 맞선 두 팀은 이 중 풀세트 접전만 네차례나 치른 데 이어 ‘봄배구’에서도 혈전을 벌였다. 한국전력은 ‘주포’ 타이스 덜 호스트(등록명 타이스)가 팀 최다인 27점을 쓸어 담았고, 토종 날개 공격수 서재덕은 서브 에이스 2개를 포함해 13득점으로 뒤를 받쳤다.&lt;br&gt;1세트 한국전력은 낮고 빠른 토스로 우리카드의 발걸음을 무겁게 만들었다. 팀 공격 성공률은 70%에 달했고, 공격 범실은 단 2개뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타이스는 9점, 서재덕은 5점을 내며 어렵지 않게 첫 세트를 얻어 냈다. 2세트 역시 타이스와 서재덕의 강타로 경기를 풀어 가던 한국전력은 상대 미들블로커가 공격을 잡아내기 시작하자 속공을 적극적으로 활용했다. 신영석의 속공에 이어진 타이스와 서재덕의 쌍포가 불을 뿜었다.&lt;br&gt;한국전력은 19-18로 우리카드가 1점 차로 추격하자 타이스의 백어택 3개와 서재덕의 서브 득점, 상대의 범실을 묶어 연속 6득점해 승기를 잡았다.&lt;br&gt;우리카드의 블로킹에 고전하며 3세트를 내준 한국전력은 그러나 4세트에 경기를 마무리했다. 주인공은 임성진이었다. 3-4로 끌려가던 상황에서 퀵오픈으로 동점을 만든 임성진은 10-8에서는 빽빽하게 올라온 상대 블로킹을 뚫고 결정적인 점수를 냈다. 임성진 덕에 15-10까지 점수를 벌린 한국전력은 타이스가 아가메즈를 가로막은 블로킹 득점으로 23-21로 달아나고 임성진의 백어택으로 매치 포인트를 만든 뒤 타이스가 다시 아가메즈의 공격을 가로막아 경기에 마침표를 찍었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500003</guid>
      <pubDate>2023-03-23T01:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 큰 재물이 들어온다.&lt;br&gt;48년생 : 경영하는 일에 이익 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 이익이 오는 날이다.&lt;br&gt;72년생 : 복록이 스스로 온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 즐거운 일이 생기겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 너그러운 마음에 운 따른다.&lt;br&gt;49년생 : 확신을 가져라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 괴로웠던 일이 사라진다.&lt;br&gt;73년생 : 새 일을 시작함이 좋다.&lt;br&gt;85년생 : 과감하게 밀고 나가라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 결단성이 부족하다.&lt;br&gt;50년생 : 되로 주고 말로 받는 운세다.&lt;br&gt;62년생 : 귀인이 돕겠다.&lt;br&gt;74년생 : 생각대로 밀고 나가라.&lt;br&gt;86년생 : 작은 것에 행운 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 겸손함이 최고다.&lt;br&gt;51년생 : 무리하게 계획 세워도 길하다.&lt;br&gt;63년생 : 유종의 미를 맺는다.&lt;br&gt;75년생 : 주는 만큼 받는다.&lt;br&gt;87년생 : 생각한 대로 잘 풀린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 신중함 속에 길한 날이다.&lt;br&gt;52년생 : 마음이 편안하다.&lt;br&gt;64년생 : 인기스타가 되는 날이다.&lt;br&gt;76년생 : 좋은 일로 몸과 마음이 바쁘다.&lt;br&gt;88년생 : 의욕이 상승하는 날이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 남동쪽에 길운 있다.&lt;br&gt;53년생 : 적극적으로 도전하라.&lt;br&gt;65년생 : 조금 더 연구하고 계획을 세워라.&lt;br&gt;77년생 : 힘들게 일이 풀린다.&lt;br&gt;89년생 : 신중함 속에 길한 날이다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 일이 저절로 풀린다.&lt;br&gt;54년생 : 동조자가 나타난다.&lt;br&gt;66년생 : 형제간에 우애 있겠다.&lt;br&gt;78년생 : 끈기 있는 사람에게는 정상이 있다.&lt;br&gt;90년생 : 현실에 충실하면 손해 없다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 평소의 소득이 증가한다.&lt;br&gt;55년생 : 소원을 성취한다.&lt;br&gt;67년생 : 집안에 근심거리가 해소된다.&lt;br&gt;79년생 : 목돈이 들어온다.&lt;br&gt;91년생 : 아랫사람에게 신용 얻겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 귀인을 만나 대접받는다.&lt;br&gt;56년생 : 인정에 이끌리면 손해 본다.&lt;br&gt;68년생 : 재수가 대길하다.&lt;br&gt;80년생 : 투자에 좋은 날이다.&lt;br&gt;92년생 : 금전운이 좋아진다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재물의 지출이 줄어든다.&lt;br&gt;57년생 : 눈앞에 이익 있다.&lt;br&gt;69년생 : 만사가 태평한 날이다.&lt;br&gt;81년생 : 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;93년생 : 계획성 있는 하루가 되어라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 사랑과 우정 모두 순조롭다.&lt;br&gt;58년생 : 뜻밖에 여행의 기쁨 있다.&lt;br&gt;70년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;82년생 : 좋지 않은 일이 해결된다.&lt;br&gt;94년생 : 재물이 풍만하니 운기 왕성.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 뜻한 바 이루어진다.&lt;br&gt;59년생 : 하는 일마다 형통하다.&lt;br&gt;71년생 : 대인관계가 필요하다.&lt;br&gt;83년생 : 즐거운 일이 있다.&lt;br&gt;95년생 : 공적인 일부터 해결하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위장미혼·소득절벽… 적령기 실종, 정부만 모른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500004</guid>
      <pubDate>2023-03-23T02:51:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323005235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410468 --&gt;서울 서대문구 소재 초등학교의 새내기 학부모가 돼 최근 학급 설명회에 참석한 A(44)씨는 같은 반 학부모들의 다양한 나이 구성에 잠시 당황했다. 초1 학급생 17명 중 16명의 부모가 참석했는데, A씨보다 몇 살 더 많은 40대 후반부터 30세 전후의 젊은 부모들이 어우러졌다. A씨는 22일 “유치원에서 만난 학부모들은 또래였는데 학교의 같은 반 학부모들 간에 열다섯 살 전후 나이 차가 나는 건 유치원에선 워킹맘과 전업맘의 동선이 달랐기 때문”이라고 추측했다. 자녀를 아침 일찍 유치원에 등원시키던 워킹맘들끼리만 눈도장을 찍다 보니 학부모들이 다 비슷한 또래였다고 착각했단 설명이다.&lt;br&gt;A씨가 뒤늦게 체감했을 뿐 ‘적령기의 실종’은 최근 십수년 동안 서서히 나타난 엄연한 현실이다. 의무교육 과정을 비롯해 진학률이 70% 이상이라는 대입까지는 또래 개념이 형성되지만 이후 결혼, 출산, 취업, 은퇴에 관한 적령기 인식은 빠르게 사라지고 있다. 평균수명이 길어지고 건강한 고령 인구가 증가하면서 특정 ‘연령’에 맞춘 생애주기의 개념이 해체되는 모습인데, 이 같은 ‘적령기의 실종’ 인식이 유독 정부 정책에서만 수용되지 않고 있는 모습이다.&lt;!-- 그림 1410415 --&gt;국민들, 특히 MZ세대는 더이상 과거의 적령기에 구애받지 않는 삶을 사는 반면 옛 시절 적령기에 맞춘 정책이 유지되면서 기묘한 신조어들만 쌓이고 있다. 20대에 결혼해서 30대에 3·4인 가구를 이루던 산업화 세대 생애과정에 맞춰 짠 정부 정책에 2023년 현재 청년들의 삶을 끼워 맞추는 인위적 조정이 반복적으로 일어나는 세태를 이르는 각종 신조어가 생긴 것이다.&lt;br&gt;대표적인 신조어가 ‘결혼 페널티’다. 혼인신고를 하면 1인가구일 때 받던 각종 지원이 끊기거나 제약을 받게 되는 정책들이 생기게 되자 이를 기피하기 위해 결혼을 한 뒤에도 혼인신고를 미루는 일이 합리적인 선택이라는 인식에서 비롯된 신조어다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;따져 보면 실제 혼인신고는 소득 측면에서 불리하게 작동할 수 있다. 대표적으로 근로소득 또는 사업소득이 기준금액 이하인 가구를 대상으로 근로장려금을 세금 환급 방식으로 지급하는 근로장려세제는 1인가구일 때 더 받기 쉽다. 국회입법조사처는 지난해 발간한 보고서에서 근로장려금의 연소득 기준이 단독가구는 2200만원 미만, 맞벌이 가구는 3800만원 미만이라고 전했다. 사람은 2배로 늘어나는데 소득 인정액은 1.7배에 그치는 것이니 소득 기준이 더 까다로워지는 셈이다. 이런 이유 때문인지 실제 2019년 기준 맞벌이 가구의 근로장려금 수급률은 6.5%로 27.0%에 이르는 단독가구에 비해 4분의1 수준으로 낮았다.&lt;br&gt;이런 결혼 페널티 현상은 각종 대출을 받을 때도 작동한다. 국토교통부와 주택도시보증공사(HUG)가 운영하는 디딤돌대출의 소득 기준은 부부합산 연소득 6000만원 이하, 생애 최초·신혼·2자녀 이상 부부 7000만원 이하인데, 30세 이상 미혼자에 대해서도 연소득 6000만원 이하가 적용된다. 저출산 문제를 해결하겠다는 공언이 무색하게 ‘미혼을 권하는 정책과 제도’를 양산 중인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부동산 청약에서도 기혼자보다 미혼자가 차라리 더 유리할 때가 많다. 맞벌이 신혼부부가 주택청약 우선 공급 조건이 되려면 부부 중 1인의 소득이 전년도 도시근로자 가구당 월평균 소득의 100%를 초과하지 않아야 한다. 국세청에 따르면 지난해 연말정산을 신고한 근로자의 1인당 평균 급여는 4024만원으로 집계됐다. 맞벌이 부부라면 합산 소득이 적어도 8000만원을 훌쩍 넘는다. 청약 우선 공급 조건을 충족하는 맞벌이 부부 사례를 주변에서 보기 어려운 이유다. 역으로 결혼 전 각각 주택을 소유했을 때도 종합부동산세 부과 등을 피하기 위해 혼인신고를 미루기도 한다. 미혼 시절 특별공급으로 각각 청약을 받고 결혼한 뒤 2주택자가 되는 상황을 피해야 하기 때문에 혼인신고를 미루는 공무원 사례도 있다. 이렇게 부동산 세금 때문에 결혼식을 올린 뒤에도 내 집 마련을 할 때까지 혼인신고를 하지 않는 사례가 점점 더 흔해지고 있는데, 이를 나타내는 신조어가 ‘위장미혼’이다. 법적 결혼 뒤 출산을 본격 계획하는 세태를 감안하면 위장미혼은 결혼 뒤 출산 계획을 미루는 요인으로 꼽힌다.&lt;br&gt;부동산이 결혼 및 자산 형성의 핵심 요소인 상황에서 최근 통계에는 잡히지 않는 위장미혼 부부가 폭발적으로 증가했을 것으로 추정된다. 자기 권리에 민감한 MZ 부부들의 관점으로 보면 혼인신고를 하지 못할 경제적 이유가 차고 넘치기 때문이다. 서울에 사는 직장인 임모(39)씨는 “우리나라는 혼인신고를 하는 순간 생애 최초 대출이나 청약의 기회가 모두 사라진다”면서 “분양에 당첨될 때까지 자녀를 낳고도 계속 사실혼 관계를 유지하며 미혼부로 살아갈 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;은퇴 적령기가 사라진 실태를 반영하지 못한 채 노인복지 제도 대부분의 시작점을 65세로 일괄 맞추면서 ‘소득절벽’이라는 웃지 못할 용어도 자주 등장한다. 소득절벽은 퇴직 이후 연금을 받을 때까지 소득이 없는 상태를 뜻한다. 통계청이 지난해 7월 발표한 경제활동인구조사 고령층 부가조사에 따르면 2021년 기준 55~64세 연령층의 일자리 퇴직 연령은 평균 49.3세로 집계됐다. 국민연금 수급 연령은 기존 만 60세에서 2033년 65세까지 20년에 걸쳐 단계적으로 5세 높아질 예정이다. 그러면 근로자의 소득절벽 기간도 같은 기간 10년에서 15년으로 늘어나게 된다.&lt;br&gt;그렇다고 노인 일자리 정책이 노인 빈곤 문제 해결에 성공한 것도 아니다. 우리나라 65세 이상 노인 인구의 상대적 빈곤율은 2021년 기준 37.6%로 경제협력개발기구(OECD) 회원국 가운데 가장 높은 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톰 크루즈, 딸 수리와 10년 넘게 왕래 끊고도 대학 등록금 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500005</guid>
      <pubDate>2023-03-23T04:26:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323042625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410511 --&gt;할리우드 스타 톰 크루즈(61)와 두 번째 부인 케이티 홈즈와의 사이에 태어난 딸 수리(17)가 뉴욕의 대학에서 패션을 공부하겠다고 마음먹고 대학 입학을 준비하고 있다니 참 세월 빠르다. 2006년 1월 결혼한 홈즈와 2012년 8월 이혼한 크루즈는 10년 넘게 수리의 얼굴도 보지 못했는데 대학 등록금을 지원하게 된다고 영국 일간 데일리 메일이 21일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;크루즈가 홈즈와 이혼할 때 수리의 대학 지원에 어떤 영향력도 행사하지 않는 대신 딸이 성인이 될 때까지 의료, 보험, 대학 및 과외 비용 등을 부담하겠다는 합의서에 서명했기 때문이라고 신문은 전했다. 이에 따라 크루즈는 홈즈에게 해마다 40만 달러(약 5억 2000만원)를 보내고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;그런데 크루즈는 세 차례 결혼에도 하나 밖에 없는 친딸 수리와 왜 거리를 둬야만 하게 됐을까? 그가 지금도 굳건히 믿고 있는 이단 종교인 사이언톨로지교가 두 번째 아내 니콜 키드먼, 세 번째 아내 홈즈와의 이혼 사유 가운데 하나였기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 이 종교의 내부자가 발간한 책에는 크루즈가 사이언톨로지 교회로 키드먼을 데려간 적이 있지만 키드먼이 종교에 빠지지 않았고, 사이언톨로지 교회도 크루즈에게 키드먼이 부정적 영향을 미칠까봐 둘 사이를 갈라놓으려 했다는 주장이 실려 있다.&lt;br&gt;크루즈는 첫 아내인 여섯 살 연상의 미미 로저스와 4년정도 결혼을 유지하다 헤어진 뒤 키드먼과 1990년 12월 결혼했다가 2001년 2월 헤어졌다. 두 사람은 아이를 갖지 않고 딸 이사벨라(30)와 아들 코너(28)를 입양해 길렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;입양한 두 자녀는 양아버지와 함께 사이언톨로지를 추종하는 것으로 알려졌다. 이혼 뒤 두 자녀는 엄마가 아닌 아빠와 함께 살기도 했다. 앞서 언급한 책에는 두 아이가 사이언톨로지교 창시자 L 론 허바드의 가르침에 세뇌돼 엄마인 키드먼에 대항하게 됐다는 주장도 실려 있다.&lt;br&gt;키드먼은 2018년 호주 잡지 인터뷰를 통해 “아이들에 대한 이야기는 내게 굉장히 사적인 영역이다. 난 그들을 보호할 의무가 있다. 난 아이들을 위해 내 목숨을 포기할 수 있다. 150% 가능한 일이다. 그게 내 의무”라고 말했다. 그는 이어 “이제 내 딸과 아들은 성인이다. 스스로 결정을 내릴 수 있다. 사이언톨로지교를 믿겠다고 했고 난 엄마로서 그들을 사랑할 수밖에 없다. 여러분도 자녀가 어떤 선택을 하든 사랑으로 믿어줘야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 따라 크루즈는 두 입양 자녀와 긴밀히 연락하지는 않지만 한 종교의 울타리 안에서 교감하는 것으로 알려졌다. 하지만 홈즈와의 사이에 태어나 세계인의 사랑을 독차지했던 수리는 홈즈가 적극적으로 아빠의 영향을 차단한 덕에 재정적 도움만 누리고 있는 것이다.&lt;br&gt;유명한 부모 덕에 성공할 가능성이 높은 사람을 가리키는 ‘네포 베이비’(nepo baby)란 신조어가 있다. 수리 크루즈를 향한 안타까운 시선이 여전한 이유이기도 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>98세 딕 반 다이크 차 운전하다 사고, 이런 말썽 한두 번이 아냐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500006</guid>
      <pubDate>2023-03-23T05:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323050741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410512 --&gt;디즈니 영화 ‘메리 포핀스’에서 우산 타고 날아다니는 포핀스를 유모로 채용하는 뱅크스 씨로 출연했던 할리우드 레전드 딕 반 다이크(98)가 22일(현지시간) 아침 캘리포니아주 말리부에서 차를 운전하다 사고를 냈다고 TMZ 닷컴이 보도했다.&lt;br&gt;렉서스를 몰았는데 최근 며칠 비가 많이 내려 젖어있는 도로를 미끄러져 어느 집 문을 받아버렸다.&lt;br&gt;경찰은 찰과상에 피까지 흘린 반 다이크가 일단 경미한 부상만 당한 것으로 보인다고 밝혔다. 그는 현장에서 응급 처치를 받고 한 친구의 도움을 얻어 귀가했다. 경찰은 약물이나 술의 영향은 없는 것으로 보인다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 경찰은 워낙 고령임을 감안해 운전면허 당국에 운전 적성검사를 다시 실시하도록 권하는 문서를 제출한 것으로 보도됐다.&lt;br&gt;반 다이크의 할리우드 경력은 70년에 걸쳐 영화와 텔레비전, 연극까지 누볐으며 골든글로브, 토니, 그래미상 등도 여러 차례 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아무래도 ‘멋있게 살아라’(Bye Bye Birdie, 1963), ‘메리 포핀스’(1964), ‘치티치티 뱅뱅’(1968) 등에 주연으로 얼굴을 내밀었던 1960년대가 전성기였지만 지난달 폭스TV의 노래 경연 프로그램 ‘미국판 복면가왕’(The Masked Singer)에 최고령 경연자로 출연할 정도로 노익장을 과시했다.&lt;br&gt;영국 BBC에 따르면 이 노배우가 큰일 당할 뻔한 것을 처음 모면한 것은 아니었다. 2013년에도 캘리포니아의 한 고속도로 위에서 불 난 자동차에서 가까스로 탈출한 일이 있었다. 당시도 중상을 입지 않았다. 그는 나중에 불 탄 차량 사진을 트위터에 올리며 “중고 재규어 진짜 싸게 드릴게!!”라고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;2010년 크레이그 퍼거슨과 인터뷰하면서 서핑 보드 위에서 잠이 들었다가 바다로 떠밀려 나가 죽을 뻔한 사고를 돌아보기도 했다. ‘Mary Poppins: Beach Vacation’(이란 영화가 만들어진다면) 그 중 한 장면을 연상시키게 친한 거북이 무리가 어디선가 나타나 자신의 보드를 해변 쪽으로 밀어댔다고 농을 했다.&lt;br&gt;위 영화가 정말로 만들어졌나 한참 검색하게 만들었는데 메릴 스트립이 주연한 ‘메리 포핀스 리턴즈’(2019) 외에 이런 속편이 만들어진 일이 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이선희, 손석구 영화 합류 “편집국장 역할”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500007</guid>
      <pubDate>2023-03-23T06:35:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323063528_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410521 --&gt;배우 손석구와 호흡을 맞출 배우들이 모두 정해졌다.&lt;br&gt;소속사 WS엔터테인먼트는 22일 보도자료에서 “배우 이선희가 영화 ‘댓글부대’(가제, 감독 안국진) 출연을 확정 짓고 촬영에 몰두하고 있다”라며 “2023년 이선희의 ‘열일’ 행보가 이어질 예정이니 많은 기대와 응원 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;영화는 온라인 여론 조작에 대한 제보로 ‘댓글부대’의 존재를 알게 된 기자 임상진(손석구)이 그들을 취재하는 과정에서 거대한 실체와 마주하며 벌어지는 범죄 드라마다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대기업의 횡포를 고발하는 기사로 정직 당한 뒤 복직을 노리며, 의문스러운 제보를 취재하며 ‘댓글부대’의 실체에 다가가는 기자 임상진에 손석구가, 임상진이 취재하는 댓글부대 ‘팀 알렙’의 멤버로 김성철, 김동휘, 홍경이 캐스팅됐다.&lt;br&gt;극중 이선희는 신문사 편집국장 표하정을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이선희는 2002년 연극 ‘오델로, 피는 나지만 죽지 않는다’로 데뷔했다. 이후 다수의 무대에서 실력을 검증받아 영화 ‘의뢰인’ ‘변호인’ ‘곡성’ ‘봉이 김선달’ 등 장르 불문 다수의 작품에 출연하며 자신만의 필모그래피를 견고히 다져왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승리 5년 열애♥ 유혜원 웨딩드레스 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500008</guid>
      <pubDate>2023-03-23T06:39:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323063954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410522 --&gt;‘빅뱅’ 전 멤버 승리와 열애설에 휩싸인 배우 유혜원의 비주얼이 화제를 모으고 있다.&lt;br&gt;유혜원은 22일 승리와 함께 방콕 여행을 갔다는 보도가 나왔다. 두 사람은 지난 2018년과 2020년 열애설에 휩싸인 후 무려 5년째 만남을 이어오고 있다.&lt;br&gt;유혜원의 SNS 계정에는 웨딩드레스 사진이 올라와 관심을 모으고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈의실 여장남자’ 붙잡혔다…가발까지 써놓고 “실수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500010</guid>
      <pubDate>2023-03-23T07:25:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323072506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410524 --&gt;서울 여의도의 한 헬스장 여성 탈의실에 몰래 잠입한 남성이 경찰에 붙잡혔다. 이 남성은 2시간 가까이  여성 탈의실에 머물렀음에도 “착각해서 들어갔다”라며 실수라고 주장했다.&lt;br&gt;23일 서울 영등포경찰서에 따르면 지난 19일 서울 영등포구 여의도의 한 헬스장에서 여성 탈의실에 들어간 남성이 경찰에 붙잡혔다. 이 남성은 가발로 ‘여장’을 한 채 여성 탈의실에서 2시간 가까이 머물렀다.&lt;br&gt;당시 헬스장 관계자는 ‘여장 남자가 탈의실에 들어갔다’며 경찰에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 조사 결과 A씨의 휴대전화에서 탈의실 내부를 불법 촬영한 정황은 없었던 것으로 알려졌다. A씨는 경찰 조사에서 “남성 탈의실과 착각했다”는 취지로 진술했다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티에는 현장에 출동한 경찰이 이 남성을 검거하는 사진이 여럿 올라왔다. CCTV 화면에는 이 남성이 분홍색 바지를 입고 여성 탈의실에 들어가는 장면이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨에게 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(성적 목적 다중 이용장소 침입) 혐의를 적용해 불구속 수사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘승리♥’ 유혜원 브이로그…진짜 실물 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500011</guid>
      <pubDate>2023-03-23T07:39:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323073908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410525 --&gt;빅뱅 출신 승리(본명 이승현)와 열애설이 불거진 배우 겸 모델 유혜원의 근황에 이목이 쏠린다.&lt;br&gt;지난해 메이크업 아티스트 박민경이 진행하는 유튜브 채널 ‘박민경의 로그인’에는 “모델 유혜원 로그인 / 샘플촬영 / 뷰티 모델 브이로그”라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 영상에는 게스트로 출연한 모델 유혜원의 화보 촬영 비하인드 및 일상 브이로그가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메이크업을 받기 위해 스튜디오를 찾은 유혜원은 “재미있는 거 추천해주겠다”라며 넷플릭스 ‘아이엠 조르지나’의 홍보에 나섰다.&lt;br&gt;이어 “제가 연예인이라면 ‘나 혼자 산다’를 찍고 싶다”면서 “진짜 잘 할 수 있을 거 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;디스패치는 유혜원이 승리가 복역하는 동안 일명 ‘옥바라지’를 자처했다고 전했다.&lt;br&gt;1995년생으로 올해 나이 29세인 유혜원은 프로필상 직업 탤런트로, 2018년 웹드라마 ‘고, 백 다이어리’에 출연했다. 그는 오늘 22일에도 인스타그램을 통해 사진을 올리며 팬들과 소통하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이도현 “발달장애 동생 생각하면 울컥”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230323500012</guid>
      <pubDate>2023-03-23T07:44:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323074434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410526 --&gt;‘더 글로리’ 이도현이 드라마 흥행으로 20대 남자 배우 캐스팅 1위에 오른 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;22일 방송한 tvN ‘유퀴즈 온더블럭’에는 배우 이도현이 출연해 드라마 ‘더 글로리’ 캐스팅 비하인드부터 김은숙 작가 및 송혜교 등 배우들과의 호흡 등을 공개했다.&lt;br&gt;배우 7년차. 농구선수를 꿈꾸던 소년은 연기자로 장래희망을 잡았고 재수 끝에 중대 연영과를 입학했다. 농구 잘하는 과대표로 활약했던 이도현은 “대학생때 동기들이 저를 싫어했을 것이다. 동기들이 잘못한 일을 과대가 계속 대신 혼나다보니 힘들어서 동기들 앞에서 칠판을 때린 적이 있었다. 여자 후배들은 무섭다고 하더라”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이도현은 발달장애인 동생을 떠올리며 “남동생이 몸이 조금 아픈 친구라서 그 아이를 보면서 항상 초심을 잡고 연기를 더 열심히 해나가야겠다 생각한다. 울컥하는 부분이 되게 많다. 동생이 친구가 없다보니까 부모님이 케어를 해주셔야 하는데 촬영 끝나면 오래 같이 놀아주려구요. 순수하고 거짓말을 못하는 아이인데 저도 동생이랑 있으면 허물이 벗겨지는 느낌이다. 정말 귀엽고 고집세고 먹는거 좋아하고 거짓말 못하는 아이. 많이 너그럽게 이해해주시고 사랑해주셨으면 좋겠다”고 부탁했다.&lt;br&gt;그는 지난해에 가족들을 위해 집을 마련했다. 이도현은 “아직 전세집이긴 하다. 20년을 한 집에서 살았는데 그 집을 나오게 됐다. 창문이 커지고 환기가 잘되는 좀 큰 집으로 이사했다. 부모님 얼굴이 좀 폈고 주름이 없어졌다. 촬영 중간에 큰 돈을 입금하는데 손이 떨리더라”라며 당시를 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “이제는 내 수입으로도 생활이 가능하니 나 혼자 일하는게 소원인데 부모님이 일을 놓지 않으신다”며 “처음 신문배달도 부모님 일을 같이 하면서 알바를 한 것이다. 당시 받은 월급으로 가족사진을 찍었다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>