<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2023-02-22T00:07:39.400Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>K-셔틀콕, 아시아 혼합단체전 준우승…중국 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230220500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230220500197</guid>
      <pubDate>2023-02-20T20:48:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/20/SSC_20230220204856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398206 --&gt;한국 배드민턴 대표팀이 아시아 혼합단체 선수권대회에서 준우승했다.&lt;br&gt;한국은 19일(현지시간) 아랍에미리트(UAE) 두바이에서 열린 2023 아시아 혼합단체 배드민턴 선수권대회 결승전에서 중국에 최종 전적 1-3으로 패했다. 결승전은 남녀단식·남녀복식·혼합복식 5경기를 벌여 3경기를 먼저 이기는 팀이 최종 승리하는 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;한국은 첫 경기인 남자단식에서 이윤규가 레이란시에게 0-2(16-21 15-21)로 패했고, 이어진 여자단식에서도 김가은이 가오팡제에게 0-2(15-21 15-21)로 졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남자복식 김원호-나성승 조가 허지팅-저우하오 조에 2-1(19-21 21-16 21-17)로 역전승하며 한 경기를 따냈으나  여자복식 이소희-정나은 조가 류성수-탄닝 조에게 0-2(11-21 10-21)로 무릎을 꿇어 우승을 내줬다.&lt;br&gt;앞서 한국은 조별 예선에서 싱가포르와 우즈베키스탄을 꺾은 뒤 중국에 패해 조 2위로 토너먼트에 올랐고 8강과 4강에서 각각 인도네시아와 태국을 제압하고 결승에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최고의 탱고 쇼가 온다… 마포문화재단 ‘탱고, 매혹’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230220500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230220500203</guid>
      <pubDate>2023-02-20T23:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/20/SSC_20230220232623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398217 --&gt;탱고의 고향 아르헨티나의 댄스 컴퍼니 ‘엘 끄루세 탱고’가 아시아 최초로 한국에서 공연한다.&lt;br&gt;마포문화재단은 오는 26일 서울 마포구 마포아트센터에서 ‘엘 끄루세 탱고’의 오리지널 프로덕션인 ‘탱고, 매혹’을 선보인다고 20일 전했다. 이번 공연은 마포문화재단이 다양한 댄스 장르를 소개해왔던 ‘월드뮤직&amp;amp;댄스 시리즈’의 일환이다.&lt;br&gt;2013년 창립한 ‘엘 끄루세 탱고’는 세계 탱고 대회 챔피언들과 최정상급 댄서들이 참여하는 탱고 쇼를 통해 아르헨티나 탱고의 아름다움과 매력을 전 세계에 선보이는 단체다. 아르헨티나 탱고 홍보 대사이자 탱고 챔피언들의 스승으로 불리는 파쿤도 피녜로와 바네사 비샬바가 이끌고 있다. 해외 투어공연마다 현지 댄서들과 협업하는 ‘엘 끄루세 탱고’는 이번 공연에도 한국 전문 탱고 댄서 17명과 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탱고는 19세기 초 부에노스아이레스 항구에 모인 이민자들로부터 시작한 춤이다. 지금도 부에노스아이레스의 라 보카에 가면 다양한 탱고 무대를 구경할 수 있다. 2009년 유네스코 세계문화유산으로 지정되기도 했다.&lt;br&gt;마포문화재단 관계자는 “‘탱고, 매혹’은 마포의 문화자원을 조명하는 차원에서 2020년부터 매년 야심 차게 진행하고 있는 공연이다. 숨 막히고 아찔한, 때로는 애틋한 알헹땅고(아르헨티나 탱고)의 정수를 보여 줄 이번 공연에 많은 관심을 바란다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서부 전선 이상 없다’ 英 아카데미 7관왕</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221020004</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:23:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221002330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398249 --&gt;반전 영화 ‘서부 전선 이상 없다’가 영국 아카데미 작품상, 감독상(에드바르트 베르거), 각색상, 외국어영화상 등 7개 부문을 휩쓸었다. 박찬욱 감독의 ‘헤어질 결심’은 두 부문 최종 후보에 올랐으나 수상하지 못했다.&lt;br&gt;1차 세계대전 당시 군에 자원입대한 젊은 독일군 병사의 시선을 통해 전쟁의 참혹함을 고발한 에리히 마리아 레마르크의 원작을 독일어와 완전 컬러 필름으로 스크린에 옮긴 ‘서부 전선 이상 없다’는 19일(현지시간) 영국 런던 사우스뱅크에서 개최된 제76회 영국 아카데미 시상식에서 역대 외국어 영화 가운데 최다 수상의 영예를 안았다.&lt;br&gt;이 밖에 아일랜드 외딴섬에 거주하는 두 남자에 관한 블랙코미디 ‘이니셰린의 밴시’가 남녀 조연상(배리 케오간·케리 콘던) 등 4개 부문, ‘엘비스’가 남우주연상(오스틴 버틀러) 등 4개 부문을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여우주연상은 ‘타르’의 케이트 블란쳇에게 돌아갔고 아시아계 배우들이 열연한 SF 영화 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’는 10개 부문 후보에 올랐지만 편집상 하나만 수상하는 데 그쳤다.&lt;br&gt;‘헤어질 결심’은 외국어영화상과 감독상을 두고 겨뤘으나 수상작으로 불리지 못했다. 박찬욱 감독은 2018년 ‘아가씨’로 외국어영화상을 받은 데 이어 두 번째 도전했지만 아쉬운 결과를 얻었다. 박 감독은 신작 촬영 일정을 이유로 시상식에 불참했고 배우들도 참석하지 않았다. 이 작품은 오스카상 국제 장편영화 최종후보 지명에서도 미끄러졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가안보실 자문위원 28명 위촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221020005</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:23:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가안보실은 20일 ‘정책자문위원’ 28명을 위촉하고 1차 회의를 진행했다.&lt;br&gt;국가안보실은 자문위원 위촉 관련 보도자료에서 “점증하는 북핵 위협은 물론 공급망 문제를 비롯한 경제안보와 사이버안보 이슈 등 현재의 복합 안보 문제에 효과적으로 대응해 나가기 위해 학계, 싱크탱크 등에서 활발하게 활동하고 있는 다양한 분야의 전문가를 정책자문위원으로 위촉했다”고 전했다.&lt;br&gt;이날 위촉된 제1기 정책자문위원은 ▲안보전략 ▲지역외교 ▲북한·통일 ▲경제안보 ▲국방정책 ▲국방혁신 ▲사이버안보 ▲위기관리 등 8개 분과로 구성됐다. 주요 자문위원은 김재천 서강대 국제대학원 교수(안보전략), 김현욱 국립외교원 미주연구부장(지역외교), 박원곤 이화여대 북한학과 교수(북한·통일) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김성한 국가안보실장은 “기존의 형식적인 정책자문위원 제도에서 벗어나 공식·비공식 미팅을 통해 나온 의견이 실제 정책에 참고될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후천성 방광 환자, 자가도뇨카테터 필요 땐 건보 지원받으세요[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221021001</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:23:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 사고 후 척수 신경 손상으로 자가도뇨가 필요해졌는데 자가도뇨 카테터 비용이 만만치 않다.&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단에서는 2017년 1월 1일부터 선천성 신경인성 방광환자에게만 적용하던 자가도뇨 소모성 재료 구입에 대한 건강보험 급여를 후천성 신경인성 방광환자도 지원받을 수 있도록 확대했다. 자가도뇨카테터의 경우 기준금액과 구입금액 중 낮은 금액의 90%를 지급받을 수 있으며, 이때 기준금액은 1일 9000원(1일 6개)이다.&lt;br&gt;Q. 모든 환자가 혜택을 받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 지원을 받기 위해서는 공단에 자가도뇨 소모성재료 급여대상자로 등록해야 하며 보건복지부 고시에서 정한 신경인성 방광환자 상병으로 진단받고 요류역학검사 결과가 기준에 충족해야 한다.&lt;br&gt;Q. 한 번 등록하면 계속 지원받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 후천성 척수손상 진단 후 2년 미경과자 및 기타 질병에 의한 신경인성 방광환자의 경우 최초 등록(신청)일부터 2년간 급여 적용을 받게 되며, 급여종료일 6개월 전부터 환자 재등록 절차를 거쳐야 계속 지원을 받을 수 있다. 자세한 내용은 고객센터(1577-1000) 또는 건강보험 홈페이지 ‘정책센터→보험급여→의료비신청→자가도뇨소모성재료 구입비 지원제도 개요’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가스 잠갔나, 불은 껐나… 수십만명 ‘걱정의 감옥’ 갇혀 산다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221021002</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:23:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221002335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398252 --&gt;영화 ‘이보다 더 좋을 순 없다’의 주인공 멜빈(잭 니컬슨)은 현관문을 닫을 때 다섯 번을 세면서 잠그고, 전깃불 스위치도 다섯 번 켰다 끄기를 반복하며 식당에서는 항상 같은 테이블에 앉아 개인 플라스틱 나이프와 포크를 꺼내 식사를 한다. 드라마 ‘괜찮아, 사랑이야’의 장재열(조인성)은 색깔과 정리에 과도하게 집착하는 성향을 보인다. 화장실에 수건을 색깔별로 나열하거나 휴지들이 일렬로 나란히 놓여 있어야 비로소 안심이 된다.&lt;br&gt;이 두 인물의 공통점은 뭘까. 바로 강박장애를 겪고 있다는 것이다. 강박장애는 신경증의 하나로 반복적인 강박사고 또는 강박행동을 특징으로 하는 질병이다. 강박장애는 자신의 의지와 상관없이 원하지 않는 생각이 계속 머릿속에 떠오르는 강박사고와 강박사고로 인한 불안감이나 괴로움을 해소하기 위해 일정한 행동을 반복하는 강박행동이 특징이다.&lt;br&gt;●“조기 진단과 치료가 매우 중요”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강남세브란스병원 정신건강의학과 오주영 교수는 “강박장애 환자라면 강박사고와 강박행동 모두를 지니고 있는 경우가 흔하지만 환자에 따라 강박사고만 나타나는 경우도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;강박장애는 전 인구 중 약 2~3%가 앓고 있는 비교적 흔한 질병이지만, 많은 환자들이 자신의 증상을 숨기려 하기 때문에 전문적인 치료를 받는 경우가 많지 않다. 오 교수는 “강박장애는 평균적으로 발병에서 치료 개시까지 7년 이상의 상당한 기간이 소요되는데, 치료를 받지 않고 오래 진행돼 증상이 심해질수록 치료가 까다롭다”면서 “강박 증상으로 인한 고통으로 자신의 능력을 충분히 발휘하지 못해 학업이나 사회생활에서 지장을 초래하는 경우가 많아 조기 진단과 치료가 매우 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가장 흔한 강박증상으로는 오염에 대한 공포, 이에 따른 세척 행동이 있다. 오염된 것 같다는 공포가 강박사고라면 이 생각을 없애기 위해 세척하는 행위가 강박행동인 셈이다. 오 교수는 “강박행동 중에서 확인, 반복, 세척 증상이 절반 이상의 환자에게서 관찰된다”고 말했다. 확인 강박행동이라면 가스불 잠그기나 전기 스위치 끄기, 문단속을 온전한 느낌이 들 때까지 여러 번 반복하는 경우다. 숫자 세기나 정리정돈 관련 강박행동도 자주 관찰되는데 바닥타일, 길거리 간판, 손 씻은 횟수를 세는 등의 행동이 있다.&lt;br&gt;강박사고 중에서는 공격적 사고가 절반 이상의 환자에게서 관찰된다. 이를테면 ‘내가 누군가를 칼로 찌르지 않을까’라거나 ‘다른 사람 물건을 훔치지는 않을까’와 같이 공격적인 충동을 행동화하지 않을까 걱정하는 증상이다. 성적, 종교적 강박사고도 종종 관찰된다. 이건석 한양대병원 정신건강의학과 교수는 “이처럼 원치 않는 심상, 생각, 충동, 사고가 침투적으로 마음속에 떠오르는 것이 강박사고”라고 했다.&lt;br&gt;강박장애 발병엔 심리적 요소와 생물학적 요소가 모두 영향을 미친다고 이 교수는 진단했는데, 심리적인 원인은 스트레스와 관련돼 있다. 이 교수는 “스트레스 자체가 강박장애 원인은 아니지만 스트레스는 강박장애를 악화시킨다”면서 “사랑하는 사람과의 사별, 자녀 출산, 이혼 등의 생활사건 스트레스가 강박장애를 발병시키거나 기존 강박장애를 악화시키기도 한다”고 예를 들었다.&lt;br&gt;●강박장애 환자 친척 10% 강박장애&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;생물학적 원인도 주목받고 있는데, 강박장애 환자의 친척 중 약 10%가 강박장애를 지니고 있다는 보고도 있다. 이 교수는 “최근 많은 연구들이 뇌의 앞쪽 부분, 특히 안구 위쪽에 위치한 안와전두엽의 이상을 강박장애 원인으로 지목하는데 안와전두엽은 사회적인 상황에 따라 적절한 행동을 보이는 기능을 담당한다”고 제시했다. 이 부분 활동이 저하되면 이상한 성적 행동을 보이거나 식사량을 통제하지 못해 과식을 하거나 이상한 농담을 하는 등의 성격 변화를 보일 수 있다. 역으로 이 부분 활동이 활성화된 경우 사회적인 상황을 지나치게 염려하고 소심하거나 까다로워지고 별것 아닌 일로 끙끙거리는 강박장애와 비슷한 양상을 보인다는 것이다.&lt;br&gt;박형근 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “강박장애는 약물치료와 인지행동치료로 호전될 수 있다”고 말했다. 약물치료는 세로토닌이라는 물질을 조절해 강박사고와 강박행동을 줄이는 방법이고, 인지행동치료는 환자가 두려워하는 상황이나 자극을 노출시키고 환자가 해 오던 강박행동을 억제하는 프로그램으로 진행된다. 이 중 약물치료는 고용량의 항우울제를 사용하게 되는데 세로토닌을 늘려 강박사고와 강박행동을 줄이는 것이다. 5년 이상 인지행동치료와 약물치료를 받아도 효과가 없는 난치성 강박장애라면 전극이나 고주파, 초음파 등을 이용한 수술로 과도하게 활성화되는 회로를 절제하는 수술적 방법을 시도해 볼 수도 있다.&lt;br&gt;2013년 발표된 최신의 정신의학적 질환 진단기준(DSM-5)에선 강박장애를 불안장애 범주에서 분리시켰지만 이전 진단기준(DSM-IV-TR)까지는 강박장애가 불안장애의 범주에 들어 있었다. 김선미 중앙대병원 정신건강의학과 교수는 “이는 강박사고가 불안을 증가시키고, 강박행동은 불안을 감소시키는 등 강박 증상과 불안이 밀접한 관계를 가지기 때문”이라고 봤다.&lt;br&gt;●정신건강의학과 환자 10% 강박장애&lt;br&gt;정신건강의학과 내원 환자 중 10%가 강박장애 환자라는 일부 연구가 있을 정도로 흔한 질환이지만 평균 7.5년이 경과된 뒤에야 치료를 받는 것으로 알려졌다. 김 교수는 “이는 정상 범위 강박증상과 병적인 강박장애를 구분하기 어렵기 때문인 것으로 보인다”면서 “누구에게나 강박증상이 있을 수 있지만 그 정도가 심해서 고통스럽고 일상생활, 학업이나 직업생활 또는 대인관계에 지장이 초래되면 병으로 진단하게 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;강박장애를 누그러뜨릴 생각의 습관으로 김 교수는 ‘지금, 여기’(Here and Now)의 가치를 강조했다. 그는 “지금 와서 어쩔 수 없는 과거의 일들만 반추하면 우울해지고 아직 불투명한 먼 미래만 생각하면 불안해지기 마련”이라면서 “당장 할 일, 오늘 만날 사람, 오늘 즐길 방법, 이번 주말에 할 일, 주말에 만날 사람 등 ‘지금, 여기’로 시야를 돌리려고 노력하면 어느새 과거의 상처들로부터 자유로워지고 미래는 더 구체화된 모습으로 나에게 한 발씩 다가오고 있는 것을 알 수 있을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황장군 신현준의 재림 ‘살수’… 엉성한 액션 장면은 실수[영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221022001</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:23:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221002340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398253 --&gt;조선 최고의 살수 이난(신현준)의 심장에 문제가 생겼다는 소문이 퍼진다. 그를 제거하고 최고의 자리에 오르기 위해 다른 검객들이 이난을 쫓는다. 이난은 병든 몸을 이끌며 도망치고, 주막을 운영하는 억척스러운 여인 선홍(김민경)에게 잠시 의탁한다.&lt;br&gt;22일 개봉하는 영화 ‘살수’는 1990년 영화 ‘장군의 아들’로 데뷔한 배우 신현준이 주연 이난을 맡아 눈길을 끈다. 이난은 어렸을 적부터 살수로 키워졌지만, 실은 정이 깊은 인물이다.&lt;br&gt;각본을 쓰고 연출한 곽정덕 감독은 “심장병에 걸려 오래 싸울 수 없는 늙고 병든 살수지만, 좀 웃길 수도 있는 배우였으면 좋겠다고 생각했다. 이 역에 신현준 배우가 제격이었다”고 캐스팅 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사람을 죽이는 일 외에는 할 줄 아는 게 별로 없고, 다소 꺼벙하기까지 한 이난 역의 신현준은 마치 잘 맞는 옷을 입은 듯하다. 주막에서 실수투성이로 일할 땐 웃음을 주고 선홍과 그의 아들 칠복에게 구박받는 모습도 정겹게 다가온다.&lt;br&gt;그의 나이가 오십대 중반임을 고려하면 액션 장면 역시 칭찬할 만하다. 신현준은 기자 시사회 때 “예순이 되기 전 리암 니슨의 ‘테이큰’ 같은 영화를 찍고 싶었다. 예전에 맡았던 ‘장군의 아들’ 하야시라든가 ‘은행나무 침대’의 황장군 같은 캐릭터를 다시 해보고 싶었기에, 더는 기회가 없을 것 같아 최선을 다했다”고 했다. 부상 입은 종아리에 항상 붕대를 칭칭 감고 온몸에는 파스를 붙이면서 촬영했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이난을 도왔다가 위기에 처한 선홍 역의 김민경, 그리고 정체를 숨기다가 본모습을 드러내는 이방을 맡은 이문식의 연기 역시 흠잡기 어렵다. 한쪽은 이난을 적절히 받쳐 주고, 한쪽은 이난을 제거하려는 역할을 맡아 극의 중심을 잡는다.&lt;br&gt;그러나 이들을 제외한 나머지 배우들의 연기는 긴장감을 사정없이 떨어뜨린다. 이난을 제거하려는 다른 두 살수는 캐릭터 자체가 워낙 현실감이 떨어지는 데다가 시답잖은 대사를 던지면서 산통을 깬다. 일부 조연의 어설픈 연기도 관객의 몰입을 방해한다.&lt;br&gt;가장 큰 문제는 재미의 핵심인 액션 장면이 밋밋하다는 데에 있다. 활이라든가 창 같은 무기 없이 모두가 칼만 들고 설쳐대고 컴퓨터그래픽(CG)도 쓰지 않아 곳곳에서 엉성함이 드러난다.&lt;br&gt;또 관군이나 산적들은 주연을 위해 존재하는 것처럼 너무 쉽게 죽어버린다. 액션 장면의 현실감이 떨어지다 보니 뒤로 갈수록 긴장감이 뚝뚝 떨어진다. 신현준의 고군분투에도 아쉬움만 남는 이유다. 101분. 15세 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정상급 성우들 낭독… 日추리소설 들어볼래?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221022002</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:23:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221002341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398254 --&gt;국내에서도 인기 있는 일본의 추리작가 히가시노 게이고의 작품 ‘라플라스의 마녀’를 눈이 아닌 귀로 감상할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;오디오북 서비스 업체인 윌라 오디오북이 히가시노의 80번째 작품이자 데뷔 30주년 기념작인 ‘라플라스의 마녀’를 오디오북으로 출시했다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;‘날씨를 정확히 예측할 수 있다면 어떨까’라는 상상에서 시작된 라플라스의 마녀는 유체역학의 기본인 나비에-스토크스 방정식, 라플라스 이론 등 물리학, 수학 분야 난제들과 뇌과학, 신경과학, 화학 등 다양한 과학 분야를 활용해 SF적 상상력과 미스터리를 결합한 작품으로 2016년 발간됐을 때도 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;히가시노는 트릭과 반전으로 가득한 본격 추리소설부터 시대가 안고 있는 문제점을 다루는 사회파 작품까지 다양한 장르를 넘나드는 작가로 에도가와란포상, 일본추리협회상 등을 수상하며 인기를 끌고 있는 작가이다.&lt;br&gt;윌라 측은 “이번 오디오북에는 김용석, 이상준, 이영기, 정유정, 최정윤 등 5명의 국내 정상급 성우가 낭독에 참여해 다양한 등장인물을 생생하게 구현해 책을 읽을 때와는 또 다른 재미를 느낄 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221023001</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:23:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로배구=페퍼저축은행-KGC인삼공사(페퍼스타디움) 현대캐피탈-우리카드(천안유관순체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●테니스=하나증권 김천춘계전국주니어대회(김천종합스포츠타운)&lt;br&gt;●바둑=농심신라면배 11국(오후 2시)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할머니 떠올리며 그리움 담은 ‘마중’…봄날, 위로 됐으면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221022003</guid>
      <pubDate>2023-02-21T00:24:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221002338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398263 --&gt;‘사는 게 무언지 하무뭇하니 그리워지는 날에는 그대여 내가 먼저 달려가 꽃으로 서 있을게.’(가곡 ‘마중’)&lt;br&gt;누구에게나 문득문득 심장을 두드리는 노래 하나쯤은 있다. 존노(32)에게는 ‘마중’이 그렇다. 마성의 미성으로 부르는 노래마다 듣는 이의 눈시울을 붉어지게 하는 존노는 정작 ‘마중’을 부를 땐 자기 눈시울을 먼저 붉힌다.&lt;br&gt;“2018년 성대결절 수술을 하고 말을 못 할 때 할머니가 갑작스럽게 돌아가셨어요. 저에게는 항상 그 자리에 계셨던 분인데…. 지금 마중 나가고 싶지만 옆에 없으셔서 내가 먼저 가서 꽃으로 서 있겠다는 가사가 할머니를 생각나게 합니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘마중’에 얽힌 사연을 묻자 존노는 가슴 깊이 묻어 둔 그리움을 털어놨다. “부를 때마다 눈물이 난다”는 존노의 ‘마중’은 오는 28일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 열리는 봄날음악회에서 들을 수 있다. 관객들에게 봄을 선물하고 싶어 직접 골랐다.&lt;!-- 그림 1398268 --&gt;미국 존스홉킨스대 피보디 음악대학 성악과 수석 졸업, ‘팬텀싱어 3’ 준우승 등 화려한 이력을 자랑하는 존노가 올해도 서울신문 봄날음악회에 선다. 지난해엔 라비던스 멤버들과 함께였지만 올해는 개인 무대다. 존노는 “올해도 불러 주셔서 감사하고 개인적으로 영광”이라며 웃었다.&lt;br&gt;‘마중’과 함께 존노가 직접 선곡한 ‘그대의 찬 손’ 역시 그렁그렁한 사연이 담겼다. 성대결절 이후 처음으로 무대에서 선보이는 노래이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자코모 푸치니의 오페라 ‘라보엠’에 나오는 ‘그대의 찬 손’은 사랑에 빠지기 시작한 순간의 설렘이 가득한 노래다. 정점에서 ‘하이 C’를 힘 있게 내야 해서 테너 아리아 중에서도 꽃으로 꼽힌다. 기술적으로 완성도가 높으면서 목 상태까지 좋아야 잘 부를 수 있는 노래로 존노에게는 언젠가 맡고 싶은 ‘라보엠’의 주연을 꿈꾸게 하는 곡이다. 미국에서 공부할 때 콩쿠르에 나가 우승한 기억이 있지만 성대결절 이후에는 부르고 싶어도 부를 수 없었다. 존노의 ‘그대의 찬 손’이 과거 영상밖에 없는 이유다.&lt;br&gt;존노는 “한국에 온 이후로 ‘그대의 찬 손’을 처음 부르는데 이제는 가능해졌다고 생각해 도전해 보게 됐다”면서 “이번 무대를 준비하면서 보니 소리가 잘 나온다. 부를 때마다 울컥하고 감사하다”고 말했다. 그의 팬들에게는 봄날음악회가 ‘그대의 찬 손’을 라이브로 처음 들을 수 있는 특별한 기회다.&lt;br&gt;이 외에도 존노는 프란츠 레하르의 오페레타 ‘유쾌한 미망인’에 나오는 ‘입술은 침묵하고’와 주세페 베르디의 오페라 ‘라트라비아타’에 나오는 ‘축배의 노래’도 부른다. 소프라노 김순영(43)과 함께 무대를 꾸민다.&lt;br&gt;존노는 “인생에서 의미 있는 곡들을 관객들과 나눌 수 있게 돼 정말 감사하다”면서 “위로와 치유를 느끼고 마음에 새싹이 돋을 수 있는 음악회라고 생각한다. 꼭 많이 오셨으면 좋겠다”고 관객들을 초대했다.&lt;br&gt;‘팬텀싱어 3’ 이후 스타 성악가가 됐지만 존노는 “지금이 초기 단계라 더 많이 배워야 한다”면서 “저를 보러 와 주시는 분들에게 실망감을 드리면 안 되니 열심히 하겠다. 마음이 힘들 때 제 노래를 들으면 편안해지고 공감을 줄 수 있는 성악가가 되고 싶다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한영 “속아서 결혼” 박군 “사기결혼 당해” 폭로전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500002</guid>
      <pubDate>2023-02-21T01:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221011456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398273 --&gt;한영, 박군 부부가 티격태격 신혼 생활을 공개했다.&lt;br&gt;지난해 8살의 나이차를 극복하고 결혼한 박군, 한영 부부는 20일 SBS ‘동상이몽2 너는 내 운명’(이하 ‘동상이몽’)에서 결혼 2년 차 일상을 공개했다.&lt;br&gt;한영은 “속아서 결혼한 것 같다”며 결혼 초와는 다른 박군의 모습을 폭로했고, 박군도 “나도 사기결혼 당했다”고 반박하며 달콤 살벌한 부부 폭로전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박군은 새벽 스케줄을 마친 한영을 위해 중식당 6년 아르바이트 출신다운 놀라운 스킬을 발휘, 정성껏 아침상을 차려냈다.&lt;br&gt;그러나 달달한 신혼 냄새를 풍기던 식사 자리에서 아내 한영의 갑작스러운 설교가 시작됐다. 박군은 “매일 한영에게 정신 교육받고 있다”, “아내 집으로 재입대한 기분”이라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면 마트를 방불케 하는 정리 정돈과 먼지 한 톨 보이지 않는 모델하우스급 깔끔한 신혼집이 공개돼 스튜디오의 시선을 끌었다. 한영은 24시간 청소기를 놓지 않으며 ‘깔끔왕’ MC 서장훈을 능가하는 역대급 깔끔함으로 모두를 감탄케 했다.&lt;br&gt;반면 박군은 귀가 후 엉뚱한 이유로 샤워를 하지 않는가 하면 “화장실 청소는 샤워하면서 샤워타월로 하면 된다”라는 충격적인 발언으로 한영을 기겁하게 했다. 박군의 기상천외한 위생관에 놀란 서장훈은 “죽기 전에 한 번 씻겠네”라며 탄식했다는 후문이다.&lt;br&gt;또 박군, 한영 부부는 역대급 ‘이몽’으로 스튜디오를 살얼음판으로 만들었다. 과거 술자리와 약속으로 인한 갈등을 몇 차례 겪었다는 박군, 한영 부부. 이날 박군이 같은 실수를 하자 한영은 “내 말은 무시하냐”라며 분노와 서운함을 표출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한영 “속아서 결혼” 박군 “사기결혼 당해” 폭로전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500002</guid>
      <pubDate>2023-02-21T01:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221011456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398273 --&gt;한영, 박군 부부가 티격태격 신혼 생활을 공개했다.&lt;br&gt;지난해 8살의 나이차를 극복하고 결혼한 박군, 한영 부부는 20일 SBS ‘동상이몽2 너는 내 운명’(이하 ‘동상이몽’)에서 결혼 2년 차 일상을 공개했다.&lt;br&gt;한영은 “속아서 결혼한 것 같다”며 결혼 초와는 다른 박군의 모습을 폭로했고, 박군도 “나도 사기결혼 당했다”고 반박하며 달콤 살벌한 부부 폭로전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박군은 새벽 스케줄을 마친 한영을 위해 중식당 6년 아르바이트 출신다운 놀라운 스킬을 발휘, 정성껏 아침상을 차려냈다.&lt;br&gt;그러나 달달한 신혼 냄새를 풍기던 식사 자리에서 아내 한영의 갑작스러운 설교가 시작됐다. 박군은 “매일 한영에게 정신 교육받고 있다”, “아내 집으로 재입대한 기분”이라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면 마트를 방불케 하는 정리 정돈과 먼지 한 톨 보이지 않는 모델하우스급 깔끔한 신혼집이 공개돼 스튜디오의 시선을 끌었다. 한영은 24시간 청소기를 놓지 않으며 ‘깔끔왕’ MC 서장훈을 능가하는 역대급 깔끔함으로 모두를 감탄케 했다.&lt;br&gt;반면 박군은 귀가 후 엉뚱한 이유로 샤워를 하지 않는가 하면 “화장실 청소는 샤워하면서 샤워타월로 하면 된다”라는 충격적인 발언으로 한영을 기겁하게 했다. 박군의 기상천외한 위생관에 놀란 서장훈은 “죽기 전에 한 번 씻겠네”라며 탄식했다는 후문이다.&lt;br&gt;또 박군, 한영 부부는 역대급 ‘이몽’으로 스튜디오를 살얼음판으로 만들었다. 과거 술자리와 약속으로 인한 갈등을 몇 차례 겪었다는 박군, 한영 부부. 이날 박군이 같은 실수를 하자 한영은 “내 말은 무시하냐”라며 분노와 서운함을 표출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한영 “속아서 결혼” 박군 “사기결혼 당해” 폭로전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500002</guid>
      <pubDate>2023-02-21T01:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221011456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398273 --&gt;한영, 박군 부부가 티격태격 신혼 생활을 공개했다.&lt;br&gt;지난해 8살의 나이차를 극복하고 결혼한 박군, 한영 부부는 20일 SBS ‘동상이몽2 너는 내 운명’(이하 ‘동상이몽’)에서 결혼 2년 차 일상을 공개했다.&lt;br&gt;한영은 “속아서 결혼한 것 같다”며 결혼 초와는 다른 박군의 모습을 폭로했고, 박군도 “나도 사기결혼 당했다”고 반박하며 달콤 살벌한 부부 폭로전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박군은 새벽 스케줄을 마친 한영을 위해 중식당 6년 아르바이트 출신다운 놀라운 스킬을 발휘, 정성껏 아침상을 차려냈다.&lt;br&gt;그러나 달달한 신혼 냄새를 풍기던 식사 자리에서 아내 한영의 갑작스러운 설교가 시작됐다. 박군은 “매일 한영에게 정신 교육받고 있다”, “아내 집으로 재입대한 기분”이라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면 마트를 방불케 하는 정리 정돈과 먼지 한 톨 보이지 않는 모델하우스급 깔끔한 신혼집이 공개돼 스튜디오의 시선을 끌었다. 한영은 24시간 청소기를 놓지 않으며 ‘깔끔왕’ MC 서장훈을 능가하는 역대급 깔끔함으로 모두를 감탄케 했다.&lt;br&gt;반면 박군은 귀가 후 엉뚱한 이유로 샤워를 하지 않는가 하면 “화장실 청소는 샤워하면서 샤워타월로 하면 된다”라는 충격적인 발언으로 한영을 기겁하게 했다. 박군의 기상천외한 위생관에 놀란 서장훈은 “죽기 전에 한 번 씻겠네”라며 탄식했다는 후문이다.&lt;br&gt;또 박군, 한영 부부는 역대급 ‘이몽’으로 스튜디오를 살얼음판으로 만들었다. 과거 술자리와 약속으로 인한 갈등을 몇 차례 겪었다는 박군, 한영 부부. 이날 박군이 같은 실수를 하자 한영은 “내 말은 무시하냐”라며 분노와 서운함을 표출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원♥소유진 대리석 하우스 공개 ‘럭셔리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500003</guid>
      <pubDate>2023-02-21T01:15:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221011459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398274 --&gt;백종원, 소유진 부부의 럭셔리 하우스가 공개됐다.&lt;br&gt;소유진은 20일 “가족 회의 끝에 거실에 있던 TV를 치우고 그 벽에 창가에 있던 그릇장을 두었더니 햇살 맛집이 되었네. TV 없는 TV장을 일단 창가에 두었는데 어찌해야 하나”라며 집을 공개했다.&lt;br&gt;백종원 소유진 부부의 집 거실은 대리석 바닥으로 고급스러움이 묻어났다. 한쪽 벽면을 채운 엔틱 가구도 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소유진은 2013년 외식사업가이자 요리연구가인 백종원과 결혼해 1남 2녀를 낳았다. 최근 예산고등학교 등이 속해있는 예덕학원 이사장으로서 학교 행사에 참석, 눈길을 끌기도 했다. 당시 소유진은 ‘소유진 여사님’이라고 적힌 팻말 사진을 자신의 개인 계정에 올리기도 했다.&lt;!-- 그림 1398275 --&gt;&lt;!-- 그림 1398276 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원♥소유진 대리석 하우스 공개 ‘럭셔리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500003</guid>
      <pubDate>2023-02-21T01:15:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221011459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398274 --&gt;백종원, 소유진 부부의 럭셔리 하우스가 공개됐다.&lt;br&gt;소유진은 20일 “가족 회의 끝에 거실에 있던 TV를 치우고 그 벽에 창가에 있던 그릇장을 두었더니 햇살 맛집이 되었네. TV 없는 TV장을 일단 창가에 두었는데 어찌해야 하나”라며 집을 공개했다.&lt;br&gt;백종원 소유진 부부의 집 거실은 대리석 바닥으로 고급스러움이 묻어났다. 한쪽 벽면을 채운 엔틱 가구도 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소유진은 2013년 외식사업가이자 요리연구가인 백종원과 결혼해 1남 2녀를 낳았다. 최근 예산고등학교 등이 속해있는 예덕학원 이사장으로서 학교 행사에 참석, 눈길을 끌기도 했다. 당시 소유진은 ‘소유진 여사님’이라고 적힌 팻말 사진을 자신의 개인 계정에 올리기도 했다.&lt;!-- 그림 1398275 --&gt;&lt;!-- 그림 1398276 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500004</guid>
      <pubDate>2023-02-21T01:43:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 친구와 의견대립을 잘 해소하라.&lt;br&gt;48년생 : 새로운 길목에 서 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 점점 트인다.&lt;br&gt;72년생 : 가급적이면 이동은 삼가라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 타인과의 시비 조심.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 하늘이 도우니 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;49년생 : 물건을 잘 간수 하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 최선을 다하면 대길하다.&lt;br&gt;73년생 : 일이 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;85년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 충돌이 예상되니 주의하라.&lt;br&gt;50년생 : 언행을 무겁게 하라.&lt;br&gt;62년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 어려움이 발생하니 주의하라.&lt;br&gt;86년생 : 부와 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 나쁜 운 있으나 전화위복의 기회.&lt;br&gt;51년생 : 몸을 움직임이 좋다.&lt;br&gt;63년생 : 친구 간에 예의를 지켜야 한다.&lt;br&gt;75년생 : 약속이 생기겠다.&lt;br&gt;87년생 : 누군가와의 다툼이 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 긍정적인 사고를 가져라.&lt;br&gt;52년생 : 일이 순탄하다.&lt;br&gt;64년생 : 계획한 대로 일이 추진된다.&lt;br&gt;76년생 : 참는 것이 제일이다.&lt;br&gt;88년생 : 재물이 들어와 풍요롭다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 노력으로 어려움이 해결된다.&lt;br&gt;53년생 : 분수에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;65년생 : 상의하면 반드시 해결된다.&lt;br&gt;77년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 한 가지 일에 집착 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 사람과의 약속을 지켜라.&lt;br&gt;54년생 : 좋은 신수이니 활발히 움직여라.&lt;br&gt;66년생 : 윗사람의 충고를 받아라.&lt;br&gt;78년생 : 힘내면 좋은 일이 있다.&lt;br&gt;90년생 : 충전이 필요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 신뢰를 보여라.&lt;br&gt;55년생 : 가족에게 고민이 생긴다.&lt;br&gt;67년생 : 활기가 넘치는 날이다&lt;br&gt;79년생 : 허영심을 버리면 횡재운이 있다.&lt;br&gt;91년생 : 이성운이 생각대로 된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 여유를 가져라.&lt;br&gt;56년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;68년생 : 남의 일에 간섭 마라.&lt;br&gt;80년생 : 급하게 서두르지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 욕심은 금물이다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 여유를 가지고 행동하라.&lt;br&gt;57년생 : 초조해하면 안 된다.&lt;br&gt;69년생 : 기쁨과 책임이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 행동하기 전에 한번 생각하라&lt;br&gt;93년생 : 실수에 망신수가 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 순리에 따르면 좋다.&lt;br&gt;58년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;70년생 : 일을 빨리 처리하라.&lt;br&gt;82년생 : 기회를 가져라.&lt;br&gt;94년생 : 다른 사람과 협조하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 이동해도 별 탈이 없다.&lt;br&gt;59년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;71년생 : 행운이 따른다.&lt;br&gt;83년생 : 귀인으로 만사형통한다.&lt;br&gt;95년생 : 도와줄 사람이 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강형욱 카톡까지 공개…‘성추행 유명 반려견 훈련사’ 루머에 ‘분노’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500008</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:23:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221072352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398284 --&gt;동물 훈련사 강형욱이 최근 강제 추행 혐의로 피소된 유명 동물 훈련사로 자신의 이름이 오르내리고 있는 것에 대한 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;강형욱은 지난 20일 자신의 인스타그램을 통해 “나 아니다. 나는 남양주 주민이다. 보듬(강형욱이 운영하는 동물 훈련센터)도 남양주에 있다”며 루머를 부인했다.&lt;br&gt;이어 “오늘 아침부터 주변 분들께 연락 엄청나게 받았다. 그냥 있었는데 이상한 게 자꾸 퍼져서 인스타 올린다. 그 사람도 나쁘지만 저런 거 만드는 사람도 나쁘다”고 강조하며 동생과 주고받은 카카오톡 메시지를 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 메시지에서 동생은 강제 추행 훈련사 당사자로 강형욱을 지목한 가짜뉴스 링크를 전달하면서 “물어봐서 미안하다. 아니지? 반려견 훈련사 성추행 기사를 봤는데 블로그 같은 곳에서 형 사진만 모자이크 처리해서 뿌리고 있다. 블로거들이 어그로 끌려고 한 것 같다”며 걱정을 드러냈다.&lt;br&gt;이에 강형욱이 “쥐OO 같은 O들”이라며 분노하자, 동생은 “형 센터 오산 지역이라고 당연하게 쓰고 있는 애들도 많다. SNS든 뭐든 올리라”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난 19일 경기 오산경찰서에 따르면 방송에 나와 인기를 얻은 동물 훈련사 A씨가 보조훈련사 B씨(30대·여성)를 강제 추행했다는 고소장이 최근 경찰에 접수됐다.&lt;br&gt;B씨는 “2021년 중순부터 지난해 초까지 A씨로부터 강제 추행을 당했다”고 주장하고 있다. 이에 대해 A씨는 “강제 추행한 적 없다”며 혐의를 부인하고 있는 것으로 알려졌다. 경찰은 조만간 A씨를 상대로 조사에 나설 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강형욱 카톡까지 공개…‘성추행 유명 반려견 훈련사’ 루머에 ‘분노’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500008</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:23:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221072352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398284 --&gt;동물 훈련사 강형욱이 최근 강제 추행 혐의로 피소된 유명 동물 훈련사로 자신의 이름이 오르내리고 있는 것에 대한 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;강형욱은 지난 20일 자신의 인스타그램을 통해 “나 아니다. 나는 남양주 주민이다. 보듬(강형욱이 운영하는 동물 훈련센터)도 남양주에 있다”며 루머를 부인했다.&lt;br&gt;이어 “오늘 아침부터 주변 분들께 연락 엄청나게 받았다. 그냥 있었는데 이상한 게 자꾸 퍼져서 인스타 올린다. 그 사람도 나쁘지만 저런 거 만드는 사람도 나쁘다”고 강조하며 동생과 주고받은 카카오톡 메시지를 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 메시지에서 동생은 강제 추행 훈련사 당사자로 강형욱을 지목한 가짜뉴스 링크를 전달하면서 “물어봐서 미안하다. 아니지? 반려견 훈련사 성추행 기사를 봤는데 블로그 같은 곳에서 형 사진만 모자이크 처리해서 뿌리고 있다. 블로거들이 어그로 끌려고 한 것 같다”며 걱정을 드러냈다.&lt;br&gt;이에 강형욱이 “쥐OO 같은 O들”이라며 분노하자, 동생은 “형 센터 오산 지역이라고 당연하게 쓰고 있는 애들도 많다. SNS든 뭐든 올리라”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난 19일 경기 오산경찰서에 따르면 방송에 나와 인기를 얻은 동물 훈련사 A씨가 보조훈련사 B씨(30대·여성)를 강제 추행했다는 고소장이 최근 경찰에 접수됐다.&lt;br&gt;B씨는 “2021년 중순부터 지난해 초까지 A씨로부터 강제 추행을 당했다”고 주장하고 있다. 이에 대해 A씨는 “강제 추행한 적 없다”며 혐의를 부인하고 있는 것으로 알려졌다. 경찰은 조만간 A씨를 상대로 조사에 나설 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뷔, 정유미와 대차게 싸웠다”…멕시코 촬영 목격담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500009</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221072710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398285 --&gt;이서진이 뷔와 정유미의 ‘멕시코 라면 대첩’을 폭로했다.&lt;br&gt;지난 20일 유튜브 채널 ‘채널 십오야’에 공개된 ‘출장십오야’에서는 tvN 새 예능 프로그램 ‘서진이네’ 멤버들이 출연했다.&lt;br&gt;‘서진이네’는 ‘윤식당’에서 이사로 활약했던 이서진이 사장으로 승진해 멕시코에서 정유미, 박서준, 최우식, 뷔와 함께 식당을 운영하는 예능 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘서진이네’에서 이사로 승진한 정유미는 새롭게 합류한 뷔에 대해 “처음 왔는데도 말을 많이 걸어주고 의지가 많이 됐다”며 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;그러자 이서진은 “너한테 제일 심하게 화낸 애가 태형이다. 무슨 소리 하는 거냐”라고 말해 궁금증을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이서진은 “밤에 늦게 라면 먹고 그럴 때 둘이 한판 대차게 싸웠다. 태형이가 유미한테 제일 화냈다. 더 이상 누나는 내 편이 아니라고 소리 지르고 난리 났는데 무슨 소리를 하는 거냐”라며 ‘멕시코 라면 대첩’을 폭로했다.&lt;br&gt;뷔는 “저녁을 먹은 뒤에 유미 누나랑 라면을 같이 먹기로 했다. 3개를 둘이 나눠 먹기로 했다. 그래서 서준이 형이 3개를 끓여줬다. 그런데 한 젓가락 먹고 갑자기 배부르다고 하더라”라고 설명했다.&lt;br&gt;이서진은 “거기서 태형이가 ‘이 누나 정말 이럴 거냐’고 화를 냈다”고 덧붙였다. 정유미는 “사실 먹을 수 있을 줄 알았다. 먹는 순간 안 되겠더라”라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뷔, 정유미와 대차게 싸웠다”…멕시코 촬영 목격담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500009</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221072710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398285 --&gt;이서진이 뷔와 정유미의 ‘멕시코 라면 대첩’을 폭로했다.&lt;br&gt;지난 20일 유튜브 채널 ‘채널 십오야’에 공개된 ‘출장십오야’에서는 tvN 새 예능 프로그램 ‘서진이네’ 멤버들이 출연했다.&lt;br&gt;‘서진이네’는 ‘윤식당’에서 이사로 활약했던 이서진이 사장으로 승진해 멕시코에서 정유미, 박서준, 최우식, 뷔와 함께 식당을 운영하는 예능 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘서진이네’에서 이사로 승진한 정유미는 새롭게 합류한 뷔에 대해 “처음 왔는데도 말을 많이 걸어주고 의지가 많이 됐다”며 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;그러자 이서진은 “너한테 제일 심하게 화낸 애가 태형이다. 무슨 소리 하는 거냐”라고 말해 궁금증을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이서진은 “밤에 늦게 라면 먹고 그럴 때 둘이 한판 대차게 싸웠다. 태형이가 유미한테 제일 화냈다. 더 이상 누나는 내 편이 아니라고 소리 지르고 난리 났는데 무슨 소리를 하는 거냐”라며 ‘멕시코 라면 대첩’을 폭로했다.&lt;br&gt;뷔는 “저녁을 먹은 뒤에 유미 누나랑 라면을 같이 먹기로 했다. 3개를 둘이 나눠 먹기로 했다. 그래서 서준이 형이 3개를 끓여줬다. 그런데 한 젓가락 먹고 갑자기 배부르다고 하더라”라고 설명했다.&lt;br&gt;이서진은 “거기서 태형이가 ‘이 누나 정말 이럴 거냐’고 화를 냈다”고 덧붙였다. 정유미는 “사실 먹을 수 있을 줄 알았다. 먹는 순간 안 되겠더라”라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최동환♥’ 이소라, 3개월 만에 SNS 게시물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500010</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:29:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221072901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398286 --&gt;‘돌싱글즈3’ 이소라가 3개월 만에 SNS 활동을 재개했다.&lt;br&gt;이소라는 20일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 ‘돌싱글즈3’으로 인연을 맺은 전다빈과의 대화를 게재했다.&lt;br&gt;대화 속 이소라는 초등학생이 된 전다빈 딸을 축하하며 선물과 함께 “이제 초딩맘 된 거 축하해. 많이 키웠다. 힘내자”라며 응원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전다빈도 “고마워 언니”라고 답했고 이소라는 “동생이지만 늘 멋있는 막내. 워킹맘 초딩맘 파이팅”이라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최동환♥’ 이소라, 3개월 만에 SNS 게시물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500010</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:29:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221072901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398286 --&gt;‘돌싱글즈3’ 이소라가 3개월 만에 SNS 활동을 재개했다.&lt;br&gt;이소라는 20일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 ‘돌싱글즈3’으로 인연을 맺은 전다빈과의 대화를 게재했다.&lt;br&gt;대화 속 이소라는 초등학생이 된 전다빈 딸을 축하하며 선물과 함께 “이제 초딩맘 된 거 축하해. 많이 키웠다. 힘내자”라며 응원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전다빈도 “고마워 언니”라고 답했고 이소라는 “동생이지만 늘 멋있는 막내. 워킹맘 초딩맘 파이팅”이라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 尹대통령 ‘이재명 체포동의안’ 재가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500011</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:31:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/20/SSC_20230220183626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398166 --&gt;윤석열 대통령은 위례·대장동 개발 비리와 성남FC 후원금 의혹으로 구속영장이 청구된 더불어민주당 이재명 대표의 체포동의요구서를 재가했다고 대통령실이 21일 전했다.&lt;br&gt;대통령실 대변인실은 이날 오전 언론 공지에서 “이재명 대표 체포동의안은 어제 접수돼 대통령 재가가 이뤄졌고 국회로 송부될 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 서울중앙지법은 지난 17일 서울중앙지검에 이 대표에 대한 체포동의 요구서를 보냈다. 윤 대통령은 이후 대검찰청과 법무부를 거쳐 제출된 체포동의요구서를 전날 밤 재가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체포동의안은 24일 국회 본회의 보고를 거쳐 27일 본회의에서 표결이 이뤄진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성생명, KB 완파하고 2위 경쟁에서 한 발 앞서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500013</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:56:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221075618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398288 --&gt;여자프로농구 용인 삼성생명이 청주 KB를 제압하고 2위 경쟁에서 한 발 앞서갔다.&lt;br&gt;삼성생명은 20일 용인체육관에서 열린 2022~23 여자프로농구 정규시즌 홈 경기에서 강유림(23점 3점슛 3개)과 이해란(15점 8리바운드)의 활약에 힘입어 KB를 70-59로 제압했다.&lt;br&gt;직전 아산 우리은행전 패배를 곧바로 추스른 2위 삼성생명은 16승11패를 기록하며  3위 인천 신한은행(15승12패)과 격차를 한 경기로 벌렸다. 4위 부산 BNK(14승12패)와는 1경기 반 차다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시즌 19패(9승)를 기록한 5위 KB에서는 심성영이 17득점, 강이슬이 12득점 7리바운드로 분전했다.&lt;br&gt;여자농구는 정규 1위와 4위, 2위와 3위가 3전2승제의 플레이오프를 치른다. 4위가 되면 압도적인 경기력으로 정규 1위를 조기 확정한 우리은행과 격돌해 챔피언결정전 진출을 타진해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2~4위 다툼이 치열한 가운데 정규시즌 종료까지 삼성생명과 신한은행은 3경기, BNK는 4경기가 남았다. 삼성생명의 경우 BNK, 신한은행, 부천 하나원큐를 상대한다. 신한은행은 하나원큐, 삼성생명, 우리은행전을 차례로 만난다. BNK는 우리은행, 삼성생명, 하나원큐, KB전이 기다리고 있다. 일정상으로는 우리은행과 정규시즌 경기를 모두 마무리한 삼성생명이 순위 다툼에서 가장 유리하다.&lt;br&gt;삼성생명은 이날 1, 2쿼터를 합쳐 14점을 넣은 강유림을 앞세워 전반부터 36-20으로 크게 앞섰다. 3쿼터 종료 2분 10초를 남기고 강유림이 자유투 득점을 올렸을 때는 52-31로 21점 차까지 벌어졌다. 이후 심성영과 강이슬이 분전한 KB는 경기 종료 1분 7초를 남겨놓고 57-66으로 쫓아가는 등 점수 차를 줄인 것에 만족해야 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염경환 “아내랑 같이 살지 않는다” 충격 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500015</guid>
      <pubDate>2023-02-21T08:52:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221085226_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398294 --&gt;염경환이 아내가 아닌 다른 사람과 동거 중인 근황을 예고했다.&lt;br&gt;20일 방송된 SBS 예능 ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’에서 예고편이 그려졌다.&lt;br&gt;염경환은 2002년 승무원 출신의 전 부인과 이혼하고 2008년 재혼, 슬하에 두 아들을 두고 있다. 2017년 가족들과 베트남으로 이민을 갔다던  그는 2018년 tvN ‘둥지탈출3’에 출연, 기러기 아빠 고충을 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베트남에서 사업을 접고 현재 홈쇼핑에서 활발히 활동 중인 염경환. 염경환은 “처음으로 공개하는 것, 아내랑  같이 살지 않는다”면서 “진짜 잘해주고 더 편안하고 항상 내편 들어주는 사람”이라며 아내 아닌 다른 사람과 동거중이라며  깜짝 심경고백, “처음으로 공개한다 2년이면 꽤 오랜시간인데 이렇게 살게 됐다”며 최초로 특별한 동거스토리를 공개하기로 해 벌써부터 궁금증을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염경환 “아내랑 같이 살지 않는다” 충격 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500015</guid>
      <pubDate>2023-02-21T08:52:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221085226_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398294 --&gt;염경환이 아내가 아닌 다른 사람과 동거 중인 근황을 예고했다.&lt;br&gt;20일 방송된 SBS 예능 ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’에서 예고편이 그려졌다.&lt;br&gt;염경환은 2002년 승무원 출신의 전 부인과 이혼하고 2008년 재혼, 슬하에 두 아들을 두고 있다. 2017년 가족들과 베트남으로 이민을 갔다던  그는 2018년 tvN ‘둥지탈출3’에 출연, 기러기 아빠 고충을 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베트남에서 사업을 접고 현재 홈쇼핑에서 활발히 활동 중인 염경환. 염경환은 “처음으로 공개하는 것, 아내랑  같이 살지 않는다”면서 “진짜 잘해주고 더 편안하고 항상 내편 들어주는 사람”이라며 아내 아닌 다른 사람과 동거중이라며  깜짝 심경고백, “처음으로 공개한다 2년이면 꽤 오랜시간인데 이렇게 살게 됐다”며 최초로 특별한 동거스토리를 공개하기로 해 벌써부터 궁금증을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모·형제 버린 ×”…박수홍, 결국 오열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500020</guid>
      <pubDate>2023-02-21T09:30:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221093022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398310 --&gt;방송인 박수홍이 부모님의 이야기에 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;지난 20일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서는 박수홍과 김다예 부부가 결혼식을 치르는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;박수홍은 이날 게스트로 출연한 장성규에게 “(장인, 장모님 만세) 해줘서 너무 고맙다. 내가 해드린 게 없었다. 근데 마지막에 챙겨줘서 고마웠다”고 전했다. 이에 장성규는 “수홍이 형이 가장 먼저 가르쳐줬던 게 부모님께 잘 해야 한다는 거였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 듣자마자 박수홍은 눈물을 터뜨리며 오열했다. 그는 “죄송하다”며 잠시 자리를 떴고, 박경림은 “결혼식이 기쁘고 행복하면서도 여러가지 마음이 있는 것”이라고 안타까운 심경을 전했다.&lt;br&gt;한참 뒤 감정을 추스른 박수홍은 “내가 왜 이렇게 울었느냐 하면 많은 분들이 ‘박수홍 씨 믿고 구매할게요’, ‘너무 열심히 사는 모습 보기 좋아요’, ‘두 분 행복하세요. 결혼 축하드려요’ 이런 글들이 많지만 내 폐부를 찌른 말이 있었다. ‘제발 나오지 마라. 부모 형제 버린 놈이 이렇게 나와서 돈벌이를 하냐’고 하는 데 나는 진심으로 이런 돈벌이 하고 싶지 않다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “하지만, 내가 제일 잘 하는 건, 내가 부족한 인간이지만 사랑하는 사람 지키는 걸 제일 잘 하니까 지금도 지키고 있는 것”이라면서 “돈벌이 안 할 수 없다. 안 나올 수 없다. 그런 분들이 일부겠지만, 계속 그렇게 나오겠지만 나는 행복하게 가족들 지키면서 살 거고 그러기 위해서는 일을 해야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;이에 오나미는 “원래 작은 게 더 크게 보이는 거 같다. 선배님 응원하는 사람이 더 많으니까 힘내서 열심히 하면 좋겠다”고 응원을 보냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모·형제 버린 ×”…박수홍, 결국 오열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500020</guid>
      <pubDate>2023-02-21T09:30:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221093022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398310 --&gt;방송인 박수홍이 부모님의 이야기에 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;지난 20일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서는 박수홍과 김다예 부부가 결혼식을 치르는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;박수홍은 이날 게스트로 출연한 장성규에게 “(장인, 장모님 만세) 해줘서 너무 고맙다. 내가 해드린 게 없었다. 근데 마지막에 챙겨줘서 고마웠다”고 전했다. 이에 장성규는 “수홍이 형이 가장 먼저 가르쳐줬던 게 부모님께 잘 해야 한다는 거였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 듣자마자 박수홍은 눈물을 터뜨리며 오열했다. 그는 “죄송하다”며 잠시 자리를 떴고, 박경림은 “결혼식이 기쁘고 행복하면서도 여러가지 마음이 있는 것”이라고 안타까운 심경을 전했다.&lt;br&gt;한참 뒤 감정을 추스른 박수홍은 “내가 왜 이렇게 울었느냐 하면 많은 분들이 ‘박수홍 씨 믿고 구매할게요’, ‘너무 열심히 사는 모습 보기 좋아요’, ‘두 분 행복하세요. 결혼 축하드려요’ 이런 글들이 많지만 내 폐부를 찌른 말이 있었다. ‘제발 나오지 마라. 부모 형제 버린 놈이 이렇게 나와서 돈벌이를 하냐’고 하는 데 나는 진심으로 이런 돈벌이 하고 싶지 않다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “하지만, 내가 제일 잘 하는 건, 내가 부족한 인간이지만 사랑하는 사람 지키는 걸 제일 잘 하니까 지금도 지키고 있는 것”이라면서 “돈벌이 안 할 수 없다. 안 나올 수 없다. 그런 분들이 일부겠지만, 계속 그렇게 나오겠지만 나는 행복하게 가족들 지키면서 살 거고 그러기 위해서는 일을 해야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;이에 오나미는 “원래 작은 게 더 크게 보이는 거 같다. 선배님 응원하는 사람이 더 많으니까 힘내서 열심히 하면 좋겠다”고 응원을 보냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전지현·손흥민, 英 런던서 밀착 투샷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500022</guid>
      <pubDate>2023-02-21T09:44:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221094423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398314 --&gt;배우 전지현과 축구선수 손흥민이 만났다.&lt;br&gt;21일 W Korea 공식 계정에는 “Burberry 2023 F/W Collection. 역사적인 조우가 이뤄졌습니다. 다니엘 리의 버버리 데뷔 컬렉션에 배우 전지현과 손흥민이 참석했습니다”라는 글과 함께 짧은 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에는 영국 런던에서 열린 패션쇼에 참석한 손흥민과 전지현의 모습이 담겼다. 각각 블랙, 베이지색 트렌치코트를 입은 두 사람은 카리스마 있는 포즈로 수많은 포토그래퍼의 시선을 빼앗았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 전지현은 2012년 결혼해 슬하에 두 아들을 뒀다. 지난 2021년 종영한 드라마 ‘지리산’ 이후 차기작을 검토 중이다.&lt;br&gt;손흥민은 영국 프로축구팀 토트넘 홋스퍼에서 활약하고 있다. 이번 시즌 손흥민은 리그에서 5골 3도움을 올리고 있으며 아시아 선수 최초 ‘EPL 100호 골’ 고지 달성에 단 2골만을 남겨놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전지현·손흥민, 英 런던서 밀착 투샷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500022</guid>
      <pubDate>2023-02-21T09:44:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221094423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398314 --&gt;배우 전지현과 축구선수 손흥민이 만났다.&lt;br&gt;21일 W Korea 공식 계정에는 “Burberry 2023 F/W Collection. 역사적인 조우가 이뤄졌습니다. 다니엘 리의 버버리 데뷔 컬렉션에 배우 전지현과 손흥민이 참석했습니다”라는 글과 함께 짧은 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에는 영국 런던에서 열린 패션쇼에 참석한 손흥민과 전지현의 모습이 담겼다. 각각 블랙, 베이지색 트렌치코트를 입은 두 사람은 카리스마 있는 포즈로 수많은 포토그래퍼의 시선을 빼앗았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 전지현은 2012년 결혼해 슬하에 두 아들을 뒀다. 지난 2021년 종영한 드라마 ‘지리산’ 이후 차기작을 검토 중이다.&lt;br&gt;손흥민은 영국 프로축구팀 토트넘 홋스퍼에서 활약하고 있다. 이번 시즌 손흥민은 리그에서 5골 3도움을 올리고 있으며 아시아 선수 최초 ‘EPL 100호 골’ 고지 달성에 단 2골만을 남겨놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1승 남았다, 블루원 엔젤스 창단 첫 우승 ‘초읽기’ 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500034</guid>
      <pubDate>2023-02-21T10:17:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221101730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;블루원엔젤스가 프로당구(PBA) 팀리그 첫 정상에 단 한 걸음만 남겼다.&lt;!-- 그림 1398333 --&gt;블루원은 20일 경기 고양 빛마루방송지원센터에서 열린 PBA 팀리그 포스트시즌 파이널 3,4차전에서 웰뱅 피닉스를 거푸 4-2(11-3 9-7 9-15 9-0 10-11 9-2), (11-5 6-9 12-15 9-7 11-3 9-7)로 연파했다. 7전4승제의 파이널에서 3승1패가 된 블루원은 우승까지 단 1승만 남겨두게 됐다.&lt;br&gt;전날 1패 뒤 2차전에서 균형을 맞춘 블루원은 팽팽히 맞선 3차전에서 세 차례의 복식에서 승기를 나꿔쳤다. 특히 1,2차전에서 모두 패한 서한솔-김민영 조가 상대 김예은-오수정을 꺾으면서 연승에 신호탄을 올렸다. 서한솔은 하이런 6점을 몰아치며 7이닝 만에 승전가를 불렀다.&lt;br&gt;앞서 1세트 남자복식에 나선 다비드 사파타(스페인)-엄상필과 4세트의 ‘최강 혼복조’ 강민구-스롱 피아비(캄보디아)가 승수를 보태 세트 점수 4-2로 승리를 거두고 합산 전적 2승1패로 흐름을 뒤집으며 한 걸음 앞서갔다.&lt;!-- 그림 1398334 --&gt;6시간 여를 넘긴 밤 10시에 열린 5차전에서는 첫 세트 사파타-엄상필이 비롤 위마즈(튀르키예)-서현민을 11-5로 꺾었으나 2,3세트 서한솔-김민영과 찬 차팍(튀르키예)이 각각 김예은-오수정, 프레드릭 쿠드롱(벨기에)에 무너지며 리드를 빼앗겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 강민구와 스롱 피아비의 활약이 또 한번 빛났다. 둘은 쿠드롱-김예은을 상대로 7이닝 만에 하이런 4점을 합작, 9-7로 제치고 경기를 원점으로 돌렸고, 사파타가 서현민을 3점에 묶고 11점을 먼저 내 4차전 승부의 변곡점이 됐다. 이어진 6세트 여자단식에서는 ‘특급 마무리’ 스롱이 오수정을 11이닝 만에 9-7로 돌려세우고 4차전 승리를 완성했다.&lt;br&gt;블루원 팀리더 엄상필은 경기 후 “지난해 파이널에서 웰컴저축은행과 맞선 뒤 무너뜨리지 못할 팀은 아니라고 생각했다. 웰컴은 이미 모든 선수들의 조합이 맞춰져 있는 상황이었고, 우리는 차팍이나 김민영 선수가 새로 영입돼 팀워크를 맞춰보는 과정이었다”면서 “그래서 정규리그 1승5패의 성적은 그리 중요하다 생각하지 않았다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398335 --&gt;이어 스롱의 활약에 대해서는 “정말 든든하다. 아마 다른 팀에선 남자 선수들이 쿠드롱 선수를 생각하는 것처럼 스롱을 생각하지 않을까 한다”면서 “시즌 중반 부진하기도 했지만 최근 폼이 올라서 있다. 특히 플레이오프때 너무 잘해줘서 오빠로서 대견하고 든든하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;블루원은 아재 1승만 더 보태면 창단 첫 우승컵을 들어올린다. 이에 대해 엄상필은 “다른 생각하면 공이 맞지않는다. 내일 첫 게임에서 끝나야 우승을 만끽할 시간이 많아진다”면서 “팀원, 팀 관계자들과 기쁨을 누리기 위해서는 5차전에서 마무리를 짓고 싶다”고 각오를 다졌다. 파이널 5차전은 21일 오후 4시부터 펼쳐진다. 웰뱅 피닉스가 다시 균형을 맞추면 밤 10시에 6차전을 치른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>0.1초만에 거리 측정…보이스캐디 SL3 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500038</guid>
      <pubDate>2023-02-21T10:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221102839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398341 --&gt;&lt;br&gt;골프 거리 측정기 브랜드인 보이스캐디가 위성위치확인시스템(GPS)와 레이저를 함께 사용하는 최고급 사양 고성능 거리 측정기 ‘SL3’을 출시했다. ‘SL3’ 거리 측정기에 탑재된 GPS와 레이저 융합 기술인 GPS 핀 어시스트 기능은 보이스캐디가 세계 최초로 만들었다.&lt;br&gt;짙은 안개나 흐린 날 잘 찍히지 않는 레이저 거리 측정기의 단점을 해결했다. 특히 0.1초 만에 목표물을 빠르게 측정하고, 독보적 기술인 핀 트레이서 모드로 손이 떨리거나 핀이 흔들려도 정확하게 핀까지의 거리를 안내한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 10년 넘게 축적된 고객 데이터와 투어 프로 선수의 통계 데이터를 기반으로 거리를 보정해준다.&lt;br&gt;미국프로골프(LPGA)투어 대회에서 가장 많은 선수가 ‘SL3’ 거리 측정기를 사용한다. 출시에 앞서 20일부터 2주 동안 예약 판매 기간에는 다양한 사은품 행사와 이벤트를 연다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍석천 “전 애인, 배우 만들어놨더니 떠나더라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500049</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:12:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221111245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398366 --&gt;방송인 홍석천이 배우가 된 뒤 떠난 전 연인의 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;지난 20일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽2 – 너는 내 운명’에서는 홍석천이 스페셜 MC로 출연했다.&lt;br&gt;홍석천은 “예전에 사귄 미국인이 있었다. 영어강사로 일을 했는데 배우의 꿈을 가지고 있었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “그런데 배우의 꿈에 도전을 안 하더라. 그때 제가 아는 감독님이 이태원 쪽에 미국인 연기자를 찾고 있었다”면서 “마침 (전 애인이) 잘생기고 (연기도) 잘하니까 제가 (감독님에게) 추천했다. 그랬더니 자기는 죽어도 못하겠다는 거다. 그래서 2박 3일 동안 정신교육을 시켰다”고 말했다.&lt;br&gt;홍석천은 그에게 “이 오디션 안 볼 거면 당장 나가!”라고 압박했고 결국 전 애인이 오디션을 보러 가서 합격해 드라마에 출연했다고 한다. 그는 “이렇게 사람 인생이 바뀌는 거 아니냐”면서도 “물론 키워 놓으니 날 떠나더라”라고 반전을 전해 웃음을 안겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍석천 “전 애인, 배우 만들어놨더니 떠나더라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500049</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:12:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221111245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398366 --&gt;방송인 홍석천이 배우가 된 뒤 떠난 전 연인의 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;지난 20일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽2 – 너는 내 운명’에서는 홍석천이 스페셜 MC로 출연했다.&lt;br&gt;홍석천은 “예전에 사귄 미국인이 있었다. 영어강사로 일을 했는데 배우의 꿈을 가지고 있었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “그런데 배우의 꿈에 도전을 안 하더라. 그때 제가 아는 감독님이 이태원 쪽에 미국인 연기자를 찾고 있었다”면서 “마침 (전 애인이) 잘생기고 (연기도) 잘하니까 제가 (감독님에게) 추천했다. 그랬더니 자기는 죽어도 못하겠다는 거다. 그래서 2박 3일 동안 정신교육을 시켰다”고 말했다.&lt;br&gt;홍석천은 그에게 “이 오디션 안 볼 거면 당장 나가!”라고 압박했고 결국 전 애인이 오디션을 보러 가서 합격해 드라마에 출연했다고 한다. 그는 “이렇게 사람 인생이 바뀌는 거 아니냐”면서도 “물론 키워 놓으니 날 떠나더라”라고 반전을 전해 웃음을 안겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모른 척 짓밟은 ‘오랑캐꽃‘ 895송이 10권에 담아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500051</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:14:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221111403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘오랑캐꽃’ 895송이를 10권의 책에 모았다. 2008년 11월부터 2013년 9월 27일까지 인터넷 매체 프레시안에 연재한 703편에다 2018년 3월까지 경기도 화성외국인노동자센터 블로그에 계속 올렸던 192편을 더해 박영률출판사가 묶어 냈다.&lt;br&gt;성대한 출판기념회 대신 20일 서울 중구 저동 국가인권위원회 강의실에서 ‘떼인 월급 받아내는 데 선수’ 소리를 들었던 한윤수(75) 센터 소장이 마지막 10권 ‘둥근 아시아의 비전’을 집필한 홍윤기 동국대 철학과 전 교수와 함께 취재진을 만나 3년의 출간 준비 소회를 털어놓았다.&lt;!-- 그림 1398367 --&gt;외국인 근로자가 느꼈을 모멸과 경멸, 모독, 불청객 취급, 오랑캐 취급 등이 ‘오랑캐꽃’ 표현에 적나라하게 담겼다. 무시하고 못 본 척 짓밟기 일쑤이지만 굉장히 어여쁜 꽃이라고 했다. 짧은 글이지만 그들의 애환, 목소리, 아시아의 얼굴들이 가감 없이 담겼다.&lt;br&gt;서울 신림동 야학을 주도했다가 출판사 청년사를 차려 소위 운동권 도서를 발간했다. 쫄딱 망했는데 쏘가리 양식장이 토지 보상을 받아 빚을 갚고 목사가 됐다. 한 소장은 “43년 전 (야학을 하며 목격했던) 한국인 노동자들이 당한 것을 외국인 노동자들이 그때랑 똑같이 당하고 있더라고요. 외국인 노동자들의 얼굴이 예전 한국 노동자들의 얼굴과 겹쳤습니다. 그래서 시작하게 됐죠”라고 2007년 6월 센터를 열어 무료 법률상담에 나선 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국인 노동자들에 대한 기록이 국내에 전혀 없다는 점, 정부도 기업도 누구도 관심이 없다는 점을 깨닫고 그들의 삶을 기록하기 시작했다. 월급이나 퇴직금 못 받은 사연, 구타당한 얘기, 산재를 겪은 얘기, 부당해고로 내몰린 사연 등이 생생하다. 한국인들이 도저히 일할 수 없다고 손사래를 치는 3D 업종에 이들을 투입하기 위해 1990년대 초 산업기술 연수생 제도가 시작됐고 2003년에 고용허가제가 도입되면서 외국인 노동자는 우리 경제의 한 축을 담당했지만 이들에 대한 처우는 근본적으로 나아지지 않았다. 외국인 노동자 규모는 200만명을 넘어섰고 불법체류자는 지난해 9월 법무부 집계를 따르면 40만명을 넘겼다. 5명 중 1명은 법망에서 벗어났다는 얘기다.&lt;br&gt;‘돈말결’이란 말이 있다. “외국인은 돈 적게 줘도 되고, 말(불평)이 없고, 결근이 없다”는 말이다. 성추행, 구타, 산재 위험에 고스란히 노출돼 있음은 말할 것도 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 목사는 “출간을 기뻐하기에는 이주 노동자들의 삶이 너무 힘겹다”면서 “(이번 책이) 이주 노동자 문제를 본격적으로 점검하는 계기가 되길 바란다”고 했다. 홍 교수는 10권 170~171쪽에 “단지 노동력을 수입하는 단계를 벗어나, 인구의 3% 가까이 외국인을 안게 되고, 다문화화·다민족화하는 것이 불가피함을 다 같이 확인한다면, 역사적 민주화를 통해 다져진 대한민국의 민주주의적 법치주의 안에 그들이 한국사람과 동일한 인권을 누리며 포용하는 구도를 짜면서, 이들을 각자의 고향 마을과 연결해 생산한 부를 각자의 사정에 맞게 나누면서 법적으로나 정신적으로나 아시아 부의 공유와 인권의 연대를 내용으로 하는 둥근 아시아를 그려 보자”고 제안했는데 귀기울였으면 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4연패 현대건설 반등 스타트 준비?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500055</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:30:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221113023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398381 --&gt;위기에 빠진 여자 프로배구 현대건설은 반등할 수 있을 것인가.&lt;br&gt;개막 15연승을 달렸던 현대건설이 최근 4연패를 당하며 위기를 겪고 있다. 이미 리그 1위 자리는 흥국생명에게 넘겨줬고, 이제는 연패를 벗어나야 하는 상황이다. 현대건설은 새로 영입한 이보네 몬타뇨가 점점 팀에 적응하고 있다며 반등에 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;21일 현대건설은 도드람 2022~23시즌 V리그 여자부에서 승점 62점(21승8패)로 흥국생명(승점 66)에 4점차 뒤진 2위를 달리고 있다. 3위 한국도로공사(승점 48)와는 승점 차가 크지만 최근 분위기를 보면 안심할 수 없다. 현대건설이 지난 17일 대전충무체육관에서 열린 5라운드 KGC인삼공사와의 원정 경기에서 세트스코어 2-3(17-25 18-25 25-22 29-27 13-15)으로 지면서 4연패에 빠졌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설은 3라운드까지 16승 2패, 승점 45를 기록하며 리그 1위를 지켰다. 흥국생명과의 1·2라운드 맞대결에서도 모두 승리했다.&lt;!-- 그림 1398382 --&gt;하지만 4라운드부터 분위기가 달라졌다. 팀 내 득점 1위였던 야스민 베다르트가 지난해 12월 18일 페퍼저축은행전에서 허리 부상으로 이탈한 이후 주전 리베로 김연견이 7일 페퍼저축은행전 수비 중 오른쪽 발목 인대가 파열되는 부상을 입었다. 여기에 황민경도 허리 통증, 고예림도 무릎이 좋지 않다. 결국 주전 선수들이 줄줄이 부상 당해 5라운드 들어 연패의 늪에 빠졌다.&lt;br&gt;현대건설은 야스민 대신 몬타뇨를 영입했지만 생각보다 성적이 좋지 않다. 몬타뇨는 3경기에서 57득점을 올렸으나 공격 성공률은 35.77%에 불과하고, 범실은 22개나 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 현대건설은 오는 22일 IBK기업은행과의 경기를 기점으로 반등을 기대하고 있다. 현대건설 관계자는 “몬타뇨가 인삼공사전 3세트부터 호흡이 맞아 들어가고 있다”면서 “연패를 끊고 반등할 수 있다”고 자신감을 보였다.&lt;br&gt;현대건설과 흥국생명은 각각 정규시즌 7경기를 남기고 있다. 만약 두 팀의 승점 차가 3 이내로 유지된다면 다음달 19일 최종전에서 우승팀이 가려질 가능성도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 트와이스…정연 ‘근황’ 리즈시절 외모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500061</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:35:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221113552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398396 --&gt;그룹 트와이스 멤버 정연 근황에 이목이 쏠렸다.&lt;br&gt;소속사 JYP엔터테인먼트는 트와이스 미니 12집 ‘레디 투 비(READY TO BE)’ 오프닝 트레일러를 20일 공식 유튜브 채널 등에 게재했다. 이 영상에는 각기 다른 콘셉트로 분한 트와이스 멤버 9명 모습이 다 담겨있다. 그중에서 정연의 모습이 특히 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;정연 장면은 오프닝 트레일러 중·후반쯤에 나왔다. 그는 머리를 묶은 채로 하늘색 앙고라 오프숄더 니트를 입고 등장했다. 정연은 깊게 파인 쇄골과 날렵한 브이라인을 자랑하며 리즈시절 외모를 갱신한 듯한 비주얼을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 정연은 공황 및 불안장애, 목 디스크 등을 앓은 적 있다. 트와이스 공식 활동도 중단하고 회복에 전념을 다 했다. 그러던 중 스테로이드 부작용 등도 겪으며 쉽지 않은 시간을 보냈던 것으로 전해졌다. 당시 급격하게 체중이 늘어난 정연에 적지 않은 팬들이 걱정스러운 반응을 내놓기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 트와이스…정연 ‘근황’ 리즈시절 외모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500061</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:35:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221113552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398396 --&gt;그룹 트와이스 멤버 정연 근황에 이목이 쏠렸다.&lt;br&gt;소속사 JYP엔터테인먼트는 트와이스 미니 12집 ‘레디 투 비(READY TO BE)’ 오프닝 트레일러를 20일 공식 유튜브 채널 등에 게재했다. 이 영상에는 각기 다른 콘셉트로 분한 트와이스 멤버 9명 모습이 다 담겨있다. 그중에서 정연의 모습이 특히 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;정연 장면은 오프닝 트레일러 중·후반쯤에 나왔다. 그는 머리를 묶은 채로 하늘색 앙고라 오프숄더 니트를 입고 등장했다. 정연은 깊게 파인 쇄골과 날렵한 브이라인을 자랑하며 리즈시절 외모를 갱신한 듯한 비주얼을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 정연은 공황 및 불안장애, 목 디스크 등을 앓은 적 있다. 트와이스 공식 활동도 중단하고 회복에 전념을 다 했다. 그러던 중 스테로이드 부작용 등도 겪으며 쉽지 않은 시간을 보냈던 것으로 전해졌다. 당시 급격하게 체중이 늘어난 정연에 적지 않은 팬들이 걱정스러운 반응을 내놓기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고진영 다시 출격… 세계 랭킹 1위 탈환 준비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500065</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:43:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221114358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398401 --&gt;&lt;br&gt;전 여자골프 세계 1위 고진영이 태국에서 여제 자리 복귀를 노린다.&lt;br&gt;고진영을 비롯, 전인지, 김효주, 최혜진 등 한국선수 12명은 23일부터 태국 촌부리의 시암CC 파타야 올드코스(파72)에서 열리는 혼다 미국여자프로골프(LPGA) 타일랜드(총상금 170만 달러)에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혼다 LPGA 타일랜드는 지난달 미국 플로리다주 올랜도에서 열린 2023시즌 개막전 힐튼 그랜드 베이케이션스 토너먼트 오브 챔피언스에 이은 올해 두 번째 대회다. 지난시즌 성적순 상위 60명과 초청선수 12명 등 72명이 출전해 컷탈락 없이 우승경쟁을 벌인다.&lt;br&gt;이번 대회에는 세계 1위 리디아 고(뉴질랜드)를 비롯해 2위 넬리 코르다(미국), 3위 이민지(호주), 4위 아타야 티띠꾼(태국), 5위 고진영까지 세계랭킹 톱5 선수들이 모두 출전한다. 또 6위 렉시 톰프슨(미국)만 출전하지 않고 7위 브룩 헨더슨(캐나다), 8위 전인지, 9위 김효주, 10위 하타오카 나사(일본)까지 톱10중 9명이 나와 시즌 초반부터 대결을 벌인다.&lt;!-- 그림 1398402 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 부상으로 쉽지 않은 한 해를 보냈던 고진영은 이번 대회에서 반등을 노린다. 고진영은 지난 시즌 내내 그를 괴롭힌 손목부상을 털어내고 의욕적으로 출발한다. 지난해 고진영을 괴롭혔던 손목 부상은 괜찮아졌지만, 경기에 출전한 지 오래돼 경기 감각을 얼마나 빨리 찾느냐가 관건이다.&lt;br&gt;세계 랭킹 1위 리디아 고는 지난주 유럽여자프로골프투어(LET) 아람코 사우디 레이디스 인터내셔널에서 우승으로 입지를 확실히 굳혔다.&lt;br&gt;다른 한국선수들도 각오가 남다르다. 지난해 신인왕을 아쉽게 놓쳤던 최혜진과 김세영, 이 대회에서 3승을 거둔 양희영 등도 새해 첫 출전에서 우승을 노린다. 특히 양희영은 2015년과 2017년, 2019년에 이 대회 우승컵을 들었다. 한마디로 2015년 이후 홀수 해에 우승자는 모두 양희영인 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웹툰 작가 법인 만들면 부가가치세 과세, 몰랐다는 변명 납득 안돼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500067</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221114724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398405 --&gt;인기 웹툰 작가인 야옹이(32, 본명 김나영)가 최근 국세청의 세무조사를 받게 되면서 웹툰에 대한 부가가치세 과세 규정이 새삼 관심사로 떠올랐다. 그런데 신생 산업인 웹툰에 대해 부가가치세 과세·면세 요건과 예외 조항이 지나치게 많아 작가가 이를 모두 파악하는 데 무리가 있다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;야옹이 작가는 최근 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “출판업과 웹툰 업계에 대한 부가가치세 관련 법적인 해석에 논란이 있어 전문 회계사의 조력을 받아 적극적으로 소명하고 있다”고 근황을 알렸다.&lt;br&gt;만화 작가에게 가장 혼란스럽고 당혹스러운 대목은 같은 작품을 연재하더라도 개인과 법인의 과세 기준이 현저하게 다른 점이다. 부가가치세법 시행령 42조에 따르면 개인사업자가 근로자를 고용하지 않고 독립된 자격으로 만화 및 삽화 용역을 공급할 경우에는 부가가치세가 면제되지만, 법인이 용역을 제공하는 경우는 부가세 과세 대상이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다시 말해 작가가 혼자서 플랫폼에 웹툰을 연재할 때는 세금계산서를 발행할 필요가 없었지만, 보조인력을 두고 법인을 세워 웹툰을 연재할 때는 세금계산서를 발행하지 않으면 탈세가 된다는 뜻이다.&lt;br&gt;그렇다고 웹툰 법인이 전부 부가가치세 과세 대상이 되는 것도 아니다. 출판업을 영위하는 법인이 문화체육관광부가 지정한 전자출판물에 해당하는 콘텐츠를 직접 공급하면 부가가치세가 면제된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 때문에 웹툰 작가가 법인의 업종을 출판업으로 등록하고, 국제표준도서번호(ISBN) 같은 식별번호나 국제표준자료번호를 받아 웹툰 콘텐츠를 플랫폼에 직접 공급하면 부가가치세를 내지 않아도 된다. 다만 출판업 등록, ISBN 부여, 직접 공급 가운데 한 가지 요건이라도 채우지 못하면 과세 대상이 돼 유의해야 한다.&lt;br&gt;그런데 ISBN 부여는 웹툰 업계의 오랜 논쟁 주제였다. 업계는 회차별로 연재되는 웹툰이 권당 부여되는 출판물의 ISBN과 맞지 않다는 점을 꾸준히 지적해왔다. 현재 한국콘텐츠진흥원이 ‘웹툰분야 UCI 표준식별체계도입 및 활용 방안 기초연구 위탁용역’을 진행 중이며, 용역 보고서는 이달 말 나올 예정이다.&lt;br&gt;한 만화계 관계자는 “웹툰 작가들은 복잡한 세금 문제를 제대로 알지 못하는 경우가 많다”며 “일부러 탈세했다기보다는 실수로 누락하는 경우가 있는 것으로 안다”고 설명했다.&lt;br&gt;이날 연임에 성공한 신일숙(61) 한국만화가협회장도 얼마 전 정책토론회에서 “작가는 모두 부가가치세 면세 대상인데 웹툰 작가 법인만 면세 대상이 아니라는 점이 이해가 안 간다”며 “작가들도 아무 생각 없이 있다가 (세무조사를) 당하는 경우가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 웹툰 관련 부가가치세 과세 규정과 관련 예규가 이미 여러 차례 공표된 마당에 이를 지키지 않은 것을 단순히 실수라고 넘기기에는 무리가 있다는 지적도 있다. 탈세 혐의를 받는 야옹이는 대표작 ‘여신강림’이 글로벌 누적 조회 수 58억회를 기록한 네이버웹툰의 대표적인 스타작가다. 세계적인 인기를 끈 작품을 연재해 큰 매출을 낸 만큼 세무적인 부분은 충분히 보수적으로 판단했어야 한다는 지적이 나오는 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;한편 1980년대와 90년대 최고의 인기를 누린 순정만화 ‘아르미안의 네 딸들’과 ‘리니지’ 등을 그린 신일숙 작가가 지난 17일 제55차 한국만화가협회 정기총회에서 제29대 회장으로 선출됐다. 임기는 다음달부터 2026년 2월까지 3년이다. 신 회장은 “작가들의 강제 휴재권을 법제화하는 일에 앞장서고 범만화계를 위한 학술 연구기금의 기틀을 마련하며 불법 공유 웹툰 대책위원회의 역할과 기능을 강화하도록 노력하겠다”고 말했다. 함께 열린 웹툰작가협회 제3대 임원선거에서 권혁주 현 회장도 연임이 확정됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모래판 괴물 김민재, 민속씨름 4개 대회 연속 우승 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500069</guid>
      <pubDate>2023-02-21T11:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/24/SSC_20230124170720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1388125 --&gt;‘모래판 괴물’ 김민재(21·영암군민속씨름단)가 민속씨름 4개 대회 연속 우승에 도전한다.&lt;br&gt;2023 문경장사씨름대회가 오는 23일 경북 문경체육관에서 막을 올린다. 민속씨름 대회는 대학 등 아마추어 선수까지 모두 출전할 수 있는 명절 대회와 실업 씨름단만 나설 수 있는 민속씨름리그로 나뉘는 데, 이번 문경 대회가 올해 첫 민속씨름리그 무대다.&lt;br&gt;이번 대회 관심은 모래판에 폭풍을 일으키고 있는 ‘루키’ 김민재에게 온통 쏠려 있다. 김민재는 울산대 2학년이던 지난해 6월 단오 대회에 출전해 생애 첫 백두장사에 오르더니 11월에는 천하장사 타이틀까지 품었다. 대학생 신분으로 천하장사에 등극한 것은 이만기(인제대 교수) 이후 37년 만의 일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 영암군민속씨름단 샅바를 맨 김민재는 지난달 설날 대회에서도 백두급을 평정하는 등 그야말로 모래판을 씹어먹는 중이다. 이 과정에서 김민재는 장성우(MG새마을금고), 오정민(문경새재), 김진(증평군청), 장성복(문경새재) 등 백두급을 호령하던 선배들을 줄줄이 무너뜨리며 18연승(부전승 제외)을 달렸다.&lt;br&gt;지난해 추석 대회에 출전하지 않았던 김민재로서는 이번 대회 백두장사로 우뚝서면 민속씨름 4개 대회 연속 우승을 차지하게 된다. 또 1번 시드를 받아 8강전부터 경기를 하기 때문에 연승 기록을 21연승으로 늘리게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고교 시절 동갑내기 라이벌이었던 최성민(태안군청)과 성인 무대 첫 격돌이 이번 대회에서 성사될지 여부도 눈길을 끄는 대목이다. 고교 씨름 1인자였던 최성민은 고교 졸업 직후 곧바로 민속모래판에 뛰어들어 백두급 4회 우승을 달성하며 신흥 강자로 떠오르고 있다. 대진표상 이번 대회에서는 결승에서 마주치게 된다.&lt;br&gt;김민재는 특히 영암군민속씨름단의 존치가 확정되어 홀가분한 마음으로 모래판에 설 수 있게 됐다. 현대삼호중공업 씨름단의 명맥을 이어 씨름 명가로 군림하고 있는 영암군민속씨름단은 지난해 6월 지방선거 이후 씨름단 존치 여부를 놓고 공론화 과정을 거쳐야 했다. 공론화위원회는 씨름단 지속 운영을 최종 권고했고, 우승희 영암군수는 20일 이를 수용하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 치열해지는 봄 농구 경쟁…7위도 PO 가능?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500082</guid>
      <pubDate>2023-02-21T13:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221135557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398430 --&gt;예상치 못한 변수가 2022~23 프로농구 6강 플레이오프(PO) 막차 경쟁을 더욱 뜨겁게 달구고 있다. 사상 처음 정규시즌 7위가 PO에 합류할 가능성이 생겼기 때문이다.&lt;br&gt;21일 프로농구 순위를 보면 ‘와이어 투 와이어’ 1위를 굳히고 있는 안양 KGC(33승12패)를 비롯해 2위 창원 LG(28승15패), 3위 서울 SK(27승17패), 4위 울산 현대모비스(26승17패)가 사실상 6강 PO를 확정한 상황이다. 팀마다 적게는 9경기, 많게는 13경기를 남긴 가운데 승차 없이 6, 7위를 달리는 수원 kt(18승25패), 전주 KCC(17승24패)와 현대모비스의 차이가 8경기나 된다.&lt;br&gt;5위 고양 캐롯(22승20패) 또한 PO가 매우 유력하다. 캐롯은 오리온 시절인 지난 시즌까지 간판이었던 이승현과 이대성이 각각 KCC와 대구 한국가스공사로 이적해 전력 누수가 컸지만 전성현이 새로 가세하고 신예 가드 이정현이 성장하는 한편, 외국인 선수 디드릭 로슨이 안정적인 활약을 펼쳐 선전하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐롯은 kt, KCC와 4.5경기, 8위 원주 DB(16승25패)와 5.5경기 차이인데 현재 전력과 분위기를 감안하면 뒤집히기가 쉽지 않아 보인다.&lt;br&gt;6위를 놓고 정규시즌 종료까지 각축전을 이어갈 kt, KCC, DB의 상황은 여의치 않다. kt는 국내 선수들의 활약을 뒷받침하지 못하던 외국인 선수 2명을 재로드 존스와 레스터 프로스터로 모두 바꾸고서야 반등 발판을 마련했으나 여전히 경기력에 기복이 있다. KCC는 허웅이 부상으로 이탈하고 태업 논란을 빚은 론데 홀리스 제퍼슨과 결별하는 등 분위기가 뒤숭숭하다. 새로 디온 탐슨이 합류할 예정이긴 하다. 이상범 감독이 올해 초 중도 퇴진한 DB는 두경민의 장기 이탈에 더해 새로 영입한 말콤 토마스가 부진해 연패 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 캐롯의 가입비 납부 관련 변수가 생겼다. 자금 문제를 겪고 있는 캐롯은 정규시즌 종료 직후인 3월 말까지 가입비 분납금 10억원을 한국농구연맹(KBL)에 납부해야 한다. KBL은 캐롯이 이를 지키지 못하면 이후 경기를 뛸 수 없다는 입장을 최근 재확인했다. 캐롯은 지난해 10월에도 선납금 5억원을 지연 납부해 불안감을 키우기도 했다.&lt;br&gt;요약하자면 캐롯이 6위 안에 들더라도 가입비를 완납하지 못하면 PO에 나서지 못한다. 이 경우 1997년 프로농구 출범 이후 처음으로 7위가 PO에 올리간다. 현재 7위 KCC와 3경기 차인 9위 한국가스공사(15승28패)가 마지막 순간까지 봄 농구에 대한 희망을 놓을 수 없는 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전진, ‘♥류이서’에 날 선 표정…짜증 폭발한 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500091</guid>
      <pubDate>2023-02-21T14:26:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221142655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398447 --&gt;그룹 신화 전진과 그의 아내 류이서가 쇼핑을 하러갔다가 부부싸움을 벌였다.&lt;br&gt;22일 오후 10시에 방송되는 TV조선(TV CHOSUN) 예능 프로그램 ‘부부선수촌-이번생은같은편’(이하 ‘이생편’) 4회에서는 전진과 류이서 부부가 탁구 훈련을 마치고 함께 운동복을 사러 쇼핑에 나서는 모습이 공개된다.&lt;br&gt;최근 촬영에서 쇼핑에 나선 전진은 마네킹이 입고 있는 옷 그대로 그냥 사길 원하지만, 류이서는 마음에 드는 옷을 사이즈별로 다 입혀보려고 했다. 처음에는 전진도 순순히 옷을 갈아입지만 계속된 류이서의 요청에 이내 싸늘한 긴장감이 돌았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 여섯 번째 환복을 하고 나온 전진은 류이서에게 날 선 표정으로 “내가 그만한다고 했잖아”라고 불편함을 드러냈고, 이어 탈의실 문을 거칠게 닫고 들어가 주변 사람들을 긴장시켰다.&lt;br&gt;이에 과연 전진 류이서 부부가 갈등을 극복하고 쇼핑을 마무리했을지 본방송에 대한 궁금증이 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘이생편’은 매주 수요일 오후 10시 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전진, ‘♥류이서’에 날 선 표정…짜증 폭발한 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500091</guid>
      <pubDate>2023-02-21T14:26:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221142655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398447 --&gt;그룹 신화 전진과 그의 아내 류이서가 쇼핑을 하러갔다가 부부싸움을 벌였다.&lt;br&gt;22일 오후 10시에 방송되는 TV조선(TV CHOSUN) 예능 프로그램 ‘부부선수촌-이번생은같은편’(이하 ‘이생편’) 4회에서는 전진과 류이서 부부가 탁구 훈련을 마치고 함께 운동복을 사러 쇼핑에 나서는 모습이 공개된다.&lt;br&gt;최근 촬영에서 쇼핑에 나선 전진은 마네킹이 입고 있는 옷 그대로 그냥 사길 원하지만, 류이서는 마음에 드는 옷을 사이즈별로 다 입혀보려고 했다. 처음에는 전진도 순순히 옷을 갈아입지만 계속된 류이서의 요청에 이내 싸늘한 긴장감이 돌았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 여섯 번째 환복을 하고 나온 전진은 류이서에게 날 선 표정으로 “내가 그만한다고 했잖아”라고 불편함을 드러냈고, 이어 탈의실 문을 거칠게 닫고 들어가 주변 사람들을 긴장시켰다.&lt;br&gt;이에 과연 전진 류이서 부부가 갈등을 극복하고 쇼핑을 마무리했을지 본방송에 대한 궁금증이 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘이생편’은 매주 수요일 오후 10시 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공연 중 신발에 술 따라 마신 보이그룹 출신 가수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500098</guid>
      <pubDate>2023-02-21T14:39:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221143939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398458 --&gt;그룹 원디렉션 출신 가수 해리 스타일스가 공연 도중 신고 있던 신발에 술을 따라 마시는 돌발 행동을 보였다.&lt;br&gt;해리 스타일스는 지난 20일(현지시간) 호주 퍼스의 HBF파크 경기장에서 공연을 펼쳤다. 공연의 열기가 달아오른 가운데 한 스태프가 해리 스타일스가 신고 있던 신발에 술을 따라 건넸고, 해리 스타일스는 주저하지 않고 이를 마셨다.&lt;br&gt;해리 스타일스는 비명을 지르는 청중들을 향해 “이것은 내가 들어본 것 중 가장 역겨운 전통 중 하나”라면서 “다른 사람이 된 기분이다. 너무 부끄럽다. 내 상담치료사와 이야기를 해야겠다”고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장면을 담은 영상은 소셜미디어 상에서 빠르게 확산했고, 네티즌들은 대체로 역겹다는 반응을 보였다. 한 네티즌은 “땀에 젖은 신발에 담긴 술이라니, 난 사양하겠다”고 했고, 다른 네티즌은 “사람들은 이런 걸 왜 부추기는 건데? 토할 것 같다”고 적었다.&lt;br&gt;영국 보이그룹 원디렉션 출신인 해리 스타일스는 지난 5일 미국 최고 권위 음악상인 그래미 시상식에서 세 번째 스튜디오 음반 ‘해리스 하우스’로 ‘올해의 앨범’상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 11일 열린 영국의 최고 음악상인 브릿 어워드에서도 해리 스타일스는 ‘마스터카드 올해의 앨범상’과 ‘올해의 노래상’, ‘올해의 아티스트상’ 등을 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공연 중 신발에 술 따라 마신 보이그룹 출신 가수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500098</guid>
      <pubDate>2023-02-21T14:39:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221143939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398458 --&gt;그룹 원디렉션 출신 가수 해리 스타일스가 공연 도중 신고 있던 신발에 술을 따라 마시는 돌발 행동을 보였다.&lt;br&gt;해리 스타일스는 지난 20일(현지시간) 호주 퍼스의 HBF파크 경기장에서 공연을 펼쳤다. 공연의 열기가 달아오른 가운데 한 스태프가 해리 스타일스가 신고 있던 신발에 술을 따라 건넸고, 해리 스타일스는 주저하지 않고 이를 마셨다.&lt;br&gt;해리 스타일스는 비명을 지르는 청중들을 향해 “이것은 내가 들어본 것 중 가장 역겨운 전통 중 하나”라면서 “다른 사람이 된 기분이다. 너무 부끄럽다. 내 상담치료사와 이야기를 해야겠다”고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장면을 담은 영상은 소셜미디어 상에서 빠르게 확산했고, 네티즌들은 대체로 역겹다는 반응을 보였다. 한 네티즌은 “땀에 젖은 신발에 담긴 술이라니, 난 사양하겠다”고 했고, 다른 네티즌은 “사람들은 이런 걸 왜 부추기는 건데? 토할 것 같다”고 적었다.&lt;br&gt;영국 보이그룹 원디렉션 출신인 해리 스타일스는 지난 5일 미국 최고 권위 음악상인 그래미 시상식에서 세 번째 스튜디오 음반 ‘해리스 하우스’로 ‘올해의 앨범’상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 11일 열린 영국의 최고 음악상인 브릿 어워드에서도 해리 스타일스는 ‘마스터카드 올해의 앨범상’과 ‘올해의 노래상’, ‘올해의 아티스트상’ 등을 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한지혜 “코로나 걸린 딸…경기 일으키며 눈 뜬 채 기절”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500104</guid>
      <pubDate>2023-02-21T14:48:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221144806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398463 --&gt;배우 한지혜가 딸이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸려 위급했던 상황을 전한다.&lt;br&gt;21일 오후 8시 10분 방송되는 종합편성채널 채널A ‘엄마의 여행 고두심이 좋아서’ 43회에서는 깜짝 게스트로 한지혜가 등장해 고두심, 김창옥과 나눈 속깊은 대화가 공개된다.&lt;br&gt;이날 겨울 수련회를 떠난 고두심과 김창옥은 숙소에서 저녁식사를 준비하던 중 제작진이 몰래 섭외한 한지혜가 깜짝 등장하자 화들짝 놀라며 반가워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 모닥불을 피운 채 진솔한 대화를 나눴다. 한지혜는 최근 딸이 코로나19에 걸렸다며 말문을 열었다. 한지혜는 “튼튼하게 태어나 한 번도 아프지 않았던 딸이 처음으로 걸린 게 코로나19”라며 “아침에 택시를 타고 병원에 가는데 아이가 갑자기 입술이 까매지면서 경기를 일으키며 눈 뜬 채 기절한 거예요”라고 회상했다. 얘기를 듣던 고두심은 “아이고”라며 울컥했다.&lt;br&gt;당시 한지혜는 119에 전화해 응급조치할 수 있었다며 “아이를 평평하게 받쳐 들고 고개를 옆으로 돌리니 입술색이 돌아와 큰 고비를 넘겼다”고 했다. 그러면서 한지혜는 “선배들이 엄마가 되면 연기가 깊어진다고 하셨는데, 이런 경험을 하면서까지 깊어지고 싶지 않다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이날 방송에서 고두심과 김창옥은 실내 놀이터에서 양궁 대결을 펼치고, 한겨울에 노천탕에서 물놀이를 하는 등 동심을 찾아 겨울 수련회를 한껏 즐긴다. 또 경기 이천시에서 식당을 운영하는 궁중음식 전문가가 선보이는 쌀밥 한상도 맛본다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한지혜 “코로나 걸린 딸…경기 일으키며 눈 뜬 채 기절”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500104</guid>
      <pubDate>2023-02-21T14:48:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221144806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398463 --&gt;배우 한지혜가 딸이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸려 위급했던 상황을 전한다.&lt;br&gt;21일 오후 8시 10분 방송되는 종합편성채널 채널A ‘엄마의 여행 고두심이 좋아서’ 43회에서는 깜짝 게스트로 한지혜가 등장해 고두심, 김창옥과 나눈 속깊은 대화가 공개된다.&lt;br&gt;이날 겨울 수련회를 떠난 고두심과 김창옥은 숙소에서 저녁식사를 준비하던 중 제작진이 몰래 섭외한 한지혜가 깜짝 등장하자 화들짝 놀라며 반가워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 모닥불을 피운 채 진솔한 대화를 나눴다. 한지혜는 최근 딸이 코로나19에 걸렸다며 말문을 열었다. 한지혜는 “튼튼하게 태어나 한 번도 아프지 않았던 딸이 처음으로 걸린 게 코로나19”라며 “아침에 택시를 타고 병원에 가는데 아이가 갑자기 입술이 까매지면서 경기를 일으키며 눈 뜬 채 기절한 거예요”라고 회상했다. 얘기를 듣던 고두심은 “아이고”라며 울컥했다.&lt;br&gt;당시 한지혜는 119에 전화해 응급조치할 수 있었다며 “아이를 평평하게 받쳐 들고 고개를 옆으로 돌리니 입술색이 돌아와 큰 고비를 넘겼다”고 했다. 그러면서 한지혜는 “선배들이 엄마가 되면 연기가 깊어진다고 하셨는데, 이런 경험을 하면서까지 깊어지고 싶지 않다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이날 방송에서 고두심과 김창옥은 실내 놀이터에서 양궁 대결을 펼치고, 한겨울에 노천탕에서 물놀이를 하는 등 동심을 찾아 겨울 수련회를 한껏 즐긴다. 또 경기 이천시에서 식당을 운영하는 궁중음식 전문가가 선보이는 쌀밥 한상도 맛본다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남전 유공자 방광암 파킨슨증 등 4개 질병 고엽제후유증 추가 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500107</guid>
      <pubDate>2023-02-21T15:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221150945_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;베트남전쟁 참전유공자들이 앓는 방광암, 다발성경화증, 갑상샘기능저하증, 비전형 파킨슨증 등 4개 질병을 고엽제후유증으로 추가 인정하는 제도 개선을 추진한다고 국가보훈처가 21일 밝혔다.&lt;br&gt;보훈처는 고엽제후유증으로 인정하는 질병을 4개 추가하는 ‘고엽제후유의증 등 환자지원 및 단체설립에 관한 법률’ 일부 개정안에 대한 입법예고를 오는 4월 3일까지 진행한다. 현재 고엽제후유증으로 인정되는 질병은 폐암, 후두암, 당뇨병(선천성 제외), 백혈병, 담당암, 침샘암 등 20가지다.&lt;br&gt;보훈처는 법제처 심사와 국무회의 의결 등에 이어 6월쯤 국회에 법률 개정안을 제출할 계획이다. 국회 의결을 거쳐 법률이 시행되면 약 2800명이 국가유공자 보상금 지급과 유족 지원 등에서 혜택을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보훈처는 최근 열린 제6차 고엽제 피해 역학조사 결과를 토대로 과학성 평가 및 고엽제자문협의회 협의 등을 거쳐 고엽제 노출과 해당 질병 발병의 상관관계를 인정했다고 설명했다.&lt;br&gt;박민식 보훈처장은 “정부는 월남전 참전유공자와 고엽제 피해를 보신 분들의 국가를 위한 헌신을 끝까지 책임지고 최고의 예우를 다하기 위해 추가적인 역학조사를 진행하는 등 최선의 노력을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1398467 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍현희, 강남8학군+대기업 인턴 출신이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500111</guid>
      <pubDate>2023-02-21T15:25:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221152533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398472 --&gt;홍현희가 강남 8학군 출신으로 드러났다.&lt;br&gt;20일 tvN ‘친나똑(내 친구들은 나보다 똑똑하다!)에는 홍현희가 남편 제이쓴과 함께 등장했다.&lt;br&gt;MBC 전현무는 홍현희를 8학군 출신으로 소개했다. 홍현희는 “저는 출신이기만 하지 크게 신경 쓰지 않는다”라고 했지만 대기업 제약회사 인턴 경험으로도 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무는 “8학군 출신이라 똑똑한 친구들이 많을 줄 알았는데 남편을 데리고 왔다”라고 했다.&lt;br&gt;홍현희는 “굉장히 브레인인데 예능만 하다 보니 이미지가 그렇게 됐다”라며 제이쓴에게 “밝혀졌으면 좋겠다. 물 만난 고기 처럼 해봐라”라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍현희, 강남8학군+대기업 인턴 출신이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500111</guid>
      <pubDate>2023-02-21T15:25:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221152533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398472 --&gt;홍현희가 강남 8학군 출신으로 드러났다.&lt;br&gt;20일 tvN ‘친나똑(내 친구들은 나보다 똑똑하다!)에는 홍현희가 남편 제이쓴과 함께 등장했다.&lt;br&gt;MBC 전현무는 홍현희를 8학군 출신으로 소개했다. 홍현희는 “저는 출신이기만 하지 크게 신경 쓰지 않는다”라고 했지만 대기업 제약회사 인턴 경험으로도 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무는 “8학군 출신이라 똑똑한 친구들이 많을 줄 알았는데 남편을 데리고 왔다”라고 했다.&lt;br&gt;홍현희는 “굉장히 브레인인데 예능만 하다 보니 이미지가 그렇게 됐다”라며 제이쓴에게 “밝혀졌으면 좋겠다. 물 만난 고기 처럼 해봐라”라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아유미 일본인 아니었네 “한국 전주 이씨”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500112</guid>
      <pubDate>2023-02-21T15:25:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221152536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398474 --&gt;2월 21일 저녁 8시 20분에 방영되는 원조 프리미엄 특강쇼 tvN STORY ‘어쩌다 어른’(연출 정민식) 20화의 강연자는, 낯선 세계 문화를 분석해 한국인 심리학을 개척했다고 평가받고 있는 한국인 심리 전문 K-문화 심리학자 한민 교수이다.&lt;br&gt;가깝다는 것만 빼고는 정반대라고 할 수 있는 두 나라, 바로 ‘문화로 보는 한일 심리’라는 주제로 풍성한 강의를 펼친다. ‘어쩌다 어른’은 다방면의 지식에 목마른 시청자들에게 다양한 각계 전문가가 인문 지식을 풀어주는 프리미엄 인문 예능 프로그램.&lt;br&gt;20화에서 ‘어쩌다 어른’의 MC이자 인지 심리학자 김경일 교수는, 심리학에는 다양한 분야가 있고 자신도 공부하고 싶고 알고 싶어하는 분야가 있다며 문화 심리학 강연을 큐레이션한 이유를 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한민 교수는 ‘문화 심리학’, ‘선을 넘는 한국인 선을 긋는 일본인’, ‘슈퍼맨은 왜 미국으로 갔을까’, ‘우리가 지금 휘게를 몰라서 불행한가’, ‘개저씨 심리학’ 등의 베스트셀러 저자이자, 10년 이상 심리학에 진심인 토종 문화 심리학자이다.&lt;br&gt;이에 대해 한민 교수 자신도 스스로를 멸종 위기 1급의 토종문화 심리학자로 소개하며 그 이유를 문화 심리학이 일선에서 활동하시는 분이 적기 때문에, 자신을 포함해 이 분들이 활동 안하면 종이 멸망한다며 귀하고 귀한 문화심리학자 1인이라는 것을 강조해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어서 한민 교수는 ‘문화로 보는 한일 심리’라는 특강 주제에 대해서 우리가 쉽게 접하고 공감할 수 있는 한국과 일본의 차이점들인 ‘왕따와 이지메’, ‘일본욕과 한국욕’, ‘젠더 이슈’ 등에 대한 차이를 통해 풍성한 강의를 펼쳐 뜨거운 호응을 받는다.&lt;br&gt;특히 야동이 발달한 일본, 먹방이 발달한 한국, 욕에 대한 표현이 많은 한국과 욕 표현이 거의 없는 일본은 대신 ‘저주’ 문화가 있다는 점, 판타지 애니메니션 장르가 강국인 일본, 실사 영화와 막장 드라마 강세인 한국, 칸국제영화제 황금종려상 수상작인 ‘어떤 가족’의 고레에다 히로카즈 감독이 일본에서 냉대받은 이유, 반면 ‘기생충’이 황금종려상을 수상했을 때 봉준호 감독이 대통령 축전 및 청와대 만찬 초청을 받으며 뜨거운 환호를 받은 것 등을 한국과 일본의 문화 차이를 통해 전하며 시청자들의 이목도 집중시킬 예정이다.&lt;br&gt;한편, 20화 게스트로는 가수 아유미, 모델 겸 방송인 이혜정, 댄서 가비, 방송인 성대현이 출연했는데 재일 한국인 3세 출신의 가수 아유미가, 실제 일본과 한국 문화의 생생한 비교를 전한다.&lt;br&gt;또한, 자신의 국적은 한국, 전주 이씨라고 강조하며 자신이 두 가지 성향을 모두 가지고 있다는 점과 이로 인해 어렸을 적 정체성 혼란을 겪었다는 아유미의 솔직한 고백 등도 20화에서 공개될 예정으로 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;10년 이상 심리학에 진심인 토종 문화 심리학자 한민 박사가 출연, 문화로 보는 한일 심리에 대해 풍성한 강연을 펼친 ‘어쩌다 어른’ 20화는 바로 오늘 21일 저녁 8시 20분에 tvN STORY에서 방영된다. tvN STORY 모두의 아카이브 ‘어쩌다 어른’은 매주 화요일 저녁 8시 20분에 방영된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아유미 일본인 아니었네 “한국 전주 이씨”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500112</guid>
      <pubDate>2023-02-21T15:25:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221152536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398474 --&gt;2월 21일 저녁 8시 20분에 방영되는 원조 프리미엄 특강쇼 tvN STORY ‘어쩌다 어른’(연출 정민식) 20화의 강연자는, 낯선 세계 문화를 분석해 한국인 심리학을 개척했다고 평가받고 있는 한국인 심리 전문 K-문화 심리학자 한민 교수이다.&lt;br&gt;가깝다는 것만 빼고는 정반대라고 할 수 있는 두 나라, 바로 ‘문화로 보는 한일 심리’라는 주제로 풍성한 강의를 펼친다. ‘어쩌다 어른’은 다방면의 지식에 목마른 시청자들에게 다양한 각계 전문가가 인문 지식을 풀어주는 프리미엄 인문 예능 프로그램.&lt;br&gt;20화에서 ‘어쩌다 어른’의 MC이자 인지 심리학자 김경일 교수는, 심리학에는 다양한 분야가 있고 자신도 공부하고 싶고 알고 싶어하는 분야가 있다며 문화 심리학 강연을 큐레이션한 이유를 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한민 교수는 ‘문화 심리학’, ‘선을 넘는 한국인 선을 긋는 일본인’, ‘슈퍼맨은 왜 미국으로 갔을까’, ‘우리가 지금 휘게를 몰라서 불행한가’, ‘개저씨 심리학’ 등의 베스트셀러 저자이자, 10년 이상 심리학에 진심인 토종 문화 심리학자이다.&lt;br&gt;이에 대해 한민 교수 자신도 스스로를 멸종 위기 1급의 토종문화 심리학자로 소개하며 그 이유를 문화 심리학이 일선에서 활동하시는 분이 적기 때문에, 자신을 포함해 이 분들이 활동 안하면 종이 멸망한다며 귀하고 귀한 문화심리학자 1인이라는 것을 강조해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어서 한민 교수는 ‘문화로 보는 한일 심리’라는 특강 주제에 대해서 우리가 쉽게 접하고 공감할 수 있는 한국과 일본의 차이점들인 ‘왕따와 이지메’, ‘일본욕과 한국욕’, ‘젠더 이슈’ 등에 대한 차이를 통해 풍성한 강의를 펼쳐 뜨거운 호응을 받는다.&lt;br&gt;특히 야동이 발달한 일본, 먹방이 발달한 한국, 욕에 대한 표현이 많은 한국과 욕 표현이 거의 없는 일본은 대신 ‘저주’ 문화가 있다는 점, 판타지 애니메니션 장르가 강국인 일본, 실사 영화와 막장 드라마 강세인 한국, 칸국제영화제 황금종려상 수상작인 ‘어떤 가족’의 고레에다 히로카즈 감독이 일본에서 냉대받은 이유, 반면 ‘기생충’이 황금종려상을 수상했을 때 봉준호 감독이 대통령 축전 및 청와대 만찬 초청을 받으며 뜨거운 환호를 받은 것 등을 한국과 일본의 문화 차이를 통해 전하며 시청자들의 이목도 집중시킬 예정이다.&lt;br&gt;한편, 20화 게스트로는 가수 아유미, 모델 겸 방송인 이혜정, 댄서 가비, 방송인 성대현이 출연했는데 재일 한국인 3세 출신의 가수 아유미가, 실제 일본과 한국 문화의 생생한 비교를 전한다.&lt;br&gt;또한, 자신의 국적은 한국, 전주 이씨라고 강조하며 자신이 두 가지 성향을 모두 가지고 있다는 점과 이로 인해 어렸을 적 정체성 혼란을 겪었다는 아유미의 솔직한 고백 등도 20화에서 공개될 예정으로 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;10년 이상 심리학에 진심인 토종 문화 심리학자 한민 박사가 출연, 문화로 보는 한일 심리에 대해 풍성한 강연을 펼친 ‘어쩌다 어른’ 20화는 바로 오늘 21일 저녁 8시 20분에 tvN STORY에서 방영된다. tvN STORY 모두의 아카이브 ‘어쩌다 어른’은 매주 화요일 저녁 8시 20분에 방영된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그만한댔잖아!” 전진♥류이서 결국 불화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500113</guid>
      <pubDate>2023-02-21T15:25:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221152535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398473 --&gt;대한민국 대표 만능 스포츠맨 남편 전진과 완벽한 미모의 아내 류이서가 쇼핑을 하러갔다가 부부싸움을 벌였다.&lt;br&gt;22일(수) 밤 10시에 방송되는 TV CHOSUN 예능 ‘부부선수촌-이번생은같은편’(이하 ‘이생편’) 4회에서 전진과 류이서 부부는 탁구 훈련을 마치고 함께 운동복을 사러 쇼핑에 나선다.&lt;br&gt;전진은 마네킹이 입고 있는 옷 그대로 그냥 사길 원하지만 류이서는 마음에 드는 옷을 사이즈별로 다 입혀보려고 한다. 처음에는 전진도 순순히 옷을 갈아입지만 계속된 류이서의 요청에 이내 싸늘한 긴장감이 돈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 여섯 번째 환복을 하고 나온 전진은 류이서에게 날 선 표정으로 ”내가 그만한다고 했잖아!“라고 불편함을 드러냈고 이어 탈의실 문을 거칠게 닫고 들어가 주변 사람들을 긴장시켰다.&lt;br&gt;전진, 류이서 부부가 쇼핑하는 장면은 22일(수) 밤 10시에 방송되는 TV CHOSUN ‘이번생은같은편’ 4회에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 그림 1398475 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다 “中, 친중 정당 승리 위해 총선 개입”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500122</guid>
      <pubDate>2023-02-21T15:55:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221155513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398489 --&gt;캐나다 하원이 지난 2021년 캐나다 총선에 중국이 개입했는지 여부를 규명하고자 특별 운영위원회를 소집하기로 했다고 글로브앤드메일이 20일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;전날 신문은 “중국이 2021년 총선에서 친중 성향이자 집권 여당인 자유당의 승리를 위해 다양한 방법으로 지원했다”는 내용이 담긴 캐나다보안정보국(CSIS)이 작성한 비밀 문건을 입수해 보도했다. 이에 하원은 보수, 신민주당 등 야권의 요구에 따라 21일 운영위를 소집해 정부를 상대로 진상을 추궁하기로 했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 중국은 총선 당시 후원금 명목의 현금 제공과 중국 유학생의 선거 운동 투입, 정보 공작 등을 동원해 자유당 후보들을 적극적으로 지원했다. 일부 인사들에 특정 후보를 위한 선거 후원금을 기부하게 한 뒤 차후 이를 보전해 주는 식으로 선거에 개입했다. 한 중국 외교관은 선거 전 “자유당의 승리를 바라지만 소수 정부에 그치는 결과가 나와야 한다”며 “중국 정부는 캐나다 의회에서 각 정당이 서로 싸우는 상황을 선호하기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐나다 총리실과 정부 요인들은 정보국의 문건을 회람했으며 정보공유 동맹체 ‘파이브 아이즈(미국·영국·캐나다·호주·뉴질랜드)’와 독일·프랑스 당국에도 전달됐다고 신문은 전했다.&lt;br&gt;야당 의원들은 “베이징이 캐나다의 민주주의 제도에 개입하고자 비밀 전략을 자행했다”며 “충격적인 사실”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 쥐스탱 트뤼도 총리 측은 “중국은 상시로 캐나다 사회의 다방면에 개입하려고 시도한다”며 “지난 선거 역시 예외가 아니었다”는 입장이다. 중국의 개입 시도가 선거 결과에 영향을 주지도 않았다고 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안경+셔츠’ 장미란, 달라진 외모에 유재석도 깜짝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500124</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221160101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398492 --&gt;한국 역도의 전설 장미란이 은퇴 후 10년 만에 첫 예능으로 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’을 찾는다. 그는 사뭇 달라진 모습으로 MC 유재석과 조세호를 깜짝 놀라게 한다.&lt;br&gt;오는 22일 방송되는 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’(연출 이기연, 작가 이언주) 182회 ‘천재와 싸워 이기는 법’에서는 장미란의 역도 시작기부터 선수 시절 이야기를 거쳐 은퇴 후 삶까지 15년간 바벨과 고독한 싸움을 이어온 그녀의 인생 이야기를 공개한다.&lt;br&gt;장미란은 은퇴 후 자연스럽게 근육량이 빠졌다며 달라진 모습으로 등장해 유재석, 조세호 두 자기님들을 놀라게 만든다. 이어 중학교 시절, 역도를 시작한 지 열흘 만에 도 대회에서 우승하고, 6개월 만에 전국 3위에 랭크된 후 우승을 놓치지 않았다고 전해 놀라움을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 2004년 아테네 올림픽 은메달을 시작으로 2012년 마지막 런던 올림픽까지 삶의 여정을 들려주며 감동과 재미를 동시에 선사한다. 타고난 역량은 물론이고 선수 시절 하루에 최대 5만 kg까지 역도를 들었을 정도로 성실하고, 하루하루에 감사했다는 그녀의 선수 시절 이야기가 눈길을 끌 예정이다.&lt;!-- 그림 1398493 --&gt;또한 배우 권상우와의 특별한 인연도 공개된다. 첫 올림픽 때 우연이 겹쳐 시작된 인연이 선수 생활 동안 꾸준히 이어지게 된 두 사람의 비하인드가 소개되는 것. 이 밖에도 많은 사람들이 가장 궁금해한다는 ‘3대 몇 kg이 가능한가요?’에 대한 답변도 공개된다. 녹화 현장에서는 역도 레전드 장미란이 알려주는 데드리프트 1대1 강습까지 펼쳐지며 유쾌한 시간이 이어졌다는 후문이다.&lt;br&gt;장미란은 은퇴 후 후배 양성을 위해 교수와 재단 운영으로 또 다른 삶을 살고 있다. “인생과 역도가 무게를 견디면서 사는 게 닮았다”고 선수 시절을 소회하는 영원한 레전드 장미란의 역도와 인생 이야기가 더욱 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘유 퀴즈 온 더 블럭’은 이날 오후 8시 40분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 ICBM 공개회의 무위…美 “중국·러시아 탓”vs 중러 “한국·미국 탓”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500125</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221160116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398494 --&gt;한미일 “북한 미사일 도발을 규탄한다.” VS 중러 “한미 연합훈련 원인이다.”&lt;br&gt;20일(현지시간) 미국 뉴욕 유엔본부에서 북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사 도발을  논의하기 위해 올해 처음 소집된 안전보장이사회(안보리)가 한미일 대 중러 격돌 끝에 성과없이 끝났다.&lt;br&gt;CNN방송 등에 따르면 한국과 미국 등 서방은 북한의 탄도미사일 도발에 대한 안보리 차원의 공식 대응을 요구했다. 린다 토머스 그린필드 미국대사는 “모든 안보리 이사국이 북한의 행위에 강력히 대응해야 한다”며 재차 의장 성명을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국은 지난해 말에도 북한의 ICBM 발사를 규탄하는 안보리 의장성명 초안을 발의하고도 중국과 러시아의 반대로 뜻을 이루지 못했다. 이번 역시 한미일 등 11개국을 대표한 토머스 그린필드 대사의 장외 성명 발표만 이뤄졌다.&lt;br&gt;토머스 그린필드 대사는 이날 “두 상임이사국(중국·러시아)이 우리를 침묵하게 만든다. 거부권을 가진 두 이사국이 우리의 모든 대응 노력을 막는다”며 “2017년 12월 이후 (중러의 거부권 행사로) 북한의 핵·미사일 문제를 풀지 못하고 있다. 이제라도 안보리가 한반도 문제의 평화적 해결을 향해 협력하자”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이해당사국 자격으로 회의에 참석한 황준국 한국대사도 “북한처럼 안보리 기능과 유엔 헌장의 원칙을 노골적으로 조롱하고 위협하는 회원국은 없다”며 “북한은 식량난 악화로 자국민이 심한 고통을 겪음에도 탄도미사일을 허공에 터뜨려 얼마 안 되는 재원마저 낭비했다”고 비판했다.&lt;br&gt;황 대사는 “중국과 러시아의 비토(거부권 행사)는 자기모순”이라고도 했다. 2006∼2017년까지 10차례 넘게 안보리 대북 결의에 찬성했던 두 나라가 미국과의 갈등이 심화하자 태도를 180도 바꾸고 있다는 지적이다.&lt;br&gt;반면 중러 양국은 북한 도발의 근본 원인이 한미 연합훈련에 있다며 평양을 감쌌다. 다이빙 중국 부대사는 “미국과 그 동맹들은 올해 초부터 한반도 주변에서 북한을 겨냥한 연합 군사활동을 증강하고 있다”며 “안보리 대북 결의에 대화를 통한 해결을 추구하는 6자회담 재개 요구를 담아야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;드미트리 폴랸스키 러시아 차석대사도 “미국이 압박 강화와 전략자산 전개에 나서자 평양도 미사일 시험 발사로 맞선 것”이라고 옹호했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 소인국 테마파크에 스마트리움 ‘메타버스 체험관’ 개관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500126</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221160610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398495 --&gt;제주 소인국 테마파크는 본관 전시장을 스마트리움 메타버스 체험관으로 확장해 개관했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;스마트리움 전시 주제는 ‘메타버스로 떠나는 시간여행’으로 1 전시관에서는 ‘재현의 마술사’라 불리는 신언엽 작가의 ‘엽스타일 디오라마’가 전시된다.&lt;br&gt;신 작가는 무대 디자인, 방송 및 미술감독으로 15년 이상 활동했던 경험을 살려 디오라마에 스토리, 음악, 조명, 홀로그램으로 구성된 융,복합 아트인 엽스타일의 디오라마를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2 전시관에서는 빛으로 상상을 조각하는  VR(가상현실) 아티스트 1세대 이재혁 작가의 ‘POP &amp;amp; CON’을 만나볼 수 있다. 상상속의 일들을 3차원 가상 공간에서 경험하는 VR 아트 체험존이다.&lt;!-- 그림 1398496 --&gt;3 전시관에서는 메타버스 AR(증강현실)을 체험할 수 있는 메타버스 쇼룸이 있다. 박물관, 아쿠아리움, 사바나 초원 등에 직접 가지 않고도 휴대폰이나 태블릿으로 QR코드만 찍으면 가상 공간의 전시물을 관람자의 현실공간으로 불러와 생생하게 만날 수 있다. 운영시간은 오전 9시부터 오후 6시까지다.&lt;br&gt;고수연 스마트리움 전시관 대표는 “미래를 이끌어 갈 우리 청소년들이 스마트리움 전시관에서 메타버스 세상을 이해 하는데 많은 도움이 되길 바란다”면서 “전시관 2층에서는 스마트 방송시스템, VR 기기 등을 활용한 교육프로그램을 운영해 VR아티스트, 메타버스 캐스터 등 디지털 인재를 양성할 계획”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이경실 “치마 벌려보라는 선배…폭로했으면 구속감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500130</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:14:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221161412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398505 --&gt;개그우먼 이경실이 라디오 생방송에서 배우 이제훈을 향해 도를 넘은 발언을 해 성희롱 논란에 휘말린 가운데, 과거 선배들의 언어 폭력을 지적했던 발언이 재조명 되고 있다.&lt;br&gt;지난 2021년 2월 유튜브 채널 ‘호걸언니_이경실’에는 ‘개그우먼 이경실, 언어폭력으로 힘들던 시절’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이경실은 최양락과 만나 신인 시절을 떠올리며 “방송국 들어가서 처음엔 시청자 입장에서 볼 때 웃음을 전달해주니 분위기가 화기애애할 거라고 생각했는데 87년도에 들어갔을 때 우리가 아는 웃음을 주는 게 아니라 ‘어떻게 저런 사람들이 국민들의 사랑을 받지’ 싶더라. 나도 후배일 때 많은 걸 당할 때 정말 폭로하고 싶었다. 폭로했으면 다 구속감이다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최양락은 “우리는 언어폭력이 심했다. 개그우먼들 들어오면 몇 개월을 울었다”고 공감했고 이경실은 “이름을 제대로 부르지 않고 이 ×, 저 × 욕을 했다”고 밝혀 최양락을 놀라게 했다.&lt;br&gt;이어 최양락은 “여자 연기자들, 후배들 있든 말든 음담패설을 했다”고 했고 이경실은 “그 나이트에서 만났던 여자들하고 같은 취급을 했다. 그런 얘기할 때는 너무 수치스러웠다”고 씁쓸함을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 이경실은 “‘일요일 일요일 밤에’ 100회 특집을 하는데 무대가 반사돼서 비치는데 치마 입은 사람들은 속옷이 보일 수도 있지 않냐. 그런데 어떤 선배가 나한테 치마를 벌려보라고 했다. 데뷔 1~2년 됐을 땐데 내가 그 사람한테 대들었다. 어디서 이렇게 몰상식하게 구냐고. 이게 지금 말 같은 소리냐고. 어디다 대고 그런 행동을 하냐고 하니 오히려 나한테 더 난리가 났다”고 서러워 했다.&lt;br&gt;당시 해당 영상은 이경실의 당당하고 정의로운 태도로 구독자들의 지지를 얻었으나 현재는 이경실의 ‘내로남불(내가 하면 로맨스, 남이 하면 불륜)’로 재조명되고 있다.&lt;!-- 그림 1397576 --&gt;앞서 이경실은 지난 17일 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에서 게스트로 출연한 배우 이제훈의 드라마 속 상의 탈의 장면을 언급하며 “가슴과 가슴 사이에 골 파인 것 보이시냐. 물 떨어트려 밑에서 받아먹으면 그게 바로 약수다. 그냥 정수가 된다. 목젖에서부터 정수가 된다. 여자들은 골을 보면 빠지고 싶다. 새로운 정수기”라고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;방송 이후 해당 발언은 성희롱이라며 온라인 상에서 논란이 됐다.&lt;br&gt;한 대학생이 통신매체이용음란 혐의로 이경실을 경찰에 고발하는가 하면 방송통신심의위원회에도 민원이 제기되는 등 논란의 여파가 이어지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 국민당 “中지도부, 전쟁 원하지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500136</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:26:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221162602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398510 --&gt;중국 지도부가 대만 국민당에 “전쟁을 원하지 않는다”는 입장을 피력했다고 자유시보 등 대만언론이 21일 보도했다.&lt;br&gt;전날 대만 제1야당인 국민당 샤리옌 부주석이 이끈 방중 대표단은 기자회견을 열고 중국 새 지도부가 방중 기간 회동에서 이같이 밝혔다고 전했다.&lt;br&gt;샤 부주석은 지난 8일 방중해 공산당 대만공작판공실 및 국무원 대만사무판공실의 쑹타오 주임과 중국 권력 서열 4위인 왕후닝 중앙정치국 상무위원 등을 만났다. 방중단 일원인 자오춘산 국민당 선임 고문은 “중국의 새 지도부가 대만 문제를 무력으로 해결하기를 원하지 않는다는 말을 여러 차례 한 것이 가장 기억에 남는다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민당의 이같은 언급은 내년 1월 총통(대통령) 선거를 앞두고 유리한 여론 지형을 만들려는 의도라는 분석이 많다. 애초 샤 부주석은 지난 5~6일 계획됐던 블링컨 장관의 방중 직후 베이징을 찾아감으로써 대만 국민들에 ‘워싱턴과 베이징을 모두 상대할 수 있는 정당은 국민당 뿐’이라는 이미지를 심어주려 했다. “중국 지도부가 전쟁을 원하지 않는다”는 발언을 강조한 것도 자신들의 위기 관리 능력을 강조하려는 속내다.&lt;br&gt;다만 중국이 지난해 8월 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문 직후부터 대만 침공을 염두에 둔 무력시위를 수개월째 이어오고 있다는 점에서 중국의 ‘전쟁 불원’ 입장을 그대로 받아들이기 힘들다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;샤 부주석은 “국민당은 대만의 독립에 반대하며 ‘92공식’을 고수한다는 것이 당론”이라고 강조했다. 이는 민진당과 대척점에 선 입장이다. 92공식은 1992년 중국과 대만이 이룬 공통 인식으로, ‘하나의 중국’을 인정하되 그 해석은 각자 편의대로 한다는 것이다. 독립 성향의 민진당은 “민의가 반영된 합의가 아니었다”며 92공식 자체를 부정하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뮤지컬 캣츠 오리지널 내한 공연… 울산서 4월 21일부터 23일까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500139</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:31:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221163120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398513 --&gt;뮤지컬 캣츠 오리지널 공연이 울산에서 열린다.&lt;br&gt;울산문화예술회관은 오는 4월 21일부터 23일까지 사흘 동안 총 5회에 걸쳐 울산문화예술회관 대공연장에서 ‘뮤지컬 캣츠 오리지널 내한 공연’을 개최한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;뮤지컬 캣츠 오리지널 내한 공연은 6년 만이다. 이번 공연은 울산문화예술회관과 (주)공연마루 공동주관으로 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캣츠는 1981에 영국 웨스트엔드에서 초연된 이후 1983년 작품상을 비롯해 토니상 7개 부문 수상했다.&lt;br&gt;특히 캣츠는 런던 웨스트엔드에서 21년, 뉴욕 브로드웨이에서 18년 등 역사적인 장기공연을 만들어 냈다. 전 세계 30여 개국, 300여개 도시에서 8000만명 이상이 관람한 대작이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 내한 공연은 무대와 객석을 자유롭게 오가는 오리지널 연출과 젤리클석이 5년 만에 부활해 더 기대를 모은다.&lt;br&gt;‘역대급 메모리’로 불리는 슈퍼 디바 조아나 암필, 세계적인 뮤지컬 스타 브래드 리틀을 비롯한 최정상 배우들의 정교한 연기와 에너지로 극을 이끌 예정이다.&lt;br&gt;또 고양이들의 애절한 눈빛은 물론 발레와 재즈댄스, 탭댄스 등으로 빚어낸 몸짓은 관객들의 몰입도를 더욱 높인다.&lt;br&gt;이번 울산공연 입장권은 젤리클석과 VIP석이 17만원, R석 14만원, S석 11만원, A석 9만원, B석 6만원이다. 22일부터 울산문화예술회관 누리집을 비롯해 인터파크 티켓과 YES 24에서 구입할 수 있다.&lt;br&gt;울산문화예술회관 관계자는 “이번에는 마스크를 벗어던진 고양이들을 볼 수 있다”며 “무대와 객석의 경계를 허물고 관객과 소통하는 이번 공연은 울산시민들에게 풍성한 볼거리를 제공할 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔해비타트 한국委, NFT 디지털 아트 작품 전시회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500155</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:40:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398529 --&gt;유엔해비타트 한국위원회는 지난 20일 서울 영등포구 여의도동 국회의원회관 3층 전시실에서 ‘그 누구도 그 어느 장소도 소외되지 않는’(No One and No Place Behind)을 주제로 원화 및 디지털 NFT 전시회를 개막했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;아트테인먼트 컴퍼니 레이빌리지, 더불어민주당 전용기 의원실과 함께하는 이번 전시회는 25일까지 6일간 열린다.&lt;br&gt;이번 전시는 유엔해비타트 한국위원회에서 유엔의 지속가능발전목표와  새로운 도시 의제의 실현을 목표로 지난해 진행했던 ‘꿈나무 메타스쿨’과 ‘공공의 도시’ 사업의 결과물들에 영감을 받은 김정선, 김종숙, 남경민, 홍성대, 황주리 등 국내 인기작가 12명의 다양한 회화와 디지털 작품들을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막 행사에는 유해비타트 한국위원회 지속가능도시연구소 이나래 소장과 레이빌리지 정나연 대표를 비롯해 50여명의 ‘꿈나무 메타스쿨’ 수료생 및 ‘공공의 도시’ 참여자, 참여 작가 그리고 국내외 미술 평론가 및 미술 관계자가 참석했다.&lt;br&gt;이 소장은 “지난 한 해 동안 지속가능한 도시를 만들기 위해 진행했던 다양한 노력들이 전시로서 결실을 맺어 기쁘다”며 “전시를 통해, 누구도 소외되지 않는 포용적인 도시의 목표가 시민들에게 더욱 쉽고 친근하게 다가설 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 대표는 “이번 전시를 통해 지역의 미래인 청소년들이 품어낸 작은 ‘빛’의 씨앗과 중견부터 신진까지 다양한 작가들이 다양한 장르에서 꽃피운 각기 다른 ‘빛’을 통해 우리 도시에서 소외되는 사람, 소외되는 공간이 사라지길 바라는 마음으로 전시를 기획했다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 전시를 통해 공개된 디지털 아트 작품들은 NFT(대체불가토큰)로 제작, ‘업비트 NFT’에서 발행될 예정이다. NFT 수익은 기부를 통해 유엔 지속가능발전목표, 새로운도시의제 실현을 위해 사용된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계열사별 친환경 신사업 육성… 해외 시장 공략</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500157</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:41:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398531 --&gt;DL그룹이 친환경 신사업을 앞세워 미래 경쟁력 키우기에 나섰다. 각 계열사의 특성을 살려 친환경 사업을 미래 성장 사업으로 육성하고 ESG 경영 강화에 집중하고 있다.&lt;br&gt;DL 그룹사들은 탄소배출 및 온실가스 저감을 위해 오는 2024년까지 업무용 법인차량을 친환경 차량으로 전면 교체하기로 했다. 또 종이컵 제로 캠페인, 플로깅 행사, 탄소발자국 감축 캠페인 등 임직원이 참여하는 친환경 활동을 전사적으로 진행 중이다. 더불어 부패방지경영시스템 표준인 ‘ISO 37001’ 인증과 준법경영시스템 ‘ISO 37301’ 인증을 획득하는 등 ESG 경영에 강한 드라이브를 걸고 있다.&lt;br&gt;주요 계열사 차원의 노력도 돋보인다. DL이앤씨는 지난해 8월 친환경 탈탄소 사업 확대를 위한 전문회사인 ‘카본코’를 설립했다. 카본코는 다양한 산업 분야에 따라 최적의 탄소 감축 설루션을 제안하는 토털 설루션 기업이다. CCUS 사업과 함께 친환경 수소·암모니아 사업도 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 DL이앤씨는 미국 SMR 개발사인 엑스에너지에 대한 2000만달러 규모의 전략적 투자를 결정했다. 엑스에너지는 비경수로형 4세대 SMR 분야의 선두 주자 중 하나다. 기술의 안정성과 경제성을 바탕으로 미국 정부의 자금 지원을 받아 2029년 상용화를 목표로 상품 개발을 진행 중이다.&lt;br&gt;DL케미칼은 친환경 고부가가치 시장에서의 고성장을 이어가는 모습이다. 2021년 미국 렉스텍과 합작법인을 설립하고 핫멜트(Hot melt) 접착제 시장에 진출한 데 이어 3년간의 자체 연구개발을 통해 완성한 차세대 메탈로센 폴리에틸렌(mLLDPE) 소재인 D.FINE(디파인) 공급에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;DL그룹의 에너지 사업을 총괄하는 중간 지주회사인 DL에너지는 한국과 미국, 호주, 파키스탄, 요르단, 칠레 등에서 총 13개 발전사업을 개발·투자하고 있다. 특히 최근에는 세계적인 탈탄소 흐름과 관련 정책에 대응해 풍력, 태양광, 바이오매스 등 친환경 신재생 에너지 발전사업에 심혈을 기울이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계열사별 친환경 신사업 육성… 해외 시장 공략</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500157</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:41:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398531 --&gt;DL그룹이 친환경 신사업을 앞세워 미래 경쟁력 키우기에 나섰다. 각 계열사의 특성을 살려 친환경 사업을 미래 성장 사업으로 육성하고 ESG 경영 강화에 집중하고 있다.&lt;br&gt;DL 그룹사들은 탄소배출 및 온실가스 저감을 위해 오는 2024년까지 업무용 법인차량을 친환경 차량으로 전면 교체하기로 했다. 또 종이컵 제로 캠페인, 플로깅 행사, 탄소발자국 감축 캠페인 등 임직원이 참여하는 친환경 활동을 전사적으로 진행 중이다. 더불어 부패방지경영시스템 표준인 ‘ISO 37001’ 인증과 준법경영시스템 ‘ISO 37301’ 인증을 획득하는 등 ESG 경영에 강한 드라이브를 걸고 있다.&lt;br&gt;주요 계열사 차원의 노력도 돋보인다. DL이앤씨는 지난해 8월 친환경 탈탄소 사업 확대를 위한 전문회사인 ‘카본코’를 설립했다. 카본코는 다양한 산업 분야에 따라 최적의 탄소 감축 설루션을 제안하는 토털 설루션 기업이다. CCUS 사업과 함께 친환경 수소·암모니아 사업도 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 DL이앤씨는 미국 SMR 개발사인 엑스에너지에 대한 2000만달러 규모의 전략적 투자를 결정했다. 엑스에너지는 비경수로형 4세대 SMR 분야의 선두 주자 중 하나다. 기술의 안정성과 경제성을 바탕으로 미국 정부의 자금 지원을 받아 2029년 상용화를 목표로 상품 개발을 진행 중이다.&lt;br&gt;DL케미칼은 친환경 고부가가치 시장에서의 고성장을 이어가는 모습이다. 2021년 미국 렉스텍과 합작법인을 설립하고 핫멜트(Hot melt) 접착제 시장에 진출한 데 이어 3년간의 자체 연구개발을 통해 완성한 차세대 메탈로센 폴리에틸렌(mLLDPE) 소재인 D.FINE(디파인) 공급에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;DL그룹의 에너지 사업을 총괄하는 중간 지주회사인 DL에너지는 한국과 미국, 호주, 파키스탄, 요르단, 칠레 등에서 총 13개 발전사업을 개발·투자하고 있다. 특히 최근에는 세계적인 탈탄소 흐름과 관련 정책에 대응해 풍력, 태양광, 바이오매스 등 친환경 신재생 에너지 발전사업에 심혈을 기울이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계열사별 친환경 신사업 육성… 해외 시장 공략</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500157</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:41:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398531 --&gt;DL그룹이 친환경 신사업을 앞세워 미래 경쟁력 키우기에 나섰다. 각 계열사의 특성을 살려 친환경 사업을 미래 성장 사업으로 육성하고 ESG 경영 강화에 집중하고 있다.&lt;br&gt;DL 그룹사들은 탄소배출 및 온실가스 저감을 위해 오는 2024년까지 업무용 법인차량을 친환경 차량으로 전면 교체하기로 했다. 또 종이컵 제로 캠페인, 플로깅 행사, 탄소발자국 감축 캠페인 등 임직원이 참여하는 친환경 활동을 전사적으로 진행 중이다. 더불어 부패방지경영시스템 표준인 ‘ISO 37001’ 인증과 준법경영시스템 ‘ISO 37301’ 인증을 획득하는 등 ESG 경영에 강한 드라이브를 걸고 있다.&lt;br&gt;주요 계열사 차원의 노력도 돋보인다. DL이앤씨는 지난해 8월 친환경 탈탄소 사업 확대를 위한 전문회사인 ‘카본코’를 설립했다. 카본코는 다양한 산업 분야에 따라 최적의 탄소 감축 설루션을 제안하는 토털 설루션 기업이다. CCUS 사업과 함께 친환경 수소·암모니아 사업도 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 DL이앤씨는 미국 SMR 개발사인 엑스에너지에 대한 2000만달러 규모의 전략적 투자를 결정했다. 엑스에너지는 비경수로형 4세대 SMR 분야의 선두 주자 중 하나다. 기술의 안정성과 경제성을 바탕으로 미국 정부의 자금 지원을 받아 2029년 상용화를 목표로 상품 개발을 진행 중이다.&lt;br&gt;DL케미칼은 친환경 고부가가치 시장에서의 고성장을 이어가는 모습이다. 2021년 미국 렉스텍과 합작법인을 설립하고 핫멜트(Hot melt) 접착제 시장에 진출한 데 이어 3년간의 자체 연구개발을 통해 완성한 차세대 메탈로센 폴리에틸렌(mLLDPE) 소재인 D.FINE(디파인) 공급에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;DL그룹의 에너지 사업을 총괄하는 중간 지주회사인 DL에너지는 한국과 미국, 호주, 파키스탄, 요르단, 칠레 등에서 총 13개 발전사업을 개발·투자하고 있다. 특히 최근에는 세계적인 탈탄소 흐름과 관련 정책에 대응해 풍력, 태양광, 바이오매스 등 친환경 신재생 에너지 발전사업에 심혈을 기울이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GS이니마 앞세워 동남아 진출… 국제적 위상 높인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500158</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398532 --&gt;GS건설 신사업의 핵심 축은 GS이니마다. GS이니마는 1967년 세계 처음으로 RO(역삼투압) 방식 플랜트를 건설한 이후 지속적으로 글로벌 담수화 프로젝트에 참여해왔으며 지난 2011년 GS건설이 인수했다.&lt;br&gt;GS이니마는 최근 베트남 남부의 롱안성 공업용수 공급업체인 PMV의 지분 30%를 인수해 동남아 시장 진출에 나섰다. 이로써 GS이니마는 유럽과 북아프리카, 미국에 이어 2019년 브라질 산업용수, 2020년 오만, 2022년 베트남 시장 진출로 글로벌 수처리 업체로서의 위상을 강화하게 됐다.&lt;br&gt;GS이니마는 지난 2019년 브라질법인을 통해 브라질 수처리 업체인 ‘BRK 암비엔탈’의 산업용수 사업부문을 인수해 남미시장에 진출한 바 있다. BRK 암비엔탈은 브라질 산업용수 부문 1위 업체로 GS이니마는 기존 공공 상하수도 컨세션 사업에 성장성이 높은 산업용수 컨세션 분야로 확대해 안정적인 포트폴리오를 갖추게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 지난 2020년에는 오만에서 알 구브라 3단계와 바르카 5단계 민자 담수발전사업(IWP) 프로젝트를 수주해 중동시장에 처음으로 진출했다. 20년간 운영 계약 금액만 총 2조 4000여억원에 이르는 초대형 계약으로 시장의 주목을 받았다.&lt;br&gt;특히 작년에는 세계적 물 산업 조사기관인 GWI가 스페인 마드리드에서 개최한 ‘2022 글로벌 워터 어워드(Global Water Awards 2022)’에서 GS이니마의 칠레 아타카마 해수담수화시설이 ‘올해의 담수 플랜트(Desalination Plant of the Year)’에 선정되기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GS이니마 앞세워 동남아 진출… 국제적 위상 높인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500158</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398532 --&gt;GS건설 신사업의 핵심 축은 GS이니마다. GS이니마는 1967년 세계 처음으로 RO(역삼투압) 방식 플랜트를 건설한 이후 지속적으로 글로벌 담수화 프로젝트에 참여해왔으며 지난 2011년 GS건설이 인수했다.&lt;br&gt;GS이니마는 최근 베트남 남부의 롱안성 공업용수 공급업체인 PMV의 지분 30%를 인수해 동남아 시장 진출에 나섰다. 이로써 GS이니마는 유럽과 북아프리카, 미국에 이어 2019년 브라질 산업용수, 2020년 오만, 2022년 베트남 시장 진출로 글로벌 수처리 업체로서의 위상을 강화하게 됐다.&lt;br&gt;GS이니마는 지난 2019년 브라질법인을 통해 브라질 수처리 업체인 ‘BRK 암비엔탈’의 산업용수 사업부문을 인수해 남미시장에 진출한 바 있다. BRK 암비엔탈은 브라질 산업용수 부문 1위 업체로 GS이니마는 기존 공공 상하수도 컨세션 사업에 성장성이 높은 산업용수 컨세션 분야로 확대해 안정적인 포트폴리오를 갖추게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 지난 2020년에는 오만에서 알 구브라 3단계와 바르카 5단계 민자 담수발전사업(IWP) 프로젝트를 수주해 중동시장에 처음으로 진출했다. 20년간 운영 계약 금액만 총 2조 4000여억원에 이르는 초대형 계약으로 시장의 주목을 받았다.&lt;br&gt;특히 작년에는 세계적 물 산업 조사기관인 GWI가 스페인 마드리드에서 개최한 ‘2022 글로벌 워터 어워드(Global Water Awards 2022)’에서 GS이니마의 칠레 아타카마 해수담수화시설이 ‘올해의 담수 플랜트(Desalination Plant of the Year)’에 선정되기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GS이니마 앞세워 동남아 진출… 국제적 위상 높인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500158</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398532 --&gt;GS건설 신사업의 핵심 축은 GS이니마다. GS이니마는 1967년 세계 처음으로 RO(역삼투압) 방식 플랜트를 건설한 이후 지속적으로 글로벌 담수화 프로젝트에 참여해왔으며 지난 2011년 GS건설이 인수했다.&lt;br&gt;GS이니마는 최근 베트남 남부의 롱안성 공업용수 공급업체인 PMV의 지분 30%를 인수해 동남아 시장 진출에 나섰다. 이로써 GS이니마는 유럽과 북아프리카, 미국에 이어 2019년 브라질 산업용수, 2020년 오만, 2022년 베트남 시장 진출로 글로벌 수처리 업체로서의 위상을 강화하게 됐다.&lt;br&gt;GS이니마는 지난 2019년 브라질법인을 통해 브라질 수처리 업체인 ‘BRK 암비엔탈’의 산업용수 사업부문을 인수해 남미시장에 진출한 바 있다. BRK 암비엔탈은 브라질 산업용수 부문 1위 업체로 GS이니마는 기존 공공 상하수도 컨세션 사업에 성장성이 높은 산업용수 컨세션 분야로 확대해 안정적인 포트폴리오를 갖추게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 지난 2020년에는 오만에서 알 구브라 3단계와 바르카 5단계 민자 담수발전사업(IWP) 프로젝트를 수주해 중동시장에 처음으로 진출했다. 20년간 운영 계약 금액만 총 2조 4000여억원에 이르는 초대형 계약으로 시장의 주목을 받았다.&lt;br&gt;특히 작년에는 세계적 물 산업 조사기관인 GWI가 스페인 마드리드에서 개최한 ‘2022 글로벌 워터 어워드(Global Water Awards 2022)’에서 GS이니마의 칠레 아타카마 해수담수화시설이 ‘올해의 담수 플랜트(Desalination Plant of the Year)’에 선정되기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취약계층 난방비 부담 줄여 에너지 복지 실현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500160</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:42:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398534 --&gt;가스공사와 정부는 동절기 난방비로 어려움을 겪는 취약계층 보호를 위해 도시가스 요금 경감지침을 개정하고 난방비를 추가로 확대 감면하기로 했다.&lt;br&gt;지난달 민수용 가스 요금 인상으로 인한 사회적 배려대상자의 동절기 난방비 부담을 완화하고자 요금 할인 폭을 50% 늘린 데 이어, 사회복지시설에 가장 저렴한 일반용(영업용2) 요금을 적용하는 관련 지침을 개정한 바 있다.&lt;br&gt;정부와 가스공사는 취약계층을 더욱 두텁게 지원하고 복지 사각지대를 해소하기 위해 이달 초 취약계층 난방비 감면 확대를 골자로 한 지침 개정 등 추가 대책을 마련했다. 이번 개정으로 기초생활수급자 및 차상위계층은 동절기 4개월간(2022년 12월~2023년 3월) 한시적으로 도시가스 요금을 최대 59만 2000원(월 최대 14만 8000원)을 할인받게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가스공사는 지원 대상자가 신청 자격 여부나 절차·방법 등을 몰라 혜택을 받지 못하는 사례가 발생하지 않도록 대대적인 온오프라인 홍보를 통해 요금 감면 신청을 적극 독려하고 있다. 17개 광역 지자체에 요금 감면 제도 안내를 위한 공문을 발송하는 한편, 전국 9개 지역본부가 각 지역 도시가스사와 함께 인근 사회복지시설 및 주민센터를 직접 방문해 제도를 설명하고 신청 방법을 적극적으로 홍보하고 있다. 또한 길거리 캠페인 및 도시가스사 검침원을 활용해 요금 감면 제도 홍보물을 전국에 배포하고, 페가수스 농구단 경기장 전광판 광고 및 언론·SNS 등을 통한 대국민 홍보도 이어가고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취약계층 난방비 부담 줄여 에너지 복지 실현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500160</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:42:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398534 --&gt;가스공사와 정부는 동절기 난방비로 어려움을 겪는 취약계층 보호를 위해 도시가스 요금 경감지침을 개정하고 난방비를 추가로 확대 감면하기로 했다.&lt;br&gt;지난달 민수용 가스 요금 인상으로 인한 사회적 배려대상자의 동절기 난방비 부담을 완화하고자 요금 할인 폭을 50% 늘린 데 이어, 사회복지시설에 가장 저렴한 일반용(영업용2) 요금을 적용하는 관련 지침을 개정한 바 있다.&lt;br&gt;정부와 가스공사는 취약계층을 더욱 두텁게 지원하고 복지 사각지대를 해소하기 위해 이달 초 취약계층 난방비 감면 확대를 골자로 한 지침 개정 등 추가 대책을 마련했다. 이번 개정으로 기초생활수급자 및 차상위계층은 동절기 4개월간(2022년 12월~2023년 3월) 한시적으로 도시가스 요금을 최대 59만 2000원(월 최대 14만 8000원)을 할인받게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가스공사는 지원 대상자가 신청 자격 여부나 절차·방법 등을 몰라 혜택을 받지 못하는 사례가 발생하지 않도록 대대적인 온오프라인 홍보를 통해 요금 감면 신청을 적극 독려하고 있다. 17개 광역 지자체에 요금 감면 제도 안내를 위한 공문을 발송하는 한편, 전국 9개 지역본부가 각 지역 도시가스사와 함께 인근 사회복지시설 및 주민센터를 직접 방문해 제도를 설명하고 신청 방법을 적극적으로 홍보하고 있다. 또한 길거리 캠페인 및 도시가스사 검침원을 활용해 요금 감면 제도 홍보물을 전국에 배포하고, 페가수스 농구단 경기장 전광판 광고 및 언론·SNS 등을 통한 대국민 홍보도 이어가고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취약계층 난방비 부담 줄여 에너지 복지 실현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500160</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:42:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398534 --&gt;가스공사와 정부는 동절기 난방비로 어려움을 겪는 취약계층 보호를 위해 도시가스 요금 경감지침을 개정하고 난방비를 추가로 확대 감면하기로 했다.&lt;br&gt;지난달 민수용 가스 요금 인상으로 인한 사회적 배려대상자의 동절기 난방비 부담을 완화하고자 요금 할인 폭을 50% 늘린 데 이어, 사회복지시설에 가장 저렴한 일반용(영업용2) 요금을 적용하는 관련 지침을 개정한 바 있다.&lt;br&gt;정부와 가스공사는 취약계층을 더욱 두텁게 지원하고 복지 사각지대를 해소하기 위해 이달 초 취약계층 난방비 감면 확대를 골자로 한 지침 개정 등 추가 대책을 마련했다. 이번 개정으로 기초생활수급자 및 차상위계층은 동절기 4개월간(2022년 12월~2023년 3월) 한시적으로 도시가스 요금을 최대 59만 2000원(월 최대 14만 8000원)을 할인받게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가스공사는 지원 대상자가 신청 자격 여부나 절차·방법 등을 몰라 혜택을 받지 못하는 사례가 발생하지 않도록 대대적인 온오프라인 홍보를 통해 요금 감면 신청을 적극 독려하고 있다. 17개 광역 지자체에 요금 감면 제도 안내를 위한 공문을 발송하는 한편, 전국 9개 지역본부가 각 지역 도시가스사와 함께 인근 사회복지시설 및 주민센터를 직접 방문해 제도를 설명하고 신청 방법을 적극적으로 홍보하고 있다. 또한 길거리 캠페인 및 도시가스사 검침원을 활용해 요금 감면 제도 홍보물을 전국에 배포하고, 페가수스 농구단 경기장 전광판 광고 및 언론·SNS 등을 통한 대국민 홍보도 이어가고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브 지난해 창사 이래 최대 매출, SM은 “‘매출 6%’가 수익으로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500162</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398537 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 등이 소속된 하이브가 글로벌 팬덤 확장과 신인의 성공적인 데뷔 등으로 지난해 창사 이래 최대 매출을 올렸다.&lt;br&gt;하이브는 지난해 연결기준으로 전년보다 41.6% 증가한 1조 7780억원의 매출을 기록했다고 21일 공시했다. 영업이익은 2377억원으로 24.9% 증가했다. 순이익은 339억원으로 75.92% 줄었다.&lt;br&gt;하이브는 “방탄소년단을 비롯해 세븐틴, 투모로우바이투게더(TXT), 엔하이픈 등 소속 아티스트의 글로벌 팬덤이 확장됐고 르세라핌, 뉴진스, 앤팀 등 신규 아티스트들이 빠르게 성장했다”며 “아울러 콘텐츠, MD(굿즈상품), 게임 등 상품의 다양화를 통해 매출이 성장했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 4분기 영업이익은 517억원으로 전년 동기보다 30.0% 줄었다. 연합인포맥스가 집계한 시장 전망치 519억원에 부합했다. 매출과 순손실은 각각 5353억원과 1887억원이었다.&lt;br&gt;올해도 다양한 신규 아티스트들이 데뷔를 앞두고 있다. KOZ엔터테인먼트를 이끌고 있는 지코는 프로듀서로 상반기 중 신규 보이그룹을 데뷔시킬 예정이다. 플레디스 엔터테인먼트에서도 연내 글로벌 오디션을 통해 선발된 멤버들로 구성된 새로운 보이그룹을 선보인다. 하이브와 유니버설뮤직그룹이 함께 진행 중인 미국 현지 걸그룹 오디션 프로젝트도 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방탄소년단의 활동 계획에 대한 윤곽도 나왔다. 지민의 솔로 앨범이 3월에 발매되며, 슈가의 월드투어가 4월부터 진행된다. 다른 멤버들의 활동도 조만간 이뤄질 예정이다. 박지원 하이브 CEO는 “하이브는 방탄소년단 멤버들이 국방의 의무를 다하고 다시 완전체로 복귀할 때까지 상세한 활동 계획을 세워 체계적으로 이를 수행하고 있다. 방탄소년단이 계속해서 글로벌 음악 산업에 기념비적인 역사를 만들어갈 수 있도록 전력을 다해 지원할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 실적 발표를 통해 하이브는 연결 지배주주 순이익의 30% 한도 안에서 배당 또는 자사주 매입을 진행하겠다는 내용의 주주 환원책도 발표했다. 하이브의 지분 인수를 “적대적 M&amp;amp;A”라고 반발하고 있는 SM의 이성수 공동대표이사가 배당 없는 하이브가 당기순이익 30%를 배당하라고 SM에 요구한 점을 두고 의문을 제기한 것에 대해 응답한 것으로 보인다.&lt;br&gt;이를 위해 정기 주주총회에서 이익준비금을 전입하는 안건을 상정할 예정이며, 해당 안건이 통과될 경우 2024년부터 배당과 자사주 매입에 나설 계획이다.&lt;br&gt;하이브는 이날 오후 4시부터 기관투자가와 개인 투자자들을 대상으로 한 기업설명회를 열고 있다. 전날은 SM이 기업설명회를 개최했다. 22일에는 이수만 전 SM 총괄 프로듀서가 SM 현 경영진과 카카오의 전환사채 발행을 막아달라고 법원에 제기한 가처분 신청과 관련 첫 심문기일이 예정돼 양측의 치열한 공방이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 SM엔터테인먼트는 이수만 전 총괄의 개인 회사 라이크기획과의 연결고리를 끊어낸 것을 계기로 경영을 효율화해 2025년까지 별도 기준 매출 1조 2274억원, 영업이익 4296억원을 달성하겠다는 목표치를 유튜브와 공시를 통해 밝혔다. 지난해 별도 기준 매출액의 2.4배, 영업이익의 4.3배에 달하는 수치다.&lt;br&gt;장철혁 SM 최고재무책임자(CFO)는 “2022년 12월 31일부로 라이크기획과의 프로듀싱 계약을 종료했고, 앞으로 관련된 추가 비용 지불은 모두 중단될 것”이라며 “앞으로는 라이크기획에 지불해 온 ‘매출의 6%’ 비용이 사라져 영업이익률 6% 상승으로 즉시 반영된다”고 설명했다. 또 “앞으로 핵심 사업을 내재화하고 (이수만과 관련된) 특수관계회사에 일감 몰아주기를 중단하겠다”고 선언했다.&lt;br&gt;SM은 이날 ▲ 라이크기획 계약 종료 및 정산 약정 종료에 따라 영업이익률 6%(310억원) 증가 ▲ SM브랜딩마케팅이 진행하는 MD 유통 사업의 내재화를 통한 고수익 핵심 사업 직접 운영 ▲ 드림메이커가 담당하는 공연 기획 기능 내재화 및 경쟁 입찰로 글로벌 업체와 계약해 공연 수익 제고 등을 약속했다.&lt;br&gt;이를 통해 오는 2025년 활동 아티스트(가수) 수 21팀 이상, 연간 음반 출시 횟수 40개 이상, 연간 음반 판매량 2700만장 이상, 연간 공연 횟수 400회 이상을 기록하겠다고 제시했다. 특히 이수만 전 총괄이 지분을 갖고 있던 공연기획사 드림메이커가 단독으로 계약하던 공연 관행에서 탈피해 연간 공연 횟수를 크게 늘리겠다고 강조했다.&lt;br&gt;장 CFO는 “SMCU(SM Culture Universe)와 ‘광야’ 세계관은 이수만 전 총괄 프로듀서 소유로 잘못 알려져 있지만 SM이 소유한 고유한 지적재산권”이라며 “팬들이 세계관의 무분별한 사용을 우려하는 것을 잘 알고 있다. 앞으로는 아티스트에게도 도움이 되는 것을 전제로 세계관을 적재적소에 사용하겠다”고 말했다. SM은 또 공식 앱, 광야클럽 등 9개로 분산된 팬 접점 창구를 한데 모으는 통합 플랫폼 개발에 나서겠다고 했다.&lt;br&gt;음반 제작자로 이뤄진 한국연예제작자협회(연제협)은 지난 15일에 이어 두 번째 입장문을 내고 SM 현 경영진을 강하게 비판했다. 연제협은 현 경영진을 겨냥해 “이수만에게 무릎 꿇고 사죄하라”며 “이성수 공동대표의 무차별적·아전인수격 폭로 행위는 자가당착적 선동행위”라고 지적했다.&lt;br&gt;SM엔터테인먼트(에스엠) 주가는 이날 코스닥 시장에서 3거래일 만에 상승 마감했다. 전 거래일보다 1.4% 오른 12만 3500원에 거래를 마쳤다. SM은 앞서 지난 16일 13만 1900원까지 올랐으나 차익 실현 매물 출회, 하이브의 공개매수가 고수 입장 등에 영향을 받아 17일(-1.36%)과 20일(-6.38%) 하락세를 나타냈다.&lt;br&gt;SM 계열사인 SM C&amp;amp;C(0.20%)와 SM 라이프 디자인(0.49%), 디어유(0.98%) 등도 소폭 상승했다. 반면 하이브(-1.30%), 카카오(-1.71%)는 소폭 하락했다.&lt;br&gt;이날 대신증권(8만 6000→15만원), 하나증권(12만→13만원),  유진투자증권(10만→12만 5000원), 메리츠(10만 5000→12만 5000원) 등은 SM 현재주가 등을 반영해 목표주가를 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 26~28일 2중전회 개최…習 3기 수뇌부 밑그림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500166</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221165641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398541 --&gt;시진핑 중국 국가주석 집권 3기 정부 수뇌부 인선과 정부 부처 개편 방향을 확정하는 공산당 제20기 중앙위원회 제2차 전체회의(2중전회)가 26∼28일 베이징에서 열린다고 신화통신이 21일 보도했다.&lt;br&gt;중국 공산당 중앙정치국은 이날 시진핑 주석 주재로 회의를 열고 2중전회 일정을 결정했다. 중국 공산당은 5년마다 열리는 전국대표대회(당대회) 사이에 7차례 전회를 갖는데, 2중전회는 이 가운데 두 번째로 열리는 전체회의라는 뜻이다. 당대회 뒤 첫 번째로 열리는 양회(전국인민대표대회·중국인민정치협상회의) 직전에 개최된다. 향후 5년의 밑그림을 그리는 회의로 볼 수 있다.&lt;br&gt;중앙정치국은 이날 회의에서 당과 국가기구 개혁 방안 초안을 논의했으며, 다음달 전인대에 제출할 국가기관 지도자 명단 초안 등도 토론했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 10월 제20차 당대회를 통해 시진핑 집권 3기가 개막했지만 집권 3기를 뒷받침할 총리·부총리와 각 부처 수장 등 국가기관 요직 인선은 전인대에서 이뤄진다. 시진핑 국가주석이 국가주석과 국가 중앙군사위원회 주석직에 3연임하고, 리창 중앙정치국 상무위원이 새 국무원 총리에 오를 것이 확실시된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘맑눈광’ 김아영 “축의금, 주현영 8만원, 이수지 5만원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500170</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:04:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221170422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398546 --&gt;쿠팡플레이 ‘SNL코리아’의 인기 코너 ‘MZ 오피스’에서 ‘맑은 눈의 광인’ 캐릭터로 인기를 얻은 배우 김아영이 직장인들에게 조언을 건넸다.&lt;br&gt;20일 매거진 얼루어 코리아 유튜브 채널에 ‘회사에서 에어팟, 헤어롤이 안 된다고요?? 왜?! 꼰대 상사에게 전하는 맑눈광 김아영의 사이다 멘트 모음’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서 김아영은 MZ오피스 캐릭터 콘셉트로 K-직장인들의 고민에 답하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김아영은 “안녕하세요. ‘오늘내일 기획’ 신입사원 김아영입니다. 입사 3개월 됐고요, 하라고 해서 하는데…”라며 콘셉트에 충실한 소개로 Q&amp;amp;A를 시작했다.&lt;br&gt;김아영은 ‘20대 초반 인턴에게 청첩장을 줘야 할까요? 주자니 부담스러워할 것 같고, 안 주자니 서운해할 것 같아요’라는 질문에 “줘 보세요. 주고 나서 선택은 그 사람의 몫. 이미 내 손을 떠났다. 더 이상 고민도 걱정도 하지 마라”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반대로 청첩장을 받은 인턴 입장이라면 어떨 것 같은지 묻자 김아영은 “뷔페가 맛있으면 간다. 무지출 챌린지”라며 명쾌한 답변을 내놓았다.&lt;br&gt;다음으로 ‘회사 동료의 축의금 얼마가 적당할까’라는 질문에 김아영은 “친한가요? 얼마나 친한가요?”라고 되물었다. 이어 “적당히 친하면 5만원. 조금 더 마음 있으면 10만원. 뷔페가 맛있으면 10만원”이라고 기준을 제안했다.&lt;br&gt;제작진이 ‘오늘내일 기획’ 주현영 선배가 결혼한다면 축의금으로 얼마를 낼 건지 묻자 김아영은 “현영 선배님 8만원. 회사에서는 저랑 마주치기도 하고 그래도 저를 챙겨주시는 면이 있다. 하지만 사적으로는 그렇게 많이 친하지 않기 때문에 8만원이 적당하다고 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;다만 이수지에 대해서는 “5만원”이라며 단호한 모습을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼다수 생산 제주개발공사의 힘… 데이터 기반 행정 실태점검서 최고등급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500172</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221170635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398548 --&gt;제주개발공사가 데이터 기반 행정 실태점검에서 최고등급을 달성했다.&lt;br&gt;제주삼다수를 생산·유통하는 제주특별자치도개발공사가 행정안전부가 발표한 ‘2022년 데이터기반행정 실태점검’에서 최고등급을 받았다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;데이터기반행정 실태점검은 행정안전부에서 행정·공공기관· 지자체 등 467개 기관을 대상으로 데이터기반행정 추진체계, 공동활용 데이터 등록, 데이터 분석·활용, 활용역량 강화 등 4개 분야로 나눠서 평가하고 있다. 179개의 공공기관은 올해 첫 평가대상에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주개발공사는 지난 2021년부터 제주대학교와 협력해 대학생을 대상으로 데이터 분석 실습을 제공하고, 임직원에게는 데이터 교육을 운영하며 데이터 전문가를 양성하고 있다.&lt;br&gt;또한, 빅데이터 기반 최첨단 기술인 딥러닝(컴퓨터가 스스로 외부 데이터를 조합·분석해 학습하는 기술) 인공지능을 업무에 적용해 제주삼다수 취수가 주변지역 지하수 수위에 미치는 영향이 없음을 과학적으로 밝혀내며 데이터 과학행정 기반을 구축한 성과를 인정받아 평가 첫해 최고등급을 획득하는 성과를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더불어 제주의 지하수를 과학적으로 관리하기 위해 국내 최초로 딥러닝과 인공신경망을 결합한 인공지능 앙상블 모델을 개발해 지하수위의 예측 개선에 활용하고 있다.&lt;br&gt;제주개발공사는 공공데이터 제공 운영실태 평가에서 3년 연속 최고등급을 받으며 데이터 친화 기업으로 거듭나고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼다수 생산 제주개발공사의 힘… 데이터 기반 행정 실태점검서 최고등급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500172</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221170635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398548 --&gt;제주개발공사가 데이터 기반 행정 실태점검에서 최고등급을 달성했다.&lt;br&gt;제주삼다수를 생산·유통하는 제주특별자치도개발공사가 행정안전부가 발표한 ‘2022년 데이터기반행정 실태점검’에서 최고등급을 받았다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;데이터기반행정 실태점검은 행정안전부에서 행정·공공기관· 지자체 등 467개 기관을 대상으로 데이터기반행정 추진체계, 공동활용 데이터 등록, 데이터 분석·활용, 활용역량 강화 등 4개 분야로 나눠서 평가하고 있다. 179개의 공공기관은 올해 첫 평가대상에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주개발공사는 지난 2021년부터 제주대학교와 협력해 대학생을 대상으로 데이터 분석 실습을 제공하고, 임직원에게는 데이터 교육을 운영하며 데이터 전문가를 양성하고 있다.&lt;br&gt;또한, 빅데이터 기반 최첨단 기술인 딥러닝(컴퓨터가 스스로 외부 데이터를 조합·분석해 학습하는 기술) 인공지능을 업무에 적용해 제주삼다수 취수가 주변지역 지하수 수위에 미치는 영향이 없음을 과학적으로 밝혀내며 데이터 과학행정 기반을 구축한 성과를 인정받아 평가 첫해 최고등급을 획득하는 성과를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더불어 제주의 지하수를 과학적으로 관리하기 위해 국내 최초로 딥러닝과 인공신경망을 결합한 인공지능 앙상블 모델을 개발해 지하수위의 예측 개선에 활용하고 있다.&lt;br&gt;제주개발공사는 공공데이터 제공 운영실태 평가에서 3년 연속 최고등급을 받으며 데이터 친화 기업으로 거듭나고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼다수 생산 제주개발공사의 힘… 데이터 기반 행정 실태점검서 최고등급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500172</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221170635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398548 --&gt;제주개발공사가 데이터 기반 행정 실태점검에서 최고등급을 달성했다.&lt;br&gt;제주삼다수를 생산·유통하는 제주특별자치도개발공사가 행정안전부가 발표한 ‘2022년 데이터기반행정 실태점검’에서 최고등급을 받았다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;데이터기반행정 실태점검은 행정안전부에서 행정·공공기관· 지자체 등 467개 기관을 대상으로 데이터기반행정 추진체계, 공동활용 데이터 등록, 데이터 분석·활용, 활용역량 강화 등 4개 분야로 나눠서 평가하고 있다. 179개의 공공기관은 올해 첫 평가대상에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주개발공사는 지난 2021년부터 제주대학교와 협력해 대학생을 대상으로 데이터 분석 실습을 제공하고, 임직원에게는 데이터 교육을 운영하며 데이터 전문가를 양성하고 있다.&lt;br&gt;또한, 빅데이터 기반 최첨단 기술인 딥러닝(컴퓨터가 스스로 외부 데이터를 조합·분석해 학습하는 기술) 인공지능을 업무에 적용해 제주삼다수 취수가 주변지역 지하수 수위에 미치는 영향이 없음을 과학적으로 밝혀내며 데이터 과학행정 기반을 구축한 성과를 인정받아 평가 첫해 최고등급을 획득하는 성과를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더불어 제주의 지하수를 과학적으로 관리하기 위해 국내 최초로 딥러닝과 인공신경망을 결합한 인공지능 앙상블 모델을 개발해 지하수위의 예측 개선에 활용하고 있다.&lt;br&gt;제주개발공사는 공공데이터 제공 운영실태 평가에서 3년 연속 최고등급을 받으며 데이터 친화 기업으로 거듭나고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정무위 전체회의…野, 은행 ‘돈잔치’·‘관치 금융’ 비판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500173</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221170647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398549 --&gt;국회 정무위원회 여야 의원들이 최근 고금리로 수혜를 입은 시중은행들에 대해 ‘돈잔치’를 벌인다며 질타했다. 야당은 은행들이 정부 입김으로 갈팡질팡 하다 혼선이 빚어졌다며 정부에 책임을 물었고, 여당은 국민 위화감을 방지하기 위한 대책을 마련해야 한다며 당국이 더욱 고삐를 죄야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;정무위는 21일 김주현 금융위원장, 이복현 금융감독원장 등이 업무보고를 위해 출석한 가운데 전체회의를 진행했다. 박용진 더불어민주당 의원은 “정부는 ‘김진태(강원지사)발 자금난’이 벌어지니 갑자기 은행들을 모아 놓고 은행채 발행을 줄이라고 압박했다가 한 달 뒤에는 은행채 발행을 허용하는 정책을 또 냈다”며 “결국 서민금융 위기의 주범은 윤석열 대통령과 금융위”라고 정부를 압박했다. 그는 이어 “대통령과 정부가 ‘이자 칼춤’을 추는 선무당이자 ‘이자 폭탄’을 던지는 금융 폭군 역할을 하고 있다”고 맹비난했다. 결국 금융당국이 오락가락한 탓에 대출 금리 급등으로 인한 서민경제 위기가 초래됐다고 본 셈이다.&lt;br&gt;반면 국민의힘은 사회적 책임 의식이 부족한 시중은행들이 성과급 파티를 벌였다며 현재의 위기를 개별 은행 탓으로 돌렸다. 김희곤 의원은 “고금리에 서민 고통이 가중되는데도 은행은 반사적으로 막대한 이자 수익을 올리고 1조원 가까운 성과급 보상이 이뤄지니 비판 여론이 높아지는 것”이라며 “그런데도 ‘은행 때리기다, (금융지주 등의) 주가가 빠진다’는 식의 엉뚱한 반응들이 나오는 걸 보면서 아직도 금융 기득권들이 정신을 못 차렸다는 생각이 들었다”고 말했다. 그는 그러면서 ‘금융분야는 공공재적 성격이 강하다’며 대출금리 통제를 시사한 윤석열 대통령의 발언을 들어 “은행이 사익이 커지면 그에 상응한 공익적 역할을 하라는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 ‘관치금융’, ‘김건희 여사의 주가조작 의혹’ 관련 공세도 이어갔다. 박용진 의원은 “허창언 보험개발원장은 윤석열 대통령의 서울법대 동기이고, (윤석열 캠프 출신인) 이석준 NH농협금융지주 회장에 임종룡 우리금융지주 회장 내정자까지 이렇게 마구 (인사를) 해도 되는 것이냐”면서 이같은 인사를 금융불안 원인으로 꼽았다. 김성주 의원은 “대통령과 가까운 정치적 인사를 금융지주 회장에 임명하는 것은 과거 관치시대로 역행하는 것”이라면서 “3월에 4대 금융지주 사외이사들이 교체되는데 아마 대통령과 가까운 사람이거나 모피아(옛 재무부와 마피아의 합성어)거나 검사 출신일 것으로 예측된다”고 주장했다. 김 의원은 윤 대통령의 ‘공공재 발언’에 대해서도 “은행이 공공재라면 시중은행 다 없애 버리고 국책은행으로 하지, 왜 굳이 민간은행을 두겠느냐”며 위험성을 지적했다.&lt;br&gt;박성준 의원은 금감원에 ‘김 여사의 주가조작 사건을 조사하다가 은폐한 것 아니냐’며 의혹을 제기했다. 박 의원은 “2012년 작성된 도이치모터스 불공정거래 조사 자료라는 보고서가 작년 재판에서 참고자료로 제출됐다”며 “2013년 경찰이 내사를 벌인 것을 보면 이미 금융당국에서 이상 거래를 적발해 조사한 것 아니냐. 금감원이 뭔가 숨기는 것 같은 느낌”이라고 꼬집었다. 이에 대해 이복현 금감원장은 “금감원이 도이치모터스와 관련해 조사한 것은 대량보유 주식 보고 의무인 ‘5% 룰’ 위반 건 외에는 없다”며 자체조사 의혹을 일축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정무위는 이날 회의에서 피해자를 직접 만나 현금을 전달받는 ‘대면편취형’ 보이스피싱 범죄에 대해서도 법률적으로 구제하는 내용을 담은 ‘통신사기피해환급법’ 개정안을 통과시켰다. 현행 법체계 하에서는 사기이용계좌를 추적해 지급정지 조치를 취하는 등 ‘계좌 간 송금·이체된 보이스피싱’에 대한 구제만 이뤄진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘얼짱’ 유혜주 남편 없이 아들 출산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500178</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:22:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398559 --&gt;‘얼짱시대’ 출신 인플루언서 유혜주가 득남 소식을 직접 알렸다.&lt;br&gt;유혜주는 18일 자신의 인스타그램을 통해 “여러분 저 오늘 순산하고 왔다. 푹 자고 일어나서 회복 중이다. 어제부터 진통이 심해지더니, 오전에 병원와서 4시쯤 로하가 태어났다”고 밝혔다. 함께 공개된 사진 속 아기는 또렷한 이목구비를 자랑한다.&lt;br&gt;그는 “뭐가 그리 급했는지 예정일 2주 남겨두고 아빠 기다리지도 못하고 나와버렸다. 워싱턴에서 출발하는 우리 남편, 전화로 수고했다고 미안하다고 울면서 말하는데 다 필요없고 너무 보고 싶어서 빨리 오라고 서로 눈물바다였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “로하 탯줄은 큰 이모가 잘라줬다. 처음으로 동생한테 발 마사지도 받아보고 고마워 동생아. 아무튼 진통 진짜 말로 설명할 수 없는 고통이었지만 로하 나오자마자 싹 사라졌다. 그리고 얼굴 보는데 누가 봐도 우리 남편 아들. 앞으로가 더 기대된다. 세상 모든 엄마들은 대단하다. 출산 응원해주신 분들 너무 고맙다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 유혜주는 지난 2011년 코미디TV ‘얼짱시대’를 통해 얼굴을 알렸으며, 지난 2019년 승무원 남편과 결혼했다. 최근에는 유튜브 채널 ‘리쥬라이크’를 통해 신혼생활 및 일상을 공개하며 팬들과 소통하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물러설 수 없는 푸틴, 개전 후 첫 국정연설… “나치즘에서 우크라이나 구한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500179</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:22:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172252_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398560 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 21일 우크라이나 침공 이후 처음으로 연방의회 국정연설에 나서 특수 군사작전이라고 부르는 현재 전쟁 상황에 대해 설명한다.&lt;br&gt;타스통신은 푸틴 대통령이 약 한 시간의 연설을 통해 국내외 상황과 전략적 목표, 국가 안보 및 사회 경제적 발전 우선순위 등에 대해 밝힐 것이라고 보도했다.&lt;br&gt;의회 국정연설은 헌법에 명기된 것이지만 2021년 4월을 마지막으로 푸틴 대통령은 그동안 연설을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;푸틴 대통령의 후계자로 꼽히는 세르게이 키리옌코 대통령 비서실 제1부실장은 “국정연설은 대통령의 권리이므로 필요하다고 생각되면 언제든 실행할 수 있다”며 지난해 국정연설이 없었던 이유를 간접적으로 설명했다고 통신은 전했다. 푸틴 대통령은 의회연설 대신 비디오 연설 등을 통해 상황이 빠르게 전개되고 있어 가까운 미래의 계획을 세우기 어렵다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 연설의 핵심 내용은 알려지지 않았지만, 드미트리 페스코브 크렘린 대변인은 푸틴 대통령이 특수 군사작전 및 경제 사회적 문제와 관련된 현재 상황에 대해 강조할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;페스코브 대변인은 “특수 군사 작전은 우리 삶에 어떤 식으로든 영향을 미치고 있으며, 전 대륙에 영향을 끼치고 있다”면서 “모든 사람들이 특수 군사 작전 및 세계 정세에 대한 대통령의 평가와 비전을 듣고 싶어 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;러시아 대통령의 국정연설은 TV로 생중계되는데 2021년 연설은 1시간 19분, 2018년은 1시간 55분, 2004년과 2005년은 45분 길이였다. 올해 연설에 해외 인사는 초청받지 않았으며, 의원과 정부 고위직 등을 포함해 1000여명이 직접 듣게 된다. 언론사도 친러시아 국가의 외신기자만 초청했다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 전쟁이 우크라이나를 나치주의로부터 구하고 나토(북대서양 조약기구)에 짓밟히는 러시아를 살린다는 내용으로 연설할 것이라고 미국 뉴욕타임스는 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 전쟁 1년이 앗아간 소피아의 일상… “우크라 아동 75% 정신적 트라우마”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500180</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:24:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172421_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398561 --&gt;“공습 사이렌이 울리면 마을 벙커로 가요. 달려서 5분, 걸어서 15분이 걸려요. 미사일 폭격이면 47초 안에 피해야 해요. 제가 할 수 있는 일이 없어요. 폭탄이 떨어질 때면 그저 그저 바닥에 엎드려 숨 죽인 채 귀를 막는 게 전부에요.”&lt;br&gt;국제아동권리 비정부기구(NGO) 세이브더칠드런은 21일 우크라이나 전쟁 발발(2월 24일) 1년을 앞두고 발표한 우크라이나 어린이 위기 보고서 ‘무거운 대가’를 통해 난민 소녀 소피아(16·가명)의 인터뷰를 이 같이 전했다.&lt;br&gt;소피아는 지난해 2월 북동부 하르키우의 학교에서 수업 도중 처음으로 폭탄이 떨어지는 소리를 들었다. 그 이후 러시아군의 포격이 일주일 내내 지속됐다. 소피아는 요란스럽게 경보가 울릴 때면 어둡고 추운 아파트 지하실에서 1시간씩 보냈다. 폭격 소리가 가까와지면 두려움에 몸을 떨었다. 소피아는 우크라이나 서부 자카르파티아에서 할머니와 함께 살고 있다. 비교적 안전한 지역이라고 하지만 사이렌 소리에서는 벗어날 수 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소피아는 전쟁 이후 어머니와 소식이 끊겼고, 참전한 아버지와도 “병원에서 치료를 받고 있다”고 한 지난해 6월 초 전화가 마지막 연락이었다.  소피아는 “한달 이면 전쟁이 끝나 집으로 돌아갈 수 있다”고 믿었지만 1년이 되도록 돌아가지 못한다.&lt;!-- 그림 1398562 --&gt;세이브더칠드런은 “일상이 된 폭격에서 오는 스트레스는 어린이의 정신 건강과 심리 상태에 막대한 피해를 준다”며 “지속적인 폭력, 고립된 피란 생활, 교육에 대한 접근성 부족으로 우크라이나 어린이들이 큰 심리적 고통을 겪고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;보고서에 따르면 지난 1년간 미사일이나 포격을 사전 경고하는 공습 경보는 1만 6207건이 발령됐고, 평균 1시간 동안 지속됐다. 지하 대피소 체류 시간은 최장 8시간에 달한다. 세이브더칠드런은 현재까지 최소 750만명의 어린이가 연간 평균 920시간 이상 지하 벙커에서 지낸다고 전했다. 지난 10일 기준으로 우크라이나 수도 키이우와 24개 지역의 경보 발령 시간은 2만 2995시간에 달했다. 지역별 평균은 919.8시간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유엔 최고인권사무소의 집계에 따르면 하루에 최소 4명 이상의 아동이 인구 밀집 지역에 가해진 무차별 공격으로 죽거나 다친 것으로 조사됐다. 보고서는 “이 숫자는 실제보다 적게 집계된 것으로 보인다”고 덧붙였다. 전쟁 1년간 우크라이나 민간인 사상자는 1만 8657명으로, 7110명이 숨졌고 1만 1547명이 다친 쳤다.&lt;br&gt;세이브더칠드런은 현재 인도주의적 지원이 필요한 어린이 규모가 410만명에 달한다고 밝혔다. 유엔 인도지원조정실(UNOCHA)은 소피아처럼 격전지인 동부에서 서부로 탈출한 국내 피란민 규모를 지난달 기준 620만명으로 추산했다.&lt;br&gt;1년째 이어지고 있는 전쟁은 우크라이나 어린이들의 정신 건강에 심각한 영향을 끼치고 있다. 보고서에서 우크라이나 부모의 75%가 ‘아이가 정신적 트라우마에 시달리고 있다’고 답했다.&lt;br&gt;소니아 쿠쉬 세이브더칠드런 우크라이나 사무소장은 “많은 아동은 집과 학교가 파괴되고 사랑하는 사람들이 죽는 것을 목격했다”며 “도전적인 상황을 견뎌내는 아이들의 회복력은 놀랍다. 기회를 준다면 어려운 경험 속에서도 성장할 수 있는 방법을 찾을 수 있을 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면담 거부한 ‘창원 간첩단’ 피의자, 檢 “혐의 입증 충분”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500181</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:25:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398563 --&gt;이적단체에서 반정부 활동을 한 혐의로 검찰에 송치된 ‘창원 간첩단 사건’ 피의자들이 검찰 인권보호관의 면담도 거부 중인 것으로 나타났다. 조사에 협조하지 않겠다는 뜻으로 보이지만 검찰은 혐의 입증이 충분하다는 입장이다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 21일 “송치된 피의자들이 인권보호관 면담에 응하지 않으면서 면담이 진행되지 못했다”고 밝혔다. 인권보호관 면담은 구속 사건 피의자들의 신병이 검찰로 송치되는 당일 진행된다. 체포와 수사 과정에서 ‘미란다원칙은 고지됐는지’, ‘인권을 제약하는 부분은 없었는지’ 등 피의자들의 의견을 듣고 재발을 방지하는 절차다.&lt;br&gt;피의자 권리를 위한 검찰의 기초 면담조차 이뤄지지 않은 만큼 피의자들은 향후 조사 과정에서도 진술거부권 등을 행사할 가능성이 크다. 하지만 검찰은 혐의 입증이 충분할 것으로 보고 있다. 검찰 관계자는 “체포 및 구속적부심이 이미 다 기각으로 끝났다”며 “체포 및 구속 절차가 적법했고, 범죄 혐의 소명을 비롯해 구속 사유가 있다는 것을 (법원이) 확인한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 지난 17일 이 사건을 경찰과 국가정보원에서 넘겨받았다. 당초 반정부 단체 조직원은 5명이었으나 구속 수사의 필요성 등을 이유로 현재는 4명만 구속된 상태다.&lt;br&gt;이들은 캄보디아를 비롯한 동남아 국가에서 북한 관련 인사들과 접촉해 지령을 받은 뒤 2016년쯤부터 경남 창원을 중심으로 자주통일 민중전위를 결성해 반정부 활동을 한 혐의를 받는다. 경찰과 국정원은 지난달 28일 이들을 국가보안법 위반(회합·통신) 혐의로 체포했다. 이들은 이에 불복해 체포적부심과 구속적부심을 청구했지만 모두 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 피의자들의 혐의 전반을 수사한 뒤 조만간 이들을 재판에 넘길 전망이다. 검찰 단계에서 일반 사건의 최대 구속 수사 기간은 20일이지만 국가보안법 위반 사건은 최대 30일까지 수사가 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면담 거부한 ‘창원 간첩단’ 피의자, 檢 “혐의 입증 충분”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500181</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:25:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398563 --&gt;이적단체에서 반정부 활동을 한 혐의로 검찰에 송치된 ‘창원 간첩단 사건’ 피의자들이 검찰 인권보호관의 면담도 거부 중인 것으로 나타났다. 조사에 협조하지 않겠다는 뜻으로 보이지만 검찰은 혐의 입증이 충분하다는 입장이다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 21일 “송치된 피의자들이 인권보호관 면담에 응하지 않으면서 면담이 진행되지 못했다”고 밝혔다. 인권보호관 면담은 구속 사건 피의자들의 신병이 검찰로 송치되는 당일 진행된다. 체포와 수사 과정에서 ‘미란다원칙은 고지됐는지’, ‘인권을 제약하는 부분은 없었는지’ 등 피의자들의 의견을 듣고 재발을 방지하는 절차다.&lt;br&gt;피의자 권리를 위한 검찰의 기초 면담조차 이뤄지지 않은 만큼 피의자들은 향후 조사 과정에서도 진술거부권 등을 행사할 가능성이 크다. 하지만 검찰은 혐의 입증이 충분할 것으로 보고 있다. 검찰 관계자는 “체포 및 구속적부심이 이미 다 기각으로 끝났다”며 “체포 및 구속 절차가 적법했고, 범죄 혐의 소명을 비롯해 구속 사유가 있다는 것을 (법원이) 확인한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 지난 17일 이 사건을 경찰과 국가정보원에서 넘겨받았다. 당초 반정부 단체 조직원은 5명이었으나 구속 수사의 필요성 등을 이유로 현재는 4명만 구속된 상태다.&lt;br&gt;이들은 캄보디아를 비롯한 동남아 국가에서 북한 관련 인사들과 접촉해 지령을 받은 뒤 2016년쯤부터 경남 창원을 중심으로 자주통일 민중전위를 결성해 반정부 활동을 한 혐의를 받는다. 경찰과 국정원은 지난달 28일 이들을 국가보안법 위반(회합·통신) 혐의로 체포했다. 이들은 이에 불복해 체포적부심과 구속적부심을 청구했지만 모두 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 피의자들의 혐의 전반을 수사한 뒤 조만간 이들을 재판에 넘길 전망이다. 검찰 단계에서 일반 사건의 최대 구속 수사 기간은 20일이지만 국가보안법 위반 사건은 최대 30일까지 수사가 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]성남시 “이재명, 정자동 호텔 100억원 부지 임대료 탕감” 감사...李측 “조례 근거한 적법절차”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500182</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘정자동 관광호텔 특혜 의혹’과 관련해 당시 시장이었던 이재명 더불어민주당 대표가 민간사업자에게 7년치 부지 임대료 100억원가량을 탕감해주는 특혜를 줬다는 의혹에 대해 성남시가 감사에 착수한 것으로 21일 파악됐다. 이 대표 측은 “적법한 절차였다”며 “정권에 바치는 제물 감사”라고 반발했다.&lt;!-- 그림 1398564 --&gt;21일 서울신문이 입수한 성남시의 ‘공유재산 대부계약서 및 본건개발사업 개요’ 문건에 따르면 성남시는 베지츠종합개발과 정자동 호텔 건립을 위한 토지 임대(대부) 계약을 맺었다. 대부 기간은 2015년 11월 13일부터 2045년 11월 12일까지 30년이다. 이 대표가 계약서에 서명했다.&lt;br&gt;성남시는 계약 내용 가운데 ‘호텔 준공시까지 대부료를 감면한다’는 내용에 문제가 있다고 보고 있다. 원칙적으로 대부료는 계약 첫날인 2015년 11월 13일부터 계산해 받아야 하는데 준공시점인 2022년 11월까지 이를 면제해준 건 부적절하다는 것이 성남시의 판단이다. 공유재산법에 따라 계산하면 면제된 대부료는 연간 11억~15억원가량으로 7년간 총 77억~105억원인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;성남시 관계자는 “이 대표가 엄청난 특혜를 베푼 만큼 배임과 직권남용을 저질렀다고 볼 수 있다”고 설명했다. 성남시는 수사 의뢰를 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성남시는 또 베지츠가 계약 만료 후 해당 토지를 감정가로 우선 매수할 수 있도록 한 것도 특혜 의혹이 있다고 보고 있다. 통상적으로 대부 기간이 끝나면 지상 건물을 철거하거나 시에 기부채납하는 것과는 다르다는 것이다.&lt;br&gt;이밖에 이 대표가 ‘부대료를 공시가격의 1.5%로 하라’는 취지로 ‘호텔유치부지 대부계약 검토 보고’ 문건에 자필서명과 메모를 남겼다는 의혹도 제기됐다. 일반적으로 지방자치단체와 민간업체 간 대부요율은 5% 안팎인데 이 대표가 직접 나서 절반도 안 되는 수준으로 임대료를 낮춘 것이란 의혹이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이 대표 측은 “준공시까지 임대료 면제는 관련 조례를 근거로 한 적법한 조치였다”면서 “합법적이고 정상적인 절차를 왜곡하는 것에 많은 성남시 공직자들이 자괴감을 토로할 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;수원지검 성남지청 형사3부(부장 유민종)는 특혜 의혹 전반에 대해 수사 중이다. 검찰은 조만간 성남시로부터 이러한 감사 내용 등을 건네받아 검토한 뒤 베지츠 임직원 등 관계자들을 소환할 방침이다. 이 대표와의 관련성도 조사할 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]성남시 “이재명, 정자동 호텔 100억원 부지 임대료 탕감” 감사...李측 “조례 근거한 적법절차”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500182</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘정자동 관광호텔 특혜 의혹’과 관련해 당시 시장이었던 이재명 더불어민주당 대표가 민간사업자에게 7년치 부지 임대료 100억원가량을 탕감해주는 특혜를 줬다는 의혹에 대해 성남시가 감사에 착수한 것으로 21일 파악됐다. 이 대표 측은 “적법한 절차였다”며 “정권에 바치는 제물 감사”라고 반발했다.&lt;!-- 그림 1398564 --&gt;21일 서울신문이 입수한 성남시의 ‘공유재산 대부계약서 및 본건개발사업 개요’ 문건에 따르면 성남시는 베지츠종합개발과 정자동 호텔 건립을 위한 토지 임대(대부) 계약을 맺었다. 대부 기간은 2015년 11월 13일부터 2045년 11월 12일까지 30년이다. 이 대표가 계약서에 서명했다.&lt;br&gt;성남시는 계약 내용 가운데 ‘호텔 준공시까지 대부료를 감면한다’는 내용에 문제가 있다고 보고 있다. 원칙적으로 대부료는 계약 첫날인 2015년 11월 13일부터 계산해 받아야 하는데 준공시점인 2022년 11월까지 이를 면제해준 건 부적절하다는 것이 성남시의 판단이다. 공유재산법에 따라 계산하면 면제된 대부료는 연간 11억~15억원가량으로 7년간 총 77억~105억원인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;성남시 관계자는 “이 대표가 엄청난 특혜를 베푼 만큼 배임과 직권남용을 저질렀다고 볼 수 있다”고 설명했다. 성남시는 수사 의뢰를 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성남시는 또 베지츠가 계약 만료 후 해당 토지를 감정가로 우선 매수할 수 있도록 한 것도 특혜 의혹이 있다고 보고 있다. 통상적으로 대부 기간이 끝나면 지상 건물을 철거하거나 시에 기부채납하는 것과는 다르다는 것이다.&lt;br&gt;이밖에 이 대표가 ‘부대료를 공시가격의 1.5%로 하라’는 취지로 ‘호텔유치부지 대부계약 검토 보고’ 문건에 자필서명과 메모를 남겼다는 의혹도 제기됐다. 일반적으로 지방자치단체와 민간업체 간 대부요율은 5% 안팎인데 이 대표가 직접 나서 절반도 안 되는 수준으로 임대료를 낮춘 것이란 의혹이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이 대표 측은 “준공시까지 임대료 면제는 관련 조례를 근거로 한 적법한 조치였다”면서 “합법적이고 정상적인 절차를 왜곡하는 것에 많은 성남시 공직자들이 자괴감을 토로할 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;수원지검 성남지청 형사3부(부장 유민종)는 특혜 의혹 전반에 대해 수사 중이다. 검찰은 조만간 성남시로부터 이러한 감사 내용 등을 건네받아 검토한 뒤 베지츠 임직원 등 관계자들을 소환할 방침이다. 이 대표와의 관련성도 조사할 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7차 핵실험 주목 풍계리 핵실험장 “인근 주민 수십만명 방사성 물질 유출 영향권”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500183</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:26:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;북한의 7차 핵실험이 앞당겨질 수 있다는 관측 속에 앞서 여섯 차례 핵실험을 감행한 함경북도 길주군 풍계리 핵실험장 근처 주민 수십만명이 방사성 물질에 노출됐을 수 있다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;대북인권단체 전환기 정의 워킹그룹(TJWG)은 21일 ‘북한 풍계리 핵실험장 방사성 물질의 지하수 오염 위험과 영향 매핑’이라는 보고서에서 핵실험장에서 유출된 방사성 물질이 지하수를 통해 확산할 수 있다며 이렇게 경고했다.&lt;!-- 그림 1398565 --&gt;&lt;br&gt;보고서는 ‘풍계리 핵실험장이 강수량과 지하수가 풍부한 지역에 있다’며 “인근 8개 시·군(길주·화대·명간·명천·어랑·백암군, 김책·단천시) 주민 약 108만명 중 영향받는 주민을 50%로 가정하면 약 54만명, 25%로 가정하면 약 27만명”이라고 추산했다. 보고서는 지상 핵시설 사고 시 흔히 설정하는 영향권인 반경 40㎞를 잡고, 인구는 2008년 유엔의 북한 인구조사 데이터를 기준으로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 또 한중일 등 인접국 역시 풍계리 핵실험장의 방사성 물질에서 자유롭지 못하다고 지적하며, 북한에 지하수 오염에 대해 조사하고 결과를 공개하라고 촉구했다. 방사성 물질이 농수산물도 오염시킬 수 있는 만큼 송이버섯 등 농수산물이 이들 국가에 밀수 등으로 흘러 들어가면 해당국 주민들도 위험에 처할 수 있다는 주장이다.&lt;br&gt;다만 북한은 지하 핵실험을 해왔고, 암반 대부분이 단단한 화강암이라는 점에서 방사성 물질의 유출 가능성은 희박하다는 분석이 많다. 통일부는 2017년 길주군 출신 탈북민 30명에 대해 방사선 피폭 검사를 진행한 결과, 일부에게서 피폭을 의심할 수 있는 검사 결과가 나왔지만 핵실험 영향으로 단정할 수는 없다고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관광버스서 동남아 관광객 우르르…골목상권·유통업계 ‘다시 돌아온 봄’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500184</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:27:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172749_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398566 --&gt;일요일이던 지난 19일 오후 서울 ‘관광 1번지’ 명동길 초입에 모처럼 반가운 대형 관광버스 1대가 필리핀 단체 관광객 30여명을 내려놓고 떠났다. 자유시간을 받은 관광객들은 가이드에게 ‘스타벅스가 어디냐’, ‘길 건너 백화점에 어떻게 가냐’ 등 저마다 목적지를 물어보고는 삼삼오오 흩어졌다.&lt;br&gt;이들을 인솔한 경력 8년 차 프리랜서 가이드 최유라 씨는 리오프닝을 실감하고 있다고 말했다. 그는 “코로나 전과 비교해서 체감 20% 정도 일거리가 회복된 것 같다”면서 “명동은 길거리 음식과 쇼핑으로 유명한 관광코스라서 손님들이 주로 화장품이나 신발 같은 것들을 많이 산다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;■동남아 관광객 가득찬 관광지…설익은 리오프닝 특수에 자영업자들 ‘희망고문’ 비명&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 둘러본 명동 거리는 야시장을 방불케 했다. 눈스퀘어 앞에서 지하철 명동역 8번 출구까지 ㄱ자로 꺾어지는 중심가에 환한 조명을 켠 노점상이 늘어져 있었다. 중국 정부가 자국민의 한국 단체 여행을 허용하지 않아 중국인 관광객은 찾아보기 어려웠지만 동남아 관광객들로 거리가 북적였다. 튀김 장사를 하는 조태웅 씨는 “요즘 명동이 잘 된다고 해서 이달 초부터 새로 노점상을 시작했다”면서 “싱가포르, 말레이시아, 인도네시아, 대만, 일본 관광객들을 가장 많이 봤다”고 했다.&lt;!-- 그림 1398567 --&gt;하지만 노점상을 제외한 명동 상권은 좀처럼 매출 회복이 더뎌 발을 동동 굴렀다. 골목으로 들어가 150m 남짓을 걷는데 ‘임대’ 알림을 붙여놓은 공실 점포가 10곳이 넘었다. 관광객 상대로 화장품을 파는 한 가게 직원은 “동남아 손님들이 늘긴 했는데, 돈 쓰는 것은 편차가 크다. 중국인 손님만큼 물건을 많이 사가는 경우는 드물다”고 볼멘소리했다.&lt;br&gt;명동에서 20년 넘게 음식점을 했다는 한 자영업자는 “작년 겨울부터 사람들이 좀 모이니까 건물주들이 코로나 때 깎아줬던 가게 임대료를 도로 올려서 속앓이하는 사장이 한 둘이 아니다”라며 “코로나 3년 동안 쌓인 빚 때문에 수익은 기대하기 어려운 상황”이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;■‘K-푸드·K-뷰티’ 인기는 여전…면세점 등 유통업계 ‘하반기 리오프닝 수혜’ 기대&lt;/b&gt;&lt;br&gt;외국인 관광이 점차 늘면서 대형 유통업체들은 하반기에 본격적인 매출 활성화가 나타날 것으로 기대하고 있다. 실제로 인천공항공사에 따르면 올해 1월 여객 수는 384만여명으로 지난해 1월 35만여명보다 10배 이상 늘어났다.&lt;!-- 그림 1398568 --&gt;공항철도 종점에 자리해 외국인 특화매장으로 분류된 롯데마트 서울역점은 올해 들어 전체 매출의 25% 정도로 외국인 비중이 올라섰다. 코로나19 팬데믹 전인 2019년 35%를 넘었던 외국인 매출은 지난 2021년 1%로 뚝 떨어졌었다.&lt;br&gt;이른바 K-푸드, K-뷰티 제품에 대한 외국인들의 수요는 여전히 높았다. 지난 16일 오후 찾아간 이 마트에서는 외국인 관광객들이 과자, 화장품, 영양제, 딸기, 소주 등으로 쇼핑 카트를 채우고 있었다. 3년 동안 한국에 살며 소셜네트워크서비스(SNS) 라이브 방송으로 제품을 판매 중이라는 중국인 ‘왕홍’(인플루언서) 증일수 씨는 “한 번 방송을 하면 700~800명이 보는데 과자, 라면, 커피가 잘 팔린다”고 말했다.&lt;br&gt;남흥 롯데마트 서울역점장은 “지난해 9월부터 매출이 서서히 늘면서 지점 근무자를 6명 충원했다”면서 “최근 추이를 보면 향후 중국 비자 이슈가 해결된다면 매출이 더욱 회복될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398569 --&gt;2016∼2017년 고고도 미사일 방어체계(THAAD·사드) 사태에 이어 팬데믹까지 직격탄을 맞은 면세점 업계는 특히 올해 사업 정상화에 기대를 걸고 있다. 한국면세점협회에 따르면 지난해 면세점 매출은 17조 8163억원으로 코로나 사태 이전인 2019년의 71.6% 수준밖에 회복하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 대형 면세점 관계자는 “외국인 매출에서 다이궁(보따리상)을 비롯한 중국인 비중이 90% 이상으로 압도적이었다”면서 “한중 항공 노선이 늘면 하반기부터 본격적으로 중국의 리오프닝 효과를 볼 것으로 예상하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;중국인 관광도 단기 비자 신청 정상화에 따른 중국행 항공편 증가 등으로 차츰 늘어날 것으로 기대된다. 지난 13~16일 주중 대사관 등이 접수한 방한 비자 신청 건수는 일평균 2430건으로 그 전주보다 116% 증가했다. 한덕수 국무총리는 현재 주 62회인 한-중 항공편을 다음달부터 주 100회로 늘리겠다는 계획을 발표했다.&lt;br&gt;이에 맞춰 신라면세점은 20일 국제선 항공편 감소로 문을 닫았던 김포공항점 패션·잡화 매장 운영을 약 3년 만에 재개했다. 롯데면세점 김포공항점도 항공편 증편에 맞춰 다음 달부터 새 단장을 진행한다.&lt;br&gt;백화점에서도 외국인 소비자는 늘어난 것으로 확인된다. 지난해 8월부터 올해 1월까지 6개월간 백화점 외국인 매출은 롯데백화점 본점에서 590%, 신세계백화점 본점에서 600% 증가했다. 갤러리아백화점 압구정점도 명품관 중심으로 같은 기간 외국인 매출이 500% 늘면서 최근 외국인 담당 직원을 새로 채용했다.&lt;!-- 그림 1398570 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관광버스서 동남아 관광객 우르르…골목상권·유통업계 ‘다시 돌아온 봄’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500184</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:27:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172749_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398566 --&gt;일요일이던 지난 19일 오후 서울 ‘관광 1번지’ 명동길 초입에 모처럼 반가운 대형 관광버스 1대가 필리핀 단체 관광객 30여명을 내려놓고 떠났다. 자유시간을 받은 관광객들은 가이드에게 ‘스타벅스가 어디냐’, ‘길 건너 백화점에 어떻게 가냐’ 등 저마다 목적지를 물어보고는 삼삼오오 흩어졌다.&lt;br&gt;이들을 인솔한 경력 8년 차 프리랜서 가이드 최유라 씨는 리오프닝을 실감하고 있다고 말했다. 그는 “코로나 전과 비교해서 체감 20% 정도 일거리가 회복된 것 같다”면서 “명동은 길거리 음식과 쇼핑으로 유명한 관광코스라서 손님들이 주로 화장품이나 신발 같은 것들을 많이 산다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;■동남아 관광객 가득찬 관광지…설익은 리오프닝 특수에 자영업자들 ‘희망고문’ 비명&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 둘러본 명동 거리는 야시장을 방불케 했다. 눈스퀘어 앞에서 지하철 명동역 8번 출구까지 ㄱ자로 꺾어지는 중심가에 환한 조명을 켠 노점상이 늘어져 있었다. 중국 정부가 자국민의 한국 단체 여행을 허용하지 않아 중국인 관광객은 찾아보기 어려웠지만 동남아 관광객들로 거리가 북적였다. 튀김 장사를 하는 조태웅 씨는 “요즘 명동이 잘 된다고 해서 이달 초부터 새로 노점상을 시작했다”면서 “싱가포르, 말레이시아, 인도네시아, 대만, 일본 관광객들을 가장 많이 봤다”고 했다.&lt;!-- 그림 1398567 --&gt;하지만 노점상을 제외한 명동 상권은 좀처럼 매출 회복이 더뎌 발을 동동 굴렀다. 골목으로 들어가 150m 남짓을 걷는데 ‘임대’ 알림을 붙여놓은 공실 점포가 10곳이 넘었다. 관광객 상대로 화장품을 파는 한 가게 직원은 “동남아 손님들이 늘긴 했는데, 돈 쓰는 것은 편차가 크다. 중국인 손님만큼 물건을 많이 사가는 경우는 드물다”고 볼멘소리했다.&lt;br&gt;명동에서 20년 넘게 음식점을 했다는 한 자영업자는 “작년 겨울부터 사람들이 좀 모이니까 건물주들이 코로나 때 깎아줬던 가게 임대료를 도로 올려서 속앓이하는 사장이 한 둘이 아니다”라며 “코로나 3년 동안 쌓인 빚 때문에 수익은 기대하기 어려운 상황”이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;■‘K-푸드·K-뷰티’ 인기는 여전…면세점 등 유통업계 ‘하반기 리오프닝 수혜’ 기대&lt;/b&gt;&lt;br&gt;외국인 관광이 점차 늘면서 대형 유통업체들은 하반기에 본격적인 매출 활성화가 나타날 것으로 기대하고 있다. 실제로 인천공항공사에 따르면 올해 1월 여객 수는 384만여명으로 지난해 1월 35만여명보다 10배 이상 늘어났다.&lt;!-- 그림 1398568 --&gt;공항철도 종점에 자리해 외국인 특화매장으로 분류된 롯데마트 서울역점은 올해 들어 전체 매출의 25% 정도로 외국인 비중이 올라섰다. 코로나19 팬데믹 전인 2019년 35%를 넘었던 외국인 매출은 지난 2021년 1%로 뚝 떨어졌었다.&lt;br&gt;이른바 K-푸드, K-뷰티 제품에 대한 외국인들의 수요는 여전히 높았다. 지난 16일 오후 찾아간 이 마트에서는 외국인 관광객들이 과자, 화장품, 영양제, 딸기, 소주 등으로 쇼핑 카트를 채우고 있었다. 3년 동안 한국에 살며 소셜네트워크서비스(SNS) 라이브 방송으로 제품을 판매 중이라는 중국인 ‘왕홍’(인플루언서) 증일수 씨는 “한 번 방송을 하면 700~800명이 보는데 과자, 라면, 커피가 잘 팔린다”고 말했다.&lt;br&gt;남흥 롯데마트 서울역점장은 “지난해 9월부터 매출이 서서히 늘면서 지점 근무자를 6명 충원했다”면서 “최근 추이를 보면 향후 중국 비자 이슈가 해결된다면 매출이 더욱 회복될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398569 --&gt;2016∼2017년 고고도 미사일 방어체계(THAAD·사드) 사태에 이어 팬데믹까지 직격탄을 맞은 면세점 업계는 특히 올해 사업 정상화에 기대를 걸고 있다. 한국면세점협회에 따르면 지난해 면세점 매출은 17조 8163억원으로 코로나 사태 이전인 2019년의 71.6% 수준밖에 회복하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 대형 면세점 관계자는 “외국인 매출에서 다이궁(보따리상)을 비롯한 중국인 비중이 90% 이상으로 압도적이었다”면서 “한중 항공 노선이 늘면 하반기부터 본격적으로 중국의 리오프닝 효과를 볼 것으로 예상하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;중국인 관광도 단기 비자 신청 정상화에 따른 중국행 항공편 증가 등으로 차츰 늘어날 것으로 기대된다. 지난 13~16일 주중 대사관 등이 접수한 방한 비자 신청 건수는 일평균 2430건으로 그 전주보다 116% 증가했다. 한덕수 국무총리는 현재 주 62회인 한-중 항공편을 다음달부터 주 100회로 늘리겠다는 계획을 발표했다.&lt;br&gt;이에 맞춰 신라면세점은 20일 국제선 항공편 감소로 문을 닫았던 김포공항점 패션·잡화 매장 운영을 약 3년 만에 재개했다. 롯데면세점 김포공항점도 항공편 증편에 맞춰 다음 달부터 새 단장을 진행한다.&lt;br&gt;백화점에서도 외국인 소비자는 늘어난 것으로 확인된다. 지난해 8월부터 올해 1월까지 6개월간 백화점 외국인 매출은 롯데백화점 본점에서 590%, 신세계백화점 본점에서 600% 증가했다. 갤러리아백화점 압구정점도 명품관 중심으로 같은 기간 외국인 매출이 500% 늘면서 최근 외국인 담당 직원을 새로 채용했다.&lt;!-- 그림 1398570 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법 현실되면 ‘노동3권 보장’ vs ‘파업 만능주의’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500185</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:29:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398571 --&gt;노동계의 숙원 사업인 이른바 ‘노란봉투법’(노동조합법 2·3조 개정안)이 21일 국회 환경노동위원회 문턱을 넘자 정부와 경영계는 일제히 “파업 만능주의를 조장할 수 있다”며 우려의 목소리를 내고 있다. 하나의 법안을 놓고 파업 노동자에 대한 무차별적인 손해배상 청구에 제동을 걸 필요가 있다는 주장과 파업의 일상화로 인한 경쟁력이 약화될 수 있다는 의견이 첨예하게 대립하면서 갈등만 증폭되고 있다.&lt;br&gt;이 개정안은 원청이 하청업체를 비롯한 간접고용 노동자들과도 직접 교섭에 나설 수 있도록 하고, 노조의 쟁의행위 때 사측의 손해배상 청구 범위를 제한하는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;노사정은 우선 노조법이 적용되는 근로자와 사용자의 범위를 넓히는 것을 두고 전혀 다른 시각을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노동계는 “하청노동자도 노조를 구성해 원청과 직접 임금과 근로시간 등에 대해 교섭할 수 있게 된다”며 “이들에 대한 노동3권을 보장할 수 있다”고 주장한다. 하청·특수고용 노동자는 노동자성을 인정받기 어렵고, 노조법에 따른 노조를 구성하기도 쉽지 않다.&lt;br&gt;단체교섭 같은 노동자의 기본권을 잃어버린 이들은 열악한 노동조건에서 일하는 경우가 많다는 게 노동계의 주장이다. 예컨대 법이 통과되면 대우조선해양이나 하이트진로처럼 교섭 요구에 응하지 않았던 원청에도 교섭 의무가 부여된다. 노동계는 “법이 시행되면 파업으로 치닫기 전 노사 교섭으로 노동쟁의가 줄어들 수 있다”고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김혜진 노조법 2·3조 개정 운동본부 공동집행위원장은 “사용자와 대화 창구가 마련되지 않아 조합원 동의를 얻고 ‘무노동 무임금’을 감내하더라도 최후의 수단으로 파업을 택하는 것”이라며 “실질적으로 하청 노동자의 노동조건을 결정하는 원청의 책임을 강화했다는 점에서 꼭 필요한 법”이라고 강조했다.&lt;br&gt;그러나 정부와 경영계 입장은 정반대다. 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 전날 “노란봉투법이 노사 갈등을 확산시킬 우려가 매우 크다”고 했다. 경영계도 노조가 많아지면서 노사 갈등이 심화하고, 원청 입장에서는 수십 개의 노조와 교섭해야 하는 상황이 올 수도 있다고 설명한다.&lt;br&gt;파업 등 노동쟁의 때 기업의 손해배상청구에 제한을 두는 내용도 첨예한 의견 차이를 보인다. 경영계는 “현행 노조법에도 합법 파업은 기업이 손해배상청구를 할 수 없다고 규정돼 있다”며 “불법 파업을 조장하고 면죄부를 준다”고 주장한다. 이 법을 두고 민법상 과실 책임의 원칙, 헌법상 재산권을 침해하는 법이라고 말하는 이유다.&lt;br&gt;반면 노동계는 현행 노조법에 따라 합법 파업으로 인정받는 사례는 현실적으로 드물고, 손해배상청구가 노동자를 탄압하는 수단이 됐다고 주장한다. 또 폭력과 파괴 행위에 의한 파업은 노란봉투법에서도 손해배상청구가 가능한 만큼 ‘파업 봐주기 법’이 되기는 어렵다는 점도 강조한다.&lt;br&gt;노조법과 판례에서 정하는 요건을 보면 단체교섭의 주체가 되는 노사가 근로조건 개선에 한해 조합원 투표 등의 절차를 거쳐 사용자의 재산권과 조화를 이룬 상태에서 파업해야 합법으로 인정된다. 정리해고에 반대한 2009년 쌍용자동차 파업이나 하청 노동자가 원청에 대화를 요구하는 파업은 대부분 불법으로 간주한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법 현실되면 ‘노동3권 보장’ vs ‘파업 만능주의’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500185</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:29:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398571 --&gt;노동계의 숙원 사업인 이른바 ‘노란봉투법’(노동조합법 2·3조 개정안)이 21일 국회 환경노동위원회 문턱을 넘자 정부와 경영계는 일제히 “파업 만능주의를 조장할 수 있다”며 우려의 목소리를 내고 있다. 하나의 법안을 놓고 파업 노동자에 대한 무차별적인 손해배상 청구에 제동을 걸 필요가 있다는 주장과 파업의 일상화로 인한 경쟁력이 약화될 수 있다는 의견이 첨예하게 대립하면서 갈등만 증폭되고 있다.&lt;br&gt;이 개정안은 원청이 하청업체를 비롯한 간접고용 노동자들과도 직접 교섭에 나설 수 있도록 하고, 노조의 쟁의행위 때 사측의 손해배상 청구 범위를 제한하는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;노사정은 우선 노조법이 적용되는 근로자와 사용자의 범위를 넓히는 것을 두고 전혀 다른 시각을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노동계는 “하청노동자도 노조를 구성해 원청과 직접 임금과 근로시간 등에 대해 교섭할 수 있게 된다”며 “이들에 대한 노동3권을 보장할 수 있다”고 주장한다. 하청·특수고용 노동자는 노동자성을 인정받기 어렵고, 노조법에 따른 노조를 구성하기도 쉽지 않다.&lt;br&gt;단체교섭 같은 노동자의 기본권을 잃어버린 이들은 열악한 노동조건에서 일하는 경우가 많다는 게 노동계의 주장이다. 예컨대 법이 통과되면 대우조선해양이나 하이트진로처럼 교섭 요구에 응하지 않았던 원청에도 교섭 의무가 부여된다. 노동계는 “법이 시행되면 파업으로 치닫기 전 노사 교섭으로 노동쟁의가 줄어들 수 있다”고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김혜진 노조법 2·3조 개정 운동본부 공동집행위원장은 “사용자와 대화 창구가 마련되지 않아 조합원 동의를 얻고 ‘무노동 무임금’을 감내하더라도 최후의 수단으로 파업을 택하는 것”이라며 “실질적으로 하청 노동자의 노동조건을 결정하는 원청의 책임을 강화했다는 점에서 꼭 필요한 법”이라고 강조했다.&lt;br&gt;그러나 정부와 경영계 입장은 정반대다. 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 전날 “노란봉투법이 노사 갈등을 확산시킬 우려가 매우 크다”고 했다. 경영계도 노조가 많아지면서 노사 갈등이 심화하고, 원청 입장에서는 수십 개의 노조와 교섭해야 하는 상황이 올 수도 있다고 설명한다.&lt;br&gt;파업 등 노동쟁의 때 기업의 손해배상청구에 제한을 두는 내용도 첨예한 의견 차이를 보인다. 경영계는 “현행 노조법에도 합법 파업은 기업이 손해배상청구를 할 수 없다고 규정돼 있다”며 “불법 파업을 조장하고 면죄부를 준다”고 주장한다. 이 법을 두고 민법상 과실 책임의 원칙, 헌법상 재산권을 침해하는 법이라고 말하는 이유다.&lt;br&gt;반면 노동계는 현행 노조법에 따라 합법 파업으로 인정받는 사례는 현실적으로 드물고, 손해배상청구가 노동자를 탄압하는 수단이 됐다고 주장한다. 또 폭력과 파괴 행위에 의한 파업은 노란봉투법에서도 손해배상청구가 가능한 만큼 ‘파업 봐주기 법’이 되기는 어렵다는 점도 강조한다.&lt;br&gt;노조법과 판례에서 정하는 요건을 보면 단체교섭의 주체가 되는 노사가 근로조건 개선에 한해 조합원 투표 등의 절차를 거쳐 사용자의 재산권과 조화를 이룬 상태에서 파업해야 합법으로 인정된다. 정리해고에 반대한 2009년 쌍용자동차 파업이나 하청 노동자가 원청에 대화를 요구하는 파업은 대부분 불법으로 간주한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 이재명 체포동의안 부결에 뜻 모아… 국민의힘은 비명·친명 이간계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500187</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221173933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398574 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 21일 의원총회에서 소속 의원들을 상대로 검찰 영장 청구의 부당성을 강조하며 지지를 호소한 가운데 민주당은 체포동의안 부결에 뜻을 모았다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 비공개 의원총회에서 “지금이 역사적 분기점인 것 같다. 대선 패배해서 우리 사회·정치·경제 모든 분야가 퇴행하고 있다”며 “없는 죄를 만들 줄은 몰랐다”고 말했다고 박성준 대변인이 전했다. 이 대표는 “대장동 관련해 영장 내용을 보니까 결국 돈 받은 것이 없다는 것을 입증하고 있다”며 “본인 계좌 추적은 물론 주변 털어도 나온 것이 없다. 몇 년 동안 검사 70여명 가까이 동원돼서 수백번 압수수색을 했음에도 돈을 받았다는 내용이 없고 영장에도 전혀 없다”고 했다.&lt;br&gt;민주당은 이날 의원총회에서 이 대표에 대한 체포동의안 본회의 표결을 당론이 아닌 자율투표로 하되 부결시키는 방향으로 전체 뜻을 모았다. 박홍근 원내대표는 의원총회 이후 기자들과 만나 “의총을 통해 이 대표에 대한 구속영장 청구와 체포동의안 제출이 매우 부당하다는 점을 의원들이 전체 뜻으로 분명히 확인했다”며 “체포동의안 처리와 관련한 당론채택 여부는 논의조차 할 필요가 없는 사안이라 판단했다”고 밝혔다. 앞서 일각에서는 이 대표 체포동의안 부결을 당론으로 정할 필요가 있다는 주장을 내놓기도 했었다. 다만 그럴 경우 되레 반발을 살 수 있다는 우려도 나왔다. 사실상 자율 투표 형식을 빌린 당론 채택이란 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 의식한 듯 박 원내대표는 “민주당 의원들 모두 자율적이고 당당하게 투표해 임해 윤석열 검사독재정권의 무도한 탄압을 함께 막아내고자 뜻을 모았다”며 “오늘 확인된 의원들 총의는 27일 본회의 표결 과정과 결과에 흔들림 없이 반영될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;국민의힘은 이 대표 체포동의안을 표결할 때 민주당 내 이탈표를 최대한 끌어내기 위한 여론전에 나섰다. 정진석 비상대책위원장은 이날 비대위 회의에서 “민주당은 이제라도 이재명 대표를 자유롭게 풀어주고 사법절차와 재판에 전념하게 해주시라”고 말했다. 친명(친이재명)계와 비명(비이재명)계 간의 의도적인 ‘이간계’로 볼 수 있는 대목이다. 민주당 내 비명계에서 이탈표가 발생하면 이 대표 체포동의안이 가결될 수 있고, 설사 부결되더라도 ‘이재명 방탄 국회’에 대한 여론전을 강화하는 데 나쁘지 않다는 계산이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당에서는 친명계를 중심으로 당내 이탈표가 크지 않을 것이란 여론을 앞세워 이탈표 방지를 위한 내부단속에 집중하는 모습이다. 박주민 의원은 이날 MBC에서 “적어도 제 주변에선 그런 흐름이나 분위기는 느낄 수 없다. 이탈표라는 게 없을 것이고 있어도 매우 작을 것”이라고 말했다. 비명계는 말을 아꼈다. 비명계 한 의원은 서울신문과의 통화에서 “양심과 상식에 따라 판단해서 투표할 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 체포동의안 국회 제출... 與 “3월 임시국회 전 영장심사 받으라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500188</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:42:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221174213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398575 --&gt;이재명 더불어민주당 대표 ‘체포동의안’이 윤석열 대통령의 재가로 21일 국회로 넘어오면서 정치권의 시계가 빠르게 흐르고 있다. 다수 의석을 차지한 민주당의 강세로 이 대표 체포동의안의 부결 가능성이 점쳐지는 가운데 민주당의 3월 임시국회 소집 요구에 대해 국민의힘은 이 대표 불체포특권 유지를 위한 것이라며 반대 입장을 거듭 밝혔다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회에서 기자들과 만나 정부가 자신에 대한 체포동의 요구서를 국회에 제출한 것과 관련해 “지금까지 얼마나 무리한 언론플레이를 통해 저를 음해하고, 부정한 이익을 취한 것처럼 공격했는지를 알 수 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 전날(20일) 이 대표의 체포동의요구서를 재가했다. 대통령실은 이날 언론 공지에서 “이재명 대표 체포동의안은 어제 접수돼 대통령 재가가 이뤄졌다”라고 밝혔다. 이후 법무부는 이 대표에 대한 체포동의 요구서를 국회에 제출했다. 앞서 지난 16일 서울중앙지검 반부패수사1부(부장 엄희준)·3부(부장 강백신)는 특정경제범죄가중처벌법상 배임, 이해충돌방지법과 부패방지법 위반, 특정범죄가중처벌법상 뇌물, 범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 이 대표의 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여야는 오는 24일과 27일 국회 본회의를 열기로 합의했다. 이에 따라 24일 체포동의안이 국회에 보고된 뒤 27일 표결에 부쳐질 전망이다. 체포동의안은 재적의원 과반 출석에 출석 의원 과반이 찬성하면 가결된다. 민주당은 국회 의석 과반인 169석을 차지한다. 현재로서는 부결될 것이란 관측이 우세하다. 이 대표 체포동의안이 부결되면 검찰은 추가로 구속영장을 청구할 수 있다. 헌법상 국회의원은 현행법이 아니면 회기 중 국회 동의 없이 체포나 구금이 되지 않는 불체포 특권이 있다. 이 때문에 국민의힘은 민주당이 이 대표의 방탄을 위해 3월 임시국회 소집 요구를 하고 있다고 맹비난하고 있다.&lt;br&gt;주호영 원내대표는 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “민주당이 3월 1일부터 임시국회 소집을 요구하면 그건 명백히 방탄이란 것을 스스로 선포하는 것이나 다름없다”고 비판했다. 그러면서 “임시국회를 (3월) 6일이나 13일부터 열고 그사이에 (이 대표가) 영장실질심사를 받으면 모든 문제가 다 해결될 것”이라고 역제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김석기 사무총장도 “당력을 총동원해 중요범죄혐의자 이 대표의 방패막이 역할을 자임하고 있는 그야말로 공당이길 포기한 행태”라고 직격했다. 양금희 수석대변인도 논평을 통해 “진실보다 강한 방탄이 어디 있겠나. 이 대표가 떳떳하다면 인원 동원령도 불체포특권도 버리고 당당히 법원에서 판단 받으면 된다”고 압박했다.&lt;br&gt;반면 박홍근 민주당 원내대표는 원내대책회의에서 “민주당은 국회법 절차에 따라 (3월 1일) 국회를 열어 산적한 민생 경제 관련 입법 처리는 물론 ‘대장동 50억 클럽’과 ‘김건희 여사 특검’ 등 현안 해결에 나서겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샘김, ‘美 총격 사망’ 부친상 심경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500191</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:49:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/26/SSC_20230126162134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1389011 --&gt;최근 미국에서 발생한 총기사건으로 부친상을 당한 가수 샘김(24)이 근황을 전했다.&lt;br&gt;샘김은 21일 자신의 SNS를 통해 “생일 축하해 주신 모든 분들께 정말 감사드립니다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 그는 “요즘 어떻게 지내셨어요? 저는 조금 힘든 일이 있었어요”라면서 “지금은 이렇게 잘 지내고 있고 밥도 잘 먹고 있고 열심히 작업 중이에요. 조만간 좋은 소식으로 인사드리겠습니다”며 음악 작업 중인 사진을 공개했다.&lt;!-- 그림 1398578 --&gt;지난달 26일 미국 현지 매체에 따르면 샘김의 아버지는 지난 13일(현지시간) 미국 시애틀에서 자신이 운영하는 식당에 침입한 강도의 총격에 의해 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 현지 조사 후 24일 장례식이 거행됐다. 이날 장례식은 시애틀 총영사를 비롯해 한인회 200여명이 참석한 가운데 치러졌다.&lt;br&gt;샘김은 장례식에서 어머니를 위해 만든 곡 ‘돈 워리(Don’t worry)’를 아버지에게 드리는 곡으로 바꿔 헌정, 참석한 이들에 큰 울림을 선사했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;샘김의 소속사 안테나 측은 부친상을 알리며 “마음 깊이 전해질 수 있도록 애도와 명복을 빌어주시면 감사하겠다. 삼가 고인의 명복을 빕니다”라고 애도했다.&lt;br&gt;한편 샘김은 한국계 미국인 2세 출신으로, 2013년 SBS 오디션 프로그램 ‘K팝스타’ 시즌3에서 준우승을 차지하며 가요계에 데뷔했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“숙소에 ‘몰카’ 있나 불안해요”…승무원이 알려준 확인법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500192</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:53:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221175303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398580 --&gt;코로나19의 엔데믹(감염병의 풍토병 전환) 전환과 함께 해외여행 수요가 늘어난 가운데 혹시라도 여행지 숙소에 있을지 모르는 몰래카메라(몰카)를 걱정하는 이들에게 한 승무원이 ‘꿀팁’을 공유했다.&lt;br&gt;21일(한국시간) 영국의 매체 더 미러에 따르면 한 현직 승무원이 밝힌 몰카를 찾아내는 손쉬운 방법을 공개했다.&lt;br&gt;먼저 육안으로 화장실내 청소비품이나 장식물을 확인한다. 또 호텔 내 와이파이를 확인한다. 이상하고 긴 와이파이가 있을 경우 의심해봐야 한다. 특히 가장 민감할 수 있는 장소인 화장실 거울을 잘 살펴봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화장실 거울에 손가락을 갖다 대고 거울에 비치는 상을 관찰하자. 만약 손가락과 반사된 상 사이에 약간의 간격이 생긴다면 정상적인 거울이다.&lt;br&gt;그런데 만약 손가락과 거울에 비친 상이 딱 붙어있는 것처럼 보인다면 의심해 볼 필요가 있다. 일각에서는 손가락 보다는 손톱을 댔을 때 구별이 더 쉽다는 얘기도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이는 방송에도 소개됐던 방법인데, 만약 이중 거울형 몰래카메라라면 어느 각도에서든 손가락 사이의 틈이 보이지 않는다고 한다.&lt;!-- 그림 1398581 --&gt;스마트폰의 플래시를 이용하는 것도 유용하다. 몰래카메라의 렌즈는 빛을 반사한다.&lt;br&gt;이에 조명을 끄고 커튼을 친 다음 플래시를 비춰보면 반사되는 빛을 통해 렌즈를 찾아낼 수 있다. 렌즈와 플래시의 빛이 직각을 이룰 때 반사광이 잘 보이기 때문에 주의를 기울여야 한다.&lt;br&gt;스마트폰의 기본 카메라를 이용해 몰래카메라를 찾을 수도 있다. 어둠 속을 촬영하는 몰래카메라는 적외선을 사용하는데 사람의 눈은 이를 볼 수 없지만, 스마트폰 카메라는 이를 포착해낸다.&lt;br&gt;한 보안 전문가는 “어둠 속을 촬영할 때 적외선 광원은 화면에 깜박이는 점으로 나타난다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “스마트폰의 기본 카메라는 간혹 적외선 필터 때문에 제대로 작동하지 않을 수 있다. 전면 카메라를 사용하는 것이 더 좋다”고 조언했다.&lt;!-- 그림 1398582 --&gt;숙박 예약 서비스업체 야놀자가 20~30대 남녀(남자 150명, 여자 150명)를 대상으로 설문조사한 결과 약 94%가 중소형 숙박업소를 이용할 때 몰카 등 사생활 침해를 걱정하고 있다고 답했다.&lt;br&gt;이들은 몰카가 가장 많이 설치돼 있을 것 같은 곳으로 거울(77.33%), 벽면(65.67%), 화장실(57.33%), PC(51%)를 꼽았다.&lt;br&gt;한편 경찰청 성폭력대책과에 따르면 숙박업소에 몰래카메라를 설치해 촬영했을 경우 카메라등이용촬영죄로 5년 이하 징역 또는 1000만원 이하 벌금형을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VOA “북 ICBM 화성15형 완벽한 이동식 아닌 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500193</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:54:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221175435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;북한이 지난 18일 대륙간탄도미사일(ICBM) 화성15형을 발사한 지점이 지난해 11월 화성17형을 발사한 지점과 동일하다는 분석이 나왔다.  도로 사정으로 이동식발사차량(TEL)의 기동성을 구현하는데 한계가 있는 것 아니냐는 의문이 나온다.&lt;br&gt;미국의소리(VOA)방송은 21일 위성사진서비스 플래닛랩스의 전날 위성사진을 바탕으로 평양 순안공항의 민간 활주로와 군용 활주로 중간 지점에 하얀색 물체로 뒤덮인 지대가 나타났다며 이같이 분석했다. 지난해 11월 화성17형 발사 직후에도 엔진 화염으로 검게 그을린 같은 지점에서 하얀색 물체가 포착됐다가 지난달 중순쯤 사라졌다. VOA는 “ICBM 발사의 충격으로 패인 도로를 보수하기 위한 것으로 보인다”고 설명했다. 또 조선중앙통신이 공개한 화성15형과 화성17형 발사사진의 도로 모양 등이 유사해 같은 장소에서 발사됐음을 뒷받침했다.&lt;br&gt;북한이 공항 유도로를 ICBM 발사 장소로 반복해 이용하면서 도로 사정으로 TEL의 기동성을 완전히 활용하진 못하고 있다는 평가가 나온다. 브루스 베넷 미 랜드연구소 선임연구원은 “발사차량의 무게 때문에 북한이 가용한 가장 단단한 지면에서 발사하기로 한 것 같다”며 “북한의 미사일이 완벽한 이동식이 아닐 가능성을 시사한다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1398583 --&gt;북한은 이날 주민들이 보는 노동당 기관지 노동신문에 전날 방사포 발사 사실을 보도했다. 통상 단거리탄도미사일(SRBM) 발사는 대내용 매체에 알리지 않았던 북한이 한미 연합훈련의 맞대응 격인 ‘전술핵공격수단’ 방사포 훈련 사실을 보도한 것은 경제난에도 국방력 강화의 정당성을 설득하려는 의도로 보인다. 통일부 관계자는 이날 기자들과 만나 “최근 북한 일부 지역에서 아사자가 속출하는 것으로 판단하고 있다”며 생산량 감소와 식량 유통 정책 변화의 영향일 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 우리 군은 강력한 대북 경고 메시지를 발신했다. 공군은 이날 레이더에 탐지되지 않는 스텔스 기능을 갖추고 은밀하게 침투해 표적을 타격할 수 있는 F35A 스텔스 전투기가 다목적공중급유수송기 KC330으로부터 공중급유 훈련을 하는 모습을 처음으로 공개했다. 또 핵공격 시나리오를 상정한 한미연합연습인 확장억제수단운용연습(DSC TTX)은 22일부터 미 국방부에서 열린다. 미사일 도발에 대비한 한미일 연합훈련도 조만간 실시될 예정인 것으로 전해졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, 생리대 후원금 5000만원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500194</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:54:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221175454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398584 --&gt;유재석이 또 한 번 선한 영향력을 펼쳤다.&lt;br&gt;국제개발협력 NGO지파운데이션(대표 박충관)은 21일 방송인 유재석이 취약계층 여성들을 위해 5천만 원을 기부했다고 밝혔다.&lt;br&gt;지파운데이션은 여성취약계층을 위한 생리대 지원사업을 활발히 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 취약계층이 위생적인 환경에서 건강하게 자라나갈 수 있도록 노후한 양육시설 중심으로 화장실 등 위생시설 개보수를 통해, 깨끗하고 안전한 환경에서 아동청소년들이 자라날 수 있도록 보건위생 지원사업을 확대해 나가고 있다.&lt;br&gt;지파운데이션 박충관 대표는 “매년 소외된 이웃들을 위해 따뜻한 마음 나누어 주신 방송인 유재석 님에게 감사드린다”라며 “지파운데이션은 도움을 주는 자와 받는 자가 구별 없이 행복한 세상을 살아가도록 힘쓰겠다”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박상돈 천안시장, 문화공로상…대한민국예술문화대상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500196</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:56:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221175644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398586 --&gt;충남 천안시는 박상돈 천안시장이 21일 대한민국예술인센터에서 열린 제36회 대한민국예술문화대상 시상식에서 문화공로상을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;(사)한국예술문화단체총연합회가 주관한 이번 행사는 1987년 ‘예총예술문화상’으로 시작해 민간예술문화 발전과 국민 문화 향유권 확대를 위해 헌신한 예술인들의 공익적 활동과 업적을 평가하고 그 뜻을 기리고 있다.&lt;br&gt;박 시장은 ‘고품격 문화도시’를 표방하는 박 도시 발전에 필요한 핵심 가치로 문화예술을 내세우며 다각적인 사업을 추진한 공적을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 천안시는 지난해 한국예총·한국미협·(주)비제이글로벌과 성성호수공원 인근에 개발 중인 UCC(Urbane Creative City) 단지 중심으로 대한민국 문화예술 활동을 활성화하는 업무협약을 체결했다.&lt;br&gt;업무협약에 따라 이곳에서는 한국예총 주관 대한민국 예술축전을 비롯해 협회 단체의 각종 공연, 한국미협 주관 대한민국 미술대전, 각종 미술 전시회 등이 열릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천안시는 오는 8월 11~15일까지 독립기념관에서 K-팝과 게임, 웹툰, 뷰티 등 다양한 장르의 한류 문화를 소개하고 공유하는 ‘천안 K-컬처 박람회’에 이어 2026년 ‘K-컬처 세계박람회’를 추진 중이다.&lt;br&gt;대한무용협회와 FIDAF(국제춤축제연맹)를 운영중인 천안시는 코리아국제현대무용콩쿠르 등과 20년째 협력해 천안의 지역대표 공연예술제인 ‘천안흥타령춤축제’를 대한민국 명예 문화관광축제이자, 글로벌 축제로 발전시켜 왔다.&lt;br&gt;박 시장은 “백범 김구 선생이 ‘오직 한없이 가지고 싶은 것은 문화의 힘’이라고 염원할 만큼 문화의 힘은 강하다”며 “천안시가 고품격 문화도시를 넘어 신한류 거점도시가 될 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박상돈 천안시장, 문화공로상…대한민국예술문화대상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500196</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:56:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221175644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398586 --&gt;충남 천안시는 박상돈 천안시장이 21일 대한민국예술인센터에서 열린 제36회 대한민국예술문화대상 시상식에서 문화공로상을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;(사)한국예술문화단체총연합회가 주관한 이번 행사는 1987년 ‘예총예술문화상’으로 시작해 민간예술문화 발전과 국민 문화 향유권 확대를 위해 헌신한 예술인들의 공익적 활동과 업적을 평가하고 그 뜻을 기리고 있다.&lt;br&gt;박 시장은 ‘고품격 문화도시’를 표방하는 박 도시 발전에 필요한 핵심 가치로 문화예술을 내세우며 다각적인 사업을 추진한 공적을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 천안시는 지난해 한국예총·한국미협·(주)비제이글로벌과 성성호수공원 인근에 개발 중인 UCC(Urbane Creative City) 단지 중심으로 대한민국 문화예술 활동을 활성화하는 업무협약을 체결했다.&lt;br&gt;업무협약에 따라 이곳에서는 한국예총 주관 대한민국 예술축전을 비롯해 협회 단체의 각종 공연, 한국미협 주관 대한민국 미술대전, 각종 미술 전시회 등이 열릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천안시는 오는 8월 11~15일까지 독립기념관에서 K-팝과 게임, 웹툰, 뷰티 등 다양한 장르의 한류 문화를 소개하고 공유하는 ‘천안 K-컬처 박람회’에 이어 2026년 ‘K-컬처 세계박람회’를 추진 중이다.&lt;br&gt;대한무용협회와 FIDAF(국제춤축제연맹)를 운영중인 천안시는 코리아국제현대무용콩쿠르 등과 20년째 협력해 천안의 지역대표 공연예술제인 ‘천안흥타령춤축제’를 대한민국 명예 문화관광축제이자, 글로벌 축제로 발전시켜 왔다.&lt;br&gt;박 시장은 “백범 김구 선생이 ‘오직 한없이 가지고 싶은 것은 문화의 힘’이라고 염원할 만큼 문화의 힘은 강하다”며 “천안시가 고품격 문화도시를 넘어 신한류 거점도시가 될 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 신임 사장에 안형준씨 내정 “독립과 공정에 뚫리지 않는 방패”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500197</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:00:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398588 --&gt;MBC 신임 사장에 안형준(56) MBC 기획조정본부 소속 부장이 내정됐다.&lt;br&gt;MBC 대주주인 방송문화진흥회(방문진) 이사회는 21일 오후 서울 마포구 상암동 방문진 사무실에서 사장 후보 2명을 공개 면접하고 투표한 결과, 안 부장을 신임 사장 내정자로 선임했다. 안 내정자는 1994년 YTN에서 기자 생활을 시작했으며, 2001년 MBC에 경력  기자로 입사해 통일외교부, 사회부, 국제부, 뉴스투데이 편집부장 등을 거쳤다. 2018년 방송기자연합회장을 역임했고, 2021년부터 사장 후보 지원 전까지 메가MBC추진단장을 맡았다.&lt;br&gt;2018년에는 정권의 시녀가 된 언론사의 시사 고발 프로그램 기자들이 펼치는 잠입 취재기를 다룬 장편소설 ‘딥뉴스’를 펴냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안 내정자는 앞서 제출한 경영계획서에서 임기 중 3대 역점과제로 ▲온라인동영상서비스(OTT) 블록딜 대외협력팀 구성 ▲ 지역 MBC 송출시스템 통합 ▲ 다양성 태스크포스(TF)·수평적 소통문화 정착 등을 내걸었다.&lt;br&gt;이날 온라인으로 생중계된 최종 면접에서 안 내정자는 “보도 책임자가 독립성과 공정성을 유지할 수 있도록 뚫리지 않는 방패가 되겠다”며 “잃어버린 ‘드라마 왕국’의 신화를 되찾기 위한 전략으로 콘텐츠 펀드 투자와 중소 제작사와의 상생 제작 모델을 제시하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;면접 도중 안 내정자가 공채가 아닌 경력 기자 출신이라는 점에서 조직 경영이나 내부 분열 해소에 어려움이 따를 수 있다는 지적도 나왔다. 이에 대해 안 내정자는 “공채가 아닌 경력이어서, 핵심이 아닌 외곽에서 MBC 내부를 바라볼 기회들이 많았고, 이런 점이 오히려 장점이 될 수 있다고 생각한다”며 “동호회나 직군별 조직 등에서 긴밀한 대화로 이런 부분(내부 분열)을 해결해 나갈 수 있다고 본다”고 답했다.&lt;br&gt;안 내정자는 오는 23일 MBC 주주총회에서 사장으로 공식 선임될 예정이다. 임기는 3년이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종자원, 세계 최초 종자용 유채·면화 유전자변형생물체 검출 정밀진단분석법 개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500198</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398589 --&gt;국립종자원이 21일 세계 최초로 종자용 유채·면화의 유전자변형생물체(LMO)를 검출하기 위한 현장 정밀진단법을 개발해 특허출원, 관련 기술을 민간에 보급한다고 밝혔다. 그동안 종자용 유채·면화는 자연경관용·축제지 등에서 많이 활용되고 있으나 재배용으로는 승인되지 않았다.&lt;br&gt;종자원에서 개발한 유채·면화의 유전자변형생물체 진단법은 재배지에서 초고속으로 정밀진단(PCR)이 가능한 현장진단(POCT) 방식이다. 실험실 기반 분석법과 비슷한 정확도로 시간(23시간→50분)과 비용(6만원→1만원)을 크게 감축했다. 민간 기술이전이 용이하고 모바일을 이용해 현장에서 실시간으로 결과 분석이 가능한 것도 장점으로 꼽힌다.&lt;br&gt;유병천 국립종자원 종자검정연구센터장은 “신속한 유전자변형생물체 검정을 통한 유전자변형생물체의 안전관리를 위해 전사적인 노력을 다하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종자원, 세계 최초 종자용 유채·면화 유전자변형생물체 검출 정밀진단분석법 개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500198</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398589 --&gt;국립종자원이 21일 세계 최초로 종자용 유채·면화의 유전자변형생물체(LMO)를 검출하기 위한 현장 정밀진단법을 개발해 특허출원, 관련 기술을 민간에 보급한다고 밝혔다. 그동안 종자용 유채·면화는 자연경관용·축제지 등에서 많이 활용되고 있으나 재배용으로는 승인되지 않았다.&lt;br&gt;종자원에서 개발한 유채·면화의 유전자변형생물체 진단법은 재배지에서 초고속으로 정밀진단(PCR)이 가능한 현장진단(POCT) 방식이다. 실험실 기반 분석법과 비슷한 정확도로 시간(23시간→50분)과 비용(6만원→1만원)을 크게 감축했다. 민간 기술이전이 용이하고 모바일을 이용해 현장에서 실시간으로 결과 분석이 가능한 것도 장점으로 꼽힌다.&lt;br&gt;유병천 국립종자원 종자검정연구센터장은 “신속한 유전자변형생물체 검정을 통한 유전자변형생물체의 안전관리를 위해 전사적인 노력을 다하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 ‘우주경제 개척자’ 만나 “든든한 파트너” 약속… 가수 윤하도 참석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500199</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:04:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;尹 “우주경제 경계 없어… 무한한 기회 열릴 것”&lt;br/&gt;우주 분야 학생·연구원·기업인 등 건의사항 청취&lt;br/&gt;‘사건의 지평선’ 가수 윤하, 우주 문화 확산 평가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 21일 우주 분야 학생·연구원·기업인을 만나 “정부가 든든한 파트너가 되겠다”고 약속했다.&lt;!-- 그림 1398590 --&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 ‘꿈과 도전의 뉴스페이스 시대, 우주경제 개척자와의 대화’ 오찬 간담회를 열고 “우주항공청을 최고의 전문가 중심의 연구개발 플랫폼으로 만들어서 대한민국 우주경제 시대를 열어갈 것”이라며 이같이 말했다. 윤 대통령의 대선 공약인 우주항공청 설립은 연말 개청을 목표로 추진 중이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 모두발언에서 “우주경제에는 경계가 없다. 또 우리에게 무한한 기회를 열어줄 것”이라고 강조했다. 그는 이어 우주경제에 대해 “우주 탐사와 활용을 위한 발사체와 위성의 개발·제작·발사·운용은 물론, 관련한 가치를 창출하는 모든 활동”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 “우주는 이미 기술 혁신, 경제성장, 국가안보를 이끌어가는 핵심 동력”이라며 우주분야 개척자들의 역할을 당부했다. 윤 대통령은 참석자들이 개발한 소형발사체·초소형위성 등 전시품을 관람한 뒤 “끊임없이 도전하면서 우주경제의 길을 개척해 온 여러분의 열정에 큰 박수를 보낸다”고 격려했다. 그러면서 그는 “지금의 우주는 국가뿐만 아니라 기업이나 개인이 가치를 창출하는 공간이 됐다”며 “흔들리지 않고 대한민국의 우주 산업을 키운 열정으로 우주 경제 시대를 열어가자”고 했다.&lt;br&gt;간담회에는 가수 윤하를 포함해 대학 항공우주학과 학생, 창업기업 및 투자사 관계자, 신진 연구원, 경연대회 수상자 등 40여명이 참석했다. 이들은 간담회에서 ▲우주 스타트업 지원책 ▲우주항공청의 조속한 설립 ▲우주시험 인트라 구축 ▲위성영상 활용 등 규제 개선 등을 건의했다. 과학기술정보통신부는 윤하의 참석에 대해 “우주개발의 중요성을 알리는 우주문화 확산 차원에서 관련 다수의 노래를 불러왔다”고 부연했다. 지난해 말 음원차트 역주행 신화를 쓴 윤하의 노래 제목 ‘사건의 지평선’은 일반상대성이론에서 시공간의 경계면을 일컫는 용어다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브 “적대적 M&amp;amp;amp;A 아냐, 카카오와 협력·SM 가수들 북미 진출 도울 수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500202</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:14:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221181437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398600 --&gt;하이브가 SM엔터테인먼트 인수와 관련해 “적대적 M&amp;amp;A(인수합병)가 아니며 SM 가수들의 북미 진출을 도울 수 있다”는 입장을 21일 밝혔다. 카카오와의 협력도 가능하다는 뜻을 밝혔다. 날선 반응으로 일관한 SM의 현 경영진과 상당히 다른 행보인데 이성수 대표 등 SM 현 경영진이 어떤 반응을 보일지 주목된다.&lt;br&gt;박지원 하이브 최고경영자(CEO)는 이날 오후 실적 발표 콘퍼런스콜에서 관련 질문을 받고 “우리는 SM 지분 인수를 적대적 M&amp;amp;A로 생각하지 않는다”며 “최대 주주(이수만)의 지분을 상호 합의로 인수했기 때문이고, 소액 주주에게도 최대 주주와 동일한 조건으로 공개매수를 제안했다”고 설명했다. 이어 “우리는 사실 현재의 SM 경영진과도 적대할 의도가 전혀 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;박 CEO는 특히 유상증자·전환사채 발행으로 2대 주주에 올라서는 카카오에 대해서도 “카카오가 경영권에는 관심이 없다는 전제 하에 해당 사업적 제휴 내용이 SM에 도움이 된다면 우리도 충분히 고려할 수 있다”고 말했다. 그는 하이브가 SM을 인수하면 두 ‘케이팝 공룡’이 막대한 시너지 효과를 낼 수 있다고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “하이브는 북미 시장에서 방탄소년단(BTS)이 거둔 큰 성과나 이타카 홀딩스의 네트워크, 노하우로 SM 아티스트의 북미 진출을 도와줄 수 있다”며 “SM의 동남아·중국에서의 압도적인 인프라는 하이브 아티스트의 시장 진출을 도울 수 있다”고 상호 보완적인 효과를 강조했다.&lt;br&gt;또 SM이 공개한 자체 혁신안 ‘SM 3.0’에 대해서도 “최근 우리도 봤다”며 “멀티 레이블 체제는 하이브가 약 3년 정도의 준비 기간을 가지고 준비한 것으로 충분한 노하우와 경험을 공유하고 있다. 이는 SM의 성장에도 도움이 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 CEO는 또 “(하이브가 SM을 인수하면) 지배 구조와 내부 거래의 즉각적이고 즉시적인 개선이 가능할 것”이라며 “영업 양수도나 합병, 소송 등의 절차를 최대한 거치지 않고 지배구조와 내부 거래 이슈를 즉각적이고 즉시적으로 해결할 권리를 가지고 있다”고 말했다. 다른 한편으로 “내부거래위원회, 보상위원회, 사외이사 추천위원회 등의 구성원을 전원 사외이사로 구축해 사외이사가 견제 기능을 충분히 갖출 수 있도록 하겠다”며 “감사위원회 등 추가적인 지배구조 개선 방안에 대해 SM 주주총회 이전에 주주의 의견을 모아 추가로 검토한 후에 설명하겠다”고 했다.&lt;br&gt;이경준 하이브 CFO(최고재무책임자) 역시 “이번에 ‘SM 3.0’ 전략이 발표됐는데, 이는 멀티 레이블·플랫폼 전략과 IP(지식재산권)를 ‘원 소스 멀티 유즈’(One Source Multi Use)하는 방안을 논의하는 것으로 보인다”며 “이런 전략은 하이브가 오래 전부터 해온 전략이다. 우리가 가진 많은 노하우와 리소스(자원)를 SM에 제공해 줄 수 있기에 SM의 전략 실행에도 큰 도움을 드릴 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;하이브와 SM은 22일 이수만 전 총괄 프로듀서가 SM과 카카오의 전환사채 발행 증자 방안을 중단해달라고 법원에 신청한 가처분 첫 심리가 예정돼 있어 양측의 치열한 공방이 펼쳐질 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 챗GPT 직원들에 교육… 문화 분야 활용 모색한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500203</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:18:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/20/SSC_20230220060700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1397844 --&gt;문화체육관광부가 ‘챗GPT’와 같은 생성형 인공지능(AI)을 문화 분야에서 활용하기 위해 직원 역량 강화교육과 아이디어 공모전을 추진한다.&lt;br&gt;21일에는 최재붕 성균관대 기계공학부 교수의 ‘챗GPT 시대, 문화 디지털 혁신의 필연성과 방향’을 주제로 온라인 강의를 실시했다. 직원들은 챗GPT 등 디지털 기술의 성장과 사회변화에 따른 문체부의 역할과 문화행정 방향을 고민하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;27일에는 인공지능 기반의 ‘국민비서’ 챗봇 개발업체인 솔트룩스의 이경일 대표를 초빙해 챗GPT를 활용한 글쓰기, 제목 설정 등 실제 활용 사례를 알아보는 대면 교육을 실시한다. 직원들은 챗GPT의 다양한 기능과 활용 사례를 경험하고 창작의 영역에 도전하는 인공지능이 문화 영역에 미칠 영향과 활용 방안을 논의할 예정이다. 문체부는 공지 3일 만에 400명 넘게 신청할 정도로 직원들의 반응이 뜨거웠다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 문체부는 AI 업계 전문가와 GPT를 활용한 문화행정 효율화 방안도 논의했다. 지난 2일 하정우 네이버 AI랩 소장을 초빙해 ‘초거대 AI 생태계의 현재와 미래’를 주제로 논의했고 8일에는 GPT 기반 서비스를 제공하는 업계 관계자와 만나 GPT 기술의 가능성과 한계점을 알아보고 활용 방안을 협의했다.&lt;br&gt;문체부는 3월에 직원 대상 아이디어 공모전도 실시한다. 이를 통해 AI 시대에 대응하는 정부 역할과 한국어 AI 언어 모델 발전을 끌어낼 아이디어를 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부 관계자는 “챗GPT로 촉발한 대화형 AI의 발전은 문화예술 활동 방식, 이를 둘러싼 권리관계에 변화를 가져오고 일하는 방식의 변화를 요구하고 있다”며 “생성형 AI 발전이 가져오는 문제에 대응하고 이를 활용하는 방안을 만들어내는 동시에, 행정 업무도 효율화할 수 있어야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 챗GPT 직원들에 교육… 문화 분야 활용 모색한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500203</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:18:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/20/SSC_20230220060700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1397844 --&gt;문화체육관광부가 ‘챗GPT’와 같은 생성형 인공지능(AI)을 문화 분야에서 활용하기 위해 직원 역량 강화교육과 아이디어 공모전을 추진한다.&lt;br&gt;21일에는 최재붕 성균관대 기계공학부 교수의 ‘챗GPT 시대, 문화 디지털 혁신의 필연성과 방향’을 주제로 온라인 강의를 실시했다. 직원들은 챗GPT 등 디지털 기술의 성장과 사회변화에 따른 문체부의 역할과 문화행정 방향을 고민하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;27일에는 인공지능 기반의 ‘국민비서’ 챗봇 개발업체인 솔트룩스의 이경일 대표를 초빙해 챗GPT를 활용한 글쓰기, 제목 설정 등 실제 활용 사례를 알아보는 대면 교육을 실시한다. 직원들은 챗GPT의 다양한 기능과 활용 사례를 경험하고 창작의 영역에 도전하는 인공지능이 문화 영역에 미칠 영향과 활용 방안을 논의할 예정이다. 문체부는 공지 3일 만에 400명 넘게 신청할 정도로 직원들의 반응이 뜨거웠다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 문체부는 AI 업계 전문가와 GPT를 활용한 문화행정 효율화 방안도 논의했다. 지난 2일 하정우 네이버 AI랩 소장을 초빙해 ‘초거대 AI 생태계의 현재와 미래’를 주제로 논의했고 8일에는 GPT 기반 서비스를 제공하는 업계 관계자와 만나 GPT 기술의 가능성과 한계점을 알아보고 활용 방안을 협의했다.&lt;br&gt;문체부는 3월에 직원 대상 아이디어 공모전도 실시한다. 이를 통해 AI 시대에 대응하는 정부 역할과 한국어 AI 언어 모델 발전을 끌어낼 아이디어를 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부 관계자는 “챗GPT로 촉발한 대화형 AI의 발전은 문화예술 활동 방식, 이를 둘러싼 권리관계에 변화를 가져오고 일하는 방식의 변화를 요구하고 있다”며 “생성형 AI 발전이 가져오는 문제에 대응하고 이를 활용하는 방안을 만들어내는 동시에, 행정 업무도 효율화할 수 있어야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구리·하남 출퇴근 시간 서울행 버스 늘린다… 인천, 수소버스 200대 전환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010001</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:21:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>출퇴근 혼잡을 줄이기 위해 경기 구리시와 하남시에서 서울로 오가는 버스 대수를 늘린다. 서울 지하철역을 연결하는 버스 노선은 새로 만든다.&lt;br&gt;국토교통부 대도시권광역교통위원회와 서울시는 구리시·하남시에서 요청한 9개 시내·마을버스에 대한 노선 신설 및 증차 등을 추진하기로 합의했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 증차 대상은 출퇴근 시 혼잡도가 높은 노선이다. 구리 갈매지구에서 강변역까지 가는 시내버스 78번은 2대 늘린다. 하남 강일지구에서 복정역으로 가는 시내버스 38번은 2대, 33·35번은 각 1대 증차한다. 하남 미사지구에서 오금역까지 운행하는 시내버스 87·89번은 각 2대씩 확대한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대광위는 이번 증차를 통해 해당 노선의 배차간격을 평균 13~24분에서 11~18분으로 줄이고, 버스 운행 대수를 하루 평균 10.5대에서 최대 12대까지 늘려 이용객 분산을 유도할 계획이라고 전했다.&lt;br&gt;서울 지하철역으로 가는 버스 노선은 신설한다. 구리 갈매지구 시내버스 680번은 군자역까지 운행하는 노선을 새롭게 만든다. 하남 위례지구 시내버스 A번은 가락시장역까지, 마을버스 B번은 복정역까지 가는 노선을 신설한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번에 합의한 9개 노선은 지구별로 마련 중인 단기 교통보완 대책에 반영해 다음달 확정된다. 대광위는 조속한 교통 편의 개선을 위해 즉시 추진할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 인천시는 환경부 등과 협약을 체결해 올해 200대 이상의 시내버스를 수소 버스로 전환하기로 했다. 내년까지는 총 700대를 수소 버스로 바꿀 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일제 총칼로 망할 것”… 105년 전 그린 ‘숨은 태극기’의 항일 의지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500204</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221183513_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398625 --&gt;전북 남원 선원사의 불화에서 일제강점기 항일 독립 의지를 담아 그린 것으로 보이는 태극기가 발견됐다.&lt;br&gt;선원사 주지 운문 스님은 21일 서울 종로구 한국불교역사문화기념관에서 “최근 선원사 명부전에서 기도하던 중 지장시왕도 괘불탱화에서 태극기 그림이 나왔다”고 밝혔다. 태극기 전문가인 송명호 전 근대문화재전문위원에 따르면 불화에서 항일 독립운동 태극기가 발견된 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;태극기는 지옥을 관장하는 10명의 왕 가운데 제6대 왕인 변성대왕 관모에 그려져 있다. 태극기 크기는 가로 8.3㎝, 세로 4㎝이며 가운데 있는 원의 지름은 2.2㎝다. 태극의 양은 홍색, 음은 뇌록색(잿빛을 띤 녹색)으로 채색됐고 양 태극을 백색이 둘러싸고 있다. 위쪽에 건괘와 리괘, 아래쪽에 곤괘와 감괘를 배치했다. 크기가 작은 것은 일제의 검열을 피하기 위한 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1398623 --&gt;변성대왕은 칼산으로 된 도산지옥 등을 관장하며 죄를 지은 자들을 심판하는 대왕이다. 운문 스님은 “변성대왕의 관모에 태극기를 그려 넣음으로써 총칼로 대한제국을 멸망시킨 일제가 결국 총칼로 망할 것이라는 의미가 담긴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지장시왕도 하단의 화기(畵記·그림의 내력을 쓴 기록)에 따르면 태극기가 제작된 시기는 1917년 11월 5일에서 17일이다. 당시 주지 기선 스님이 당대 최고의 학승이자 화엄사 주지인 진응 스님에게 괘불탱화 제작 전 과정을 증명하도록 했다는 기록이 있다. 진응 스님이 만해 한용운과 함께 독립운동을 벌인 기록이 있는 만큼 독립운동연구사에도 중요한 자료로 평가된다. 진응 스님은 일본 조동종에 맞서 임제종을 설립해 우리 불교를 수호하는 데도 앞장선 인물이다.&lt;!-- 그림 1398624 --&gt;송 전 위원은 “태극기가 1910년대 이후 사용된 독립운동 시대의 태극기 문양과 같아 오늘날 형태로 정착되기 전 단계 모습을 보여주고 있다”면서 “지장시왕도 태극기는 독립을 바라는 불교계의 서원이 담긴 것”이라고 말했다. 선원사는 지장시왕도를 국가근대문화재로 등록 신청할 예정이다.&lt;br&gt;선원사는 신라 49대 헌강왕 원년(875년) 도선국사가 창건한 것으로 전해 내려온다. 정유재란 때 남원성에서 순절한 승병과 백성, 장수, 사병 등 만인의사를 비롯해 독립투사 등의 충절을 기리고, 극심한 가뭄에는 비가 내리기를 기원하기 위해 남원시민들과 함께 괘불재를 지내는 등 남원지역민들의 애환을 함께해온 사찰이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인 일자리 확대에 고용지표 ‘착시’… 제조업 일자리 속에선 벌써 무너졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500205</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:35:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398611 --&gt;한국 경제의 버팀목이자 고용 지표의 핵심인 제조업의 취업이 무너지기 시작했다. 세계 경기 둔화에 따른 수출 부진이 심화한 탓이다. 특히 경제활동 주 연령층인 60세 미만 일자리가 급감한 것으로 나타났다. 그동안 60세 이상 고령층 일자리 확대로 버텨 온 제조업 고용 지표도 결국 15개월 만에 마이너스로 돌아섰다.&lt;br&gt;21일 통계청의 고용동향에 따르면 지난 1월 제조업 취업자 수는 443만 2000명으로 지난해 같은 달보다 3만 5000명 감소했다. 지난해 방역 조치 해제로 코로나19 이전 수준을 회복했다던 제조업 고용이 새해 들어 다시 감소세로 전환한 것이다. 제조업 취업자가 전년 동월 대비 감소한 건 코로나19가 확산하던 2021년 10월(-1만 3000명) 이후 처음이다.&lt;br&gt;제조업 취업자 수를 연령대별로 분석한 결과 60세 이상만 지난해 같은 달보다 9만 1000명 늘었을 뿐 그 이하 세대는 모두 감소한 것으로 나타났다. 15~29세는 4만 6000명, 30대는 2만 6000명, 40대는 3만 5000명, 50대는 1만 9000명씩 줄었다. 제조업체들이 인건비 지출을 줄이려고 단기 노무직에만 고령자 고용을 늘렸기 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60세 이하 세대에서 감소한 취업자 수를 모두 더하면 12만 6000명에 달했다. 경제를 실질적으로 이끄는 핵심 연령층의 고용이 심각한 수준으로 무너졌다는 의미다. 그동안 60세 이상 고령층 일자리의 비대칭적인 증가가 악화한 제조업의 고용 상황을 직시하지 못하도록 착시를 일으켰던 것이다.&lt;br&gt;반도체·자동차·철강으로 대표되는 제조업 고용 상황이 악화 일로를 걷는 건 경기 둔화 여파로 경제의 동력원인 수출이 부진에 빠졌기 때문이다. 지난해 10월부터 4개월째 이어지는 수출 감소가 제조업의 고용 악화로 이어졌다는 것이다. 정부 관계자는 “지난해 4분기 수출 부진 여파가 지난 1월 제조업 취업자 수에 반영된 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제조업 취업자 감소 추세는 당분간 고착화할 가능성이 크다. 수출 감소의 여파가 2~3개월 시차를 두고 고용 시장에 반영된다는 점을 고려해서다. 관세청에 따르면 이달 1~20일 우리나라 최대 수출 품목인 반도체 수출액(통관 기준 잠정치)은 지난해 같은 기간보다 43.9% 급감하며 거의 반 토막 났다. 특히 한국의 반도체 수출액 감소 폭은 지난해 11월 기준 36.5%로 경쟁국인 일본(10.2%)과 대만(3.9%)보다 훨씬 큰 상황이다. 반도체뿐만 아니라 무선통신기기(-25.0%), 정밀기기(-15.6%), 가전제품(-38.0%), 컴퓨터 주변기기(-55.5%) 수출액도 큰 폭으로 감소했다. 무역수지는 59억 8700만 달러 적자를 기록하며 이달까지 12개월 연속 무역 적자 행진이 사실상 확정됐다.&lt;br&gt;한국은행은 지난해 81만 6000명 늘어난 전체 취업자 수가 올해에는 10만명 안팎 늘어나는 데 그치며 8분의 1 수준으로 쪼그라들 것으로 전망했다. 기획재정부는 경기와 고용 상황이 상반기에 악화했다가 하반기에 반등하는 ‘상저하고’ 흐름을 보일 것이라고 예측했다. 결국 제조업 고용은 올해 상반기 내에 회복될 가능성이 희박하다는 의미다.&lt;br&gt;수출 효과를 높이려면 제조업을 서비스화하는 방향으로 산업 구조가 바뀌어야 한다는 진단이 나온다. 권태현 한은 경제통계국 전문부국장은 ‘부가가치 기준으로 본 한국·미국·중국·일본 4개국간 교역 구조의 분석’이라는 논문에서 “우리나라는 부가가치율이 낮은 재화를 중심으로 한 대외 교역 비중이 높기 때문에 수출 제조업의 고부가가치화를 추진하는 한편, 디자인·광고·소프트웨어 등 콘텐츠를 중심으로 한 지식서비스 비중을 확대해 수출의 부가가치를 높여야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;무역경로·공급망 다변화도 제조업의 고용 회복을 위한 무역수지 개선 방안 가운데 하나로 꼽힌다. 정부는 반도체·핵심 광물·식량·에너지 자원의 안정적인 교역을 위한 공급망 안정화 지원 기본법(공급망기본법) 입법에 나섰다. 제정안은 공급망안정화위원회를 설치하고 공급망안정화 기금을 조성하는 내용을 담고 있다. 국회 기획재정위원회는 이날 공급망기본법 공청회를 개최하고 전문가들의 의견을 청취했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주노총에 파업 손배 소송액 99.6% 집중…쟁의 행위 범위 등 판결 놓고 입장 엇갈려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222004002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222004002</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:38:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221183827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;현대重·CJ대한통운 결과에 갈등&lt;br/&gt;勞 “사용자 범위 확대 필요 인정”&lt;br/&gt;政 “일부 문제, 전체로 보면 안 돼”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398626 --&gt;노동조합 및 노동관계조정법 2·3조 개정안, 이른바 ‘노란봉투법’이 21일 국회 환경노동위원회 전체회의를 통과한 가운데 파업 참가자에 대한 손해배상 소송 등의 결과를 놓고 노정 간 해석이 논란이다.&lt;br&gt;노란봉투법은 원청 사용자에 대한 하청 노동자의 단체교섭·단체행동 확대와 쟁의행위 탄압 목적의 손해배상·가압류를 제한하는 내용 등을 담고 있는데, 판결에 관련 취지가 반영되고 있었는지에 관한 이견이 분분하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 10월 고용노동부가 발표한 손해배상 소송·가압류 실태조사 결과 민주노총을 상대로 제기된 손해배상 소송액이 전체의 99.6%에 달했다. 특히 민주노총 소속 9개 대규모 사업장(현대제철·대우조선해양·쌍용차·현대차·코레일·문화방송·한진중공업·케이이시·갑을오토텍)의 소송액이 전체의 80.9%를 차지했다. 하급심 판단인 손배 사건의 결과를 놓고 노정 간 해석이 엇갈린다.&lt;br&gt;대법원은 2010년 현대중공업의 원청 사용자성을 인정했고, 서울행정법원은 올해 1월 원청인 CJ대한통운이 택배노조의 사용자라고 판결했다. 사용자 범위 확대의 필요성을 인정했다는 게 노동계 주장이다. 판례에 비해 현행법이 단체교섭이나 쟁의 행위의 범위를 좁게 봤다는 것이다.반면 고용부는 대법원은 일관되게 단체교섭 의무를 부담하는 사용자를 근로계약관계에 있는 자로 보아 근로관계가 없는 원청의 사용자성을 부정하는 입장이라고 반박했다. 현대중공업 판결은 부당노동행위(지배·개입) 주체로서의 사용자에 대한 판결로, 단체교섭 의무를 부담하는 원청의 사용자성을 인정한 것이 아니라는 것이다. CJ대한통운에 대한 1심 판결도 확정된 법리가 아니고 같은 당사자에 대한 하급심 판결도 엇갈린다고 고용부는 설명했다. 고용부 관계자는 “사측이 노조 활동을 저해하거나 노조 와해 목적으로 손배 청구 등을 악용한다면 부당노동행위로 처벌할 수 있다”면서 “특정 노조, 일부 사업장의 분쟁을 노사관계 전반의 문제로 간주하는 것은 무리”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이정식 고용부 장관은 이날도 입장문에서 “사용자의 개념이 추상적으로 확대되면서 사용자가 스스로 사용자인지도 알 수 없고, 법적 안정성과 교섭체계가 흔들려 결국 사법적 분쟁이 늘어날 수밖에 없다”며 국회 심의 과정에서 재고해 줄 것을 요청했다. 이 장관은 노란봉투법이 노동 3권 보장을 강화시키기보다 대기업·정규직 노조 소속인 일부의 조직 노동자만 과도하게 보호하는 수단이 될 것이라며 우려를 표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사파타 끌고 피아비는 뒤에서 밀고…강민구는 ‘파이널 큐’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500207</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221194606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398639 --&gt;다비드 사파타(스페인)가 끌고 스롱 피아비(캄보디아)가 밀었다. 강민구는 다 오른 정상에 ‘우승 쐐기’를 박았다. 창단 처음으로 프로당구(PBA) 팀리그에서 우승한 블루원엔젤스의 파이널(챔피언결정전) 5차전을 요약하면 이처럼 간결하게 요약된다.&lt;br&gt;블루원엔젤스가 세 시즌 만에 마침내 PBA 팀리그 정상에 섰다. 블루원은 21일 경기 고양 빛마루방송지원센터에서 열린 챔피언결정 5차전에서 풀세트 접전 끝에 웰뱅 피닉스를 4-3(11-1 4-9 15-6 2-9 6-11 9-6 11-1)으로 따돌렸다.&lt;br&gt;1차전에서 패배한 뒤 2차전부터 이날 5차전까지 내리 4경기를 쓸어담은 블루원은 이로써 ‘디펜딩 챔피언’ 웰뱅의 2연패를 저지하며 창단 후 세 시즌 만에 기어코 팀리그 정상에 오르는 감격을 누렸다. 지난해 챔프전에서 웰뱅에 패배한 ‘빚’도 고스란히 갚았다.&lt;!-- 그림 1398641 --&gt;이날 단식과 복식에서 승수를 보태며 챔프전 통산 11승2패(단식 5승2패·복식 6승)로 우승을 견인한 사파타는 최우수선수(MVP)에 올라 팀의 첫 우승과 함께 겹경사를 누렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 세트 엄상필과 남자복식에 나선 사파타는 웰컴의 ‘원투펀치’ 프레데릭 쿠드롱-비롤 위마즈 조를 단 한 점에 묶고 11-1로 우승길을 열어젖힌 데 이어 세트 1-1의 균형 뒤 맞은 3세트 남자단식에서는 서현민을 15-6으로 제쳐 블루원의 ‘우승 동력’이 됐다.&lt;br&gt;블루원의 위상은 스롱의 영입 전과 후로 극명하게 나눠진다. 스롱이 입단하기 전인 팀리그 첫 시즌인 2020~21시즌 블루원은 당시 6개팀 중 꼴찌에 그쳤지만 스롱이 데뷔한 지난 시즌에는 전기 리그 3개 라운드 중하위권에 그치고도 후기 리그 우승으로 챔피언결정전까지 올랐다.&lt;!-- 그림 1398642 --&gt;비록 챔프전에서는 웰컴에게 4-3으로 챔피언 자리를 넘겨주긴 했지만 준플레이오프부터 챔프전까지 팀리그 당구판을 요동치게 한 ‘3월의 광란’ 주역으로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;PBA 개인전 투어 시즌 7차 대회(웰뱅 챔피언십)에서 데뷔 4년 만의 첫 우승을 신고한 강민구도 기량을 만개했다. 파이널 통산 5승3패를 기록한 그는 이날 세트 점수 3-3으로 6차전 여부가 걸린 마지막 7세트에서 자신의 ‘필살기’인 비껴치기 원뱅크로 한지승을 돌려세우며 블루원의 ‘파이널 큐’ 노릇을 톡톡히 했다. 강민구는 “이번 시즌 두 개의 우승 트로피를 들어올리게 돼 너무나 영광”이라고 기뻐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남의 집 주차장서 애정행각…피임 도구 버리고 간 외제차”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500208</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:41:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221194140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398637 --&gt;커플이 남의 집 주차장에서 애정행각 후 뒤처리도 하지 않은 채 도망갔다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;21일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘남의 집 빌라에 와서 애정행각 뒤처리 없이 가버린 커플’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “필로티 구조의 빌라인데, 오늘 출근하려고 보니 당황스럽게도 물티슈와 사용한 피임 도구, 휴지 등이 주차장에 널브러져 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “아이들이 혹시나 볼까 봐 빨리 치워버리긴 했는데 열받는다”며 “외제차 몰면서 모텔비가 아까워서 남의 집 주차장에서 애정행각 했냐. 최소한 뒤처리는 하셨어야죠”라고 분노했다.&lt;br&gt;A씨는 “새벽에 그러고 간 거라서 당시에는 몰랐다. 웃기기보다 너무 당황스러웠다. 애들도 왔다 갔다 하는데 민폐”라며 “신고하고 싶지만 법을 모르니 주의를 주고 싶어서 글 올렸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 A씨는 “황당하고 화가 난다. 숙박업소 갈 돈이 없으면 정리라도 잘하고 갔어야지”라고 재차 분노를 표출했다.&lt;br&gt;끝으로 “무단투기로 신고할 수 있을 것 같은데 번호판 저장해뒀다. 다음에는 이런 행동 하지 마라”라면서 번호판을 가린 차량 사진을 공개했다.&lt;br&gt;한편 쓰레기를 불법 배출·무단투기하다 적발되면 폐기물관리법에 따라 100만 원 이하의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;담배꽁초나 휴지 등 휴대하고 있는 쓰레기를 버리면 5만원, 비닐봉지 등을 이용해 폐기물을 버리면 20만원, 차량이나 손수레 등 운반 장비를 이용해 폐기물을 버리면 50만원을 각각 내야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남의 집 주차장서 애정행각…피임 도구 버리고 간 외제차”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500208</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:41:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221194140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398637 --&gt;커플이 남의 집 주차장에서 애정행각 후 뒤처리도 하지 않은 채 도망갔다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;21일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘남의 집 빌라에 와서 애정행각 뒤처리 없이 가버린 커플’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “필로티 구조의 빌라인데, 오늘 출근하려고 보니 당황스럽게도 물티슈와 사용한 피임 도구, 휴지 등이 주차장에 널브러져 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “아이들이 혹시나 볼까 봐 빨리 치워버리긴 했는데 열받는다”며 “외제차 몰면서 모텔비가 아까워서 남의 집 주차장에서 애정행각 했냐. 최소한 뒤처리는 하셨어야죠”라고 분노했다.&lt;br&gt;A씨는 “새벽에 그러고 간 거라서 당시에는 몰랐다. 웃기기보다 너무 당황스러웠다. 애들도 왔다 갔다 하는데 민폐”라며 “신고하고 싶지만 법을 모르니 주의를 주고 싶어서 글 올렸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 A씨는 “황당하고 화가 난다. 숙박업소 갈 돈이 없으면 정리라도 잘하고 갔어야지”라고 재차 분노를 표출했다.&lt;br&gt;끝으로 “무단투기로 신고할 수 있을 것 같은데 번호판 저장해뒀다. 다음에는 이런 행동 하지 마라”라면서 번호판을 가린 차량 사진을 공개했다.&lt;br&gt;한편 쓰레기를 불법 배출·무단투기하다 적발되면 폐기물관리법에 따라 100만 원 이하의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;담배꽁초나 휴지 등 휴대하고 있는 쓰레기를 버리면 5만원, 비닐봉지 등을 이용해 폐기물을 버리면 20만원, 차량이나 손수레 등 운반 장비를 이용해 폐기물을 버리면 50만원을 각각 내야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성희롱 피소’ 훈련사=‘동물농장’ 이찬종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500209</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:45:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221194502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;이찬종 “사회적 물의 죄송, 강형욱에게도 사과”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398638 --&gt;SBS ‘동물농장’에 출연하며 명성을 얻은 반려견 훈련사 이찬종 소장이 성희롱 및 강제추행 혐의로 피소된 것과 관련해 사과했다.&lt;br&gt;이 소장은 21일 법률대리인 법무법인 우리를 통해 “사회적으로 물의를 일으킨 점 대단히 죄송하고 송구스럽다”며 “악의적 무고행위에 적극적으로 대응하는 것과는 별개로 많은 분께 심려를 끼쳐드린 점 진심으로 사과드리며, 더욱 자숙하며 저 자신을 뒤돌아보는 시간을 갖도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 앞서 익명으로 ‘유명 반려견 훈련사 성추행’ 보도로 이름이 언급된 강형욱 훈련사에게 “저로 인해 괜한 오해를 받았다”며 “진심으로 사과드린다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “부디 이번 일로 반려동물을 사랑하며 헌신하시는 훈련사분들에게 피해가 가지 않기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 소장은 ‘동물농장’에 출연해 반려견의 문제 행동을 교정하며 인지도를 얻었다.&lt;br&gt;이 훈련사의 보조훈련사로 알려진 A씨는 최근 경기도 오산경찰서에 “유명 훈련사가 상습적으로 성희롱하고 강제추행을 했다”는 내용의 고소장을 접수했다. 이 소장 측은 성추행 혐의에 대해서는 완강히 부인하고 있다.&lt;br&gt;우리 측은 “A씨가 이 소장을 강제추행 혐의로 고소한 것은 사실이나, 지난 1년 6개월 동안 단 한 번도 문제를 제기하거나 사과를 요구한 적도 없었다가 반려동물 센터의 센터장 B씨(男)와 함께 여성 A씨가 직장 내 괴롭힘 가해자로 피해자들로부터 진정이 제기되어 징계받은 이후 갑자기 이와 같은 무고행위를 한 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;그러면서 “악의적 고소에 대해서는 적극적으로 대처하는 동시에 현재 여성 A는 무고죄로, 남성 B씨를 상대로는 공갈, 강요, 무고 교사죄, 출판물에 의한 명예훼손죄 등으로 고소하기 위해 고소장을 준비하고 있다”고 법적 대응을 시사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강재준 몰라볼 듯…108kg→93kg 감량 성공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500210</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:46:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221194623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398640 --&gt;개그맨 강재준이 15kg 감량에 성공했다.&lt;br&gt;21일 강재준의 유튜브 채널 ‘기유TV’에는 “※강재준의 다이어트※ 5주차: 다이어트 중 찾아온 정체기 그리고 극복”이란 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;체중 감량을 선언한 지 약 한 달이 지난 강재준은 눈에 띄게 갸름해진 얼굴로 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집에서 근력 운동을 마치고는 “살이 빠지니 혈색이 좋아졌다”며 “끝까지 체중을 조절해 건강을 되찾아보겠다”고 알렸다.&lt;br&gt;강재준은 걷기, 축구, 골프 등 다양한 운동을 통해 체력을 키우는 동시에 체중을 조절했다. 식단은 단백질 위주였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;헬스장에서 러닝머신을 타던 그는 자막으로 “다이어트하고 처음으로 달렸다. 살이 빠져 관절이 아프지는 않다. 몸이 가벼워짐을 느끼니 황홀하다”며 뿌듯해했다.&lt;br&gt;36일차, 강재준은 몸무게 측정을 위해 체중계에 올라섰고 계기판에 뜬 숫자는 93kg이었다. 5주 만에 108kg에서 15kg을 뺀 것이다.&lt;br&gt;한편 강재준은 지난달 몸무게가 108kg이라고 밝히며 “6개월 동안 25kg 못 빼면 채널 폐지하겠다”고 공표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카톡방서 교수·동문 상습 성희롱한 경희대 동기생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500211</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:54:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경희대 남자 졸업생들이 단체 카카오톡 대화방에서 여성 동문과 교수를 상습적으로 성희롱한 대화 내용이 공개됐다.&lt;br&gt;21일 경희대 졸업생들에게 따르면 경희대 A학과 14학번 남학생 3명은 2021년 9월부터 최근까지 카카오톡 대화방에서 같은 학과 선·후배, 동기를 대상으로 성적인 발언을 지속적으로 했다.  대화방에서 언급된 피해자는 약 20명인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이들은 특정인을 거론하며 성희롱을 일삼았다. 여성 동문을 만나거나 연락을 받지 않는 교수들을 언급하며 성희롱하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 대화가 부적절하다는 사실을 인식한듯 “우리 셋 중 하나 정치하면 이 방은 그냥 판도라의 상자급”이라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;이들의 대화는 우연히 카카오톡 대화방을 발견한 지인이 지난 14일 학과 동문들의 비공개 페이스북 그룹 페이지에 대화 내용을 올리면서 알려졌다. 가해자 3명은 이틀 뒤인 16일 사과문을 게재했다. 폭로글과 사과글은 모두 삭제된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가해자들은 피해자들에게 개인적으로 사과 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그러나 일부 피해자는 사과에 진정성이 느껴지지 않는다며 고소를 준비 중이다. 한 피해자는 23일 서울 영등포경찰서에 명예훼손과 모욕 혐의로 고소장을 제출할 계획이다.&lt;br&gt;당사자가 없는 카톡방에서의 성희롱은 성범죄가 성립되지 않지만, 명예훼손이나 모욕죄로 처벌받을 수 있다.&lt;br&gt;앞서 청주지법은 2020년 카카오톡 단체 대화방에서 여학생들을 성희롱하거나 비하했다가 모욕 혐의로 기소된 청주교대 남학생에게 벌금 200만원을 선고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카톡방서 교수·동문 상습 성희롱한 경희대 동기생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500211</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:54:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경희대 남자 졸업생들이 단체 카카오톡 대화방에서 여성 동문과 교수를 상습적으로 성희롱한 대화 내용이 공개됐다.&lt;br&gt;21일 경희대 졸업생들에게 따르면 경희대 A학과 14학번 남학생 3명은 2021년 9월부터 최근까지 카카오톡 대화방에서 같은 학과 선·후배, 동기를 대상으로 성적인 발언을 지속적으로 했다.  대화방에서 언급된 피해자는 약 20명인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이들은 특정인을 거론하며 성희롱을 일삼았다. 여성 동문을 만나거나 연락을 받지 않는 교수들을 언급하며 성희롱하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 대화가 부적절하다는 사실을 인식한듯 “우리 셋 중 하나 정치하면 이 방은 그냥 판도라의 상자급”이라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;이들의 대화는 우연히 카카오톡 대화방을 발견한 지인이 지난 14일 학과 동문들의 비공개 페이스북 그룹 페이지에 대화 내용을 올리면서 알려졌다. 가해자 3명은 이틀 뒤인 16일 사과문을 게재했다. 폭로글과 사과글은 모두 삭제된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가해자들은 피해자들에게 개인적으로 사과 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그러나 일부 피해자는 사과에 진정성이 느껴지지 않는다며 고소를 준비 중이다. 한 피해자는 23일 서울 영등포경찰서에 명예훼손과 모욕 혐의로 고소장을 제출할 계획이다.&lt;br&gt;당사자가 없는 카톡방에서의 성희롱은 성범죄가 성립되지 않지만, 명예훼손이나 모욕죄로 처벌받을 수 있다.&lt;br&gt;앞서 청주지법은 2020년 카카오톡 단체 대화방에서 여학생들을 성희롱하거나 비하했다가 모욕 혐의로 기소된 청주교대 남학생에게 벌금 200만원을 선고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 군공항특별법 2월 국회 통과 무산…공항 이전 차질  ‘우려’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500212</guid>
      <pubDate>2023-02-21T20:10:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221201020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398643 --&gt;광주 군공항 특별법의 2월 국회 통과가 사실상 무산되면서 광주·전남지역 최대 현안으로 꼽히는 광주 군 공항 이전 사업이 또다시 차질을 빚게 됐다.&lt;br&gt;21일 광주시와 더불어민주당 송갑석 의원에 따르면, 이날 국회에서 열린 국방위원회 법률안심사소위원회에서 송 의원이 대표 발의한 ‘광주 군 공항 이전을 위한 특별법안’이 상정됐다. 하지만 이날 소위에선 제안설명과 전문위원 검토보고만 진행된 채 심의는 3월로 미뤄졌다.&lt;br&gt;이날 회의에서는 전문위원이 법안 검토 의견을 밝혔고 의원들은 법안의 필요성을 설명했다. 이어 기획재정부와 국방부가 광주 군 공항 이전 특별법에 따른 의견을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회의에서는 군 공항 이전 사업비와 관련, ‘기부대 양여’ 부족분에 대해 국가가 재정을 지원하는 방안이 쟁점으로 떠올랐으며, 국방부는 신중한 입장을 보인 것으로 전해졌다. 실제로 지난 17일 열린 국회 국방위원회 전체회의에서 이종섭 국방부장관은 “국가 지원보다 기부 대 양여 방식으로 추진토록 돼 있는 게 맞느냐”는 국민의힘 이헌승 의원의 질의에 “그것이 기본원칙이고, 국비를 지원할 경우 재정적 부담이 국방부로 다 오기 때문에 신중하게 검토해야 한다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;이에 따라 이날 회의에선 찬반 토론과 의견 청취, 표결은 이뤄지지 못했다. 육군 대장 출신인 김병주 법안심사 소위원장은 모두발언에서 “새로 제정되는 법안인 만큼 시간이 다소 걸리더라도 첫 번째부터 마지막 조항까지 꼼꼼히 살펴봐야 할 사안”이라고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 광주 군공항 특별법 2월 국회 통과는 사실상 무산됐다. 구체적인 심의는 내달 중순에나 가능할 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 군공항특별법 2월 국회 통과 무산…공항 이전 차질  ‘우려’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500212</guid>
      <pubDate>2023-02-21T20:10:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221201020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398643 --&gt;광주 군공항 특별법의 2월 국회 통과가 사실상 무산되면서 광주·전남지역 최대 현안으로 꼽히는 광주 군 공항 이전 사업이 또다시 차질을 빚게 됐다.&lt;br&gt;21일 광주시와 더불어민주당 송갑석 의원에 따르면, 이날 국회에서 열린 국방위원회 법률안심사소위원회에서 송 의원이 대표 발의한 ‘광주 군 공항 이전을 위한 특별법안’이 상정됐다. 하지만 이날 소위에선 제안설명과 전문위원 검토보고만 진행된 채 심의는 3월로 미뤄졌다.&lt;br&gt;이날 회의에서는 전문위원이 법안 검토 의견을 밝혔고 의원들은 법안의 필요성을 설명했다. 이어 기획재정부와 국방부가 광주 군 공항 이전 특별법에 따른 의견을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회의에서는 군 공항 이전 사업비와 관련, ‘기부대 양여’ 부족분에 대해 국가가 재정을 지원하는 방안이 쟁점으로 떠올랐으며, 국방부는 신중한 입장을 보인 것으로 전해졌다. 실제로 지난 17일 열린 국회 국방위원회 전체회의에서 이종섭 국방부장관은 “국가 지원보다 기부 대 양여 방식으로 추진토록 돼 있는 게 맞느냐”는 국민의힘 이헌승 의원의 질의에 “그것이 기본원칙이고, 국비를 지원할 경우 재정적 부담이 국방부로 다 오기 때문에 신중하게 검토해야 한다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;이에 따라 이날 회의에선 찬반 토론과 의견 청취, 표결은 이뤄지지 못했다. 육군 대장 출신인 김병주 법안심사 소위원장은 모두발언에서 “새로 제정되는 법안인 만큼 시간이 다소 걸리더라도 첫 번째부터 마지막 조항까지 꼼꼼히 살펴봐야 할 사안”이라고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 광주 군공항 특별법 2월 국회 통과는 사실상 무산됐다. 구체적인 심의는 내달 중순에나 가능할 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 당권주자들, 대전 합동연설회서 신경전…지지자 3000명 집결 속 열띤 응원전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500213</guid>
      <pubDate>2023-02-21T20:13:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221201306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398644 --&gt;국민의힘 당권주자들은 21일 대전·세종·충북·충남 합동연설회에서 저마다의 충청 인연을 강조하며 ‘중원’ 표심에 얻기에 나섰다. 여론조사 1위를 달리고 있는 김기현 후보를 향한 경쟁 후보들의 집중 견제도 계속됐다.&lt;br&gt;이날 합동연설회가 열린 대전대학교 맥센터에는 이날 3000여명의(당 공식 집계) 당원과 지지자들이 몰렸다. 충청은 국민의힘 당원 14.56%가 포진해있다. 당원 비율은 낮지만 여권 텃밭인 영남과 인천·경기에서 경합이 예상되는 만큼 중도성향이 강한 충청권 당심에 최종 당락이 갈릴 공산이 크다는 전망이다.&lt;br&gt;이날 대전대 주변에선 연설회 시작 전부터 각 당대표 후보 지지자들이 모여 응원전을 펼쳤다. 수백여명에 달하는 김기현 후보 지지자들은 “국민이 원하고 당이 원하는 김기현”, “필승 국민의힘 김기현”이라 적힌 현수막을 들고 연신 김 후보의 이름을 연호했다. 최고위원에 출마한 태영호 후보 및 김병민 후보의 지지자들이 김 후보의 지지자들과 한 데 섞여 이름을 순차적으로 연호하기도 했다. 김 후보의 지지자 성모(50대·여)씨는 “윤심 후보가 당대표가 돼야 하지 않겠나, 사사건건 대통령하고 맞서면 총선에서 이기기 힘들 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안철수 후보 지지자들은 북을 치며 박자에 맞춰 안 후보의 이름을 연호하며 ‘2024 총선승리는 안철수’, ‘당원들이 자랑스러워 하는 당당한 당대표 안철수’라 쓰인 플래카드를 들었다. 문모(50대·여)씨는 “지난해 대선에서 단일화를 통해 윤석열 대통령 당선에 기여했는데 ‘윤심’이 너무 김 후보에 쏠려 있다”고 안타까움을 토로했다.&lt;br&gt;황교안 후보 지지자들은 황 후보가 자유한국당 대표 당시 단식과 삭발 등으로 대여 투쟁을 했던 점을 강조했다. 지지자들은 “싸워봤는가, 부정선거 부패척결은 황교안이 답이다”라고 입을 모았다. 일부 황 후보 지지자들이 김 후보의 ‘KTX역세권 부동산 투기 의혹’을 겨냥해 구호를 외치자 김 후보 지지자들이 불만을 표시하며 신경전도 벌어졌다. 황 후보의 지지자 김모(70대·남)씨는 “황 후보 말고 다른 후보는 야당과 싸울 힘이 없어 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞선 세 후보에 비해 인원수는 적었지만 천하람 후보 지지자들도 한 데 모여 응원전을 진행했다. 대부분 2030 청년세대로 보인 천 후보 지지자들은 김용태·허은아 최고위원 후보 및 이기인 청년최고위원 후보의 영상을 틀어놨다. 김모(30대·남)씨는 “젊은 당원들이 자발적으로 모였다”고 소개했다.&lt;br&gt;합동연설회가 시작되고 첫 당대표 후보 연설 주자로 나선 황 후보가 청주에서 공직생활을 시작했다며 운을 뗐다. 그는 이날도 김 후보의 ‘부동산 의혹’을 물고 늘어졌다. 황 후보는 “권력형 토건비리가 심각하다. 아무리 변명해도 국민 정서상 절대 용납하지 않을 것”이라면서 “김기현 후보가 당대표가 되면 내년 총선 필패”라고 주장했다.&lt;br&gt;이에 현장에 있던 김 후보의 지지자들이 북을 치고 항의하며 현장에 소란이 벌어졌다. 지지자들간 고성이 이어지자 현장 관계자들이 이들을 자제시키느라 진땀을 흘리는 모습도 보였다. 연설을 마친 황 후보가 대기하던 김 후보에게 악수를 신청했으나 거부당하는 장면이 포착되기도 했다.&lt;br&gt;대전 세종 충청을 뜻하는 의미로 ‘대세 충청’이라는 조어로 입을 연 김 후보는 자신에 대한 의혹을 적극적으로 부인했다. 그는 “문재인 정권의 처절한 탄압 속에서도 죽지 않고 살아있다. 왜 그런 줄 아는가, 청렴결백했기 때문”이라며 “동지들로부터 가짜뉴스를 덮어씌우려는 ‘민주당 프레임’으로 공격받으니 어이가 없다”고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안철수 후보는 본인의 주요 공약인 ‘시스템 공천’을 강조하며 지지를 요청했다. 그는 “안철수와 김기현 중 내리꽂는 공천을 막을 사람이 누구이겠는가”라고 반문하고 “(김 후보가 당대표가 되면) 낙하산 공천이 불 보듯 뻔하다”고 주장했다. 안 후보는 첫 직장이 천안 단국대 의대였다며 자신을 ‘대전시 명예시민’이라고 소개하기도 했다.&lt;br&gt;이날 연설에서 윤석열 대통령의 노조 개혁 전면전에 발을 맞춘 천하람 후보는 연설 후 기자들에게 “이번주 내로 이태원을 찾아 상품권을 사용하는 등 이태원 상권 회복을 위한 고민을 하고자 한다. 안 후보에게 함께하자고 제안했다”고 밝혔다. 그는 “제가 10만원을 구입했고 안 후보의 재산을 고려하면 한 100만원 구매해야 한다고 했더니 껄껄 웃더라”며 안 후보의 반응을 전하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스가 낳은 월드 스타 박해수 ‘파우스트’로 연극 복귀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500214</guid>
      <pubDate>2023-02-21T20:40:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221204005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398645 --&gt;넷플릭스 ‘오징어게임’, ‘수리남’을 통해 월드 스타가 된 배우 박해수가 ‘파우스트’로 5년여 만에 연극 무대에 복귀한다. 파우스트 박사를 유혹하는 메피스토 역이다.&lt;br&gt;박해수는 21일 서울 강서구 LG아트센터에서 열린 ‘파우스트’ 기자간담회에서 “무대 생각이 간절했는데 지금 다시 무대에 설 수 있게 된 이유를 생각해보니 ‘파우스트’가 찾아와준 느낌”이라며 “메피스토 역할이 쉬운 게 아니라 악몽과 함께 시작하고 있다”고 말했다. 연기라면 이제 경지에 다다랐을 것 같지만 “신기하고 새로운 경험을 하는 하루하루가 아닌가 생각한다”고 설렘을 드러냈다.&lt;br&gt;박해수의 연극은 2018년 ‘두산인문극장 - 2018 이타주의자’의 하나로 공연한 ‘낫심’ 이후 약 5년 만이다. 다만 이 연극은 여러 배우가 1회차씩 나눠 출연한 스페셜 공연이라 엄밀히 따지면 2017년 3월 종영한 ‘남자충동’ 이후 6년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독일의 대문호 괴테가 60년에 걸쳐 완성한 ‘파우스트’는 세상의 모든 지식을 섭렵한 파우스트 박사가 악마 메피스토와 위험한 계약을 맺으며 펼쳐지는 이야기다. 메피스토는 종교적으로 완벽에 가까운 파우스트 박사에게 쾌락의 유혹을 던진다. 인간이기에 갖는 한계와 실수 앞에서 좌절하던 인물이 더 나은 사람이 되고자 노력하는 내용을 이야기한다.&lt;!-- 그림 1398646 --&gt;신과 인간의 관계, 인간의 실존 문제를 다룬 까다로운 고전이지만 박해수는 오히려 매력을 느낀다고 한다. 그는 “인간과 인간의 평행선적인 관계를 떠나 신과 인간의 수직선상에 놓인 관계에서 많이 고민해야 하는 부분이 있다”면서 “어떤 메시지를 전달하려는지 같이 고민하는 것에 대해 행복을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;그가 유혹할 파우스트 박사는 유인촌이 연기한다. 과거 유인촌연기상을 받았던 박해수는 “저한테는 정말 영광”이라며 “선생님의 고품격 연기를 보며 자랐고, 첫 리딩 때 진심으로 소름 끼쳐서 개인적으로 공부하려고 조용히 녹음했다”고 털어놨다. 악역을 맡았지만 “악인이 악인으로 그려지지 않아 놀랐다”면서 “세밀하게 잘 만들면 파우스트를 잘 도와주는 메피스토가 되지 않을까 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원작의 두께가 만만치 않아 연극 무대에 그대로 올리면 긴 시간이 필요하다. 이번 ‘파우스트’는 1부만 압축했다.&lt;br&gt;양정웅 연출은 “현대사회에서 욕망을 향해 질주하는 현대인들에게 많은 질문과 감동을 줄 수 있지 않을까 싶다. 지금 이 시기에 가장 필요한 연극”이라며 “저희 파우스트는 원작 텍스트를 최대한 존중하고 반영했고 비쥬얼적으로는 현대적인 미장센을 추구할 예정”이라고 밝혔다. ‘파우스트’는 LG아트센터 서울이 지난해 10월 마곡으로 옮긴 후 처음 제작하는 연극으로 오는 3월 31일부터 4월 29일까지 공연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국카리타스인터내셔널, 튀르키예·시리아에 20만 달러 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500216</guid>
      <pubDate>2023-02-21T20:52:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214152815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395941 --&gt;한국 천주교의 공식 해외원조기구인 한국카리타스인터내셔널이 지진 피해로 고통받는 튀르키예와 시리아 이재민들을 위해 20만 달러를 지원한다.&lt;br&gt;한국천주교주교회의는 21일 기부 소식을 전하며 “긴급구호 기금은 튀르키예 카리타스와 시리아 카리타스를 통해 지진 피해 이재민들을 위한 긴급 대피소 제공, 식량 및 급수 지원 사업에 사용될 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;튀르키예 카리타스는 초기 조사를 마친 후 국제 카리타스를 통해 지진 피해 초기 긴급구호 사업을 공식적으로 발행했다. 가장 피해가 컸던 이스켄데룬, 안타키아, 메르신 지역에서 긴급 식량, 위생 키트, 겨울 대비 용품, 생활용품 등을 배부하는 작업에 착수했고 이주민들이 대피하는 이스탄불과 이즈미르 지역에서 긴급 주거 지원을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시리아 카리타스는 가장 피해가 심했던 알레포, 리토롤, 하마 지역에서 초기 긴급구호에 착수해 긴급 식량, 위생, 급수, 생활용품 등을 배부하고 있다. 중장기 긴급구호를 위한 준비 작업도 시작했다.&lt;br&gt;한국카리타스인터내셔널은 국제 카리타스의 긴급회의에 4차례 참석해 지원 방안을 고민해 왔다. 이번 20만 달러 중 10만 달러는 튀르키예 카리타스의 지진 피해 긴급구호 사업에, 나머지 10만 달러는 시리아 카리타스의 지진 피해 긴급구호 사업에 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국카리타스인터내셔널은 “지진 피해 복구와 재활을 위해 장기적인 지원이 필요한 만큼 장기 복구 사업에 집중적인 지원을 이어갈 계획”이라며 “튀르키예·시리아 지진 피해 긴급구호 사업에 많은 관심과 후원을 부탁드린다”고 전했다. 한국카리타스인터내셔널은 홈페이지(https://www.caritas.or.kr/business/turkiye) 등을 통해 후원금을 모금해 추가로 도울 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미국 핵실험하면 우리도” 푸틴 국정연설, 우크라이나 전쟁 책임 서방에 돌려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500218</guid>
      <pubDate>2023-02-21T21:00:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221210021_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398649 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 21일(현지시간) 우크라이나 침공 이후 첫 연방의회 국정연설을 통해 전쟁 책임을 서방에 돌리며 핵무기 사용 의지까지 보였다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 이날 연설에서 러시아는 2010년 미국과 체결한 포괄 핵무기 감축 협정인 ‘뉴스타트’에 더 이상 참여하지 않겠다면서 미국이 핵실험을 하면 러시아도 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;1시간 45분간의 연설 동안 1년 전 침공을 시작할 때와 마찬가지로 우크라이나 전쟁은 돈바스 지역의 러시아계 주민을 나치식 학살에서 구하기 위한 ‘특별 군사작전’이라고 주장하면서 모든 책임을 서방에 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;푸틴 대통령은 “우크라이나가 전쟁 이전부터 서방과 무기 공급에 대해 의논했다”면서 “서방이 지역 분쟁을 글로벌 분쟁으로 확대하려 한다”며 전날 우크라이나 수도 키이우를 예고 없이 방문한 조 바이든 미국 대통령을 우회적으로 비판했다. 미국의 지원을 약속받은 우크라이나와 러시아가 한 치의 양보도 없는 태도를 보이면서 평화 협상을 통한 화해의 실마리를 찾기조차 어려웠다.&lt;!-- 그림 1398650 --&gt;푸틴 대통령은 서방이 전쟁을 획책하고 있으며, 러시아는 이에 맞서 국익과 세계 질서를 수호하려는 것이라는 기존 입장을 되풀이했다. 이번 연설에서 새롭게 밝힌 것은 핵무기 협정 ‘뉴스타트’ 탈퇴말고는 없었다.&lt;br&gt;그는 “반러 정책의 목적은 유럽에서 전쟁을 일으키고 경쟁자를 제거하려는 것”이라며 “서방 엘리트는 러시아에 전략적 패배를 가하고 러시아를 완전히 끝장내려는 의도를 숨기지 않고 있다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;푸틴 대통령은 전쟁 승리와 서방의 경제 제재로 인한 경제적 난국을 돌파하는 것에도 자신감을 보였다. 그는 “우리 국민 대다수가 돈바스 방어를 위한 작전을 지지한다. 패배는 불가능”이라며 “서방은 우리 경제를 꺾지 못했으며 오히려 인플레이션을 자초했다. 러시아의 경제는 그들이 생각하는 것보다 견고하다”고 강조했다.&lt;br&gt;푸틴 대통령이 대의회 국정연설에 나선 것은 2021년 4월 이후 이번이 처음으로 두 시간에 가까운 연설 에서 많은 부분을 미국과 나토(북대서양 조약기구) 등 서방세계 비판에 할애했다.&lt;br&gt;러시아 대통령은 헌법에 따라 매년 대의회 국정연설을 통해 국가 정세와 국내외 주요 정책 방향을 발표해야 하지만, 푸틴 대통령은 지난해 2월 24일 우크라이나 침공 이후 국정연설을 취소했다. 올해 연설에는 해외 인사를 초청하지 않았으며, 외신도 친러시아 국가의 기자만 취재가 허용됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“알아서 밭 갈고 씨 뿌리고” AI 자율주행 트랙터, 무인 제초로봇…농촌 디지털 변신 [이토록 멋진 농업]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500219</guid>
      <pubDate>2023-02-21T21:03:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;빅데이터 기반 로봇 생산성 ‘업’&lt;br/&gt;드론 방제, 농약 살포 30% 감소&lt;br/&gt;“2025년까지 맞춤형 정보 제공”&lt;br/&gt;농업 로봇 시장 10년새 5조→97조 전망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398603 --&gt;&lt;!-- 그림 1398651 --&gt;&lt;br&gt;초고령화 시대에 농촌의 일손 부담을 덜어 주고 생산성을 높여 주는 인공지능(AI) 기반 첨단 로봇 기술들이 농업에 활기를 불어넣고 있다. 알아서 농작물을 심기 좋게 밭을 갈아 주는 자율주행 트랙터와 사람이 일일이 돌보기 힘든 과수원의 잡초를 간단하게 제거해 주는 무인 제초 로봇, 병충해 방제 로봇 등이 논밭을 누빈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농촌진흥청은 올해 자율주행 기술을 적용한 첨단 농업기계 연구를 더욱 고도화하고, AI의 핵심인 빅데이터를 취합하기 위해 농업 연구개발(R&amp;amp;D) 데이터 통합 플랫폼을 구축하는 등 농촌진흥사업의 대대적인 디지털 전환에 박차를 가할 계획이라고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“드론 방제 벼 40%, 콩 12% 효과 쑥”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;농업의 디지털화는 세계적인 추세다. 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 규모 가전 전시회인 ‘CES 2023’에서는 존 디어라는 회사의 자율주행 트랙터가 최우수혁신상을 받으며 주목받았다. 이 트랙터는 사람의 조작 없이 농약과 비료 살포가 가능하다. 씨를 뿌리고 제초제 살포도 가능한 트랙터도 나왔다. 모두 빅데이터에 기반한 AI 기능이 장착돼 있다.&lt;br&gt;국내에서도 드론을 활용한 농작업 기계화 기술 개발이 한창이다. 국내에서는 현재 벼농사를 중심으로 병해충 방제 드론이 91.4%를 차지하고 있다. 병해충 방제 드론은 공기흡입형 노즐 개발과 분무 장치 개선으로 농약 공기 방울을 4배 정도로 키워 동일한 양으로 농약 살포량을 30% 이상 줄일 수 있게 만들었다. 농약이 작물에 도달하는 시간도 훨씬 빨라졌다.&lt;br&gt;농진청 관계자는 “기존 방제보다 벼는 40%, 콩은 12% 방제 효과가 증가했다”면서 “드론 방제시 바람의 방향과 세기 예측 기술도 정립해 매뉴얼로 보급할 계획”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1398604 --&gt;&lt;!-- 그림 1398652 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;드론으로 양봉 농가 피해 말벌집 제거&lt;br/&gt;방제로봇 활용시 생산↑, 일손 절반만&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;종자 파종에 활용하는 드론 기술을도 개발·보급할 계획이다. 농진청 관계자는 “드론이 농경지에서 종자를 수직으로 균일하게 강하게 뿌림으로써 토양에 잘 정착해 발아와 어린묘의 생장률이 높다는 사실을 확인했다”고 설명했다. 드론을 활용해 농작물의 생육 정도에 따라 비료, 액비를 원하는 곳에 원하는 양만큼 살포하는 기술과 배 과수원 등 노지에 꽃가루 등을 인공 수분하는 드론 기술도 개발할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드론에 친환경 농약을 담아 원격 조정해 양봉 농가에 큰 피해를 주는 등검은말벌의 집을 공중에서 파괴하는 기술도 더욱 보편화할 예정이다.&lt;br&gt;올해 농진청은 광선 레이더로 장애물을 인식하는 기술을 적용한 사과 과수원 무인 제초로봇, 고도화된 시설원예용 운반 로봇, 뒤집힘이 감소되는 마늘 파종기 등 밭작물 맞춤형 농기계 개발에 전력투구할 예정이다. 농진청 관계자는 “원예시설 방제 로봇은 1일 작업 면적을 최대 1㏊(3025평) 늘릴 수 있고 작업자를 도와주는 추종 로봇을 활용하면 작업량은 늘리면서도 필요 인력을 6명에서 3명으로 줄일 수 있다”고 기대했다. 생산량 측정을 통한 수확시기 결정을 정밀화해 출하율도 82%에서 95%로 끌어올릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;농축산 분야의 로봇 기술 경쟁력은 영국 등 선진국 대비 6.2%로 아직 갈 길이 멀지만 방제 로봇을 비롯해 접목 로봇, 사료 배합·급이 로봇, 포유 로봇 등 다양하게 개발된 상황이다. 국제시장조사기관 트랙티카에 따르면 농업로봇 시장은 2015년 30억 달러(4조원) 규모에서 내년 740억 달러(97조원)으로 성장할 전망이다. 농업용 로봇의 핵심인 자율주행 트랙터도 내년에 300억 달러(39조원)의 시장이 조성될 것으로 예상된다.&lt;!-- 그림 1398605 --&gt;&lt;!-- 그림 1398653 --&gt;&lt;!-- 그림 1398654 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;25개 농촌 빅데이터 모아 통합 플랫폼&lt;br/&gt;과수 디지털 농업실증연구소 구축&lt;br/&gt;7월 농생명 초고성능컴퓨터 전문센터&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;농진청은 이런 ‘농업의 미래 성장 산업화’를 위해 농업 디지털 혁신과 농산업 혁신 생태계 구축을 신속하게 추진한다는 방침이다. 데이터는 기술혁신을 주도하는 키워드인 만큼 체계적인 관리를 위해 ‘농업 R&amp;amp;D 데이터 통합플랫폼’을 구축한다.&lt;br&gt;또 농업과학기술정보서비스법을 제정해 농촌 지도 서비스의 디지털화와 효율적인 기술 보급에 앞장설 계획이다. 농진청은 수요자의 행정기관 방문과 대기시간 감소 등으로 연간 194억원의 경제적 편익과 비대면 교육, 데이터 집계 자동화 등에 따른 연간 26억원의 시간과 비용을 절약할 수 있을 것으로 보고 있다. 올해 7월에는 생명·보건 분야의 초고성능컴퓨터 전문센터를 세워 유전체 등 기업에 맞춤형 정보와 빅데이터 분석 역량 강화를 지원하는 대국민 서비스도 시작한다.&lt;br&gt;조재호 농진청장은 “지속가능한 농업 구현을 위해 &lt;b&gt;AI 서비스를 이용하기 쉽도록 25개 농촌 전문 빅데이터를 모두 모아 통합 플랫폼을 운영&lt;/b&gt;할 계획”이라면서 “올해 232억원을 투입해&lt;b&gt; 2025년까지 수요자 맞춤형 정보 서비스를 제공하고 디지털 농업 실증을 위해 과수 디지털 농업실증연구소를 구축&lt;/b&gt;해 농가 소득을 2배로 끌어올릴 수 있도록 농업 혁신에 집중하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1398655 --&gt;&lt;!-- 그림 1398602 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송윤아, 수지가 49세면 이런 느낌?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500220</guid>
      <pubDate>2023-02-21T21:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221210754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398656 --&gt;배우 송윤아가 나이를 잊은 청순한 근황을 전했다.&lt;br&gt;송윤아는 21일 소셜네트워크서비스(SNS)에 “저는 잘 지내고 있어요. 소식 궁금해하는 분들이 많아서. 게을러서 죄송해요”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 송윤아는 야외 테라스 자리에 앉아 커피를 마시는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;긴 생머리를 휘날리며 민낯의 얼굴로 카메라 앞에 선 송윤아는 여전히 청순하고 우아한 미모로 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;특히 화장기 하나 없는 얼굴에도 탄력적인 우윳빛 피부를 자랑해 그 비결을 궁금하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 송윤아는 지난 2009년 배우 설경구와 결혼해 슬하에 아들을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시험관 시술로 8년간 키운 아들…부모와 유전자 불일치”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500222</guid>
      <pubDate>2023-02-21T22:21:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221222101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398658 --&gt;시험관 시술을 통해 출산한 아이와 부모의 유전자가 불일치하는 것으로 드러나 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;21일(한국시간) 중국 현지 매체 봉면신문 등에 따르면 8년 간 키운 아이의 유전자가 부모와 불일치 하는 것으로 나왔다.&lt;br&gt;보도에 따르면 천모(50)씨 부부는 결혼 후 자녀를 갖지 못하자 2011년 안후이 의과대 제1부속병원 생식센터에서 시험관 시술을 통해 이듬해 아들을 출산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 2020년 이 아이가 부부와 혈연관계가 전혀 없다는 사실을 뒤늦게 확인, 병원을 상대로 소송을 제기했다.&lt;br&gt;법원은 병원 측이 엉뚱한 배아를 이용하는 등 시험관 시술 과정에서 중대한 과실을 저지른 사실이 인정된다며 64만 위안(약 1억2000만원)을 배상하라고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천씨 부부 배아의 행방은 물론 아이의 생물학적 부모가 누구인지도 확인되지 않았다.&lt;!-- 그림 1398659 --&gt;해당 병원은 냉동 보관 과정에서 번호를 중복으로 부여하고, 해동 기록이 명확하지 않는 등 배아 관리가 부실했던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;천씨는 “생식센터 책임자가 우리의 배아 이식 기록을 찾지 못했고, 아이의 생물학적 부모도 확인할 수 없다고 말했다”며 “그는 ‘이제 혈연관계를 따지면 무엇하냐. 나라면 그런 아이가 생긴다면 기쁘게 맞이할 것’이라는 무책임한 말만 늘어놨다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “생물학적 부모가 자신들의 아이를 만나길 원할 수 있고, 아이가 중증 질환으로 골수 이식 등이 필요한 상황에 직면하면 혈연이나 혈족 관계자의 도움이 필요할 수 있지 않겠느냐”며 병원 측을 성토했다.&lt;br&gt;베이징대 의학부 충야리 교수는 “시험관 아기 시술 초기 단계였던 때라 병원들의 배아 관리가 체계적이지 못했을 것”이라며 “천씨 부부는 원하든 원치 않든 아이의 법적 부모로, 그가 성인인 18세까지 부양해야 한다. 병원 측의 관리 부실로 윤리적으로 큰 문제를 야기했다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸그룹 멤버, 양성애자 ‘커밍아웃’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500224</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:07:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221230721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398663 --&gt;‘진격’ 걸그룹 와썹 출신 지애가 커밍아웃 후의 고충을 토로했다.&lt;br&gt;21일 방송된 채널S ‘진격의 언니들’에서는 와썹 출신 지애가 게스트로 출연해 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;지애는 “이제는 평범하기 살고 싶다.저는 남자와 여자를 둘 다 사랑한다”며 “제가 양성애자라고 커밍아웃을 했다. 그런 거 때문에 기사가 엄청 났다. 너무 기사화가 많이 됐다”고 고민을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;커밍아웃을 한 이유에 대해 지애는 “25살까지 남자를 여러 명 만났는데 3개월을 못 가고 마음이 채워지지 않았다. 이게 사랑이 맞나 싶었다. 나는 사랑을 못하는 사람인가 싶었을 때 여자를 만나보자 했다. 첫 애인을 만난 지 얼마 안 돼서 퀴어 영화를 봤는데 댓글 리뷰에 안 좋은 말들이 너무 많았다. 그래서 홧김에 올린 것”이라며 “DM을 3000개 정도 받았다. 나라가 망해간다거나 성적인 드립과 욕이 많았다”고 토로했다.&lt;br&gt;양성애자의 고충도 많았다. 지애는 “(전 애인이) 그냥 레즈비언이라 하면 안 되냐, 남자한테 여지 주려고 하는 거 아니냐더라. 나는 양성애자인데 왜 레즈비언이라 해야 되나 싶었다. 양성애자는 언제든지 이성과 결혼할 수 있는 사람. 연애는 여자와, 결혼은 남자와 한다고 생각한다. 그런 얘기를 듣긴 했지만 여자친구와 동거하면서 살 생각도 있다. 동성끼리는 결혼을 못하니까”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 그는 성소수자에게도 제대로 인정 받지 못한 적이 많아 중간에 낀 것 같은 느낌이라고 털어놨다.&lt;br&gt;지애는 “내가 평범했다면 일과 관련된 부분에서 자유로웠을까 싶기도 하다. 아이돌이 끝난 후 양성애자라는 소식이 외국에만 들었을 때 좋은 제안이 왔다. 솔로 미팅을 몇 번했는데 마지막에 잘 되기 직전에 우리는 기독교 정신으로 일하는 회사라더라. 근데 저를 모르고 한 말이었다. 그때 내가 이 회사에 들어가면 속이는 거라 생각했다. 그렇게 잠수를 탔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;커밍아웃이 일까지 영향이 미쳐 제일 힘들다는 지애는 “방송 정말 나가고 싶었는데 미팅도 거절하게 되고 계속 피했다. 처음 용기를 내서 다 얘기하는 것”이라 밝혔다.&lt;br&gt;이어 지애는 “계속 양성애자라 말은 하면서 일에서는 쫄보가 된다. 저는 유튜브를 하고 있는데 양성애와 관련해서 올리고 싶다는 생각을 하는데 일하는데 보면 어쩌지 싶다. 제가 보컬 트레이너로도 일하는데 왠지 속이는 기분이 들더라. 제가 당당했었는데 되게 작아졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;가족들의 반응에 대해 지애는 “엄마가 남자를 만나보라 했다. 차 타고 가는 길에 남자를 못 만나는 이유를 알 거 같다고 얘기하니까 되게 쿨하게 이해하시더라. 다같이 더블데이트도 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임신’ 안영미, 볼록 D라인 위에 아기 신발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500225</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:10:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221231047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398664 --&gt;개그우먼 안영미가 아기 신발을 선물 받았다.&lt;br&gt;21일 MBC FM4U ‘두시의 데이트 뮤지, 안영미입니다’는 “오늘 방청객 두뎅이가 주고 간 귀여운 딱콩이 선물. 아장아장 완전 귀엽겠다! 고마워요”라며 안영미가 받은 선물을 공개하며 고마움을 드러냈다.&lt;br&gt;안영미는 방청객에게 선물 받은 아기 신발을 들고 활짝 웃으며 눈웃음을 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;볼록 나온 배 위에 신발을 살짝 올려둔 채 행복해하는 안영미의 모습에서 예비 엄마의 설렘이 느껴진다.&lt;br&gt;한편 안영미는 2020년 외국계 게임 회사에 재직 중인 회사원과 결혼, 최근 임신 소식을 전해 많은 축하를 받았다. 오는 7월 출산 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 전지현 건넨 말에 ‘입틀막’…무슨 말 했길래?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500226</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:17:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221231728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398665 --&gt;영국 런던에서 열린 버버리 패션쇼에서 배우 전지현과 축구 선수 손흥민(토트넘 홋스퍼)이 함께 있는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;전지현과 손흥민은 21일(한국시간) 런던에서 열린 다니엘 리의 첫 데뷔작인 버버리 2023 가을·겨울쇼(F/W) 컬렉션에 참석했다.&lt;br&gt;두 사람의 투샷은 패션매거진 더블유코리아 인스타그램 등 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더블유코리아는 인스타그램에 “역사적인 조우가 이뤄졌다. 다니엘 리의 버버리 데뷔 컬렉션에 배우 전지현과 축구선수 손흥민이 참석했다”는 글과 함께 영상을 게재했다.&lt;br&gt;버버리 앰버서더로 활동하고 있는 두 사람은 취재진 앞에 나란히 서서 포즈를 취했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전지현은 길게 늘어뜨린 헤어스타일에 허리끈을 단단히 조여 맨 베이지색 트렌치코트를 입었다. 손흥민은 머리를 깔끔하게 뒤로 넘겼고, 검은색 목티에 트렌치코트를 매치했다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티에 올라온 또 다른 영상에서 전지현은 손흥민에게 웃으면서 “사인해주셔서 감사합니다”라고 말했다.&lt;br&gt;전지현이 두 손을 모으고 고개를 숙이자, 손흥민은 주머니에서 손을 뺀 뒤 “아니에요, 아니에요. 당연히 해드려야죠”라고 말하면서 똑같이 고개를 숙였다. 또 쑥스러운 듯 손으로 입을 틀어막기도 했다&lt;br&gt;이후 전지현은 “너무 팬이다”라며 팬심을 드러냈고, 손흥민은 “너무 감사하다. 영광스럽다”며 부끄러워했다. 두 사람은 연신 고개를 숙이며 인사를 주고받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>층간소음 다툼 중 전자충격기 위협 …40대 여성 긴급체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500227</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:25:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>층간소음 문제로 다투던 이웃을 다치게 한 혐의로 40대 여성이 긴급체포됐다.&lt;br&gt;경기 수원남부경찰서는 층간소음 문제로 다투던 이웃을 다치게 한 혐의(특수폭행)로 40대 여성 A씨를 긴급체포해 조사하고 있다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 이날 오후 3시 40분쯤 수원 영통구의 한 아파트 1층에서 윗집 주민인 50대 여성 B씨를 우연히 만나 층간소음 문제로 말다툼을 하다가 평소 호신용으로 소지하던 전자충격기를 꺼내 다치게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공격을 받은 B씨는 “아랫집 주민이 전자충격기를 사용해 다쳤다”고 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;경찰은 아파트 폐쇄회로(CC)TV를 확인해 A씨의 혐의가 인정된다고 보고 그를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “전기충격기를 꺼내긴 했으나 전원이 꺼진 상태였다”며 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;공격을 받은 B씨는 현재 병원 치료를 받고 있다. 이들은 층간소음 문제로 자주 다퉈왔으며 이전에도 관련 신고가 수차례 들어온 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “전자충격기의 전원을 켰는지에 따라 죄질이 달라질 수 있어서 조사하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하남시, 시내·마을버스 12개 노선에 47대 추가 투입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500228</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:32:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221233215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398666 --&gt;경기 하남시는 시내버스와 마을버스 12개 노선에 버스 47대를 추가 투입한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;시민들의 대중교통 이용 불편을 해소하기 위해 버스가 추가 투입되는 곳은 신도시 9개 노선 35대와 원도심 경유 3개 노선 12대이다.&lt;br&gt;신도시 노선은 ▲미사지구 3개 노선(시내 81번 2대, 시내 87번 2대, 마을 신규노선 12대) ▲감일지구 4개 노선(시내 33번 1대, 시내 35번 1대, 시내 89번 2대, 시내 38번 2대) ▲위례지구 2개 노선(시내 신규노선 7대, 마을 신규노선 6대)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원도심을 경유하는 마을·시내 버스 3개 노선에도 12대(마을 신규노선 5대, 마을 22번 2대, 공영버스 초이01번 5대)의 버스가 추가로 투입된다.&lt;br&gt;시 관계자는 “대도시광역교통위원회와 최근 이같이 버스노선 개선 협의를 마친 만큼 해당 버스운송사업자와 협의해 이른 시일 안에 대상 노선에 버스가 추가 투입될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간에 따라 줄어든 조선왕릉… 3m 정도 축소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500229</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221233611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398667 --&gt;유네스코 세계유산인 조선왕릉이 시간이 흐르면서 규모가 최대 3m 정도 줄어든 것으로 나타났다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부는 21일 조선왕릉 40개소 61기의 봉분제도와 능침지반의 원형을 밝히기 위해 산릉의궤와 조선왕조실록 등 고문헌을 분석하고 3차원 입력(3D 스캔)과 현장조사한 결과를 바탕으로 ‘조선왕릉 봉분 및 능침지반 연구’ 보고서를 발간했다고 전했다.&lt;br&gt;조사 결과 조선 초기 왕릉의 지하 현궁(왕과 왕비의 관을 묻는 구덩이)은 대형석재로 넓은 석실을 만들어 봉분의 지름도 32∼35자(약 9856~1만 780㎜) 사이로 큰 것으로 확인됐다. 그러나 15세기 후반 이후로는 현궁을 대형석재 대신 회격(석회나 가는 모래, 황토 등을 이용해 만든 관)으로 조성하기 시작해 점차 봉분의 지름이 줄어들었다. 17세기 후반부터는 합장릉을 제외한 단릉 및 쌍릉, 삼연릉의 경우 봉분의 좌우지름과 봉분 사이 간격을 조절하면서 봉분 지름이 25자(약 7700㎜)까지 감소하는 경향을 보였다.&lt;!-- 그림 1398669 --&gt;봉분 주위의 석물에 따라 봉분의 지름도 변화했다. 흙이 흘러내리지 않도록 막는 병풍사대석을 갖춘 왕릉은 비교적 조성 당시의 봉분제도에 부합하나 봉분높이가 높아졌고, 난간석(봉분을 울타리처럼 두르고 있는 석물)만 갖춘 왕릉은 봉분의 지름은 넓어지고 높이는 낮아졌다. 봉분의 둘레와 지름을 지탱해줄 위요석물(봉분 주변에 설치된 석물 일체)이 없는 왕릉의 경우는 봉분의 하부지름은 넓어지고, 높이는 낮아지는 경향을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선 초기에는 봉분 사방으로 미세한 경사면을 둬 곡장(무덤 뒤에 둘러 쌓은 나지막한 담) 주변으로 배수로, 배수구 등을 설치했으나 후기 들어서는 발달한 배수 체계를 조성했다는 점도 확인됐다. 궁능유적본부는 이번 보고서를 향후 봉분 및 능침지반 관리방안 및 정비계획 수립의 근거자료로 활용해 조선왕릉의 체계적 보존 관리에 힘쓸 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서울 3호선’ 성남~용인~수원~화성까지 연장 탄력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500230</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:47:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221234730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398670 --&gt;경기도와 수원·용인·성남·화성시는 21일 ‘서울 3호선 연장 공동 사업 추진을 위한 상생협력 업무협약’을 맺었다.&lt;br&gt;서울 3호선 연장은 고양시 대화역에서 서울 송파구 오금역에 이르는 노선을 성남~용인~수원~화성까지 연장하는 사업이다.&lt;br&gt;김동연 경기지사는 21일 도청 상황실에서 이재준 수원특례시장, 이상일 용인특례시장, 신상진 성남시장, 정명근 화성시장이 참석한 가운데 업무협약을 체결하고 서울3호선 연장·경기남부광역철도의 효율적 대안 마련을 위해 공동 대응하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;협약에 따라 5개 지자체는 ‘법령에 따른 일련의 행정 절차 공동 대응’, ‘최적 노선안 마련과 제5차 국가철도망 구축계획 등 상위계획 반영’,‘협력 사항의 효율적 추진을 위한 실무협의체 구성’ 등에 힘을 모으기로 했다.&lt;br&gt;이들 지자체는 협약 목적을 조기에 달성할 수 있도록 사전타당성 용역을 신속히 추진하고,수서차량기지 이전 등 현안 사항을 서울시와 지속 협의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울 3호선 연장이 실현될 경우 성남·용인·수원·화성시에 거주하는 400만 인구의 서울 출퇴근길이 1시간 정도 줄어들 것으로 도는 추산했다.&lt;br&gt;김동연 경기지사는 “경기도민에게 하루 한 시간씩 돌려드리겠다는 약속을 했다. 오늘 협약이 그 약속을 지키는 데 있어서 중요한 역할을 할 것이라고 믿는다”며 “400만 해당 지역 주민뿐만 아니라 1400만 도민이 이용하고 경기도가 발전할 수 있도록 여·야, 지역을 뛰어넘어 뜻을 모을 수 있도록 앞장서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;이재준 수원특례시장은 “광역철도망은 착수하기까지 시간이 많이 걸리지만 경기도와 네 개 지자체가 잘 합의하고 실무적으로 연구와 논의를 시작한다면 빠른 시일내에 착공과 준공이 가능하다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;이상일 용인특례시장은 “앞으로 많은 과제들이 남아있는데 오늘 협약식에 저희들이 모인 그 뜻을 잘 새기면서 추진해나간다면 좋은 결과가 나오리라 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신상진 성남시장은 “5차 국가철도망 구축계획에 반드시 들어가도록 똘똘 뭉쳐서 해봤으면 좋겠다. 3호선 연장이 된다면 성남시의 첨단산업, 판교 교통난 문제를 해결할 수 있을 것”이라고 기대를 표시했다.&lt;br&gt;정명근 화성시장은 “현재 화성시에 전철역이라고는 병점역 하나가 전부 다 보니 서울이나 인접시로 출퇴근하는 시민의 불편이 이만저만이 아니다. 적기에 추진될 수 있도록 해주셨으면 좋겠고 화성시에서도 할 수 있는 역할을 최대한 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;5개 지자체는 서울 3호선 연장이 어려우면 대안으로 경기남부광역철도를 추진하는데도 협약했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가평군, 11월 말까지 낡은 건물번호판 무상 교체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500231</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:54:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 가평군은 11월 말까지 낡은 건물번호판을 무상 교체해 준다.&lt;br&gt;21일 군에 따르면 교체 대상은 2011년 도입 당시 최초 부착 후 오랜 기간 햇빛에 노출돼 탈색,훼손 등으로 주소가 잘 보이지 않거나 도시 미관을 해치는 번호판이다.&lt;br&gt;가평군은 부착 후 10년이 지난 번호판을 3073개로 파악했으며 이 중 1561개를 교체할 예정이다..&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가평군은 군민이 군청이나 행정복지센터를 직접 방문해 건물번호판을 찾아가야 하는 불편을 덜고자 신청하면 직접 설치해 줄 계획이다.&lt;br&gt;낡은 건물번호판을 방치하면 도로명주소법에 따라 최대 50만원의 과태료가 부과될 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월화수목일일일”…급여 안깎는 ‘주4일제’ 실험, 놀라운 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T00:54:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222005411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398673 --&gt;‘주 4일제(주 30시간대 근무)’가 다시 채용 시장의 큰 화두로 부상하고 있다.&lt;br&gt;해당 근무 제도를 경험해 본 구성원들의 만족도가 높은 것은 물론 생산성 상승효과까지 확인되고 있기 때문이다.&lt;br&gt;몇몇 스타트업은 ‘주 4일제’ 도입을 통해 업무 효율성을 개선할 뿐만 아니라 지속가능한 성장 전략으로서 근무 혁신 제도들을 다양하게 활용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 가운데 주 4일 근무제가 근로자 정신 건강 개선에 도움이 된다는 연구결과가 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘주 4일제’ 파격 실험, 워라밸·생산성 ‘쑥’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 캠브리지대학·미국 보스턴대학 연구팀은 비영리단체 ‘주 4일 캠페인’, 영국 싱크탱크 오토노미와 함께 주 4일 근무제가 근로자와 기업에 미치는 영향을 조사했다.&lt;br&gt;21일(현지시간) 영국 일간 가디언은 해당 실험결과, 주 4일제의 긍정적인 효과를 확인하고 이를 지속하기로 했다고 전했다.&lt;br&gt;이들은 지난해 6월부터 영국에서 61개 기업을 대상으로 주 4일제 근무를 시도했다.&lt;br&gt;해당 기업들은 2022년 6월부터 6개월 간 급여 삭감 없이 모든 근로자의 근무 시간을 20% 단축하고, 근로자 또한 매주 하루씩 근무 일수를 줄였다. 워크숍, 심리 상담 등도 병행하도록 했다.&lt;!-- 그림 1398674 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“직원 39%…스트레스 줄었다” 직원들 평가 긍정적&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직원들 평가는 긍정적이었다. 약 2900명 가운데 스트레스가 줄었다고 답한 비율이 39%에 달했고, 수면의 질이 좋아졌다는 응답은 40%, 일과 가정의 균형을 찾는 게 쉬워졌다는 응답은 54%로 나타났다. 또 직원들이 병가를 내는 일수도 3분의 2가량 줄었다.&lt;br&gt;실험 기간 동안 기업 수익에는 큰 변화가 없었으며, 오히려 평균 1.4% 증가했다.&lt;br&gt;해당 실험 이후 ‘주 4일 캠페인’ 측은 “광범위한 부문에 걸쳐 직원 복지가 극적으로 향상됐고, 경영 생산성이 개선되거나 유지됐다”고 평가했다.&lt;br&gt;문제가 없었던 것은 아니다. 직원이 8명 뿐인 작은 기업은 주력 상품을 박람회에 출시하는 과정에서 제작 일정이 지연되는 작은 문제를 겪었다.&lt;br&gt;하지만 6개월에 걸친 실험이 끝난 뒤, 전체의 91.8%인 56개 기업이 주4일제 근무를 연장하기로 했다. 특히 이중 18개 기업은 영구적으로 주4일제 근무를 확정했다.&lt;br&gt;연구를 진행한 케임브리지대학 브렌단 버첼 교수는 “많은 사람들과 진행하던 긴 회의는 실험 기간 동안 짧게 끝나거나 완전히 사라졌다”며 “근로자들이 시간을 허비하는 경향은 매우 줄었고, 많은 사람들이 생산성을 높일 수 있는 방법을 적극적으로 찾았다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “고용주들은 더 많은 사람들이 주 4일제를 시행할 것이라고 확신했다”고 했다.&lt;!-- 그림 1398675 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;국내 기업도 ‘자율재택, 유연근무’ 적극 도입&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내도 스타업계를 중심으로 단순 복지를 넘어서 능률 향상의 해법으로 ‘주 4일근무’제 도입을 적극적으로 추진하는 분위기다.&lt;br&gt;실제 해당 근무 제도를 경험해 본 구성원들의 만족도가 높은 것은 물론, 생산성 상승효과까지 확인되기 시작하면서다.&lt;br&gt;이에 30시간대 근무제 도입을 통해 업무 효율성을 개선할 뿐만 아니라, 지속가능한 성장 전략으로써 근무 혁신 제도들을 다양하게 활용하는 스타트업들이 늘고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 ‘건폭 끝내기’ 강공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222001006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398608 --&gt;윤석열 대통령은 21일 건설 현장의 폭력·불법 등 이른바 ‘건폭’을 겨냥해 “임기 내 건설 현장의 갈취·폭력행위는 반드시 뿌리 뽑겠다”고 말했다. 이날 국토교통부와 법무부, 고용노동부 등 유관 부처로부터 ‘건폭 현황 및 실태’를 보고받은 윤 대통령은 전날 노조의 회계 투명성 문제에 이어 건설업계 강성 노조의 불법 행태를 거론하며 연이틀 노동계를 질타했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 국무회의를 주재한 데 이어 원희룡 국토부 장관과 한동훈 법무부 장관 등으로부터 건설업계 불법 실태를 보고받고 강도 높은 대책을 주문했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이들 유관 부처에 “검찰, 경찰, 국토부, 고용부가 협력해 강력하게 단속하라”고 지시했다. 그는 이어 “단속이 일시적으로 끝나선 안 될 것”이라며 “건폭이 완전히 근절될 때까지 엄정하게 단속해 건설 현장에서의 법치를 확고히 세워야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 자리에서 유관 부처들은 타워크레인 기사 등이 건설사에 일종의 상납금인 ‘월례비’를 강요할 경우 면허를 정지하는 방안을 비롯해 ▲5대 권역별 감시체계 및 익명신고센터 설치·운영 ▲검경 합동 ‘건폭 수사단’ 출범 ▲노조 채용 강요 행위에 대한 형사처벌 등의 대책을 보고했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “올해 해야 할 가장 중요한 일은 헌법의 근본 질서를 바로 세우는 것”이라며 “자유시장경제라는 헌법의 근본 질서를 지키지 못하면 경제 발전은 물론 기업 가치도 제대로 평가받을 수 없다. 노조가 정상화돼야 기업 가치가 올라가고 자본시장도 발전하며 수많은 일자리도 생겨날 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 또 “노조는 노조답고 사업주는 사업주다운 제대로 된 시장경제 시스템을 만들어야 한다”며 “노조의 기득권은 젊은 사람들에게 미래에 대한 희망을 포기하게 만드는 약탈 행위”라고도 말했다고 이도운 대변인이 브리핑에서 전했다.&lt;br&gt;대통령실은 이날 윤 대통령이 ‘건폭’이라는 줄임말을 사용한 것에 대해 “문제의 심각성을 표현하기 위한 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;이날 국무회의 모두발언에서 “폭력과 불법을 보고서도 이를 방치한다면 국가라고 할 수 없다”며 건설업계 강성 노조의 불법 행태를 질타한 윤 대통령은 전날에 이어 재차 노조의 회계투명성 문제를 지적했다. 그는 “노동개혁의 출발은 노조 회계의 투명성 강화”라며 “지난 5년간 국민 혈세로 투입된 1500억원 이상의 정부 지원금을 사용하면서도 노조는 회계 장부를 제출하지 않고, 조직적으로 반발하고 있다”고 지적했다. 윤 대통령은 이어 “우리나라에서는 노조 회비에 대해 상당 금액을 세액 공제해서 사실상 노조 운영 자금에 대해 국민의 세금으로 재정 지원을 하고 있다. 이는 1500억원 지원금과 완전히 별도의 문제”라고도 했다. 고용부는 전날 회계 투명성 원칙을 지키지 않은 노조에 대해서는 현재 15%인 조합비 세액 공제 혜택을 원점에서 재검토하겠다고 밝힌 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭격 피해 920시간 지하에… 우크라 아이들, 마음도 갇혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222001007</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398606 --&gt;“공습 사이렌이 울리면 마을 벙커로 가요. 달려서 5분, 걸어서 15분이 걸려요. 미사일 폭격이면 47초 안에 피해야 해요. 제가 할 수 있는 일이 없어요. 폭탄이 떨어질 때면 그저 바닥에 엎드려 숨 죽인 채 귀를 막는 게 전부예요.”&lt;br&gt;국제아동권리 비정부기구(NGO) 세이브더칠드런은 21일 우크라이나 전쟁 발발(2월 24일) 1년을 앞두고 발표한 우크라이나 어린이 위기 보고서 ‘무거운 대가’를 통해 난민 소녀 소피아(16·가명)의 인터뷰를 이같이 전했다.&lt;br&gt;소피아는 지난해 2월 북동부 하르키우의 학교에서 수업 도중 처음으로 폭탄이 떨어지는 소리를 들었다. 그 이후 러시아군의 포격이 일주일 내내 지속됐다. 소피아는 요란스럽게 경보가 울릴 때면 어둡고 추운 아파트 지하실에서 1시간씩 보냈다. 폭격 소리가 가까워지면 두려움에 몸을 떨었다. 소피아는 우크라이나 서부 자카르파티아에서 할머니와 함께 살고 있다. 비교적 안전한 지역이라고 하지만 사이렌 소리에서는 벗어날 수 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세이브더칠드런은 “일상이 된 폭격에서 오는 스트레스는 어린이의 정신 건강과 심리 상태에 막대한 피해를 준다”며 “지속적인 폭력, 고립된 피란 생활, 교육에 대한 접근성 부족으로 우크라이나 어린이들이 큰 심리적 고통을 겪고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;보고서에 따르면 지난 1년간 미사일이나 포격을 사전 경고하는 공습 경보는 1만 6207건이 발령됐고, 평균 1시간 동안 지속됐다. 지하 대피소 체류 시간은 최장 8시간에 달한다. 세이브더칠드런은 현재까지 최소 750만명의 어린이가 연간 평균 920시간 이상 지하 벙커에서 지낸다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 10일 기준으로 우크라이나 수도 키이우와 24개 지역의 경보 발령 시간은 2만 2995시간에 달했다. 지역별 평균은 919.8시간이다.&lt;br&gt;유엔 최고인권사무소의 집계에 따르면 하루에 최소 4명 이상의 아동이 인구 밀집 지역에 가해진 무차별 공격으로 죽거나 다친 것으로 조사됐다. 보고서는 “이 숫자는 실제보다 적게 집계된 것으로 보인다”고 덧붙였다. 전쟁 중 발생한 우크라이나 민간인 사상자는 1만 8657명으로, 7110명이 숨졌고 1만 1547명이 다쳤다.&lt;br&gt;세이브더칠드런은 현재 인도주의적 지원이 필요한 어린이 규모가 410만명에 달한다고 밝혔다. 유엔 인도지원조정실(UNOCHA)은 소피아처럼 격전지인 동부에서 서부로 탈출한 국내 피란민 규모를 지난달 기준 620만명으로 추산했다.&lt;br&gt;1년째 이어지고 있는 전쟁은 우크라이나 어린이들의 정신 건강에 심각한 영향을 끼치고 있다. 보고서에서 우크라이나 부모의 75%가 ‘아이가 정신적 트라우마에 시달리고 있다’고 답했다.&lt;br&gt;소니아 쿠시 세이브더칠드런 우크라이나 사무소장은 “도전적인 상황을 견뎌 내는 아이들의 회복력은 놀랍다. 기회를 준다면 어려운 경험 속에서도 성장할 수 있는 방법을 찾을 수 있을 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金, 땅투기 의혹에 “청렴결백” 安 “낙하산 공천 막아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222005004</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221201306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;황교안 “金 당대표 되면 총선 필패”&lt;br/&gt;천하람, 安에 “이태원에 함께 가자”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398644 --&gt;국민의힘 당권 주자들은 21일 대전·세종·충북·충남 합동연설회에서 저마다의 충청 인연을 강조하며 ‘중원’ 표심 얻기에 나섰다. 여론조사 1위를 달리고 있는 김기현 후보를 향한 경쟁 후보의 집중 견제도 계속됐다.&lt;br&gt;청주에서 공직 생활을 시작했다며 운을 뗀 황교안 후보는 이날도 김 후보의 ‘KTX 역세권 부동산 투기 의혹’을 물고 늘어졌다. 황 후보는 “권력형 토건 비리가 심각하다”면서 “김 후보가 당대표가 되면 내년 총선 필패”라고 주장했다. 대전·세종·충청을 뜻하는 의미의 ‘대세 충청’이라는 조어로 입을 연 김 후보는 자신에 대한 의혹을 적극적으로 부인했다. 그는 “문재인 정권의 처절한 탄압 속에서도 죽지 않고 살아 있다. 왜 그런 줄 아는가, 청렴결백했기 때문”이라며 “동지들로부터 가짜뉴스를 덮어씌우려는 ‘민주당 프레임’으로 공격받으니 어이가 없다”고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안철수 후보는 본인의 주요 공약인 ‘시스템 공천’을 강조하며 지지를 요청했다. 그는 “안철수와 김기현 중 내리꽂는 공천을 막을 사람이 누구겠느냐”고 반문한 뒤 “(김 후보가 당대표가 되면) 낙하산 공천이 불 보듯 뻔하다”고 주장했다. 안 후보는 첫 직장이 천안 단국대 의대였다며 자신을 ‘대전시 명예시민’이라고 소개하기도 했다.&lt;br&gt;이날 연설에서 윤석열 대통령의 노조개혁 전면전에 발을 맞춘 천하람 후보는 “이번 주 내로 이태원을 찾아 상품권을 사용하는 등 이태원 상권 회복을 위한 고민을 하고자 한다. 안 후보에게 함께하자고 제안했다”고 밝혔다. 그는 “제가 10만원을 구입했고, 안 후보의 재산을 고려하면 한 100만원 구매해야 한다고 했더니 껄껄 웃더라”며 안 후보의 반응을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;합동연설회가 열린 대전대 맥센터에는 3000여명의(당 공식 집계) 당원과 지지자가 몰렸다. 충청은 국민의힘 당원 14.56%가 포진해 있다. 당원 비율은 낮지만 여권 텃밭인 영남과 인천·경기에서 경합이 예상되는 만큼 중도 성향이 강한 충청권 당심에 최종 당락이 갈릴 공산이 크다는 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령·野보다 높은 與 지지율… 전대 후 尹·국민의힘 동반상승 촉각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006008</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221183020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398617 --&gt;집권 여당인 국민의힘이 야당인 더불어민주당은 물론 윤석열 대통령보다 지지율이 높게 유지되고 있어 그 배경에 관심이 쏠린다. 정권 초기인데도 불구하고 대통령의 낮은 지지율, ‘이재명 사법리스크’로 인한 야당의 지지율 하락, 전당대회로 인한 관심 등이 원인으로 꼽힌다.&lt;br&gt;지난 20일 발표한 리얼미터의 정당 지지도 조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±2.0% 포인트)에서 국민의힘은 2.5% 포인트 상승한 45.0%를 차지했다. 윤 대통령의 국정 수행 지지도는 3.5% 포인트 오른 40.4%, 더불어민주당은 2.9% 포인트 내린 39.9%였다. 지난 13일부터 17일까지 전국 18세 이상 성인 남녀 2504명을 조사한 결과다.&lt;br&gt;지난 17일 발표한 한국갤럽의 조사도 국민의힘, 윤 대통령, 민주당 순으로 비슷하게 나타났다. 지난 14~16일 전국 18세 이상 성인 남녀 1000명을 대상으로 조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±3.1% 포인트)한 결과 국민의힘은 직전 조사와 같은 37%였다. 윤 대통령은 3% 포인트 오른 35%, 민주당은 1% 포인트 내린 30%였다. 대통령과 여당은 상승세, 야당은 하락세가 공통적으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘이 지지율에서 상대적 우위를 점하는 배경에는 야당의 ‘이재명 사법리스크’도 있지만, 윤 대통령이 보수층의 지지율을 흡수하지 못하는 탓도 커 보인다.&lt;br&gt;배철호 리얼미터 수석전문위원은 21일 서울신문과의 통화에서 “정권 초기에 대통령이 여당보다 지지율이 낮은 것은 ‘광우병 사태’ 때 이명박 전 대통령을 제외하고는 보지 못했다”고 밝혔다. 정권 초기에는 대통령이 여당보다 지지율이 높다가 한동안 박스권을 유지하고, 정권 말기에 대통령 지지율이 하락하며 여당이 더 높아지는 것이 일반적이라는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여당 지지율이 대통령보다 높아진 것은 지난해 7~8월부터다. 이준석 전 대표 중징계 사태, 윤 대통령의 ‘내부총질’ 문자 이후 전통적 지지층인 대구·경북(TK), 60대 이상 장년층이 이탈한 것으로 분석된다. 국민의힘 관계자는 “윤 대통령은 줄곧 정치인의 길을 밟지 않았기 때문에 고정 팬층이 부족하다. 다른 대통령과 다르게 봐야 한다”고 했다.&lt;br&gt;국민의힘 3·8 전당대회도 지지율을 견인한 것으로 보인다. 나경원, 유승민 등 전대 주자들이 탈락하면서 컨벤션 효과는 크지 않았지만, 깜짝 등장한 천하람 후보의 컷오프(예비경선) 통과가 영향을 줬다는 분석이다. 배 수석전문위원은 “국민의힘 최근 지지율은 2040과 수도권, 충청이 밀어올렸다”며 “천하람 효과”라고 설명했다.&lt;br&gt;전문가들은 전당대회 이후 국민의힘 지지층과 대통령 지지율이 동반 상승할 수 있다고 내다봤다. 대통령이 국정 운영의 드라이브를 걸고 당도 호흡을 맞추면 분위기 쇄신이 가능하다는 분석이다. 박상병 정치평론가는 “(윤 대통령은) 부분 개각 등을 통해 중도층의 관심을 끌 수 있는 반면, 민주당은 당대표 사법리스크에서 벗어나기 힘들다”고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VOA “北 ICBM 화성15형 완벽한 이동식 아닌 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006007</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221175435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398583 --&gt;북한이 지난 18일 대륙간탄도미사일(ICBM) 화성15형을 발사한 지점이 지난해 11월 화성17형을 발사한 지점과 동일하다는 분석이 나왔다. 도로 사정으로 이동식발사차량(TEL)의 기동성을 구현하는 데 한계가 있는 것 아니냐는 의문이 제기된다.&lt;br&gt;미국의소리(VOA) 방송은 21일 위성사진서비스 플래닛랩스의 전날 위성사진을 바탕으로 평양 순안공항의 민간 활주로와 군용 활주로 중간 지점에 하얀색 물체로 뒤덮인 지대가 나타났다며 이같이 분석했다. 지난해 11월 화성17형 발사 직후에도 엔진 화염으로 검게 그을린 같은 지점에서 하얀색 물체가 포착됐다가 지난달 중순쯤 사라졌다.&lt;br&gt;VOA는 “ICBM 발사의 충격으로 파인 도로를 보수하기 위한 것으로 보인다”고 설명했다. 또 조선중앙통신이 공개한 화성15형과 화성17형 발사사진의 도로 모양 등이 유사해 같은 장소에서 발사됐음을 뒷받침했다. 브루스 베넷 미 랜드연구소 선임연구원은 “발사 차량의 무게 때문에 북한이 가용한 가장 단단한 지면에서 발사한 것 같다”며 “북한의 미사일이 완벽한 이동식이 아닐 가능성을 시사한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한은 이날 주민이 보는 노동당 기관지 노동신문에 전날 방사포 발사 사실을 보도했다. 통상 단거리탄도미사일(SRBM) 발사는 대내용 매체에 알리지 않았던 북한이 한미 연합훈련의 맞대응 격인 ‘전술핵공격수단’ 방사포 훈련 사실을 보도한 것은 경제난에도 국방력 강화의 정당성을 설득하려는 의도로 보인다. 통일부 관계자는 “최근 북한 일부 지역에서 아사자가 속출하는 것으로 판단하고 있다”며 생산량 감소와 식량 유통 정책 변화의 영향일 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;한편 우리 군은 이날 레이더에 탐지되지 않는 스텔스 기능을 갖추고 은밀하게 침투해 표적을 타격할 수 있는 F35A 스텔스 전투기가 다목적공중급유수송기 KC330으로부터 공중급유를 받는 훈련을 하는 모습을 처음으로 공개했다. 또 핵공격 시나리오를 상정한 한미연합연습인 확장억제수단운용연습(DSC TTX)은 22일부터 미 국방부에서 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北풍계리 핵실험장 인근 수십만명 피폭 가능성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006009</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221183121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398620 --&gt;북한의 7차 핵실험이 앞당겨질 수 있다는 관측 속에 앞서 여섯 차례 핵실험을 감행한 함경북도 길주군 풍계리 핵실험장 근처 주민 수십만명이 방사성물질에 노출됐을 수 있다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;대북인권단체 전환기 정의 워킹그룹(TJWG)은 21일 ‘북한 풍계리 핵실험장 방사성물질의 지하수 오염 위험과 영향 매핑’이라는 보고서에서 핵실험장에서 유출된 방사성물질이 지하수를 통해 확산될 수 있다며 이렇게 경고했다.&lt;br&gt;보고서는 ‘풍계리 핵실험장이 강수량과 지하수가 풍부한 지역에 있다’며 “인근 8개 시군(길주·화대·명간·명천·어랑·백암군, 김책·단천시) 주민 약 108만명 중 영향받는 주민을 50%로 가정하면 약 54만명, 25%로 가정하면 약 27만명”이라고 추산했다. 보고서는 지상 핵시설 사고 시 흔히 설정하는 영향권인 반경 40㎞를 잡고, 인구는 2008년 유엔의 북한 인구조사 데이터를 기준으로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 또 한중일 등 인접국 역시 풍계리 핵실험장의 방사성물질에서 자유롭지 못하다고 지적하며, 북한에 지하수 오염에 대해 조사하고 결과를 공개하라고 촉구했다. 방사성물질이 농수산물도 오염시킬 수 있는 만큼 송이버섯 등 농수산물이 이들 국가에 밀수 등으로 흘러 들어가면 해당국 주민들도 위험에 처할 수 있다는 주장이다.&lt;br&gt;다만 북한은 지하 핵실험을 해 왔고, 암반 대부분이 단단한 화강암이라는 점에서 방사성물질의 유출 가능성은 희박하다는 분석이 많다. 통일부는 2017년 길주군 출신 탈북민 30명에 대해 방사선 피폭 검사를 진행한 결과 일부에게서 피폭을 의심할 수 있는 검사 결과가 나왔지만 핵실험 영향으로 단정할 수는 없다고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 “없는 죄 만들 줄 몰랐다”… 野 ‘부결’에 무게추</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222005005</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398610 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 21일 의원총회에서 소속 의원들을 상대로 검찰 영장 청구의 부당성을 강조하며 지지를 호소한 가운데 민주당은 체포동의안 부결에 뜻을 모았다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 비공개 의원총회에서 “지금이 역사적 분기점인 것 같다. 대선에서 패배해 우리 사회·정치·경제 모든 분야가 퇴행하고 있다”며 “없는 죄를 만들 줄은 몰랐다”고 말했다고 박성준 대변인이 전했다. 이 대표는 “대장동 관련해 영장 내용을 보니까 결국 돈 받은 것이 없다는 것을 입증하고 있다”며 “본인 계좌 추적은 물론 주변을 털어도 나온 것이 없다. 몇 년 동안 검사 70여명을 동원해 수백 번 압수수색을 했음에도 돈을 받았다는 내용이 없고 영장에도 전혀 없다”고 했다.&lt;br&gt;민주당은 이날 의원총회에서 이 대표에 대한 체포동의안 본회의 표결을 당론이 아닌 자율 투표로 하되 부결시키는 방향으로 전체 뜻을 모았다. 박홍근 원내대표는 “의총을 통해 이 대표에 대한 구속영장 청구와 체포동의안 제출이 매우 부당하다는 점을 의원들이 전체 뜻으로 분명히 확인했다”며 “체포동의안 처리와 관련한 당론 채택 여부는 논의조차 할 필요가 없는 사안으로 판단했다”고 밝혔다. 사실상 자율 투표 형식을 빌린 당론 채택이란 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 의식한 듯 박 원내대표는 “민주당 의원들 모두 자율적이고 당당하게 투표에 임해 윤석열 검사독재 정권의 무도한 탄압을 함께 막아 내고자 뜻을 모았다”며 “오늘 확인된 의원들 총의는 오는 27일 본회의 표결 과정과 결과에 흔들림 없이 반영될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이날 의총에서 비명(비이재명)계 중진인 설훈 의원은 예상을 깨고 동료 의원에게 체포동의안 부결의 당위성을 역설한 것으로 알려졌다. 당내 검찰독재정치탄압대책위원회도 기자간담회를 열고 “제1야당 대표에 대한 구속영장 청구서가 이렇게 허무맹랑하고 대하소설 같은 건 처음 봤다”고 평가절하했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 이 대표 체포동의안을 표결할 때 민주당 내 이탈표를 최대한 끌어내기 위한 여론전에 나섰다. 친명(친이재명)계와 비명계 간의 의도적인 ‘이간계’로 볼 수 있는 대목이다. 민주당 내 비명계에서 이탈표가 발생하면 이 대표 체포동의안이 가결될 수 있고, 설사 부결되더라도 ‘이재명 방탄 국회’에 대한 여론전을 강화하는 데 나쁘지 않다는 계산이다.&lt;br&gt;민주당에서는 친명계를 중심으로 당내 이탈표가 크지 않을 것이란 여론을 앞세워 이탈표 방지를 위한 내부 단속에 집중하는 모습이다. 박주민 의원은 이날 MBC에서 “이탈표라는 게 없을 것이고 있어도 매우 적을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;하지만 당내 균열의 가능성은 여전하다. 한 비명계 의원은 “이 대표가 체포동의안 표결 전에 선제적으로 법원 영장실질심사에 출석해 의원들의 부담을 덜어 줘야 한다고 얘기하려 했는데 갑자기 회의가 정리돼서 못 했다”며 “부결돼도 당이 조용하지는 않을 것”이라고 분위기를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사라진 12만 6000명… 일자리 줄이는 제조업, 속부터 무너진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;반도체·자동차·철강 수출 부진 여파&lt;br/&gt;‘60세 미만’ 경제활동 주요층 감소&lt;br/&gt;고령층 취업자만 9만 1000명 증가&lt;br/&gt;무역 경로·공급망 확보 대책 시급&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398611 --&gt;한국 경제의 버팀목이자 고용 지표의 핵심인 제조업의 취업이 무너지기 시작했다. 세계 경기 둔화에 따른 수출 부진이 심화한 탓이다. 특히 경제활동 주 연령층인 60세 미만 일자리가 급감한 것으로 나타났다. 그동안 60세 이상 고령층 일자리 확대로 버텨 온 제조업 고용 지표도 결국 15개월 만에 마이너스로 돌아섰다.&lt;br&gt;통계청은 1월 고용동향에서 지난달 제조업 취업자 수가 지난해 같은 달보다 3만 5000명 감소한 443만 2000명으로 집계됐다고 21일 발표했다. 지난해 방역 조치 해제로 코로나19 이전 수준을 회복했다던 제조업 고용이 새해 들어 다시 감소세로 전환한 것이다. 제조업 취업자가 전년 동월 대비 감소한 건 코로나19가 확산하던 2021년 10월(-1만 3000명) 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제조업 취업자 수를 연령대별로 분석한 결과 60세 이상만 지난해 같은 달보다 9만 1000명 늘었을 뿐 그 이하 세대는 모두 감소한 것으로 나타났다. 15~29세는 4만 6000명, 30대는 2만 6000명, 40대는 3만 5000명, 50대는 1만 9000명씩 줄었다. 제조업체들이 인건비 지출을 줄이려고 단기 노무직에만 고령자 고용을 늘렸기 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;60세 이하 세대에서 감소한 취업자 수를 모두 더하면 12만 6000명에 달했다. 경제를 실질적으로 이끄는 핵심 연령층의 고용이 심각한 수준으로 무너졌다는 의미다. 그동안 60세 이상 고령층 일자리의 비대칭적인 증가가 악화한 제조업의 고용 상황을 직시하지 못하도록 착시를 일으켰던 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반도체·자동차·철강으로 대표되는 제조업 고용 상황이 악화 일로를 걷는 건 경기 둔화 여파로 경제의 동력원인 수출이 부진에 빠졌기 때문이다. 정부 관계자는 “지난해 4분기 수출 부진 여파가 지난 1월 제조업 취업자 수에 반영된 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;수출 감소의 여파가 2~3개월 시차를 두고 고용 시장에 반영된다는 점을 고려하면 제조업 취업자 감소 추세는 당분간 고착화할 가능성이 크다. 한국은행은 지난해 81만 6000명 늘어난 전체 취업자 수가 올해에는 10만명 안팎 늘어나는 데 그치며 8분의1 수준으로 쪼그라들 것으로 전망했다. 기획재정부는 경기와 고용 상황이 상반기에 악화했다가 하반기에 반등하는 ‘상저하고’ 흐름을 보일 것이라고 예측했다. 결국 제조업 고용이 올해 상반기 내에 회복될 가능성은 희박하다는 의미다.&lt;br&gt;수출 효과를 높이려면 제조업을 서비스화하는 방향으로 산업구조를 바꿔야 한다는 진단이 나온다. 권태현 한은 경제통계국 전문부국장은 “우리나라는 부가가치율이 낮은 재화를 중심으로 한 대외 교역 비중이 높기 때문에 수출 제조업의 고부가가치화를 추진하는 한편, 디자인·광고·소프트웨어 등 콘텐츠를 중심으로 한 지식서비스 비중을 확대해 수출의 부가가치를 높여야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;무역 경로·공급망 다변화도 제조업의 고용 회복을 위한 무역수지 개선 방안 가운데 하나로 꼽힌다. 정부는 반도체·핵심 광물·식량·에너지 자원의 안정적인 교역을 위한 공급망 안정화 지원 기본법(공급망기본법) 입법에 나섰다. 제정안은 공급망안정화위원회를 설치하고 공급망안정화 기금을 조성하는 내용을 담고 있다. 국회 기획재정위원회는 이날 공급망기본법 공청회를 개최하고 전문가들의 의견을 청취했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중동 최대 무기박람회 韓 29개사 출동… ‘K방산’ 이목 집중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006011</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221183023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398618 --&gt;중동지역에서 가장 규모가 큰 국제무기박람회에서 한국 방위산업이 큰 관심을 얻고 있다. 정부 차원에서도 이종섭 국방부 장관이 전시회장을 직접 방문하는 등 K방산에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;한국방위산업진흥회(방진회)는 20일(현지시간)부터 24일까지 아랍에미리트(UAE) 아부다비 국립전시센터에서 열리는 국제방산전시회(IDEX)에 29개 한국 방산기업들이 참가한다고 21일 밝혔다. IDEX는 중동지역 최대 국제무기박람회로, 올해는 전시회 개막 30주년을 맞아 16만 5000㎡에 이르는 전시회장에 65개국 1350개 기업이 참가했다.&lt;br&gt;세계 4대 방산강국 진입을 목표로 하는 국내 방산기업들은 치열한 수주전에서 승리하기 위해 핵심 무기들을 대거 선보였다. 현대로템, 한화에어로스페이스, 한화시스템, 한국항공우주산업(KAI), LIG넥스원, 풍산, SNT모티브, 기아 등 17개 방산업체는 단독부스를 마련했다. 동인광학, 연합정밀, 우리별 등 12개 중소업체는 방진회가 마련한 중소기업관에 자리잡고 마케팅 활동을 전개했다. 박동원 방진회 상무는 “UAE는 과거 해외 구매에 의존하던 것에서 벗어나 해외기업과의 공동생산, 합작회사 설립, 기술이전 등을 통한 방산 역량 강화를 위해 노력하고 있다”며 “이번 전시회를 통해 UAE와 방산협력을 강화해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KAI는 FA50 경공격기를 비롯해 KF21 전투기, 소형무장헬기(LAH), 상륙공격헬기(MAH), 수직이착륙무인기 등을 선보였다. 특히 UAE와 공동개발하고 있는 다목적수송기는 최대 UH60 블랙호크헬기까지 수송할 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;LIG넥스원은 UAE와 계약을 체결한 천궁Ⅱ 미사일과 대함·대지 미사일인 현궁 및 현궁발사대 등을 선보였다. 현대로템은 K2전차의 사막색 위장도색을 통한 현지화 모델을 홍보했다. 차륜형 105㎜포 탑재차량 등 차륜형 장갑차 계열화 비전도 함께 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 장관은 이날 전시장을 찾아 업체들의 애로사항을 청취하고, 추가적인 방산수출 확대를 위한 소통에 나섰다. 그는 특히 전시회에 참석한 주요국 대표단과 UAE 군 고위 관계자들에게 한국 무기체계를 직접 설명하기도 했다. 이 장관은 “대한민국의 방위산업이 세계적 수준임을 확인할 수 있었다”며 “국방부는 세계 각국과의 방산 협력을 통해 K방산의 성과를 더 높여 국가 경제에 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 이 장관은 이날 무함마드 아흐메드 알 보와르디 UAE 국방장관과 회담을 갖고 양국 간 주요 현안 및 국방·방산협력 강화 방안에 대해 논의했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경영계 “파업 만능주의에 면죄부”… 노동계 “하청, 노동 3권 보장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222004004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222004004</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221181344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;근로·사용자 범위 놓고 입장 첨예&lt;br/&gt;경영계 “불법 파업 부추겨” 우려&lt;br/&gt;노동계 “하청노동자, 원청과 교섭&lt;br/&gt;원청 책임 강화로 노동쟁의 축소”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398598 --&gt;노동계의 숙원 사업인 이른바 ‘노란봉투법’(노동조합법 2·3조 개정안)이 21일 국회 환경노동위원회의 문턱을 넘자 정부와 경영계는 일제히 “파업 만능주의를 조장할 수 있다”며 우려의 목소리를 내고 있다.&lt;br&gt;하나의 법안을 놓고 파업 노동자에 대한 무차별적인 손해배상 청구에 제동을 걸 필요가 있다는 주장과 파업의 일상화로 인해 경쟁력이 약화될 수 있다는 의견이 첨예하게 대립하면서 갈등만 증폭되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개정안은 원청이 하청 업체를 비롯한 간접고용 노동자들과도 직접 교섭에 나설 수 있도록 하고, 노조의 쟁의행위 때 사측의 손해배상 청구 범위를 제한하는 내용을 담고 있다.&lt;!-- 그림 1398599 --&gt;노사정은 우선 노조법이 적용되는 근로자와 사용자의 범위를 넓히는 것을 두고 전혀 다른 시각을 갖고 있다.&lt;br&gt;노동계는 “하청 노동자도 노조를 구성해 원청과 직접 임금과 근로시간 등에 대해 교섭할 수 있게 된다”며 “이들에 대한 노동 3권을 보장할 수 있다”고 주장한다. 하청·특수고용 노동자는 노동자성을 인정받기 어렵고 노조법에 따른 노조를 구성하기도 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단체교섭 같은 노동자의 기본권을 잃어버린 이들은 열악한 노동 조건에서 일하는 경우가 많다는 게 노동계의 주장이다. 예컨대 법이 통과되면 대우조선해양이나 하이트진로처럼 교섭 요구에 응하지 않았던 원청에도 교섭 의무가 부여된다. 노동계는 “법이 시행되면 파업으로 치닫기 전 노사 교섭으로 노동쟁의가 줄어들 수 있다”고 본다.&lt;br&gt;김혜진 노조법 2·3조 개정 운동본부 공동집행위원장은 “사용자와의 대화 창구가 마련되지 않아 조합원 동의를 얻고 ‘무노동 무임금’을 감내하더라도 최후의 수단으로 파업을 택하는 것”이라며 “실질적으로 하청 노동자의 노동 조건을 결정하는 원청의 책임을 강화했다는 점에서 꼭 필요한 법”이라고 강조했다.&lt;br&gt;그러나 정부와 경영계의 입장은 정반대다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 전날 “노란봉투법이 노사 갈등을 확산시킬 우려가 매우 크다”고 했다. 경영계도 노조가 많아지면서 노사 갈등이 심화되고, 원청 입장에서는 수십 개의 노조와 교섭해야 하는 상황이 올 수도 있다고 설명한다.&lt;br&gt;파업 등 노동쟁의 때 기업의 손해배상 청구에 제한을 두는 내용에 대해서도 첨예한 의견 차이를 보인다. 경영계는 “현행 노조법에도 합법 파업은 기업이 손해배상 청구를 할 수 없다고 규정돼 있다”며 “불법 파업을 조장하고 면죄부를 준다”고 주장한다. 이 법을 두고 민법상 과실 책임의 원칙, 헌법상 재산권을 침해하는 법이라고 말하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 노동계는 현행 노조법에 따라 합법 파업으로 인정받는 사례는 현실적으로 드물고, 손해배상 청구가 노동자를 탄압하는 수단이 됐다고 주장한다. 또 폭력과 파괴 행위에 의한 파업은 노란봉투법에서도 손해배상 청구가 가능한 만큼 ‘파업 봐주기 법’이 되기는 어렵다는 점도 강조한다.&lt;br&gt;노조법과 판례에서 정하는 요건을 보면 단체교섭의 주체가 되는 노사가 근로 조건 개선에 한해 조합원 투표 등의 절차를 거쳐 사용자의 재산권과 조화를 이룬 상태에서 파업해야 합법으로 인정된다. 정리해고에 반대한 2009년 쌍용자동차 파업이나 하청 노동자가 원청에 대화를 요구하는 파업은 대부분 불법으로 간주한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 수출 44% 급락… 12개월째 무역적자 위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008007</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398614 --&gt;한국 경제의 버팀목인 수출이 5개월 연속 전년 대비 감소할 가능성이 커졌다. 주력 품목인 반도체 수출이 44%로 급감하면서 이달 들어 20일까지 수출은 1년 전보다 2.3% 줄었다. 수출은 줄고 난방 사용에 따른 에너지 수입은 늘면서 무역수지는 마이너스 60억 달러로 지난달에 이어 또다시 적자를 기록했다. 이 추세대로라면 무역수지는 12개월 연속 적자가 이어질 것으로 보인다.&lt;br&gt;관세청은 지난 1∼20일 수출액(통관 기준 잠정치)이 335억 4900만 달러로 지난해 같은 기간보다 2.3% 감소했다고 21일 밝혔다. 조업일수가 지난해 같은 기간보다 2일 더 많았지만 일평균 수출액은 14.9% 줄어 감소 폭이 더 컸다.&lt;br&gt;품목별로 보면 최대 수출 품목인 반도체 수출액이 글로벌 경기 둔화와 업황 악화로 인해 43.9% 줄어 거의 반 토막이 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;컴퓨터 주변기기(-55.5%), 가전제품(-38.0%), 무선통신기기(-25.0%), 정밀기기(-15.6%) 수출액도 대폭 감소했다. 승용차(56.6%)를 비롯해 석유제품(16.3%), 자동차부품(22.5%), 선박(21.7%) 등은 선방했다. 지난달까지 8개월째 감소세인 최대 교역국 중국으로의 수출이 여전히 부진했다. 이달 들어 22.7% 줄었다. 베트남(-18.0%), 일본(-3.1%) 수출도 줄었다.&lt;br&gt;수입액은 395억 3600만 달러로 1년 전보다 9.3% 증가했다. 가스가 81.1%로 큰 폭으로 뛰는 등 에너지 수입액이 크게 늘어났다. 이로써 무역수지는 59억 8700만 달러 적자로 지난해 같은 기간(18억 3300만 달러)보다 적자 규모가 더 커졌다. 올해 들어 이달 20일까지 무역적자는 186억 3900만 달러로 지난해 같은 기간(69억 8400만 달러)의 2.7배 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이창양 산업통상자원부 장관은 “반도체는 빠르면 3분기 회복 전망이 나오는데 챗GPT나 인공지능(AI) 활용이 늘어나면서 메모리 수요가 상당히 늘 것으로 본다”고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 긴축속도 엇박… ‘원화 약세’ 고착화 부채질</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008008</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398613 --&gt;한국과 미국의 경기흐름이 엇갈리면서 환율에 파장이 이어질 것으로 보인다. 한국은 정부가 ‘경기 둔화’를 공식화한 반면 미국은 ‘노 랜딩’(무착륙) 시나리오까지 거론되면서, 한국과 미국의 긴축 속도 차가 벌어지고 원화 약세로 이어질 것이라는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;21일 서울외환시장에서 원달러 환율은 전거래일 대비 1.4원 오른 1295.9원에 거래를 마쳤다. 원달러 환율은 지난해 12월 19일(1302.90원) 이후 안정되는 듯했으나 두 달 만인 지난 17일 장중 한때 1300원을 돌파한 뒤 1300원 선을 위협하고 있다. 이 같은 ‘강달러’ 현상은 미 연방준비제도이사회(연준)가 기준금리 인상을 중단할 것이라는 ‘금리 정점론’에 대한 기대가 사그라든 데 따른 결과다. 1월 미국 실업률은 1969년 5월 이후 가장 낮은 수준(3.4%)을 기록하는 등 노동시장이 탄탄하고 소비자물가지수(CPI) 연간 상승률이 6.4%로 시장 예상치를 웃돌며 인플레이션 강세가 이어지고 있다.&lt;br&gt;24일(현지시간) 공개되는 1월 미 개인소비지출(PCE) 가격지수도 전월 대비 0.5% 올라 2022년 중순 이후 최대 상승폭을 기록할 것으로 관측되는 등 각종 경제지표가 시장이 기대했던 연내 피벗(pivot·정책 전환) 기대를 흔들고 있다. 다음달 열리는 연방공개시장위원회(FOMC)에서 연준이 ‘빅스텝’(기준금리 0.50% 포인트 인상)을 단행할 가능성이 고개를 든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 우리나라는 기획재정부가 ‘경제동향(그린북) 2월호’에서 “경기 둔화 흐름이 가시화하고 있다”고 공식화했다. 한국은행이 23일 기준금리 인상 여부를 결정하는 가운데 경기 침체를 고려해 기준금리를 동결할 것이라는 관측이 우세하다. 한은이 기준금리를 동결하고 연준이 기준금리를 인상하면 한미 금리 격차는 현재 1.25% 포인트에서 1.50% 포인트로 벌어져 원화 약세를 부추길 가능성이 크다.&lt;br&gt;이창용 한국은행 총재는 이날 국회 기획재정위원회 업무보고에서 “물가 안정에 중점을 두고 긴축 기조를 이어 나갈 필요가 있다”고 보고했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국회로 넘어온 ‘이재명 체포안’… 與 “3월 임시회 전 영장심사 받아라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222005006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222005006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398609 --&gt;이재명 더불어민주당 대표 ‘체포동의안’이 윤석열 대통령의 재가로 21일 국회로 넘어오면서 정치권의 시계가 빠르게 움직이고 있다. 다수 의석을 차지한 민주당의 강세로 이 대표 체포동의안의 부결 가능성이 점쳐지는 가운데 민주당의 3월 임시국회 소집 요구에 대해 국민의힘은 이 대표 불체포특권 유지를 위한 것이라며 반대 입장을 거듭 밝혔다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회에서 기자들과 만나 정부가 자신에 대한 체포동의요구서를 국회에 제출한 것과 관련해 “지금까지 얼마나 무리한 언론플레이를 통해 저를 음해하고, 부정한 이익을 취한 것처럼 공격했는지를 알 수 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 전날(20일) 이 대표의 체포동의요구서를 재가했다. 대통령실은 이날 언론 공지에서 “이 대표 체포동의안은 어제 접수돼 대통령 재가가 이뤄졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 법무부는 이 대표에 대한 체포동의요구서를 국회에 제출했다. 앞서 지난 16일 서울중앙지검 반부패수사1부(부장 엄희준)·3부(부장 강백신)는 특정경제범죄가중처벌법상 배임, 이해충돌방지법과 부패방지법 위반, 특정범죄가중처벌법상 뇌물, 범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 이 대표의 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;여야는 오는 24일과 27일 국회 본회의를 열기로 합의했다. 이에 따라 24일 체포동의안이 국회에 보고된 뒤 27일 표결에 부쳐질 것으로 전망된다. 체포동의안은 재적 의원 과반 출석에 출석 의원 과반이 찬성하면 가결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당은 국회 의석 과반인 169석을 차지한다. 현재로서는 부결될 것이란 관측이 우세하다. 이 대표 체포동의안이 부결되면 검찰은 추가로 구속영장을 청구할 수 있다. 헌법상 국회의원은 현행범이 아니면 회기 중 국회 동의 없이 체포나 구금이 되지 않는 불체포특권이 있다. 이 때문에 국민의힘은 민주당이 이 대표의 방탄을 위해 3월 임시국회 소집 요구를 하고 있다며 맹비난하고 있다.&lt;br&gt;주호영 원내대표는 국회에서 열린 원내대책회의에서 “민주당이 3월 1일부터 임시국회 소집을 요구하면 그건 명백히 방탄이란 것을 스스로 선포하는 것이나 다름없다”고 비판했다. 그러면서 “임시국회를 (3월) 6일이나 13일부터 열고 그 사이에 (이 대표가) 영장실질심사를 받으면 모든 문제가 다 해결될 것”이라고 역제안했다.&lt;br&gt;김석기 사무총장도 “당력을 총동원해 중요 범죄 혐의자 이 대표의 방패막이 역할을 자임하고 있는, 그야말로 공당이길 포기한 행태”라고 직격했다. 양금희 수석대변인도 논평을 통해 “진실보다 강한 방탄이 어디 있겠느냐. 이 대표가 떳떳하다면 인원 동원령도, 불체포특권도 버리고 당당히 법원에서 판단 받으면 된다”고 압박했다.&lt;br&gt;반면 박홍근 민주당 원내대표는 원내대책회의에서 “민주당은 국회법 절차에 따라 (3월 1일) 국회를 열어 산적한 민생 경제 관련 입법 처리는 물론 ‘대장동 50억 클럽’과 ‘김건희 여사 특검’ 등 현안 해결에 나서겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고금리 끝나나 했더니… 더 커진 ‘물가 인상’ 걱정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008009</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398612 --&gt;난방비 등 공공요금이 오르면서 기대인플레이션율이 두 달 연속 올랐다. 물가는 치솟는데 금리는 내리면서 집값이 다시 오를 것이라는 전망이 확산되는 등, ‘금리 정점’에 대한 기대가 물가 인상 우려를 키우고 있다.&lt;br&gt;21일 한국은행의 ‘2월 소비자동향조사 결과’에 따르면 이달 기대인플레이션율은 1월(3.9%)보다 0.1% 포인트 오른 4.0%로 집계됐다. 기대인플레이션율은 향후 1년간의 소비자물가 상승률 전망치로, 지난해 12월 3.8%까지 떨어졌다가 2개월 연속 오르면서 인플레이션에 대한 우려를 키우고 있다.&lt;br&gt;황희진 한은 통계조사팀장은 “소비자물가 상승률이 1월 다시 5.2%로 높아진 데다, 공공요금 인상 예고가 이어지면서 물가가 쉽게 낮아지지 않겠다는 예상이 늘어났다”고 설명했다. 이달 소비자심리지수(CCSI)는 90.2로 전월 대비 0.5포인트 하락해 석 달 만에 하락 전환했다. 생활형편 전망 CSI는 0.5포인트, 가계수입 전망은 0.4포인트 떨어졌으며 현재 경기판단은 0.3포인트 하락한 반면 소비지출 전망은 0.7포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고금리 시대가 끝날 것이라는 기대가 집값 상승을 자극하는 모양새다. 한국은행이 기준금리를 현 3.5%에서 동결할 것이라는 전망이 확산되며 금리전망 CSI는 19포인트 급락한 113을 기록했다. 주택가격 전망 CSI는 3포인트 오른 71로, 부동산 관련 각종 규제 완화와 1기 신도시 특별법 등으로 추락하던 집값이 다시 오를 것이라는 인식이 확산된 것으로 풀이된다. 고금리와 고물가에 허리띠를 조이면서 지난해 4분기 가계대출은 사상 처음으로 줄었다. 한은의 ‘2022년 4분기 가계신용(잠정)’에 따르면 4분기 말 기준 가계대출 잔액은 1749조 3000억원으로 전년 동기 대비 7조 8000억원(-0.4%) 감소했다. 3분기 말 대비 7조 5000억원 줄어든 것으로, 2002년 4분기 관련 통계가 시작된 이래 가계대출 잔액이 감소한 것은 처음이다.&lt;br&gt;부동산 경기가 얼어붙으면서 주택담보대출(1012조 6000억원)은 전년 동기 대비 38조 1000억원(2.9%) 늘어나는 데 그치며 역대 최소 증가폭을 기록했다. 다만 연간 기준으로는 가계신용 잔액(1867조원)이 전년 대비 4조 1000억원(0.2%) 늘어나는 등 가계부채 부담은 위험 수준에 이르렀다는 평가다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 성남시 “이재명, 정자동 호텔 대부료 100억 탕감”… 李측 “적법 절차”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222009006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222009006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015247_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘준공까지 7년 무상’ 계약에 李서명&lt;br/&gt;계약 만료 후 우선매수 조항도 논란&lt;br/&gt;배임·직권남용 수사 의뢰 검토 중&lt;br/&gt;檢, 곧 베지츠 임직원 소환할 듯&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398680 --&gt;‘정자동 관광호텔 특혜 의혹’과 관련해 당시 시장이었던 이재명 더불어민주당 대표가 민간사업자에게 7년치 부지 임대료 100억원가량을 탕감해 주는 특혜를 줬다는 의혹에 대해 성남시가 감사에 착수한 것으로 21일 파악됐다. 이 대표 측은 “적법한 절차였다”며 “정권에 바치는 제물 감사”라고 반발했다.&lt;br&gt;21일 서울신문이 입수한 성남시의 ‘공유재산 대부계약서 및 본건개발사업 개요’ 문건에 따르면 성남시는 베지츠종합개발과 정자동 호텔 건립을 위한 토지 임대(대부) 계약을 맺었다. 대부 기간은 2015년 11월 13일부터 2045년 11월 12일까지 30년이다. 이 대표가 계약서(사진)에 서명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성남시는 계약 내용 가운데 ‘호텔 준공 시까지 대부료를 감면한다’는 부분에 문제가 있다고 보고 있다. 원칙적으로 대부료는 계약 첫날인 2015년 11월 13일부터 계산해 받아야 하는데 준공 시점인 2022년 11월까지 이를 면제해 준 건 부적절하다는 것이 성남시의 판단이다. 공유재산법에 따라 계산하면 면제된 대부료는 연간 11억~15억원가량으로 7년간 총 77억~105억원인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;성남시 관계자는 “이 대표가 엄청난 특혜를 베푼 만큼 배임과 직권남용을 저질렀다고 볼 수 있다”고 말했다. 성남시는 수사 의뢰를 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성남시는 또 베지츠가 계약 만료 후 해당 토지를 감정가로 우선 매수할 수 있도록 한 것에도 특혜 의혹이 있다고 보고 있다. 통상적으로 대부 기간이 끝나면 지상 건물을 철거하거나 시에 기부채납하는 것과는 다르다는 것이다.&lt;br&gt;이 밖에 이 대표가 ‘부대료를 공시가격의 1.5%로 하라’는 취지로 ‘호텔유치 부지 대부계약 검토 보고’ 문건에 자필 서명과 메모를 남겼다는 의혹도 제기됐다. 일반적으로 지방자치단체와 민간업체 간의 대부요율은 5% 안팎인데 이 대표가 직접 나서 절반도 안 되는 수준으로 임대료를 낮춘 것이란 의혹이다.&lt;br&gt;이에 이 대표 측은 “준공 시까지 임대료를 면제한 것은 관련 조례를 근거로 한 적법한 조치였다”면서 “합법적이고 정상적인 절차를 왜곡하는 것에 많은 성남시 공직자들이 자괴감을 토로할 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;수원지검 성남지청 형사3부(부장 유민종)는 특혜 의혹 전반에 대해 수사 중이다. 검찰은 조만간 성남시로부터 이러한 감사 내용 등을 건네받아 검토한 뒤 베지츠 임직원 등 관계자들을 소환할 방침이다. 이 대표와의 관련성도 조사할 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신입생 추가모집 대학 180곳… 서울도 ‘충원난’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222009008</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/20/SSC_20230220063128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1397858 --&gt;2023학년도 대입에서 수시와 정시 모집에서도 학생을 선발하지 못한 대학이 모두 180곳으로 전년보다 큰 폭으로 늘었다. 의대 쏠림 현상과 교차 지원 등으로 학생들이 연쇄적으로 이동한 영향으로 분석된다.&lt;br&gt;종로학원이 한국대학교육협의회가 지난 19일 오후 6시 최초로 발표한 2023학년도 전국 17개 대학 시도별 추가 모집 상황을 분석한 결과 총 180개 대학에서 1만 7439명을 추가 모집하는 것으로 21일 나타났다. 추가 모집 대학 수는 전년(157곳) 대비 23곳 늘었고 인원은 전년(1만 7959명)보다 520명 줄었다.&lt;br&gt;수도권 대학에선 경기 994명(5.7%· 33곳), 서울 767명(4.4%·30곳), 인천 99명(0.6%·5곳) 등 모두 1860명을 추가 모집한다. 서울에서도 홍익대(85명), 서경대(62명), 국민대(54명), 광운대(37명), 숭실대·세종대(각 36명) 등에서 추가 모집을 실시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지방권 대학은 112곳으로 전년(96곳)보다 16곳 증가했다. 추가 모집 인원이 많은 지역 1위부터 7위까지는 모두 지방이었다. 1위는 16곳 대학에서 2889명을 추가 모집하는 경북 지역으로 전체 추가 모집 인원의 16.6%를 차지했다. 2위는 부산(2144명·12.3%), 3위는 전북(1842명·10.6%)이었다. 경기는 5.7%(994명)로 8위였으며, 서울은 4.4%(767명)로 10위다.&lt;br&gt;대학별로 보면 강원도에 있는 가톨릭관동대가 가장 많은 723명을 추가로 모집했고 전북 소재 우석대(570명), 경북 소재 경주대(442명), 부산 소재 동명대(438명) 등이 뒤따랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지방거점 국립대학도 상황이 좋지 않다. 제주대(150명), 경상국립대(77명), 캠퍼스를 포함한 경북대(69명) 순으로 추가 모집 인원이 많이 발생했다. 대학별 추가 모집은 오는 28일까지 진행된다.&lt;br&gt;종로학원은 “신입생 선발에 어려움을 겪는 대학이 수도권까지 확산되는 상황”이라며 “수능 응시생이 역대 최저로 예측되는 2024학년도 입시에서는 다양한 변수가 발생할 가능성이 높다”고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘과장님’ 대신 ‘OO님’… 자율 좌석제 첫 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010005</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>교육의 디지털 전환을 위해 올해 신설된 교육부 디지털교육기획관이 정부 부처 중 처음으로 자율 좌석제로 업무 공간을 바꾼다. 국·과장과 직원들이 서로 직급 대신 이름을 부르는 ‘호칭 파괴’도 실험한다.&lt;br&gt;교육부와 행정안전부 정부청사관리본부는 정부세종청사 교육부 디지털교육기획관을 ‘온북’(업무용 노트북)을 활용한 자율 좌석형 업무 공간으로 운영한다고 21일 밝혔다. 지난해 조달청에서 탁상형 컴퓨터를 통한 자율 좌석제가 도입된 적이 있지만 개인 노트북 기반으로 운영하는 것은 처음이다. 직원들은 앞으로 출근 때 기획관 입구에 있는 자율좌석 예약 시스템으로 원하는 자리를 선택해 앉고 자리마다 설치된 온북으로 일한다.&lt;br&gt;회의실에서는 국·과장과 직원들이 동등한 위치에서 자유로운 의사소통을 할 수 있도록 직급 대신 ‘○○님’으로 부르기로 했다. 직원들은 정장 대신 자유로운 복장으로 일하고 필요에 따라 재택근무도 할 수 있다. 교육부 관계자는 “민간 기업처럼 수평적 조직문화를 만들어 보자는 취지”라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공무원 면접·승진 때 열정·공감능력 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010007</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398681 --&gt;정부가 공무원 인재상을 새롭게 수립하고 공무원 면접시험 등 인사 체계 전반에 이를 활용한다.&lt;br&gt;인사혁신처는 채용·교육·평가·승진·보상 등 인사 체계의 기준이 될 ‘공무원 인재상’을 21일 발표했다. 인재상은 탁월한 직무 전문성을 바탕으로 한 ▲소통·공감 ▲헌신·열정 ▲창의·혁신 ▲윤리·책임 등 4개 요소로 구성됐다.&lt;br&gt;인사처는 그동안 간결하고 기억에 남는 체계적인 공무원 인재상이 없어 인사 체계 운영에 일관된 기준을 적용하기 어려웠다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새롭게 정립된 인재상은 공무원 면접시험 평가의 기준이 된다. 면접 시 인재상을 평가하기 위해 사전에 면접 과제를 부여하고, 과제에 따라 설정한 질문과 기준으로 응시자를 평정하는 구조화 면접에 인재상 평가를 반영할 계획이다. 인재상이 반영된 면접시험 평정요소 개정안은 입법예고를 거쳐 내년부터 적용할 예정이다.&lt;br&gt;또한 공무원 교육 및 평가, 국·과장 승진 시 필수적으로 거쳐야 하는 역량 평가에도 인재상을 반영할 계획이다. 공무원 인재상을 바탕으로 한 교육·평가·승진·보상 체계도 연내 정립해 내년부터 본격 시행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인사처는 공무원 인재상 정립을 위해 헌법·국가공무원법·공무원 헌장 및 민간·외국 정부 인재상을 분석하고, 약 2만명의 공무원과 국민을 대상으로 한 설문조사, 학계·민간 전문가 자문 등 폭넓은 의견 수렴 과정을 거쳤다.&lt;br&gt;김승호 인사처장은 “기술 환경 변화가 가속화하고 MZ세대 공무원의 비중이 증가하는 등 공직 사회가 변화하는 시점에서 이에 대응하기 위해서는 공무원의 지식이나 기술뿐 아니라 사고와 태도가 중요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입 닫은 ‘간첩단’ 피의자… 檢 “혐의 입증 충분”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222010006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398563 --&gt;이적단체에서 반정부 활동을 한 혐의로 검찰에 송치된 ‘창원 간첩단 사건’ 피의자들이 검찰 인권보호관의 면담도 거부 중인 것으로 나타났다. 조사에 협조하지 않겠다는 뜻으로 보이지만 검찰은 혐의 입증이 충분하다는 입장이다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 21일 “송치된 피의자들이 인권보호관 면담에 응하지 않으면서 면담이 진행되지 못했다”고 밝혔다. 인권보호관 면담은 구속 사건 피의자들의 신병이 검찰로 송치되는 당일 진행된다. 체포와 수사 과정에서 ‘미란다원칙은 고지됐는지’, ‘인권을 제약하는 부분은 없었는지’ 등 피의자들의 의견을 듣고 재발을 방지하는 절차다.&lt;br&gt;피의자 권리를 위한 검찰의 기초 면담조차 이뤄지지 않은 만큼 피의자들은 향후 조사 과정에서도 진술거부권 등을 행사할 가능성이 크다. 하지만 검찰은 혐의 입증이 충분할 것으로 보고 있다. 검찰 관계자는 “체포 및 구속적부심이 이미 다 기각으로 끝났다”며 “체포 및 구속 절차가 적법했고, 범죄 혐의 소명을 비롯해 구속 사유가 있다는 것을 (법원이) 확인한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 지난 17일 이 사건을 경찰과 국가정보원에서 넘겨받았다. 당초 반정부 단체 조직원은 5명이었으나 구속 수사의 필요성 등을 이유로 현재는 4명만 구속된 상태다.&lt;br&gt;이들은 캄보디아를 비롯한 동남아 국가에서 북한 관련 인사들과 접촉해 지령을 받은 뒤 2016년쯤부터 경남 창원을 중심으로 자주통일 민중전위를 결성해 반정부 활동을 한 혐의를 받는다. 경찰과 국정원은 지난달 28일 이들을 국가보안법 위반(회합·통신) 혐의로 체포했다. 이들은 이에 불복해 체포적부심과 구속적부심을 청구했지만 모두 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 피의자들의 혐의 전반을 수사한 뒤 조만간 이들을 재판에 넘길 전망이다. 검찰 단계에서 일반 사건의 최대 구속 수사 기간은 20일이지만 국가보안법 위반 사건은 최대 30일까지 수사가 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공군, F35A ‘공중급유’ 모습 첫 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222006012</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221183024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398619 --&gt;대한민국 공군 F35A 스텔스 전투기가 21일 다목적공중급유수송기 KC330으로부터 공중급유를 받고 있다. 공군이 2019년 12월 전력화된 F35A의 공중급유 모습을 처음으로 공개한 것은 북한의 전날 ‘남측 비행장 초토화 위협’에 대한 맞대응이라는 해석이 나온다. 우리 군은 이 밖에도 한미, 한미일 등 다양한 연합훈련을 실시할 계획으로 전해졌다.&lt;br&gt;공군 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “든든한 파트너 될 것”… 우주개척 힘싣기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222008010</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:52:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398590 --&gt;윤석열 대통령은 21일 우주 분야 학생·연구원·기업인을 만나 “정부가 든든한 파트너가 되겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 ‘꿈과 도전의 뉴스페이스 시대, 우주경제 개척자와의 대화’ 오찬 간담회를 열고 “우주항공청을 최고의 전문가 중심의 연구개발 플랫폼으로 만들어서 대한민국 우주경제 시대를 열어 갈 것”이라며 이같이 말했다. 윤 대통령의 대선 공약인 우주항공청 설립은 연말 개청을 목표로 추진 중이다. 윤 대통령은 모두발언에서 “우주경제에는 경계가 없다. 또 우리에게 무한한 기회를 열어 줄 것”이라고 강조했다. 윤 대통령은 이어 우주경제에 대해 “우주 탐사와 활용을 위한 발사체와 위성의 개발·제작·발사·운용은 물론 관련한 가치를 창출하는 모든 활동”이라고 설명했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “우주는 이미 기술 혁신, 경제성장, 국가안보를 이끌어 가는 핵심 동력”이라며 우주 분야 개척자들의 역할을 당부했다. 윤 대통령은 참석자들이 개발한 소형발사체·초소형위성 등 전시품을 관람한 뒤 “끊임없이 도전하면서 우주경제의 길을 개척해 온 여러분의 열정에 큰 박수를 보낸다”고 격려했다. 그러면서 “지금의 우주는 국가뿐만 아니라 기업이나 개인이 가치를 창출하는 공간이 됐다”며 “흔들리지 않고 대한민국의 우주 산업을 키운 열정으로 우주 경제 시대를 열어 가자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;간담회에는 가수 윤하를 포함해 대학 항공우주학과 학생, 창업기업 및 투자사 관계자, 신진 연구원, 경연대회 수상자 등 40여명이 참석했다. 이들은 간담회에서 ▲우주 스타트업 지원책 ▲우주항공청의 조속한 설립 ▲우주시험 인트라 구축 ▲위성영상 활용 등 규제 개선 등을 건의했다.&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 윤하의 참석에 대해 “우주 개발의 중요성을 알리는 우주문화 확산 차원에서 관련 다수의 노래를 불러 왔다”고 부연했다. 지난해 말 음원차트 역주행 신화를 쓴 윤하의 노래 제목 ‘사건의 지평선’은 일반상대성이론에서 시공간의 경계면을 일컫는 용어다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 의회보고서 “中, 2027년까지 대만 침공 준비 마칠 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222012002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222012002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222064307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398718 --&gt;중국 정부가 2027년까지 대만을 완벽하게 침공할 준비를 마칠 것이라는 미국 의회 보고서가 나왔다.&lt;br&gt;미 의회조사국(CRS)은 20일(현지시간) 대만 관련 보고서에서 “시진핑 중국 국가주석이 인민해방군에 ‘2027년까지 대만을 성공적으로 제압할 수 있는 태세를 갖추라’고 지시했다”며 “다만 그가 대만을 침공하기로 결정한 것은 아니다”라고 밝혔다. 이는 조 바이든 미 행정부의 입장과 일치하는 것으로, 정부와 의회 모두 대만 문제에 있어서 의견이 다르지 않음을 뜻한다. 보고서는 “지난해 8월 낸시 펠로시 당시 미 하원의장의 대만 방문으로 중국과 대만의 군사적 긴장 관계가 한층 고조됐다”며 “많은 전문가는 중국군의 끝없는 무력시위가 대만인들이 ‘미국이 과연 우리를 지켜 줄 수 있을까’라고 우려하게 만들려는 의도로 이해한다”고 분석했다.&lt;br&gt;미국은 1979년 중국과 수교하는 대신 대만관계법을 제정했다. ‘자유 진영 최전선에 선 타이베이를 포기할 것이냐’는 보수 진영의 반발을 의식해 대만에 자기방어 수단을 제공할 법적 근거를 마련한 것이 골자다. 이때부터 워싱턴은 대만해협 문제에 대해 전략적 모호성을 유지하며 양안(중국과 대만) 갈등을 관리해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의회 보고서는 “현재 일부 의원들은 ‘미국이 대만의 방위를 확실하게 약속해야 한다’며 전략적 모호성 폐지를 주장한다. 다른 편에서는 ‘전략적 모호성을 유지하는 것이 중국의 도발 억지에 도움이 된다’고 강조한다”며 상반된 견해를 소개했다.&lt;br&gt;이어 “바이든 대통령은 혼재된 메시지를 보내고 있다”며 “‘하나의 중국’ 원칙을 존중한다고 말하면서도 (펠로시 전 하원의장이 대만을 방문한) 2022년 8월 이후 4차례나 대만 방어를 확약해 전략적 모호성을 폐기하려는 듯한 모습을 보였다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 상원 ‘러시아 전쟁범죄’ 결의안 발의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222012001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222012001</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222064226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398717 --&gt;우크라이나 전쟁 1년을 맞아 미국 상원에서 러시아의 우크라이나 침공을 ‘전쟁범죄’로 승인하는 결의안이 발의됐다.&lt;br&gt;21일 미 의회 의안시스템에 따르면 공화당 소속 짐 리시 상원의원은 여야를 아우른 15명의 의원과 함께 지난 16일(현지시간)에 해당 결의안을 내놓았다.&lt;br&gt;결의안은 “러시아의 불법적이고 계획적이며 이유 없는 잔인한 전쟁에는 우크라이나 국민에 대한 광범위하고 조직적이며 노골적인 잔학 행위가 포함된다”고 비판했다. 이어 미국 관련법에는 살해, 신체적·정신적 피해, 주거환경 파괴, 출산 방해, 아동 강제 이동 등 5개 조건 가운데 하나만 충족하면 전쟁범죄인데, 러시아가 모두에 해당한다고 지적했다. 결의안은 또 대량 학살 책임자나 연루자에 대한 경제 제재, 러시아 정치 지도자와 군인에 대한 국제 범죄 수사 및 재판 지원 등을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 미국과 한국 등 35개국은 이날 성명을 내고 러시아와 벨라루스 국적 선수의 내년 파리하계올림픽 출전 금지를 촉구했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고객 가치 파고들어라…불확실성 파고 넘는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222014001</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기침체의 골이 깊어질 거란 우려가 커지는 가운데도 국내 주요 대기업들은 핵심사업과 신사업에 대한 투자 고삐를 바투 죄며 시장이 반등할 때 더 크게 도약할 기회를 모색하고 있다. 미국과 중국의 기술 패권전쟁, 러시아·우크라이나 전쟁 장기화 등 불확실한 대외 환경의 부침 속에서도 기술을 혁신하고 고객 가치를 차별화하기 위한 도전을 거듭하며 미래 시장의 ‘게임체인저’로 나설 기업들의 분투를 소개한다.&lt;br&gt;●삼성, 반도체  초미세화 박차… 글로벌 혁신 선도&lt;br&gt;반도체, 바이오, 인공지능(AI), 차세대 통신 등을 미래 성장동력으로 키우고 있는 삼성전자는 국내외 반도체 기업들의 투자 축소, 감원·감산 행보가 이어지는 와중에도 “투자 축소, 인위적 감산은 없다”는 기조를 굳히며 반도체를 ‘한국 경제의 성장판’으로 키워 나가려는 노력을 주행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 30년간 주도해 온 메모리 기술에서는 초격차 위상을 강화한다. 공정 미세화의 한계를 극복할 수 있는 신소재·신구조에 대한 연구개발(R&amp;amp;D)을 강화하고, 반도체 미세화에 유리한 극자외선(EUV) 기술 등 첨단기술을 선제적으로 도입하며 메모리 분야 시장 점유율을 더 확대한다는 전략이다. 파운드리(반도체 위탁생산) 사업에서는 지난해 6월 세계 최초로 게이트올어라운드(GAA·전류가 흐르는 채널 4개면을 게이트가 둘러싼 구조) 기술을 적용한 3나노 반도체 양산에 성공한 데 이어 2025년에는 2나노, 2027년에는 1.4나노 공정을 도입한다는 청사진을 그리고 있다.&lt;br&gt;●현대차그룹, 끊임없는 ‘품질·안전’  연구개발&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전동화 체제 전환, 소프트웨어 역량 확보, 미래 모빌리티, 로보틱스 분야 등에서 경쟁력을 높여 글로벌 시장 리더십을 공고히 다지고 있는 현대자동차그룹은 ‘품질과 안전’이라는 본질을 지키는 데도 연구개발을 집중하고 있다. 정의선 현대차그룹 회장도 올해 신년사에서 “우리가 품질과 안전이라는 기본적인 약속을 지켜 나갈 때 고객들도 우리를 믿고 새로운 변화와 도전을 기꺼이 함께해 주실 것”이라고 강조한 바 있다. 이를 위해 수천 번의 충돌 테스트와 실제 사고 분석을 통해 불가피한 사고가 생길 때도 강건한 차체 구조와 최적의 안전장치로 상해를 최소화하기 위한 노력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;●LG, 올레드·전장·배터리 ‘혁신 올라운더’로&lt;br&gt;LG는 가전, 올레드, 전장, 배터리를 주요 축으로 계열사별로 미래 준비에 박차를 가하고 있다. 가전 시장에서는 새로운 패러다임을 제시하며 고객 경험을 한 차원 더 넓히고, 지난 10년간 시장을 개척해 온 올레드TV로 새로운 혁신을 거듭하며 시장을 확대해 나간다는 계획이다. 최근 급성장하고 있는 미래 전기차 분야와 배터리 분야에서는 올해 연간 흑자 전환에 성공하며 본궤도에 진입한 전장 사업을 강화하고, 전기차 충전 솔루션 등 새 사업 포트폴리오를 더해 미래 경쟁력을 높인다. 글로벌 스타트업과의 협업도 이어 가며 새로운 성장동력 확보에도 힘쓰고 있다.&lt;br&gt;●롯데 ·한화·효성, 새 먹거리·전문성 강화 총력&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데는 헬스앤웰니스, 모빌리티, 지속가능성, 뉴라이프 플랫폼 등 4가지 주제의 신사업을 추진하는 동시에 인수합병을 통해 시장 지배력을 넓히고 사업 포트폴리오를 적극 재편해 나간다. 롯데바이오로직스는 2030년까지 글로벌 톱10 바이오 위탁개발생산(CDMO) 기업으로 성장하겠다는 목표를 달성하기 위한 사업 역량 확대에 나섰고, 롯데케미칼 등 화학군은 글로벌 배터리 소재 선도 기업으로 커 나가기 위해 2차전지 핵심 소재의 밸류체인을 촘촘히 구축하고 있다.&lt;br&gt;한화는 지난해 7월 ㈜한화, 한화에어로스페이스, 한화임팩트 3개사가 유사 사업군을 통합하고 전문성을 강화하는 사업에 나서며 글로벌 경쟁력 강화에 바짝 시동을 걸고 있다. 한화에어로스페이스 중심의 방위산업 재편을 통해 지상에서 항공, 우주에 이르는 종합방산 기업으로 도약하고 있는 한화는 최근 대우조선해양 인수에 나서며 국가 핵심 기간산업을 지키고 경쟁력을 높이는 기업의 역할에도 매진하고 있다.&lt;br&gt;효성은 조현준 회장이 새해 필승 전략으로 고객이 예측할 수 없는 미래 수요까지 충족시키는 ‘고객 몰입 경영’을 실현하겠다고 선포하면서 경영활동의 처음부터 끝까지 고객을 중심에 놓는 고객 최우선주의를 실천한다는 계획이다. 이를 통해 고객 만족도를 높이며 위기를 타개하고, 독자 기술을 바탕으로 한 신소재로 글로벌 시장 확대까지 꾀한다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 원금상환 최대 3년 유예… 새달부터 9억 미만 집까지 적용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;집값 9억 미만·DTI 70% 이상 대상&lt;br/&gt;DSR 적용도 기존대출 시점 기준&lt;br/&gt;저금리 대환대출 지원 대상 늘려&lt;br/&gt;고령층 위한 은행 대체점포 유도&lt;br/&gt;은행권 TF, 오늘 경쟁촉진안 논의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398596 --&gt;다음달부터 고금리로 인해 상환 부담을 겪는 주택담보대출(주담대) 대출자에게 원금 상환을 유예해 주는 금융권 ‘프리워크아웃’ 적용 대상이 확대된다. 대환 대출 때 총부채원리금상환비율(DSR) 적용 기준도 대환 시점이 아니라 기존 대출 시점으로 보는 완화 조치가 한시적으로 적용되며, 저금리 대환 프로그램 대상도 넓어진다.&lt;br&gt;21일 금융위원회의 국회 정무위원회 업무보고 자료에 따르면 다음달 2일부터 주담대 대출자 중 9억원 미만 주택 보유자이면서 총부채상환비율(DTI)이 70% 이상인 경우 최대 3년간 거치(이자만 상환) 기간이 적용되는 원금 상환 유예를 적용받는다. 기존엔 6억원 미만 주택 보유자 중 실업이나 질병 등 재무적으로 곤란한 사유가 있을 때만 원금 상환 유예가 가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금리 상승, DSR 규제 강화 등으로 기존 대출 한도가 감액되는 것을 막기 위해 대환 대출 시 DSR 적용 기준도 현재 대환 시점이 아닌 기존 대출 시점으로 보는 조치가 1년간 적용된다. 당초 코로나19 피해를 본 개인사업자나 법인 소기업 차주 중 7% 이상의 고금리 대출은 저금리로 바꿔 주는 저금리 대환 프로그램도 전체 개인사업자 또는 법인 소기업으로 확대 시행된다. 한도 또한 개인사업자는 5000만원에서 1억원으로, 법인 소기업은 1억원에서 2억원으로 상향된다.&lt;br&gt;금감원은 금융소외계층을 위해 관련 금융 상품을 개선하고 대체 서비스를 강화한다. 고령층을 위해 은행 점포 폐쇄 상황을 지속 점검하고 공동점포·이동점포, 우체국 창구 제휴 등 대체 수단 활성화를 유도할 계획이며, 저축은행에서 다른 저축은행의 입출금 업무를 처리할 수 있는 ‘프리뱅킹 서비스’도 확대할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;불합리한 자동차보험료 할인 및 할증 제도를 개선하고, 보험 계약 대출자의 자금 부담 완화를 위해 금리 선택권 부여를 추진한다.&lt;br&gt;이날 국회에서 열린 정무위에서 윤석열 대통령의 ‘은행은 공공재’ 발언을 놓고 여야가 극렬하게 충돌한 가운데 금융당국 수장들은 성과보수체계 손질과 5대 시중은행 중심 과점 체계 해소 등 은행 개혁을 예고했다. 김주현 금융위원장은 은행 ‘돈잔치’ 논란과 관련해 “대통령뿐 아니라 누구라도 문제 제기를 할 수 있다”면서 “현재 은행산업에 과점적인 형태가 있다는 점을 인정해야 한다. 모든 방안을 열어 두고 과점 체계 해결 방안을 원점부터 검토하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;금융당국은 예정보다 하루 앞선 22일 ‘은행권 경영·영업 관행·제도 개선 태스크포스(TF)’ 1차 회의를 열고 성과급 등 보수 체계, 과점 체계 해소 방안 등 은행권의 경쟁을 촉진하는 방안을 논의한다. 회의엔 은행연합회는 물론 여신금융협회·손해보험협회·생명보험협회·저축은행중앙회·핀테크협회 등 전 금융업권 협회가 참석할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증권사 고금리 장사 손본다… 이자예탁금 이용률 개선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021008</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222065236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398720 --&gt;금융감독원이 최근 은행권에 대한 관리·감독을 강화한 데 이어 ‘고금리 장사’ 논란을 일으켰던 증권사에 대해서도 칼을 빼들었다.&lt;br&gt;금감원은 21일 증권사의 금융투자 상품 거래와 관련 이자 및 수수료 지급·부과 관행을 종합적으로 점검해 합리적으로 개선하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;다음달부터 유관기관과 함께 태스크포스(TF)를 구성해 세부 방안을 마련하겠다는 계획이다. TF에서는 예탁금 이용률 등 산정 기준을 개선하고, 공시를 강화하는 방안을 검토할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;증권사들은 고객이 예탁한 돈을 운용하며 높은 수익을 얻은 반면 예탁금에 대한 이자 지급은 기준금리 인상을 적절히 반영하지 못하고 있다는 비판을 받았다. 기준금리 인상에도 예탁금 이용료율은 2020년 말 평균 0.18%에서 지난해 말 평균 0.37% 오르는 데 그쳤다. 양정숙 의원실이 금융감독원으로부터 제출받은 자료에 따르면 국내 30개 증권사가 2019년부터 2022년까지 4년 동안 고객 예탁금으로 벌어들인 수입은 2조 4670억원에 달했다. 반면 같은 기간 고객에게 지급한 이자는 5965억원에 불과했다. 신용융자 이자율은 최근 양도성예금증서(CD) 금리 등이 하락하고 있음에도 일부 증권사의 이자율은 상승하고 있다는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;금감원의 압박이 커지자 최근 증권사들은 신용거래융자 이자율을 줄줄이 인하하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KB증권은 전날 신용거래융자·주식담보대출 이자율을 다음달 1일부터 최고 연 9.8%에서 9.5%로 0.3% 포인트 내린다고 밝혔다. 앞서 한국투자증권도 최고구간(30일 초과) 이자율을 현행 9.9%에서 9.5%로 0.4% 포인트 낮췄다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이자장사 비판에… 은행 대출금리 속속 인하</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021009</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398597 --&gt;주요 은행들이 이자장사에 대한 당국의 비판에 대출금리를 속속 추가 인하하고 나섰다.&lt;br&gt;KB국민은행은 오는 28일부터 주택담보대출(주담대)과 전세자금대출의 금리를 최대 0.55% 포인트 낮춘다고 21일 밝혔다. 주담대 변동금리(신잔액코픽스 기준)는 최대 0.35% 포인트 낮아지고, 전세자금대출 금리는 최대 0.55% 포인트 낮아진다. 국민은행은 지난해 12월 말(최대 0.75% 포인트 인하), 지난달(최대 1.30% 포인트 인하)에 이어 3개월 연속으로 가계대출 금리를 낮추고 있다.&lt;br&gt;연초 연 8%대로 주담대 금리를 올렸던 우리은행도 이날부터 은행이 임의로 조정할 수 있는 가산금리 격인 ‘본부조정금리’를 확대해 주담대 변동금리(신잔액코픽스 기준)를 0.45% 포인트, 주담대 혼합형(5년 고정) 금리를 0.20% 포인트 인하한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터넷전문은행 카카오뱅크는 이날부터 신용대출과 마이너스통장대출 금리를 최대 0.70% 포인트 인하한다. 대출 한도도 확대해 신용대출 한도는 2억 5000만원에서 3억원으로, 마이너스통장대출 한도는 2억원에서 2억 4000만원으로 늘렸다.&lt;br&gt;이날까지 금리 조정을 확정하지 않은 타 은행들도 추가 대출금리 인하를 검토하고 있다. NH농협은행은 빠르면 이번 주중 신용대출 금리를 인하할 계획이다. 다만 은행들 사이에서는 “금리가 낮아지면 떠난 대출 고객이 돌아올 것”이라는 기대와 “연초부터 대출금리를 낮추고 있는데 추가로 인하하기가 부담스럽다”는 우려가 교차하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행이 실제 취급한 대출금리도 낮아지는 추세다. 은행연합회에 따르면 국민·신한·우리·하나·농협은행 등 5대 은행이 취급한 주담대 금리는 지난해 12월 연 5.02~5.61%에서 지난달 연 4.65~5.23%로 낮아졌다. 같은 기간 취급한 신용대출 금리도 연 6.32~7.13%에서 연 5.85~6.43%로 상하단 모두 앞자리가 바뀌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 자율주행차 반도체 수주… 모처럼 파운드리 ‘훈풍’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022001</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398688 --&gt;삼성전자가 미국 자율주행 차량용 반도체 생산 계약을 따내며 파운드리(위탁생산) 고객사를 추가 확보했다. 지난해 메모리 수요 둔화로 불황의 늪에 빠진 상황에서 모처럼 전해진 사업 수주 성과다. 올해 글로벌 반도체 시장에서는 대화형 인공지능(AI) 챗봇과 자율주행차 고도화 경쟁에 힘입어 AI반도체와 D램의 수요 증가가 전망된다.&lt;br&gt;삼성전자는 21일 5나노미터(nm·10억분의1m) 파운드리 공정으로 미국 AI반도체 기업 암바렐라의 자율주행 차량용 반도체를 생산한다고 밝혔다. 암바렐라는 자율주행차에 필요한 고성능·저전력 첨단 반도체를 개발하는 반도체 설계 회사다.&lt;br&gt;삼성전자는 첨단 운전자 지원 시스템(ADAS)에 탑재할 암바렐라의 최신 SoC(시스템 온 칩) 생산을 담당한다. SoC는 다양한 기능을 하나의 칩에 구현한 시스템 반도체를 의미한다. 삼성이 암바렐라에 제공할 반도체는 차량 카메라와 레이더를 통해 입력된 운전 상황을 스스로 판단하고 제어하는 등 자율주행 차의 두뇌 역할을 하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 5나노 기반 최신 공정에 패키징(후공정) 기술을 집약해 제품의 AI 성능이 전작 대비 20배 이상 향상됐다고 강조했다.&lt;br&gt;현재 파운드리 시장에서 5나노 공정이 가능한 기업은 삼성전자와 업계 1위 대만 TSMC 둘뿐으로, 암바렐라는 AI 성능 고도화가 필수인 반도체 생산에서 삼성의 기술력과 안정성에 더 높은 점수를 준 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;페르미 왕 암바렐라 최고경영자(CEO)는 “삼성전자의 검증된 차량용 공정을 통해 자율주행 첨단 운전자 지원 시스템과 높은 수준의 AI 성능 및 전력 효율을 구현할 수 있게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;반면 TSMC의 최대 고객사인 애플은 웨이퍼 가격 상승과 제품 수요 감소 등을 이유로 최근 TSMC에 웨이퍼 12만장 물량의 반도체 생산 주문을 취소한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 구글과 마이크로소프트 등 해외 빅테크를 비롯해 네이버와 카카오, 통신 3사 등이 뛰어든 AI 기반 챗봇 경쟁은 기업용 서버 교체에 따른 D램 수요 증가로 이어질 전망이다. 시장조사기관 트렌드포스는 데이터센터에 들어가는 서버용 D램 공급이 올해 스마트폰과 태블릿 등에 쓰이는 모바일용 D램을 추월할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;올해 D램 반도체 업계 비트(bit·컴퓨터가 처리하는 정보의 최소 단위) 생산량에서 서버용 D램이 차지하는 비중은 37.6%, 모바일용 D램 비중은 36.8%로 추정된다. 2024년에는 서버용 D램 40.0%, 모바일용 D램 36.0%로 격차가 더 벌어질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “올해부터 서버 투자를 미뤄 왔던 국내외 기업들의 서버 교체 및 고도화가 본격화할 것으로 보인다”면서 “이런 전망은 D램과 낸드 등 메모리 중심의 삼성전자와 SK하이닉스에 더욱 고무적인 신호”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 곡물터미널, 전쟁에도 지켜냈다…포스코인터의 뚝심</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221090612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398298 --&gt;러시아의 우크라이나 침공 1년이 지난 가운데 포스코인터내셔널의 우크라이나 곡물터미널이 부분 가동을 통해 해외 식량사업을 계속하고 있다.&lt;br&gt;●공급량 반토막에도 계속 출하&lt;br&gt;21일 포스코인터내셔널에 따르면 우크라이나 터미널법인이 지난해 취급한 물동량은 31만t으로, 전년 76만t 대비 절반 이상이 감소했다. 지난해 2월 전쟁 발발 직후 항만 봉쇄로 터미널 운영이 일시 중단되기도 했으나 공급망 붕괴를 우려하는 고객들의 요청에 따라 지난해 5월부터 육로 운송을 통해 옥수수, 호밀, 보리 등을 유럽, 아프리카 등으로 수출하고 있다. 터미널에 남아 있는 재고물량은 총 1만 6000t으로, 다음달까지 출하를 마칠 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●작년 옥수수 6만t … 가격 안정화&lt;br&gt;터미널 인근의 헤르손을 비롯한 우크라이나 동남부 지역에서 전투가 지속되고 있지만 미콜라이우주에 위치한 곡물터미널은 현재까지 큰 피해가 없다고 회사 측이 전했다. 현지 필수 인원 30~40명이 터미널을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 터미널로부터 2020년 밀 7만t, 21년 옥수수 5만t에 이어 지난해 옥수수 6만t이 반입되면서 국내 곡물 및 사료 가격 안정화에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;현장 책임자 파벨 리닉 운영본부장은 “피난지에서 돌아온 농민들이 전쟁 중에도 곡물을 파종하고 수확하는 등 희망을 이어 가고 있다”며 “하루빨리 전쟁이 끝나 정상화되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영장만 94개… 국내 기술로 세운 두바이 초특급 호텔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022003</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221102855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398345 --&gt;아랍에미리트(UAE) 두바이 팜주메이라 인공섬에 세계적인 특급호텔 ‘아틀란티스 더 로열’이 국내 기술로 완공됐다.&lt;br&gt;쌍용건설은 44층 초특급 호텔 3개 동 791객실과 39층 최고급 레지던스 3개 동 231가구가 들어선 이 건물을 약 80개월 만에 선보인다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘아틀란티스 더 로열’은 하늘에서 보면 ‘S’ 자로 휘어 있으면서도 레고블록을 쌓아 올린 듯한 비정형 외관을 자랑한다. 모두 94개의 수영장을 갖추고 있으며 전 객실에서 걸프만 조망이 가능하다. 호텔과 레지던스는 독립 건물이지만 특수공정을 거쳐 80m 높이에 설치된 1300t의 스카이브리지로 연결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;총공사비는 12억 5400만 달러(약 1조 5500억원)에 달한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전동화’ 앞세운 도요타 신차 8종, 한국서 통할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222022004</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398690 --&gt;지난 3년간 세계 자동차 판매 1위를 차지한 도요타그룹이 신차와 새 리더십을 앞세워 한국 시장 공략에 재시동을 걸고 나섰다. 일본산 불매운동 여파가 누그러진 틈을 타 본격적으로 점유율을 끌어올리려는 모양새다.&lt;br&gt;도요타그룹의 한국법인인 한국토요타자동차는 21일 기자간담회를 열고 올해 한국 시장에 8종(렉서스 2종·도요타 6종)의 신차를 투입한다고 밝혔다. 3종에 그쳤던 지난해보다 신차 라인업을 대폭 강화한 것으로 차량은 전원 ‘전동화 모델’이다.&lt;br&gt;한국토요타 곤야마 마나부 사장은 탄소중립의 중요성을 언급하며 “자원, 에너지 문제가 심각해진 세계에서 미래를 정확하게 내다보기가 더욱 어려워졌다”면서 “에너지 안보를 염두에 둔 자동차 제조가 중요해질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국토요타자동차 관계자들은 이날 반복적으로 ‘전동화’를 강조했다. 하지만 ‘하이브리드 명가’의 자부심을 가진 도요타그룹의 전동화는 다른 완성차 회사들이 생각하는 것과는 조금 다르다.&lt;br&gt;일반적으로는 전동화를 배터리 전기차(BEV)에 기반한 패러다임 전환으로 보는 반면 도요타그룹은 하이브리드(HEV)와 플러그인하이브리드(PHEV)까지 폭넓게 아우르는 것으로 해석한다. 급진적인 전기차 전환보다는 세계 각국 에너지 사정에 발맞춰 다소 보수적으로 접근하겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 출시된 스포츠유틸리티차(SUV) ‘라브4 PHEV’를 비롯해 하반기 선보일 플래그십세단 ‘크라운 HEV’, ‘하이랜더 HEV’ 등 하이브리드 차량들이 대거 포진한 것도 같은 맥락이다. 다만 아예 배터리 전기차를 포기하겠다는 것은 아니다. 도요타 최초의 순수 전기차 ‘bZ4X’를 늦어도 내년 상반기 국내 출시할 예정이며 글로벌 도요타 역시 최근 전기차 전용 플랫폼 개발에 착수한 것으로 알려져 있다.&lt;!-- 그림 1398692 --&gt;도요타그룹은 지난해 1050만대를 판매하며 3년 연속 세계 1위 자리를 지켰다. 2위 폭스바겐그룹(830만대)과의 격차도 크다. 세계 시장에서 선전하고는 있지만, 한국 시장만큼은 유독 ‘아픈 손가락’이었다. 2019년 한일 관계가 악화하면서 시작된 일본산 불매운동 탓이다. 올해 일본 여행 수요가 폭증하는 등 반일 감정이 완화되는 가운데 공격적인 신차 투입을 통해 국내 시장 공략에 나서는 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 사장에 안형준씨 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222024006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222024006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398694 --&gt;MBC 대주주인 방송문화진흥회(방문진) 이사회는 21일 오후 서울 마포구 방문진 사무실에서 사장 후보 2명을 공개 면접하고 투표한 결과 안형준(56) MBC 기획조정본부 소속 부장이 신임 사장으로 내정됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;안 내정자는 1994년 YTN에서 기자 생활을 시작했고, 2001년 MBC에 경력 기자로 입사해 통일외교부, 사회부, 뉴스투데이편집부장 등을 거쳤다. 2018년 방송기자연합회 회장을 지냈고, 2021년부터 기획조정본부 메가MBC추진단장을 맡았다. 안 내정자는 앞서 제출한 경영계획서에서 임기 중 3대 역점과제로 온라인동영상서비스(OTT) 블록딜 대외협력팀 구성, 지역 MBC 송출 시스템 통합, 다양성 태스크포스(TF)·수평적 소통문화 정착 등을 내걸었다.&lt;br&gt;이날 온라인으로 생중계된 최종 면접에서 안 내정자는 “보도 책임자가 독립성과 공정성을 유지할 수 있도록 뚫리지 않는 방패가 되겠다”며 “잃어버린 드라마 왕국 신화를 되찾기 위한 전략으로 콘텐츠 펀드 투자와 중소 제작사와의 상생 제작 모델을 제시하겠다”고 말했다. 안 내정자는 23일 열리는 MBC 주주총회에서 사장으로 공식 선임될 예정이다. 임기는 3년이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 허젠쿠이 ‘AI 활용 유전자 편집 연구’ 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222024005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222024005</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 최초로 유전자 편집 기술을 이용해 아기를 출산하는 연구를 했던 허젠쿠이(39·賀建奎) 전 중국남방과학기술대 교수가 이번에는 인공지능을 활용한 유전자 편집 연구를 이어 가겠다고 밝혀 논란을 낳고 있다.&lt;br&gt;홍콩 사우스차이나모닝포스트는 21일 지난해 4월 형을 마치고 출소한 허 전 교수가 범죄 기록에도 불구하고 ‘톱 탤런트 패스’ 비자를 받았다고 지적했다.&lt;br&gt;허 전 교수는 2018년 루루와 나나란 이름으로 알려진 쌍둥이와 2019년 세 번째 여아 에이미를 유전자 편집 기술로 출산했다고 발표해 세계를 경악시켰다. 그는 유전자 편집 또는 복제된 인간 배아를 인체에 이식하는 것을 금지한 중국 법에 따라 3년 형을 선고받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라면도 생수도 ‘1+1’…쟁여두기 소비 뜬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222025001</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 불황과 고물가가 지속되면서 필요한 상품을 대용량으로 싸게 구매해서 쓰는 이른바 ‘쟁여두기’ 소비가 확산되고 있다.&lt;br&gt;21일 G마켓이 올해(1월 1일~2월 19일) 관련 상품군 거래액을 지난해 같은 기간과 비교 분석한 결과 대용량 제품은 12%, ‘원 플러스 원’(1+1) 제품은 16% 각각 신장했다. 대용량 제품은 주로 냉동식품·김치·고양이 간식·라면·생수 등의 상품이, 1+1제품은 음료·의류·화장품이 인기를 끌었다.&lt;br&gt;연령별로는 이 기간 20대의 쟁여두기 소비가 21% 늘며 가장 큰 폭으로 증가했다. 상대적으로 주머니 사정이 여의치 않은 젊은 세대가 적극적으로 알뜰 소비에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 수요에 맞춰 G마켓은 오는 26일까지 ‘월간 생필품’ 프로모션을 열고 생필품, 출산육아, 보디·헤어 제품 등을 최대 50% 할인가에 판매한다. G마켓과 옥션이 함께 진행하는 행사로, 각 120여개의 브랜드가 참여한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티몬 ‘독도마켓’ 오세요…서경덕 교수와 프로젝트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222025002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398698 --&gt;온라인 쇼핑몰 ‘티몬’이 22일 성신여대 서경덕 교수와 함께 온라인 ‘독도마켓’을 열고 독도가 대한민국 영토임을 알리기 위한 ‘독도는 한국땅’ 프로젝트를 진행한다.&lt;br&gt;이달 말까지 한시적으로 열리는 독도마켓에서는 소상공인이 만든 독도 티셔츠, 인형, 소주잔, 마그넷 등 25종의 상품을 할인 판매한다. 아울러 이날 티몬 라이브커머스 플랫폼 ‘티비온’을 통해 서경덕 교수가 라이브 방송에 출연, 고객들과 실시간으로 소통하며 독도의 의미를 되짚어 보고 독도마켓의 주요 상품을 소개할 예정이다.&lt;br&gt;동북아역사재단의 ‘독도체험관’ 후원을 위한 모금 활동도 진행한다. 고객이 2000원부터 1만원까지 자유롭게 선택해 기부하면 수수료 차감 없이 독도체험관의 콘텐츠 제작 지원 등의 용도로 사용될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관광1번지 명동, 다시 돌아온 봄… K푸드·K뷰티 ‘쇼핑 카트’ 채운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222025003</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221172749_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398566 --&gt;일요일이던 지난 19일 오후 서울 ‘관광 1번지’ 명동길 초입에 모처럼 반가운 대형 관광버스 1대가 필리핀 단체 관광객 30여명을 내려놓고 떠났다. 자유시간을 얻은 관광객들은 가이드에게 ‘스타벅스가 어디냐’, ‘길 건너 백화점엔 어떻게 가냐’ 등 목적지에 관해 물어보고는 삼삼오오 흩어졌다.&lt;br&gt;이들을 인솔한 경력 8년 차 프리랜서 가이드 최유라씨는 리오프닝을 실감하고 있다고 말했다. 그는 “코로나 전과 비교해 20% 정도 일거리가 회복된 것 같다”면서 “명동은 길거리 음식과 쇼핑으로 유명한 관광코스라 손님들이 주로 화장품이나 신발 같은 것들을 많이 산다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 둘러본 명동 거리는 야시장을 방불케 했다. 눈스퀘어 앞에서 지하철 명동역 8번 출구까지 ㄱ자로 꺾어지는 중심가에 환한 조명을 켠 노점상들이 늘어서 있었다. 중국 정부가 자국민의 한국 단체 여행을 허용하지 않아 중국인 관광객은 찾아보기 어려웠지만 동남아 관광객들로 거리가 북적였다. 튀김 장사를 하는 조태웅씨는 “요즘 명동에서 장사가 잘된다고 해서 이달 초부터 새로 노점상을 시작했다”면서 “싱가포르, 말레이시아, 인도네시아, 대만, 일본 관광객들을 가장 많이 봤다”고 했다.&lt;!-- 그림 1398568 --&gt;하지만 노점상을 제외한 명동 상권의 매출 회복은 더디다. 골목으로 들어가 150m 남짓을 걷는데 ‘임대’ 알림이 붙은 공실 점포가 10곳이 넘었다. 관광객을 상대로 화장품을 파는 한 가게 직원은 “동남아 손님들이 늘긴 했는데, 돈 쓰는 것은 편차가 크다. 중국인 손님만큼 물건을 많이 사가는 경우는 드물다”고 볼멘소리를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;명동에서 20년 넘게 음식점을 했다는 한 자영업자는 “작년 겨울부터 사람들이 좀 모이니까 건물주들이 코로나 때 깎아 줬던 가게 임대료를 도로 올려 속앓이하는 사장이 한둘이 아니다”라며 “코로나 3년 동안 쌓인 빚 때문에 수익은 기대하기 어려운 상황”이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;외국인 관광객이 점차 늘면서 대형 유통업체들은 하반기에 본격적인 매출 활성화가 나타날 것으로 기대하고 있다. 실제로 인천공항공사에 따르면 올해 1월 여객 수는 384만여명으로 지난해 1월 35만여명보다 10배 이상 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공항철도 종점에 자리해 외국인 특화매장으로 분류된 롯데마트 서울역점은 올해 들어 외국인 매출이 전체 매출의 25% 정도로 올라섰다. 코로나19 팬데믹 전인 2019년 35%를 넘었던 외국인 매출은 2021년 1%로 뚝 떨어졌었다.&lt;br&gt;이른바 K푸드, K뷰티 제품에 대한 외국인들의 수요는 여전히 높았다. 지난 16일 오후 찾아간 이 마트에서는 외국인 관광객들이 과자, 화장품, 영양제, 딸기, 소주 등으로 쇼핑 카트를 채우고 있었다. 3년 동안 한국에 살며 소셜네트워크서비스(SNS) 라이브 방송으로 제품을 판매 중이라는 중국인 ‘왕훙’(인플루언서) 증일수씨는 “한 번 방송을 하면 700~800명이 보는데 과자, 라면, 커피가 잘 팔린다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398569 --&gt;남흥 롯데마트 서울역점장은 “지난해 9월부터 매출이 서서히 늘면서 지점 근무자를 6명 충원했다”면서 “최근 추이를 보면 향후 중국 비자 이슈가 해결된다면 매출이 더욱 회복될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;2016∼2017년 사드(고고도미사일방어체계) 사태에 이어 팬데믹까지 직격탄을 맞은 면세점 업계는 특히 올해 사업 정상화에 기대를 걸고 있다. 한국면세점협회에 따르면 지난해 면세점 매출은 17조 8163억원으로 코로나 사태 이전인 2019년의 71.6% 수준밖에 회복하지 못했다.&lt;br&gt;한 대형 면세점 관계자는 “외국인 매출에서 다이궁(보따리상)을 비롯한 중국인 비중이 90% 이상으로 압도적이었다”면서 “한중 항공 노선이 늘면 하반기부터 본격적으로 중국의 리오프닝 효과를 볼 것으로 예상하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국인 관광도 단기 비자 신청 정상화에 따른 중국행 항공편 증가 등으로 차츰 늘어날 것으로 기대된다. 지난 13~16일 주중 한국대사관 등이 접수한 방한 비자 신청 건수는 일평균 2430건으로 전주보다 116% 증가했다. 한덕수 국무총리는 현재 주 62회인 한중 항공편을 다음달부터 주 100회로 늘리겠다는 계획을 발표했다.&lt;br&gt;이에 맞춰 신라면세점은 20일 국제선 항공편 감소로 문을 닫았던 김포공항점 패션·잡화 매장 운영을 약 3년 만에 재개했다. 롯데면세점 김포공항점도 항공편 증편에 맞춰 다음달부터 새 단장을 진행한다.&lt;br&gt;백화점의 외국인 소비자도 늘어난 것으로 확인된다. 지난해 8월부터 올해 1월까지 6개월간 백화점 외국인 매출은 롯데백화점 본점에서 590%, 신세계백화점 본점에서 600% 증가했다. 갤러리아백화점 압구정점도 명품관 중심으로 같은 기간 외국인 매출이 500% 늘면서 최근 외국인 담당 직원을 새로 채용했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222027001</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로배구=IBK기업은행-현대건설(화성종합실내체육관) OK금융그룹-대한항공(안산상록수체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●여자농구=우리은행-BNK(오후 7시·아산이순신체육관)&lt;br&gt;●테니스=하나증권 김천춘계전국주니어대회(김천종합스포츠타운)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●바둑=농심신라면배 12국(오후 2시)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사상 첫 7강 PO?… 더 뜨거워진 막차 다툼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222027002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예상치 못한 변수가 2022~23시즌 프로농구 6강 플레이오프(PO) 막차 경쟁을 더욱 뜨겁게 달구고 있다. 사상 처음 정규시즌 7위가 PO에 합류할 가능성이 생겼기 때문이다.&lt;br&gt;21일 프로농구 순위를 보면 ‘와이어 투 와이어’ 1위를 굳히고 있는 안양 KGC(33승12패)를 비롯해 2위 창원 LG(28승15패), 3위 서울 SK(27승17패), 4위 울산 현대모비스(26승17패)가 사실상 6강 PO를 확정한 상황이다. 팀마다 적게는 9경기, 많게는 13경기를 남긴 가운데 승차 없이 6, 7위를 달리는 수원 kt(18승25패), 전주 KCC(17승24패)와 현대모비스의 차이가 8경기나 된다.&lt;br&gt;5위 고양 캐롯(22승20패) 또한 PO가 매우 유력하다. 캐롯은 오리온 시절인 지난 시즌까지 간판이었던 이승현과 이대성이 각각 KCC와 대구 한국가스공사로 이적해 전력 누수가 컸지만 전성현이 새로 가세하고 신예 가드 이정현이 성장하는 한편 외국인 선수 디드릭 로슨이 안정적인 활약을 펼치며 선전하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐롯은 kt, KCC와 4.5경기, 8위 원주 DB(16승25패)와 5.5경기 차이인데 현재 전력과 분위기를 감안하면 순위를 유지할 것으로 보인다.&lt;br&gt;6위를 놓고 정규시즌 종료까지 각축전을 이어 갈 kt, KCC, DB의 상황은 여의치 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;kt는 국내 선수들의 활약을 뒷받침하지 못하던 외국인 선수 2명을 재로드 존스와 레스터 프로스퍼로 모두 바꾸고서야 반등 발판을 마련했으나 여전히 경기력에 기복이 있다. KCC는 허웅이 부상으로 이탈하고 태업 논란을 빚은 론데 홀리스 제퍼슨과 결별하는 등 분위기가 뒤숭숭하다. 새로 디온 탐슨이 합류할 예정이긴 하다. 이상범 감독이 올해 초 중도 퇴진한 DB는 두경민의 장기 이탈에 더해 새로 영입한 말콤 토마스가 부진해 연패 중이다.&lt;br&gt;그런데 캐롯의 가입비 납부 관련 변수가 생겼다. 자금 문제를 겪고 있는 캐롯은 정규시즌 종료 직후인 오는 3월 말까지 가입비 분납금 10억원을 한국농구연맹(KBL)에 내야 한다. KBL은 캐롯이 이를 지키지 못하면 이후 경기를 뛸 수 없다는 입장을 확고하게 갖고 있다. 캐롯은 지난해 10월에도 선납금 5억원을 지연 납부해 불안감을 키우기도 했다.&lt;br&gt;캐롯이 6위 안에 들더라도 가입비를 완납하지 못하면 PO에 나서지 못한다. 이렇게 되면 1997년 프로농구 출범 이후 처음으로 7위가 PO에 올라갈 수도 있다. 현재 7위 KCC와 3경기 차인 9위 한국가스공사(15승28패)도 마지막 순간까지 봄 농구에 대한 희망을 놓을 수 없는 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낯선 어둠, 그리고 미스터리… 나만의 이야기를 찾다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015345_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;호반문화재단 ‘H아트랩’ 2기&lt;br/&gt;박관우·신선주·이연숙作 소개&lt;br/&gt;“관객 스스로 작품 해석할 기회”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398699 --&gt;전시장을 찾는 관람객은 일단 망설이게 된다. ‘혹시 오늘 전시장 여는 날이 아닌가’라는 생각이 들 수 있기 때문이다. 용기를 내서 문을 열고 들어가더라도 일반 전시장과 달리 빛의 조도가 낮아 발걸음을 옮기기 쉽지 않다. 어두운 공간 속에 비정형으로 놓인 작품들은 미스터리한 분위기를 만들어 관객의 상상력을 무한대로 펼쳐 나가게 한다.&lt;br&gt;호반문화재단의 창작공간 지원사업 ‘H아트랩’ 2기 결과 보고전인 ‘검은 기둥의 감각’ 전시회가 서울 중구 프레스센터 1층 아트스페이스 호화에서 열렸다. H아트랩은 예술가와 미술 이론가들이 안정적인 환경에서 작업에 전념할 수 있도록 창작·교류 공간을 지원해 주는 사업으로 2021년부터 서울 서초구 호반파크에서 운영 중이다. 이번 전시는 지난해 입주한 작가들의 작업 결과물을 모았다.&lt;!-- 그림 1398700 --&gt;미술 이론가인 고윤정이 기획한 ‘검은 기둥의 감각’에서는 H아트랩 입주 작가 박관우, 신선주, 이연숙 3명의 설치미술과 회화 작품 5점이 전시된다. 전시 제목처럼 어둠 속에 작품들이 여기저기 놓여 있어 관객들은 작가들이 하고 싶은 얘기를 직관적으로 받아들이기보다는 각자의 느낌으로 작품을 해석할 수밖에 없다. 선입견이나 편견이 없는 어린아이들이 어떤 물건이나 그림, 조각을 보고 스스로 이야기를 만들어 나가는 것처럼 관람객 각자가 전시품을 보고 이야기를 만들어 나가기를 원한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시를 기획한 고윤정은 “이번 ‘검은 기둥의 감각’은 공간과 오래된 물건, 반사되는 거울 속 또 다른 설정으로 어떤 사건이 금방이라도 일어날 것 같은 묵직한 중압감에 짓눌려 누군가의 시선이 느껴지는 미스터리를 보이는 전시”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1398702 --&gt;대학에서 디지털미디어디자인과 조소를 전공한 박관우 작가는 믿음과 실재에 관한 오랜 질문들을 퍼포먼스와 설치, 관객 참여형 작업 등의 방식으로 풀어내고 있다. 신선주 작가는 다소 단순해 보이는 흑백의 대조로 익숙한 도심의 건축물들을 극사실적 회화로 표현해 그림과 사진적 요소가 공존하는 방식의 작품을 만들어 내고 있다. 이 때문에 중국 베이징의 공장, 미국 뉴욕의 소방서, 그랜드 센트럴 터미널의 모습은 익숙하지만 극도로 조용하고 단순한 느낌을 줘 빅토르 시클롭스키가 이야기한 ‘낯설게 하기’를 느낄 수 있다. 이연숙 작가는 일상의 경험과 장소의 기억, 인식 변화를 주제로 도시에서 가깝게 경험하지 못한 장소들에 켜켜이 쌓인 먼지를 털어 내면서 독자들과 소통하는 공간 설치 작업을 해 오고 있다. 이번 전시에서 3명의 작가는 자신이 해 오던 기존 작업의 연장선상에서 새로운 시도를 하고 있다.&lt;br&gt;아트스페이스 호화 관계자는 “이번 전시에서는 작가가 제시하는 대로 따라가면서 작품을 감상하는 것이 아니라 관람객 스스로 단서를 찾아 이야기를 만들어 나가기 때문에 미스터리를 읽거나 퍼즐을 푸는 느낌을 받을 수 있을 것”이라고 소개했다. 전시는 오는 3월 12일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삐리릭~ 밭 갈고 씨도 뿌리고… AI 트랙터가 알아서 다 했어요 [이토록 멋진 농업]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222021010</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221182105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;빅데이터 기반 로봇 생산성 ‘업’&lt;br/&gt;드론 방제, 농약 살포 30% 감축&lt;br/&gt;“2025년까지 맞춤형 정보 제공”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398602 --&gt;초고령화 시대에 농촌의 일손 부담을 덜어 주고 생산성을 높여 주는 인공지능(AI) 기반 첨단 로봇 기술들이 농업에 활기를 불어넣고 있다. 알아서 농작물을 심기 좋게 밭을 갈아 주는 자율주행 트랙터와 사람이 일일이 돌보기 힘든 과수원의 잡초를 간단하게 제거해 주는 무인 제초 로봇, 병충해 방제 로봇 등이 논밭을 누빈다.&lt;br&gt;농촌진흥청은 올해 자율주행 기술을 적용한 첨단 농업기계 연구를 더욱 고도화하고, AI의 핵심인 빅데이터를 취합하기 위해 농업 연구개발(R&amp;amp;D) 데이터 통합 플랫폼을 구축하는 등 농촌진흥사업의 대대적인 디지털 전환에 박차를 가할 계획이라고 21일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1398603 --&gt;농업의 디지털화는 세계적인 추세다. 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 규모 가전 전시회인 ‘CES 2023’에서는 존 디어라는 회사의 자율주행 트랙터가 최우수혁신상을 받으며 주목받았다. 이 트랙터는 사람의 조작 없이 농약과 비료 살포가 가능하다. 씨를 뿌리고 제초제 살포도 가능한 트랙터도 나왔다. 모두 빅데이터에 기반한 AI 기능이 장착돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내에서도 드론을 활용한 농작업 기계화 기술 개발이 한창이다. 국내에서는 현재 벼농사 중심의 병해충 방제 드론 비중이 91.4%를 차지하고 있다. 병해충 방제 드론은 공기흡입형 노즐 개발과 분무 장치 개선으로 농약 살포량을 30% 이상 줄일 수 있게 만들었다. 농진청 관계자는 “벼는 40%, 콩은 12% 방제 효과가 향상됐다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398604 --&gt;종자 파종에 활용하는 드론 기술도 개발· 보급할 계획이다. 농진청 관계자는 “드론이 농경지에서 종자를 수직으로 균일하고 강하게 뿌림으로써 토양에 잘 정착해 발아와 어린묘의 생장률이 높다는 사실을 확인했다”고 밝혔다. 드론을 활용해 액비를 살포하거나 드론에 친환경 농약을 담아 원격 조종해 양봉농가에 큰 피해를 주는 등검은말벌의 집을 파괴하는 기술 개발에도 나서기로 했다.&lt;br&gt;올해 농진청은 사과 과수원 무인 제초 로봇, 고도화된 시설원예용 운반 로봇, 마늘 파종기 등 밭작물 맞춤형 농기계 개발에 전력투구할 예정이다.&lt;!-- 그림 1398605 --&gt;농진청 관계자는 “원예시설 방제 로봇은 1일 작업 면적을 최대 1㏊ 늘릴 수 있고, 작업자를 도와주는 추종 로봇을 활용하면 필요 인력을 6명에서 3명으로 줄일 수 있다”고 기대했다. 생산량 측정을 통한 수확 시기 결정을 정밀화해 출하율도 82%에서 95%로 끌어올릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조재호 농진청장은 “지속가능한 농업 구현을 위해 AI 서비스를 이용하기 쉽도록 25개 농촌 전문 빅데이터를 모두 모아 통합 플랫폼을 운영할 계획”이라면서 “올해 232억원을 투입해 2025년까지 수요자 맞춤형 정보 서비스를 제공하고 디지털 농업 실증을 위해 과수 디지털 농업실증연구소를 구축해 농가 소득을 2배로 끌어올릴 수 있도록 농업 혁신에 집중하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모래판 괴물’ 김민재, 4연속 우승에 시동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222027004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222027004</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/24/SSC_20230124170720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1388125 --&gt;‘모래판 괴물’ 김민재(21·영암군민속씨름단)가 민속씨름 4개 대회 연속 우승에 도전한다.&lt;br&gt;2023 문경장사씨름대회가 23일 경북 문경체육관에서 막을 올린다. 민속씨름 대회는 대학 등 아마추어 선수까지 모두 출전할 수 있는 명절 대회와 실업 씨름단만 나설 수 있는 민속씨름리그로 나뉘는데, 이번 문경 대회가 올해 첫 민속씨름리그 무대다.&lt;br&gt;이번 대회의 관심은 모래판에 폭풍을 일으키고 있는 ‘루키’ 김민재에게 온통 쏠려 있다. 김민재는 울산대 2학년이던 지난해 6월 단오 대회에 출전해 생애 첫 백두장사에 오르더니 11월에는 천하장사 타이틀까지 품었다. 대학생 신분으로 천하장사에 등극한 것은 이만기(인제대 교수) 이후 37년 만의 일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●동갑내기 최성민과 결승 여부 주목&lt;br&gt;올해 영암군민속씨름단 샅바를 맨 김민재는 지난달 설날 대회에서도 백두급을 평정하는 등 그야말로 모래판을 씹어 먹는 중이다. 이 과정에서 김민재는 장성우(MG새마을금고), 오정민(문경새재), 김진(증평군청), 장성복(문경새재) 등 백두급을 호령하던 선배들을 줄줄이 무너뜨리며 18연승(부전승 제외)을 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 추석 대회에 출전하지 않았던 김민재로서는 이번 대회 백두장사로 우뚝 서면 민속씨름 4개 대회 연속 우승을 차지하게 되는 것이다. 또 1번 시드를 받아 8강전부터 경기를 하기 때문에 연승 기록을 21연승으로 늘리게 된다.&lt;br&gt;고교 시절 동갑내기 라이벌이었던 최성민(태안군청)과의 성인 무대 첫 격돌이 이번 대회에서 성사될지도 눈길을 끄는 대목이다. 고교 씨름 1인자였던 최성민은 고교 졸업 직후 곧바로 민속모래판에 뛰어들어 백두급 4회 우승을 달성하며 신흥 강자로 떠오르고 있다. 대진표상 이번 대회에서는 결승에서 마주치게 된다.&lt;br&gt;●영암군씨름단 존치되며 홀가분&lt;br&gt;김민재는 특히 영암군민속씨름단의 존치가 확정돼 홀가분한 마음으로 모래판에 설 수 있게 됐다. 현대삼호중공업 씨름단의 명맥을 이어 씨름 명가로 군림하고 있는 영암군민속씨름단은 지난해 6월 지방선거 이후 씨름단 존치 여부를 놓고 공론화 과정을 거쳐야 했다. 공론화위원회는 씨름단 지속 운영을 최종 권고했고, 우승희 전남 영암군수는 지난 20일 이를 수용하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이러스가 휩쓴 지구에 차별과 양극화가 자리잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026003</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:54:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398711 --&gt;바이러스가 인류를 강타하고 세상을 분열시킨다. 연극 ‘태양’의 세계는 여기에서 출발한다. 전형적인 공상과학(SF) 세계관인데 멀게 느껴지지 않는다. 오지 않을 것 같던 가상의 근미래 풍경이 현실에 나타났기 때문이다.&lt;br&gt;서울 중구 국립정동극장에서 26일까지 선보이는 ‘태양’은 바이러스로 모든 사회 기반이 파괴된 이후의 분단에 관한 이야기를 그렸다. 일본 작가 마에카와 도모히로(49)가 동일본 대지진이 발생한 2011년에 썼는데 12년이 지나 팬데믹을 경험한 지금 오히려 더 생생하게 다가온다.&lt;br&gt;바이러스 항체를 가진 신인류 녹스. 이들은 면역력이나 대사 기능이 인간을 월등히 초월한 존재로 젊고 건강한 신체를 오래 유지할 수 있다. 우월한 신체 능력을 바탕으로 녹스가 구인류인 큐리오보다 많아지면서 정치·경제의 중심이 녹스 쪽으로 옮겨 간다. 다만 녹스는 자외선에 약해 태양 아래에서 활동할 수 없는 치명적인 단점이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;큐리오는 녹스 사회에 의존해 살아가는 존재다. 바이러스에 감염될까 늘 걱정하고 30세 이하의 큐리오는 녹스로 체질을 바꿀 수 있어 젊은이들은 그 기회를 잡으려 한다. 더 나은 집단에 속하고 싶은 열망과 여기에서 발생하는 차별과 양극화가 현실의 모습과 크게 다르지 않다.&lt;br&gt;2021년 두산아트센터 초연에 이어 또다시 연출을 맡은 김정(39)은 “첫 공연 당시 바이러스라는 공통된 공포가 있어 바이러스로 갈라진 인류로 풀었다”면서 “재공연을 준비하면서 바이러스를 걷어 내니 양극화한 사회라는 중요한 키워드가 있었다. 각자 믿는 것에만 돌진하고 서로 이해하지 않으려는 사회상을 그대로 보여 줘야 한다고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘태양’에서 특히 흥미로운 것은 움직임이다. 큐리오는 유연하고 자유롭게 움직이고, 녹스는 직선과 회전을 통해 가볍고 빠르게 움직인다. 서로 다른 속도감과 방향성은 극의 서사와 만나 더 특별하게 다가온다. 움직임이 독특한 작품이다 보니 ‘태양’의 안무가인 이재영(40)이 지난 10~12일 동명의 현대무용 작품을 선보이기도 했다.&lt;br&gt;극은 살인 사건으로 갈등 관계에 놓였던 두 집단의 교류 과정을 담았다. 갈등과 차별이 만연한 세계일지라도 같은 태양 아래 공존을 모색하고 화합을 시도하는 것 역시 현실과 닮았다. ‘태양’은 다양한 등장인물을 통해 관객들에게 끊임없이 관계성에 대한 질문을 던지고 함께 살아간다는 것의 의미를 생각하게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500003</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 가정에 신경 써라.&lt;br&gt;48년생 : 기다리면 행운 온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 친구에게 관심 보여라.&lt;br&gt;72년생 : 도움이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 느긋한 마음은 실패수다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 일의 성취가 힘들다.&lt;br&gt;49년생 : 건강이 최고다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 신중한 행동이 최선이다.&lt;br&gt;73년생 : 주위의 부추김에 넘어간다.&lt;br&gt;85년생 : 친구에게 관심 보여라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 당장은 어렵지만 곧 좋은 운이 있다.&lt;br&gt;50년생 : 기대는 버려라.&lt;br&gt;62년생 : 사기수를 주의하라.&lt;br&gt;74년생 : 자존심 버리면 희망 있다.&lt;br&gt;86년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 가족과의 관계를 다져라.&lt;br&gt;51년생 : 부모님께 안부 드려라.&lt;br&gt;63년생 : 뜻밖의 행운이 따른다.&lt;br&gt;75년생 : 될 수 있는 한 충돌은 피하라.&lt;br&gt;87년생 : 크게 성공할 운이 따른다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 뜻한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;52년생 : 목소리는 낮추라.&lt;br&gt;64년생 : 부부관계는 참는 게 상책이다.&lt;br&gt;76년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;88년생 : 움직이는 것이 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 이득이 넘치니 실천하라.&lt;br&gt;53년생 : 앞으로 나서지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 일을 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;77년생 : 여행도 좋겠다.&lt;br&gt;89년생 : 자신의 부족을 느낀다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 밀고 나가라.&lt;br&gt;54년생 : 돈으로 도움 줄 일이 생긴다.&lt;br&gt;66년생 : 운전에 주의하라.&lt;br&gt;78년생 : 윗사람의 인정을 받겠다.&lt;br&gt;90년생 : 일이 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 새로운 일은 오늘이 좋겠다.&lt;br&gt;55년생 : 모든 일은 속으로 삯혀라.&lt;br&gt;67년생 : 매사 천천히 일하라.&lt;br&gt;79년생 : 재물소득이 있겠다.&lt;br&gt;91년생 : 남의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 부귀의 하루가 된다.&lt;br&gt;56년생 : 좋은 일만 생겨난다.&lt;br&gt;68년생 : 방심하다가 손해 보기가 쉽다.&lt;br&gt;80년생 : 적극적인 행동은 대길하다.&lt;br&gt;92년생 : 사람과 재물이 는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 좋은 하루니 활발히 움직여라.&lt;br&gt;57년생 : 집안에 화목이 있다.&lt;br&gt;69년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;81년생 : 운세도 행운도 있다.&lt;br&gt;93년생 : 일이 막힌다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 인기를 얻게 된다.&lt;br&gt;58년생 : 하루 종일 웃음꽃이 핀다.&lt;br&gt;70년생 : 어려움이 해소된다.&lt;br&gt;82년생 : 가족과 함께 외출하라.&lt;br&gt;94년생 : 웃는 날이 다가온다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 알차고 뜻있는 하루다.&lt;br&gt;59년생 : 너무 큰 꿈만 꾸지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 움직인 만큼 기쁨이 있다.&lt;br&gt;83년생 : 손재수가 있겠다.&lt;br&gt;95년생 : 지금은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JK 롤링 “유산에 관심 없다. 나는 죽을 것이며 지금이 중요하다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500004</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:43:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222074237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398721 --&gt;“그런 유산을 걱정하며 우리집 주변을 걸어다니지는 않는다. 어쨌든 나는 죽을 것이다. 나는 지금이 중요하다. 나는 삶이 중요하다.”&lt;br&gt;영국 소설가 JK 롤링이 ‘JK 롤링의 마녀재판’이라는 새로운 팟캐스트 방송을 통해 트랜스젠더 이슈에 뛰어들지 않았더라면 역풍을 맞지 않고 널리 사랑받는 동화작가로 오래 기억됐을 것이란 팬들의 반응에 대해 이렇게 답했다고 미국 매체 버라이어티가 21일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;롤링은 여성을 ‘생리하는 사람’이라고 지칭한 칼럼에 반발해 여성을 여성이라고 불러야 한다고 주장하는 등 적극적으로 입장을 밝혀 트랜스젠더 혐오라는 비판을 지금도 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘해리포터’ 시리즈로 일약 세계적인 작가 반열에 올라선 롤링은 가정폭력을 행사한 전 남편이 ‘해리포터’ 1권 원고를 ‘볼모’로 숨겼던 비화를 털어놓아 눈길을 끌었다. 1992년 호르케 아란테스와 결혼한 뒤 일년 만에 이혼했는데 ‘해리포터와 마법사의 돌’ 원고를 완성하던 과정에 전 남편과 치열한 원고 쟁탈전을 벌인 일화를 공개했다고 더 타임스가 전했다.&lt;br&gt;롤링은 “결혼관계가 매우 폭력적이고 통제적으로 됐다. 내가 집에 돌아올 때마다 전 남편은 가방을 뒤졌고 나는 현관 열쇠도 없었다”고 말했다. 그는 “전 남편은 ‘해리포터’ 원고가 내게 어떤 의미인지 알고 있었다. 왜냐면 어느 순간 원고를 가져다가 숨겼기 때문이다. 원고가 볼모였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “전 남편이 알아채지 못하게 원고를 매일 몇 장씩 가져다가 복사를 했다”며 “그가 원고를 태우거나, 가지거나, 떠나지 못하게 볼모로 삼을 것으로 의심됐다”고 말했다. 이어 자신이 원고보다 열심히 챙긴 건 딸 뿐이었다고 덧붙였다.&lt;br&gt;둘의 관계는 아란테스가 롤링을 집 밖으로 끌고 나와 폭행하면서 끝장났다. 그 뒤 롤링은 스코틀랜드 에든버러에서 싱글맘으로 복지수당을 받아 살면서 원고를 완성했다. 현재 롤링의 순자산은 약 8억 5000만 파운드(1조 3000억원)라고 더 타임스는 전했다.&lt;br&gt;롤링이 2020년 전 남편의 폭력을 처음 밝혔을 때 아란테스는 기자들에게 이를 인정하면서도 미안하지 않다고 해서 비난을 샀다.&lt;br&gt;롤링은 “어느 날 밤 전 남편이 무척 화를 냈고 나는 드디어 떠나기로 했다. 그러자 그는 매우 폭력적으로 됐고 딸을 숨긴다고 했다 ”며 “나는 싸움을 걸어서 대가를 치렀다. 폭력적인 장면은 내가 도로에 누워있는 데서 끝났다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 또 ‘해리포터’를 통해 흑백논리를 경계하라고 알리고 싶었다고 말했다. 롤링은 “아드레날린을 양심의 소리로 착각하는 이들이 많지만 내가 보기에 양심은 아주 작은 소리로 ‘다시 생각해봐. 더 깊이 들여다봐’라고 말을 건넨다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 재단, 루슈디 암살하려 한 레바논계 미국인에 “농지 1000㎡ 제공”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500005</guid>
      <pubDate>2023-02-22T08:22:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222082240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398726 --&gt;‘악마의 시’로 유명한 영국 작가 살만 루슈디를 지난해 8월 미국 뉴욕주에서 흉기로 공격한 범인에게 이란 정권과 연계된 재단이 사의를 표하고 대가로 땅을 제공하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;21일(현지시간) 이란 반관영 파르스 통신에 따르면 ‘이맘 호메이니의 파트와 실행을 위한 재단’은 루슈디를 공격했던 시아파 무슬림 남성 하디 마타르(24)에게 농지 1000㎡를 제공할 것이라고 이날 발표했다. 모하마드 에스마일 자레이 재단 사무처장은 통신에 “루슈디의 눈을 멀게 하고 한쪽 손을 마비시킴으로써 무슬림을 행복하게 해준 젊은 미국인의 용감한 행동에 진심으로 감사한다”고 말했다.&lt;br&gt;루슈디는 지난해 8월 미국 뉴욕주에서 열린 문학 축제에 참석했다가 마타르의 흉기 공격을 받았다. 중상을 입은 루슈디는 인근 병원으로 옮겨져 수술을 받았고, 목숨을 건졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;루슈디는 1988년 작 소설 ‘악마의 시’에서 이슬람 예언자 무함마드를 불경하게 묘사했다는 이슬람권의 거센 비난에 직면하면서 수십 년간 살해 위협에 시달려왔다. 당시 이란 최고지도자 아야톨라 루홀라 호메이니는 이 소설을 신성모독으로 규정하면서 루슈디를 살해해야 한다는 ‘파트와’를 선포했다. 파트와는 이슬람 종교 지도자가 종교적 유권해석에 따라 내리는 일종의 포고령이다.&lt;br&gt;살인 미수 등의 혐의로 기소된 마타르는 무죄를 주장하고 있다.레바논 이민자 가정에서 태어난 그는 언론 인터뷰를 통해 논란이 된 루슈디의 소설 ‘악마의 시’를 단 두 쪽만 읽어봤다면서 루슈디를 죽이라는 파트와를 따랐다고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마타르는 레바논 남부 야룬에서 살던 부모가 미국으로 이주한 뒤에 뉴저지주에서 태어났다. 야룬 마을의 알리 테흐페 시장은 마타르와 부모들의 정치적 견해에 대해 잘 모른다고 했다.&lt;br&gt;루슈디는 인도의 무슬림 카슈미르 집안에서 태어났으며 영국 경찰의 신변보호를 받으며 9년을 사는 등 힘겨운 삶을 이어왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오-하이브 SM 인수전, 오늘 가처분신청 첫 심문 주목</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500007</guid>
      <pubDate>2023-02-22T08:47:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222084727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398728 --&gt;카카오와 하이브의 SM엔터테인먼트 인수 싸움이 격화되는 가운데 22일 SM의 신주·전환사채 발행 금지에 대한 가처분 첫 심문이 열린다.&lt;br&gt;이수만 SM 창업자는 지난 8일 서울동부지방법원에 SM엔터의 신주·전환사채 발행을 막아달라며 가처분 신청서를 접수했는데 이날 오전 10시 30분 첫 심문기일이 진행된다. 이 창업자는 SM 현 경영진이 카카오에 제3자 방식으로 1119억원 상당 신주와 1052억원 전환사채를 발행하기로 한 것이 상법과 정관에 어긋난 위법이라고 주장한다. SM은 첫 심문에서 신주·전환사채 발행이 경영상 목적을 달성하기 위한 것이었음을 입증하는 데 주력할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;업계에서는 가처분 결과가 하이브 공개매수일 마감인 오는 28일 이후와 카카오 신주 발행일인 다음달 6일 사이에 나올 가능성이 높은 것으로 점치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가처분이 인용되면 신주 발행이 취소돼, 카카오의 SM 인수 가능성은 낮아진다. 하이브나 카카오 모두 SM을 연결 자회사로 편입하기 위해서는 적어도 지분 30%를 더 확보해야 하기 때문이다. 카카오가 SM 인수전에서 발을 뺄 수 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;가처분 신청이 기각되면 하이브의 공개매수가 실패한다는 전제 아래 카카오가 추가 지분 매입에 나설 가능성이 점쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카카오는 4조원이 넘는 현금성 자산을 보유하고 있고, 카카오엔터테인먼트가 지난달 사우디아라비아 국부펀드 등으로부터 유치한  1조 2000억원의 투자금 중 8975억원이 오는 24일 납입된다. 나머지 돈은 오는 7월 20일 들어올 계획이다.&lt;br&gt;업계에서는 카카오엔터가 유치한 1차 자금에 글로벌 웹툰 플랫폼 픽코마를 운영 중인 카카오픽코마가 투자받은 앵커프라이빗에쿼티 투자금이 SM 인수전에 활용될 가능성도 있다고 보고 있다.&lt;br&gt;하이브 역시 1조원 가까운 여유자금을 보유하고 있어 SM 인수전에 쓸 실탄이 충분한 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;SM 인수를 위해서는 공정거래위원회 경쟁 심사도 통과해야 한다. 시장 경쟁 제한, 시장 지배력 남용 우려 등이 검토될 수 있기 때문이다. 이미 공정위는 내부 검토에 들어간 것으로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG엔솔, 포드와 튀르키예에 배터리 합작법인 설립 MOU</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500008</guid>
      <pubDate>2023-02-22T09:01:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG에너지솔루션과 미국 포드, 튀르키예 최대 기업 코치가 전기차 배터리 생산 합작법인 설립 추진을 위한 양해각서를 체결했다고 22일 밝혔다. 3사는 튀르키예 앙카라 인근 바슈켄트 지역에 2026년 양산을 목표로 약 25GWh 규모의 배터리 공장 건설을 추진하고, 향후 45GWh까지 확대하는 방안을 협의해 나가기로 했다.&lt;br&gt;합작법인을 통해 생산되는 배터리는 포드가 유럽 및 북미 시장의 상용차에 주로 탑재될 예정이다.&lt;br&gt;앞서 포드, 코치는 튀르키예 내에 합작사 ‘포드 오토산을 설립해 연 45만 대 규모로 상용차를 생산 중이며 생산 물량의 상당수는 유럽 시장에서 판매되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 합작법인 설립 추진은 향후 고성장이 예상되는 유럽 전기 상용차 시장 주도권을 선점하고자 하는 LG에너지솔루션의 미래 전략과 품질 및 성능 측면에서 경쟁력 있는 배터리를 안정적으로 공급받고자 하는 포드의 상호 이해관계가 맞아 떨어진 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 현재 세계 최고 수준인 연간 200GWh 규모의 생산능력을 이미 확보하고, 단독 및 합작형태로 전세계 6개 국가에 생산라인 체제를 구축한 유일한 업체로 차별화된 글로벌 생산 역량 및 제품 경쟁력을 갖추고 있다. 이를 통한 LG에너지솔루션의 지난해 말 수주잔고는 385조원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;포드는 지난해까지 8년 연속 ‘유럽 상용차 시장에서 가장 많은 차량을 판매한 브랜드’ 자리를 지킬 정도로 상용차 시장의 전통적 강자다. 실제 포드 대표 모델인 트랜짓의 경우 2018~2022년 5년 연속 글로벌 LCV 판매량 1위를 차지하고 있는 ‘베스트 셀링 카’다. 현재 유럽 시장에서만 연 27만 대(21년 기준) 가량 판매되고 있으며 향후 LG에너지솔루션의 배터리가 탑재될 전동화 모델도 견조한 시장 수요가 예상된다.&lt;br&gt;포드는 2026년까지 전세계적으로 전기차 200만대 이상을 생산하는 것을 목표로 하고 있으며, 지난해 ‘포드 플러스’라는 이름의 전동화 전략을 발표하며 2030년까지 300억 달러 이상을 투자해 신차 판매 중 전동화 차량 비중을 40%까지 확대하겠다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션 관계자는 “이번 합작법인 설립 추진을 통해 유럽 시장 내 LG에너지솔루션의 시장 리더십이 더욱 공고해질 것으로 기대한다”라며 “포드 역시품질 및 생산 능력이 검증된 LG에너지솔루션과 파트너십 관계를 더욱 확대하고, 전동화 전환 계획의 필수 요소인 ‘배터리 공급 안정성’을 높일 수 있게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오뚜기밥’ 누적 생산량 20억개 돌파… 건강·식감 아이템 차별화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500009</guid>
      <pubDate>2023-02-22T09:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222090302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398729 --&gt;오뚜기는 ‘오뚜기밥’의 누적 생산량이 20억 개를 돌파했다고 밝혔다. 특히 코로나19가 본격화한 지난 2020년 이후 연간 3억 개 내외의 생산량을 이어왔으며, 즉석밥 시장에서의 점유율은 30%대를 유지하고 있다.&lt;br&gt;오뚜기는 2004년 ‘맛있는 오뚜기밥’으로 즉석밥 시장에 진출했다. 현재까지 백미류(흰밥·고시히카리·골드퀸 등 3종), 잡곡류(발아현미·발아흑미·찰현미·오곡 등 4종), 식감만족(찰기가득 진밥·고슬고슬 된밥·찰진 흑미잡곡밥·부드러운 현미잡곡밥 등 4종), 오뮤(제육고추장·귀리잡곡·버섯된장·가뿐한끼 현미밥 등 4종) 등 총 4개 라인 15종을 출시했다.&lt;br&gt;2008년에는 오뚜기 즉석밥이 ‘우주식품’으로 선정되기도 했는데, 기존 건조밥 형태인 우주밥에 비해 수분 60% 이상을 함유해 봉지째로 데워 먹을 수 있게 고안된 점이 주효했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오뚜기는 ‘건강’ 트렌드를 반영한 제품을 선보이고 있다. 2004년 발아현미·발아흑미밥을 출시한 데 이어 2011년 찰현미밥, 2014년 오곡밥 등 잡곡류 제품군을 출시했다. 2021년에는 온라인 간편식 브랜드 ‘오뮤’를 통해 수분과 식이섬유가 풍부한 ‘곤약’을 활용한 ‘곤라이스’를 내놓았다. 곤라이스는 곤약을 쌀 모양으로 가공한 ‘곤약쌀’과 귀리·보리·현미 등 잡곡을 혼합한 제품이다. ‘귀리잡곡’, ‘버섯된장’, ‘제육고추장’ 3종이 있으며 열량이 200kcal 이하로 낮은 편이다.&lt;br&gt;‘식감’을 기준으로 한 제품도 눈에 띈다. 지난해 7월 선보인 ‘식감만족’ 라인은 식감을 기준으로 밥맛을 구현했다. ‘백미밥’ 2종과 ‘잡곡밥’ 2종이 있다. 고온·고압 처리 후 증기로 취반하는 2단 가열 방식을 적용해 밥알의 찰기를 높였고 백미와 차수수, 찰기장 등의 모든 곡물을 100% 국내산만 사용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오뚜기 관계자는 “즉석밥은 1인 가구를 넘어 식생활을 하는 온 가정의 필수품이 됐다”며 “맛이라는 기본에 충실함을 다하는 것은 물론 차별화한 제품 개발로 건강한 식문화 조성에 앞장서 갈 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>