<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 국제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_international.xml</link>
    <description>서울신문 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2023-10-30T00:10:21.203Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>후끈 달아오르는 속초…28일 버스킹 페스티벌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500032</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:34:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027093406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1500929 --&gt;강원 속초시는 오는 28일 오후 2시 엑스포 잔디광장에서 ‘속초 버스킹 페스티벌’을 개최한다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;민예총 속초지부와 함께 여는 페스티벌에서는 서류와 동영상 심사, 현장 예선을 통과한 일반인 6개팀, 청소년 5개팀 등 총 11개팀이 결선을 치른다.&lt;br&gt;일반인 팀은 락밴드 ‘스프링스’, 1990년대 붐뱁 사운드를 기반으로 하는 힙합 뮤지션 ‘OTOW’, 마크 로스크를 선망하는 힙합 뮤지션 ‘로스코’, 발칸 집시음악을 들려줄 ‘집시유랑단’, 독특한 음색이 돋보이는 ‘찬온’, 강변가요제 대상을 받은 ‘사운드힐즈’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청소년 팀들은 노래와 랩, 댄스, 태권도 퍼포먼스로 무대를 장식한다.&lt;br&gt;흥겨운 레게음악을 선보이는 ‘킹스턴 루디스카’와 가수들의 가수라고도 불리는 ‘강산에’는 축하 공연을 펼치며 휘날레를 장식한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이병선 시장은 “2024 강원동계청소년올림픽 붐업을 위해 버스킹 페스티벌을 연다”며 “축제장을 찾은 시민, 관광객에게 잊지 못할 추억을 선사하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대급 라인업… ‘철의 도시’ 포항에 울릴 명품 선율</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500056</guid>
      <pubDate>2023-10-27T10:17:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027101740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1500961 --&gt;최정상급 연주자들이 모였다. 서울에서도 한자리 모이기도 어려운 이들이 지방에 간다. 경북 포항에서 11월 3~9일 열릴 ‘2023 포항음악제’가 역대급 라인업으로 찾아온다.&lt;br&gt;올해 포항음악제는 포항문화예술회관과 포항 일대에서 ‘신세계? 신세계!’를 주제로 다채로운 무대가 준비됐다. 바이올리니스트 정경화, 피아니스트 손민수, 문지영, 김태형, 바이올리니스트 김재영, 김영욱, 소프라노 박혜상, 비올리스트 이한나, 리즈 베르토, 첼리스트 옌스 페터 마인츠, 김유신, 톨레이프 테덴, 호른에 김홍박 등이 출연한다. 클래식 음악 애호가들로서는 놓치기 아까운 공연이 수두룩하다.&lt;br&gt;개막공연으로 드보르자크의 ‘신세계로부터’와 손민수 협연으로 베토벤 ‘피아노 협주곡 4번’을 지휘자 없이 연주한다. 4일에는 재즈와 클래식의 경계를 허문 ‘재즈? 클래식!’ 무대가, 5일에는 음악의 음색을 직관적으로 마주할 수 있는 실내악 작품들이 연주된다. 2021년 시작한 포항음악제는 세계적인 수준의 콰르텟을 매해 초청했는데 첫해 노부스 콰르텟, 지난해 벨체아 콰르텟에 이어 올해는 카잘스 콰르텟을 초대했다. 카잘스 콰르텟은 6일 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;7일 공연은 슈베르트의 실내악과 성악 작품을 소개하는 ‘꿈꾸는 이, 슈베르트’, 8일에는 바이올리니스트 정경화와 피아니스트 김태형이 세대를 뛰어넘는 선율을 전한다. 폐막일인 9일에는 멘델스존과 바르기엘의 현악8중주를 연주하는 ‘춤의 제전’이 준비됐다. 8명의 무용수가 무용을 함께하며 대미를 화려하게 장식한다.&lt;br&gt;포항음악축제는 1, 2회 포항시와 포스코가 예산을 담당했지만 올해부터는 경북에서 예산을 지원하면서 명품 지역 축제로의 도약을 준비하고 있다. 메인 공연 4만~5만원.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘첨단 과학으로 도약’ 2023 경남과학대전 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500065</guid>
      <pubDate>2023-10-27T10:30:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027103015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2023 경남과학대전이 27일 창원컨벤션센터에서 개막했다. 코로나19로 중단된지 4년 만이다.&lt;br&gt;29일까지 이어지는 행사는 ‘첨단 과학으로 도약하는 경남’을 주제로 삼았다. 첨단 과학 진면목을 보여주는 과학콘텐츠 전시와 체험, 부대행사 등을 준비했다.&lt;br&gt;개막식은 27일 오후 2시 창원컨벤션센터 특설물대에서 연다. 특별행사로 ‘헬륨 풍선을 띄워 지구 촬영’을 성공한 김해 분성고 에어크래프트 항공우주 동아리 발표가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개모집된 경남과학 인재로 통영 동원중 학생과 함께 하는 ‘챗GPT &amp;amp; VR메타버스 공연’도 선보인다. 개막식 이후에는 ‘최현우의 사이언스매직쇼’도 이어진다.&lt;!-- 그림 1500971 --&gt;어려운 과학적 지식을 재미있게 알려주는 엑소 선생님 강연도 준비되어 있다. ‘포켓몬으로 배우는 한 번도 들어보지 못한 최신 과학 이야기’로, 학생들이 좋아하는 포켓몬을 대상으로 과학원리를 설명한다.&lt;br&gt;강연 외에도 삼성전자 등 글로벌 기업, 현대로템, 한국항공우주산업(KAI) 등 경남에 본사·사업장이 있는 대기업, 한국전기연구원, 한국재료연구원, 한국자동차연구원 등 경남에 연구소·센터가 있는 연구기관들이 홍보관을 차리거나 경남 주력산업 체험 프로그램을 3일 내내 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가족과학경연대회, 퀴즈볼 스마트 퀴즈쇼, 매직 벌륜쇼 등도 열린다.&lt;br&gt;류명현 경남도 산업통상국장은 “도민 기대에 부응고자 처음으로 삼성전자, 한국항공우주산업, 현대로템, 현대자동차 등 첨단산업 기업이 참여하는 산업과학컨텐츠 전시·체험과 인재육성 강연, 기업체험 프로그램을 준비했다”며 “우주항공, 방산, 수소 등 첨단산업 중심인 경남과학산업을 알리고 과학인재를 육성하는 장이 되기를 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대를 살아가는 이상한 나라의 앨리스… 쿠사마 야요이 전시회 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500072</guid>
      <pubDate>2023-10-27T10:46:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027104640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1500977 --&gt;‘나의 목적은 내 거울로 시간의 거울을 반사함으로써 사람들의 알려지지 않은 무언가를 끄집어내는 것이었습니다.’&lt;br&gt;‘땡땡이 호박’으로 유명한 세계적인 일본 아티스트 쿠사마 야요이(94)의 기획전이 제주에서 열려 주목을 받고 있다. 제주는 2014년 이후 9년 만에 다시 찾았다. 지난 9월 1일부터 시작된 기획전시 ‘Seeking the Soul’은 내년 2월 29일까지 계속된다. 그의 노란 펌킨 작품은 수십억원을 호가하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그는 “나는 나를 예술가라고 생각하지 않는다. 나는 유년시절에 시작된 장애를 극복하기 위해 예술을 추구할 뿐이다.”라고 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작가는 몰입형 설치미술, 회화, 조각 등 다양한 예술작품으로 유명한 아방가르드 작가로 이름을 날릭고 있는 그는 이번 전시에서도 실제와 가상의 융합적 체험을 기반으로 반복성과 무한함, 강박 관념을 직접적으로 전달한다.&lt;!-- 그림 1500978 --&gt;&lt;!-- 그림 1500979 --&gt;그의 작품에 등장하는 점과 거울이라는 매체를 통한 반복성은 대표적인 조형적 요소이다. ‘invisible life’라는 제목의 설치 작업에서는 볼록 거울로 만든 무수한 점들이 미로같은 통로를 따라 천장과 벽에 배치되어 있다. 거울에 굴절되고 왜곡된 모습들은 마치 저승과 이승 세계가 공존하는 것 처럼 보이는 환각을 만들어내며 이는 관람객들에게 자아와 세계의 관계를 다시 생각해보게끔 한다. 미로같은 방으로 들어가면 자칫 무한반복되는 점과 볼록거울로 인해 혼돈의 세계로 빠져드는 느낌이 든다. 평소 멀미증세를 잘 느끼는 관람객은 심한 현기증을 유발할 수도 있어 관람할 때 주의할 필요가 있다.&lt;br&gt;그는 일본 나가노현 마쓰모토시에서 1929년에 태어나 교토 시립미술공예학교에서 일본 전통 회화를 배운 그는 1957년 미국으로 건너가 대형 회화시리즈와 천을 이용한 부드러운 조각, 거울과 전구로 이루어진 설치작품 등을 선보였고 바디페인팅 페스티벌 등 해프닝과 패션에도 가담했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가는 어린시절부터 식물과 동물들의 대화가 들리는 동시각적, 청각적 환각증세를 경험하면서 이를 그림으로 표현하기 시작한  것으로 알려졌다. 그래서일까. 대부분의 설치작품 속으로 들어가면 환각세계를 보는 듯한 착각을 불러일으킨다. 무한반복되는 점과 무한반복되는 문양때문에 더 그러하다. 마치 그 스스로가 말하듯, 그는 ‘현대를 살아가는 이상한 나라의 앨리스’같다.&lt;!-- 그림 1500980 --&gt;&lt;!-- 그림 1500981 --&gt;실제 그는 현대미술의 한 분야에만 몰두해 있던 것이 아니라 미니멀리즘, 팝아트, 눌(nul)그룹 등과 같은 다양한 예술활동에 참여하기도 했다. 작품들은 특정한 문양이나 요소가 반복, 증식, 확산을 통해 표현되고 있다. 이번 ‘seeking the soul’에서는 설치, 조각, 회화 등 45점의 작품들로 구성됐다.&lt;br&gt;판화작품들의 전시도 눈여겨볼 만하다. 쿠사마는 1979년도에 처음으로 판화작품을 선보인 그는 판화시리즈에서도 점과 그물, 호박, 꽃, 나비와 같은 소재들을 반복적으로 사용했다. 독특한 예술적 비전과 강박성을 반영한다. 무한한 반복성, 자아와 세상과의 모호한 관계성을 탐구한다. 그러한 대담함과 창의성이 녹아난 이번 전시 작품들은 2011년부터 2012년 사이 제작된 것이다. 해당 회화 시리즈는 현재 스페인 구겐하임 빌바오에서도 전시중이다.&lt;br&gt;그는 “나는 판화의 매력에 사로잡힌 이래로 꾸준히 판화를 제작해왔으며 그 제작과정 속에서 솟구치는 카타르시스에 매번 감동받는다”라고 언급했다.&lt;br&gt;한편 이번 전시에서는 본태박물관에서 소장 중인 호박(2013년)과 비슷한 크기의 모자이크 타일 호박 작품을 전 세계 최초로 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;설치미술 중 눈에 띄는 또 하나는 ‘Ladder to heaven(천국의 사다리)’이다. 무수한 작은 점들로 뒤덮인 사다리가 상부와 하단에 설치된 거울을 통해 끝없이 펼쳐진다. 특수한 조명으로 이루어진 이 사다리 설치작업은 실시간으로 색상이 부드럽게 전환되며 보이지 않는 천국의 입구로 관람객을 초대한다.&lt;br&gt;‘언젠가 나는 구름 위로 올라가서 천국의 계단을 오르고 나의 아름다운 삶을 내려다 볼 것입니다.’라고 벽에 새겨진 문장이 의미심장하게 다가온다.&lt;!-- 그림 1500982 --&gt;&lt;!-- 그림 1500983 --&gt;한편 본태박물관에는 우리나라가 낳은 천재 아티스트 백남준(1932.7~2006.1)의 작품전시도 하고 있다. 대형설치작품 ‘나는 결코 비트겐슈타인을 읽지 않는다’에서 백남준은 20세기 대표적 언어철학자인 루드비히 비트겐슈타인의 언어읽기를 조롱하듯, 서구적 논리와 정형화된 틀에 대한 위트있는 반항으로 자유로운 사고와 상상의 세계로 관람객을 맞이한다. 안도 타다오 건축과 앤디 워홀, 달리, 로버트 인디애나의 ‘HOPE’ 등 반가운 유명작가들의 작품들도 함께 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀양 영남루·삼척 죽서루 국보 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500080</guid>
      <pubDate>2023-10-27T11:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027110749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1500994 --&gt;보물 ‘밀양 영남루’와 ‘삼척 죽서루’가 27일 국보로 지정 예고됐다. 지난해 관할 지방자치단체의 국보 지정 요청이 있었고 전문가 조사와 문화재위원회 검토를 거쳐 이뤄진 조치다.&lt;br&gt;경남 밀양에 있는 영남루는 통일신라 때 세운 영남사라는 절에 있던 작은 누각에서 시작했다. 고려시대 들어 절은 폐사하고 누각만 남은 것을 1365년(공민왕 14)에 밀양군수 김주(1339~1404)가 중창하고 영남루라 칭하면서 오늘날까지 전한다.&lt;br&gt;임진왜란 때 객사와 함께 모든 부속 시설이 소실되었으나 1844년 이인재가 밀양부사로 재임할 당시 대루를 확장하면서 많은 부속건물을 지었고 관원들과 지방 빈객들을 접대하는 객사로 사용하였다. 경사지를 이용해 건물을 적절히 배치한 영남루는 빼어난 경관을 감상하면서 명사들이 수많은 시문을 남겨 조선 선조 때에는 영남루에 걸린 시판이 300여개에 이르렀다고 한다. 지금은 12개의 시판만 남아 있다.&lt;!-- 그림 1500995 --&gt;강원 삼척에 있는 죽서루는 고려 명종(1171~1197)대에 활동했던 김극기(1148~1209)의 시를 통해 적어도 12세기부터 있던 것으로 추정된다. 안축(1282~1348)과 정추(1333~1382) 등의 시를 통해 이름이 ‘서루’였던 것이 14세기 후반부터 ‘죽서루’로 불리게 됐다는 사실을 알 수 있다. 각종 기록을 통해 고려시대 창건해 조선전기에 재건된 후 수차례 보수, 증축된 기록이 남아있고 조선 후기 증축된 이후의 모습이 현재까지 잘 보존된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몇 차례 증축을 거쳐 현재와 같은 팔작지붕 형태가 됐으며 기둥 배열, 가구의 짜임, 천장과 바닥면의 처리, 공포 및 세부 의장 등에서 시기별 건축적 특징을 잘 보여준다. 주변 하천인 오십천과 어우러진 빼어난 경관은 겸재 정선(1676~1759). 단원 김홍도(1745~1806?) 등 수많은 예술가에게 영감을 줬다.&lt;br&gt;문화재청은 “강원과 영남지역의 대표적인 누각으로 건축적인 가치뿐만이 아니라 주변 자연과 어우러져 경관적인 아름다움도 크며 역사적으로 저명한 인사들이 방문하여 시문을 남기는 등 학술 가치도 높아 국보로 지정할 충분한 가치를 가지고 있다”고 설명했다. 39일간의 예고 기간을 거쳐 문화재위원회 심의를 통해 국보로 최종 지정된다.&lt;!-- 그림 1500996 --&gt;이날 문화재청은 ‘합천 해인사 홍하문’ 등 사찰 일주문 6건을 보물로 지정했다. 일주문은 사찰 입구에 있는 첫 번째 건축물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2021년까지 ‘부산 범어사 조계문’이 유일한 보물이었다가 문화재청이 2022년부터 일괄 조사를 실시해 지난해 12월 ‘순천 선암사 일주문’ 등 4건을, 이번에 6건을 보물로 새로 지정했다.&lt;br&gt;경남 합천 해인사에 있는 홍하문은 창건 연대는 알 수 없지만 1457년(세조 3)에 중수해 지금까지 5차례 중수했다는 기록이 전한다. 경남 함양 용추사 일주문은 1711년(숙종 37)에 건립됐고 6·25전쟁 당시 화재로 장수사의 모든 전각이 소실될 때 유일하게 화를 피했다.&lt;br&gt;1521년(중종 16)에 창건된 전남 곡성 태안사 일주문, 1641년(인조 19)에 세운 경남 하동 쌍계사 일주문, 1695년(숙종 21)에 지은 대구 달성 용연사 자운문, 건립연대는 확인되지 않지만 1802년(순조 2)에 중창된 전남 순천 송광사 조계문도 함께 포함됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가비지타임’, ‘도토리 문화센터’ 등 오늘의 우리만화에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500086</guid>
      <pubDate>2023-10-27T11:21:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027112121_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501002 --&gt;한국만화가협회와와 문화체육관광부는 2사장 작가의 ‘가비지타임’, 난다 작가 ‘도토리 문화센터’, 뱁새·왈패 작가 ‘물 위의 우리’, 정해나 작가 ‘요나단의 목소리’, 류승희 작가 ‘자매의 책장’ 등 5편을 2023 오늘의 우리만화 수상작으로 선정했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;‘가비지타임’은 입시경쟁에서 밀려난 지상고 학생들이 ‘팀’으로 발전해 나가는 과정을 그린 작품이다. ‘도토리 문화센터’는 중장년 여성들의 삶이 담긴 문화센터를 중심으로 우리의 삶을 들여다본다.&lt;br&gt;‘물 위의 우리’는 종말론이 판을 치는 세계 속 인간의 본성과 내면을 밀도 있게 그려냈다. ‘요나단의 목소리’(놀출판사)는 독자들이 함께 만들어 낸 사랑 이야기로, 독립만화로 연재해 출판사를 통한 정식 출간까지 했다. 이밖에 ‘자매의 책장’은 책장을 매개로 우주와 미주라는 두 자매의 관계와 그사이에 교차하는 인물들을 그려내 출판 만화가 가진 매력을 담아냈다는 평을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오늘의 우리만화는 지난해 9월부터 올해 8월까지 10회 이상 연재했거나 출판한 작품 중 창의성과 완성도가 가장 뛰어난 작품을 선정한다. 창작계, 산업계, 학계, 언론계, 독자 위원으로 구성한 심사위원들이 6개월 동안 6차례 논의해 결정한다. 수상 작가에게는 문체부 장관상과 상금 500만원씩을 수여한다.&lt;br&gt;선정위원장인 이재민 만화문화연구소장은 “수상작달은 작가의 시선을 통해 지금의 우리에게 따뜻한 위로와 날카로운 질문을 던진다”고 평했다. 다음 달 3일 서울 영등포구 63컨벤션센터에서 열리는 제23회 만화의 날 기념식에서 시상식을 연다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민가수 임영웅, 오늘부터 서울 공연 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500089</guid>
      <pubDate>2023-10-27T11:23:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027112325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501004 --&gt;가수 임영웅이 27일 서울 송파구 올림픽공원 KSPO돔(체조경기장)에서 전국투어 콘서트 ‘아임 히어로’(IM HERO)의 포문을 연다.&lt;br&gt;소속사 물고기뮤직은 이날 “임영웅은 희로애락을 담은 세트리스트를 비롯해 발표와 동시에 음원 차트를 석권한 신곡 ‘두 오어 다이’(Do or Die) 무대도 공개할 것”이라며 “강렬한 퍼포먼스와 비주얼을 뽐낼 예정”이라고 소개했다. 임영웅은 27~29일, 11월 3~5일 KSPO돔에서 콘서트를 연다.&lt;br&gt;임영웅 공연은 인터파크 티켓이 역대 최초로 콘서트 전용 회선을 개설하는 등 일찌감치 화제의 공연으로 관심을 모았다. 티켓 판매가 시작된 날에는 1분 만에 약 370만 트래픽이 몰리며 인터파크 티켓 역대 최대 트래픽을 기록하는 역사를 썼다. 서울 콘서트 티켓은 대기열만 20만을 넘게 기록하기도 했다. 매진도 순식간에 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 투어는 광활하고 신비한 우주를 콘셉트로 삼았다. 임영웅은 화려하고 규모 있는 무대와 영상, 밴드 세션, 안무 등에 심혈을 기울였다. 팬 사랑이 남다른 그는 팬들이 공연 입장 전에도 지루하지 않도록 페이스 페인팅, 투어 기념 스탬프 찍기, 엽서 보내기, 임영웅 등신대와 포토존을 마련하는 등 세심하게 신경 썼다.&lt;br&gt;임영웅은 서울 공연을 마친 후 다음 달 24~26일 대구 엑스코 동관, 12월 8~10일 부산 벡스코 제1전시장, 12월 29~31일 대전컨벤션센터 제2전시장, 내년 1월 5~7일 광주 김대중컨벤션센터에서 투어를 이어간다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조수미 금관 문화훈장…50주년 맞은 문화훈장 15명 수훈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500095</guid>
      <pubDate>2023-10-27T12:15:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027121550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501009 --&gt;한국을 대표하는 세계적인 성악가 조수미 씨가 금관 문화훈장을 받는다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 올해 문화예술발전 유공자로 문화훈장 수훈자 15명과 대한민국 문화예술상(대통령 표창) 수상자 5명, 오늘의 젊은 예술가상(문체부 장관 표창) 수상자 7명, 예술가의 장한 어버이상(문체부 장관 감사패) 수상자 5명 등 모두 32명을 선정해 27일 발표했다.&lt;br&gt;조씨는 38년간 세계 오페라 무대에서 활동하며 대한민국의 위상을 높이고 국민에게 자긍심을 심어준 공적을 인정받아 금관 문화훈장을 받는다. 문화훈장은 문화예술 발전과 국민 문화향상에 이바지한 공적이 높은 사람에게 수여하는 훈장이다. 금관은 5개 등급 가운데 최고 등급으로, 해당 분야 개척자나 원로급에 수여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은관 문화훈장은 국가무형문화재 제124호 궁중채화 보유자로 60여년간 ‘조선왕조실록’ 기록에만 현존한 조선왕조의 의례를 연구 복원하고 한국궁중꽃박물관 설립 등으로 한국궁중예술 전승 발전에 기여한 전통공예가 황을순 씨에게 돌아갔다.&lt;br&gt;또 40여년간 전국 각지를 돌며 한국의 토속 음악을 소재로 활발한 작곡과 방송활동을 하고 창작품 및 녹음자료 등 8000여점을 국립국악원 아카이브에 기증한 국악작곡가 고 이해식 씨, 평생 춤 외길을 걸어온 전통무용가로 승무와 살풀이춤, 태평무 등 전통춤을 계승한 무용가 정승희 씨 등 3명이 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보관 문화훈장은 최영묵 빛소리친구들 대표, 표미선 표 갤러리 대표, 오수환 서울여대 명예교수, 강석영 전 이화여대 명예교수, 박광웅 전 한국연극협회 이사장 등 5명에게 수훈한다.&lt;br&gt;문체부는 1969년부터 매년 10월 셋째 주 토요일 문화의 날에 문화예술발전 유공자를 선정해 포상한다. 올해는 1973년에 제정된 문화훈장이 50주년을 맞았다.&lt;br&gt;유인촌 문체부 장관은 “예술인들이 작품 활동을 통해 마음껏 자신의 꿈을 꽃피울 수 있도록 자유롭고 공정한 창작환경을 조성하고, 국민의 문화 향유 기회를 증진해 국민이 문화로 행복하고 화합할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생생우동] 퇴근박·색다른 모임 가능한 서울 캠핑장 9선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500133</guid>
      <pubDate>2023-10-27T14:35:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027143531_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;div class=con_textbox_03&gt;정보의 홍수 속에 살고 있지만 정작 우리 실생활에 도움이 되는 정보는 쉽게 접하기 어렵습니다. 특히 딱딱한 행정 뉴스는 매일 같이 쏟아지지만 그 안에 숨겨진 알짜배기 생활 정보는 묻혀버리기 십상입니다. 서울신문 시청팀은 서울시와 자치구가 내놓은 행정 소식 중 우리 일상의 허기를 채우고 입맛을 돋워줄 뉴스들을 모은 ‘생생우동’(생생한 우리 동네 정보)을 매주 전합니다.&lt;/div&gt;&lt;!-- 그림 1501065 --&gt;&lt;!-- 그림 1501066 --&gt;숨 막히는 도심을 벗어나 계절의 변화를 느끼며 자연에 몸과 마음을 맡기는 캠핑의 매력에 빠진 이들이 적지 않다. 코로나19 팬데믹을 계기로 크게 늘어난 캠핑인구가 이미 700만명을 넘어섰다는 통계도 있다.&lt;br&gt;캠핑이 늘 즐거운 것은 아니다. 텐트와 조리도구, 음식 등 짐을 한가득 싣고 교통체증과 싸우는 고생을 감수해야 한다. 캠핑족이라면 누구나 ‘캠핑장이 집 앞이면 얼마나 편할까’ 생각해봤을 법하다. 먼 길 나설 필요 없이 일상과 가까운 장소에서 캠핑을 즐길 수 있는 서울시 캠핑장은 썩 괜찮은 대안이다. 평일 오후 반차를 쓰고 ‘퇴근박’에 도전하거나 친구, 동료들과 색다른 분위기에서 저녁 모임을 가질 수 있는 서울시 캠핑장 9곳을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;한강공원 난지캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1501067 --&gt;서울 마포구 상암동의 한강공원 난지캠핑장은 서울시 캠핑장 가운데 가장 큰 규모를 자랑한다. 지정된 자리에서 텐트를 치는 일반캠핑존(83면), 숙박시설을 갖춘 글램핑존(5면), 잔디밭에서 야외활동을 즐길 수 있는 프리캠핑존(36면) 등 총 124면의 캠핑공간이 있다. 캠핑을 하지 않고 야외조리와 식사를 즐길 수 있는 26개의 화덕과 야외식탁도 설치돼 있다. 장작을 태우며 ‘불멍’ 경험을 할 수 있는 캠프파이어존 5곳을 갖췄다. 시 운영 캠핑장답게 이용료가 저렴한 것이 매력이다. 일반캠핑장은 1만 5000~2만원, 글램핑은 10만원, 바비큐존은 1만~2만원, 캠프파이어존은 5000~1만원에 즐길 수 있다. 서울시 공공서비스 예약시스템(&lt;a href=http://yeyak.seoul.go.kr class=ix-editor-text-link target=_blank&gt;yeyak.seoul.go.kr&lt;/a&gt;)에서 사전 예약을 해야 하는데, 매월 15일 오후 2시부터 다음 달 이용 예약을 받는다. 주말 예약은 금세 마감되므로 서둘러야 한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;노을공원 가족캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1501068 --&gt;서울 마포구 상암동 월드컵공원에 있는 노을공원 가족캠핑장은 서울에서 ‘노을 맛집’으로 손꼽히는 곳이다. 주변에 연못과 피크닉장, 축구장, 어린이 놀이터 등 즐길 거리가 풍부한 것이 장점이다. 캠핑장은 4월부터 11월까지만 운영된다. 자연친화라는 콘셉트로 꾸며져 공원 안에서는 전기차(유료)로만 이동할 수 있으며 개인차량은 캠핑장에 댈 수 없다. 전기를 사용할 수 있는 구역(1박 1만 3000원)과 사용할 수 없는 구역(1만원)이 나뉘어 있다. 매월 정해진 날짜에 인터파크 예매사이트를 통해 다음 달 예약을 받으며 매주 월요일은 휴장한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;서울대공원 캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501069 --&gt;과천시에 있는 서울대공원 캠핑장은 1986년 9월에 문을 열어 서울시가 운영하는 캠핑장 가운데 가장 오랜 역사를 자랑한다. 청계산 근처에 위치해 계곡과 가깝고 숲속 캠핑을 즐길 수 있다. 370여종 3900여 마리의 동물이 있는 서울대공원, 국립현대미술관과 가까워 가족 동반 체험을 하기 적합하다. 캠핑장 변에 470여종의 식물과 35종의 새들이 서식하고 있으며 8㎞ 오솔길을 걸으며 삼림욕을 경험할 수 있다. 나이에 따라 최대 2000원(성인 기준)의 입장요금과 1일 5000~1만원의 주차요금을 내야 한다. 텐트를 치려면 3만 5000원, 피크닉만 즐긴다면 2만 5000원의 이용료를 내면 된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;중랑캠핑숲 가족캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1501070 --&gt;서울 중랑구 망우동에 있는 중랑캠핑숲 가족캠핑장은 어린이물놀이장, 야외스파, 잔디광장, 어린이놀이터, 수변카페, 전망 데크 등 다양한 연령대의 가족이 모두 즐거운 시간을 보낼 수 있도록 설계된 가족 특화 캠핑장이다. 따라서 캠핑 목적이 아니라 피크닉을 하기 위해 당일만 이용을 원하거나 회사, 단체, 친목 목적의 이용객은 입장할 수 없다. 또한 캠핑카와 캠핑트레일러 사용도 금지된다. 이용료는 1박 4인 기준 2만 5000원이며 전기를 사용하려면 추가로 3000원을 내야 한다. 매월 5일 오전 9시부터 예약 사이트에서 다음 달 사용 예약을 받는다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;강동그린웨이 가족캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501071 --&gt;서울 강동구 둔촌동에 있는 강동그린웨이 가족캠핑장은 오토캠핑장과 데크캠핑장, 텐트가 설치된 가족캠핑장으로 구성돼 있다. 오토캠핑장은 텐트 바로 옆에 주차가 가능하다는 게 장점이다. 연결선만 준비하면 전기를 무료로 이용할 수 있다. 피크닉장과 바비큐장은 따로 없기 때문에 모든 취사는 텐트 옆에서만 가능하다. 바비큐 그릴과 숯 등은 캠핑장 내 매점에서 구입할 수 있으며 파라솔 대여도 가능하다. 캠핑장 주변에 길동생태공원과 허브천문공원이 있어 체험학습과 산책하기 좋은 것이 장점이다. 매월 5일 오전 10시부터 강동구도시관리공단(&lt;a href=http://igangdong.or.kr class=ix-editor-text-link target=_blank&gt;igangdong.or.kr&lt;/a&gt;)에서 다음 달 사용 예약을 받는다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;초안산 캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울 노원구 월계동의 초안산 캠핑장은 162만㎡의 숲속에 조성돼 도심에서 쉽게 만날 수 없는 자연을 느낄 수 있는 곳이다. 기존 경사지형을 이용한 테라스캠핑존(6면), 초지와 실개천이 있는 파크캠핑존(29면), 숲속 낭만을 즐길 수 있는 힐링캠핑존(16면), 영유아 동반 가족을 위한 캐핀하우스(3동) 등으로 구성돼 있다. 트리하우스, 잔디광장, 야외스파, 어린이놀이터 등 다양한 부대시설이 있어 편리하다. 이용요금은 1만 5000~3만원이며 전기사용료가 5000원 부과된다. 매월 9일 오전 11시부터 인터넷 선착순으로 다음 달 이용 예약을 받는다. 자세한 내용은 노원구서비스공단(&lt;a href=http://reservation.nowonsc.kr class=ix-editor-text-link target=_blank&gt;reservation.nowonsc.kr&lt;/a&gt;)에서 확인하면 된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;우이동 가족캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울 강북구 우이동에 있는 가족캠핑장은 북한산과 우이천이 만나는 곳으로 근사한 경치가 일품이다. 등산과 둘레길 산책은 물론 4.19 민주묘지와 근현대사 기념관 등 다양한 역사문화자원과 가깝다. 이용요금은 일반 데크캠핑장 3만원, 글램핑 9만원으로 책정돼 있으며 전기료(5000원)가 별도 부과된다. 인터넷 선착순으로 예약이 진행되며 자세한 내용은 강북구 도시관리공단에 문의하면 된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;천왕산 가족캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501072 --&gt;서울 구로구 항동에 조성된 천왕산 가족캠핑장은 2만 7550㎡ 규모의 가족캠핑장과 9100㎡의 생태숲, 어른부터 아이까지 이용할 수 있는 인공 암벽장, 책쉼터, 스마트팜, 목공소 등이 한자리에 모인 친환경 복합문화공간이다. 일반데크 캠핑장 12면과 오토데크 캠핑장 18면으로 구성돼 있으며 에어빔 텐트(6~8인용)와 3~4인용 텐트, 발포 매트, 에어 매트 등 다양한 물품을 대여할 수 있다. 이용 요금은 1박 3만 5000원, 2박은 6만 5000원이다. 매달 10일 오전 10시부터 다음 달 이용 예약을 받는다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;앵봉산 가족캠핑장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501073 --&gt;서울 은평구 진관동에 있는 앵봉산 가족캠핑장은 지난 25일 개장했다. 서울 지하철 3호선 구파발역에서 도보로 10분 거리로 접근성이 좋다. 데크캠핑장 25면과 글램핑 3동으로 구성돼 있으며 어린이 모래놀이터, 산책로, 둘레길 등이 조성돼 있다. 도보 10분 거리에 서오릉 유아숲 체험원, 탑골생태공원, 희망목공소(목공체험장)가 있어 어린이 체험 콘텐츠가 풍부한 것이 장점이다. 이용요금은 데크캠핑장은 전기료 포함 3만 5000원, 글램핑장은 9만원이다. 예약관련 문의는 앵봉산 가족캠핑장에 하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 교회 유산 한자리에… 서울기독교박물관 내달 착공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500154</guid>
      <pubDate>2023-10-27T15:17:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027151749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501099 --&gt;한국 교회의 역사 유산을 지키고 기리기 위한 서울기독교박물관이 2024년 연말 개관을 목표로 다음 달부터 착공을 시작한다.&lt;br&gt;한국기독교역사문화재단은 지난 25일 서울 은평구 진관동 박물관 부지에서 박물관 기공식을 열고 박물관 건립의 시작을 알렸다. 서울기독교박물관은 교파를 초월해 기독교의 문화유산을 수집·보존·활용하는 장소로 활용될 예정이다.&lt;br&gt;박물관은 2011년 한국기독교교회협의회(NCCK) 제61회 총회에서 한국기독교역사문화관 설립추진위원회가 조직되면서 사업이 시작됐다. 2017년에는 별도 법인 설립을 추진했고 2020년에 한국기독교역사문화재단을 설립해 업무를 추진해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2015년 12월 9일 서울시와 업무협약을 매젔고 2016년 8월 24일에는 은평구와 업무협약을 체결했다. 은평구 진관동 162-13 일원에 박물관 부지를 매입해 지난해 서울시 투자심사를 거쳐 올해 11월부터 착공한다. 문화체육관광부와 서울시로부터 지원받으며 건축규모는 부지 1160㎡에 연면적 1155.07㎡로 짓는다. 지하 1층, 지상 2층으로 이뤄졌으며 상설전시실과 기획전시실, 수장고를 비롯한 시설을 갖출 예정이다.&lt;br&gt;김종생 NCCK 총무는 “교계 140여년의 역사가 한데 모아져 기념비적인 사료들이 보존되기를 소망한다”면서 “완공이 되는 날까지 단 한 건의 작은 사고 없이 안전하고 즐거운 나날이 이어지기를 기도하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통영 한산대첩 현장서 ‘이순신장군배 국제요트 대회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500156</guid>
      <pubDate>2023-10-27T15:22:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027152156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한산대첩이 펼쳐졌던 경남 통영 한산도 앞바다와 도남관광단지 일원에서 오는 11월 1일~5일 ‘이순신장군배 국제요트대회가 열린다.&lt;br&gt;이순신장군배 국제요트대회 조직위원회가 진행하는 이 대회는 중국 차이나컵·타이 킹스컵과 함께 아시아 3대 요트대회로 불리며 우리나라를 대표하는 요트대회다.&lt;!-- 그림 1501102 --&gt;올해로 17회째를 맞은 대회에는 미국, 중국, 일본 등 10개국에서 선수단 400여 명이 참여한다. 선수들은 총상금은 7400만원을 놓고 경쟁한다.&lt;br&gt;대회는 11월 1일 참가선수 등록과 계측으로 문을 연다. 11월 3일에는 금호통영마리나리조트에서 개막식 열린다. 개막식에서는 국내 최초로 클리퍼 세계일주 요트대회 유치를 위한 양해각서(MOU) 체결도 한다.&lt;!-- 그림 1501103 --&gt;주경기는 11월 3일~5일 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기코스는 학익진코스(56km), 이순신코스(32km), 거북선코스(3.7km)로 나뉜다. 참가종목은 국제외양요트연맹(ORC)에서 인증하는 ORC1, ORC2, ORC SPORTS와 세계적인 원디자인 요트클래스인 J/24, J/70까지 총 5종목이다.&lt;br&gt;부대행사도 풍성하다. 우리 수산물 홍보·판촉 행사, 무료 요트 승선 체험, 업사이클 체험부스·프리마켓, 비치코밍(해변에 있는 표류물과 쓰레기를 주워모으는 행위), 어린이 그리기 대회 등 행사가 대회 기간 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김제홍 경상남도 해양수산국장은 “경남 통영이 K-해양레저관광 최적지임을 전 세계에 각인시킬 것”이라며 “국제규모 마리나 거점 추가개발과 메가 해양스포츠 이벤트 유치 등으로 통영을 글로벌 복합 해양레저관광 도시로 육성해 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대 카드사 3분기 실적 감소…이익 줄고 연체율 늘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T16:50:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421092203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422680 --&gt;고금리 장기화로 카드 업계에 불황이 이어지는 가운데 5대 카드사(신한·삼성·KB국민·하나·우리카드) 모두 지난해 같은 기간과 비교해 3분기 순이익이 줄어든 것으로 나타났다. 이에 더해 연체율은 상승 중이라 4분기 이후 전망도 밝지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;27일 신한카드는 올해 3분기 누적 당기순이익이 지난해 같은 기간과(5877억원) 비교해 20.2% 감소한 4691억원을 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;신한카드의 3분기 순이익은 1525억원으로 지난해 같은 기간보다 13.25% 감소했다. 9월 말 기준 연체율은 1.35%로 지난 분기(1.43%) 대비 향상했지만 지난해 같은 기간(0.86%)과 비교해 0.49% 오른 수치이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 날 실적을 발표한 하나카드의 3분기 순이익은 1274억원을 기록했다. 지난해 같은 기간(1656억원)과 비교해 23.1% 감소했다.&lt;br&gt;지난 24일 카드사 중 가장 먼저 실적을 발표한 KB국민카드의 올 3분기 누적 당기순이익이 2724억 원으로 지난해 같은 기간(3523억원)보다 22.7% 감소했다. 연체율은 1.22%로 지난 분기(1.16%) 대비 0.06% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리카드의 3분기 누적 당기순이익은 1180억 원을 기록하며 지난해 같은 기간(1790억원)과 비교해 34.1% 감소했다. 같은 기간 영업이익은 1500억원으로 지난해 동기(2410억원) 대비 38% 감소했다. 3분기 연체율은 1.36%로 지난해 말 1.21%와 비교해 0.15% 상승했고 지난해 동기(1.2%)보다는 0.16% 늘었다.&lt;br&gt;삼성카드의 올해 3분기 순이익은 1395억으로 지난해 같은 기간(1405억원) 대비 0.8% 소폭 감소했다. 영업이익은 5712억원으로 지난해 동기(6200억원)보다 7.9% 줄었다. 연체율은 1.1%로 지난 2분기와 같았지만 지난해 같은 기간(0.7%) 대비 0.4% 오른 수치이다.&lt;br&gt;하나금융경영연구소는 지난 25일 ‘2024년 금융산업 전망보고서’를 통해 올해 하반기 신용카드사는 여전채 금리가 하반기 들어 반등하는 등 조달 비용 부담이 지속되면서 수익성 개선이 어려울 것으로 내다봤다. 또, 연체율 상승 대응을 위해 대손 충당금이 증가하고, 당기순이익도 감소할 가능성이 크다고 전망했다.&lt;br&gt;카드사의 3분기 실적들이 실제로 감소한 것으로 나타나는 가운데 현대·롯데·BC카드는 다음 달 중순에 3분기 실적을 공시할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대 카드사 3분기 실적 감소…이익 줄고 연체율 늘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T16:50:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421092203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422680 --&gt;고금리 장기화로 카드 업계에 불황이 이어지는 가운데 5대 카드사(신한·삼성·KB국민·하나·우리카드) 모두 지난해 같은 기간과 비교해 3분기 순이익이 줄어든 것으로 나타났다. 이에 더해 연체율은 상승 중이라 4분기 이후 전망도 밝지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;27일 신한카드는 올해 3분기 누적 당기순이익이 지난해 같은 기간과(5877억원) 비교해 20.2% 감소한 4691억원을 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;신한카드의 3분기 순이익은 1525억원으로 지난해 같은 기간보다 13.25% 감소했다. 9월 말 기준 연체율은 1.35%로 지난 분기(1.43%) 대비 향상했지만 지난해 같은 기간(0.86%)과 비교해 0.49% 오른 수치이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 날 실적을 발표한 하나카드의 3분기 순이익은 1274억원을 기록했다. 지난해 같은 기간(1656억원)과 비교해 23.1% 감소했다.&lt;br&gt;지난 24일 카드사 중 가장 먼저 실적을 발표한 KB국민카드의 올 3분기 누적 당기순이익이 2724억 원으로 지난해 같은 기간(3523억원)보다 22.7% 감소했다. 연체율은 1.22%로 지난 분기(1.16%) 대비 0.06% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리카드의 3분기 누적 당기순이익은 1180억 원을 기록하며 지난해 같은 기간(1790억원)과 비교해 34.1% 감소했다. 같은 기간 영업이익은 1500억원으로 지난해 동기(2410억원) 대비 38% 감소했다. 3분기 연체율은 1.36%로 지난해 말 1.21%와 비교해 0.15% 상승했고 지난해 동기(1.2%)보다는 0.16% 늘었다.&lt;br&gt;삼성카드의 올해 3분기 순이익은 1395억으로 지난해 같은 기간(1405억원) 대비 0.8% 소폭 감소했다. 영업이익은 5712억원으로 지난해 동기(6200억원)보다 7.9% 줄었다. 연체율은 1.1%로 지난 2분기와 같았지만 지난해 같은 기간(0.7%) 대비 0.4% 오른 수치이다.&lt;br&gt;하나금융경영연구소는 지난 25일 ‘2024년 금융산업 전망보고서’를 통해 올해 하반기 신용카드사는 여전채 금리가 하반기 들어 반등하는 등 조달 비용 부담이 지속되면서 수익성 개선이 어려울 것으로 내다봤다. 또, 연체율 상승 대응을 위해 대손 충당금이 증가하고, 당기순이익도 감소할 가능성이 크다고 전망했다.&lt;br&gt;카드사의 3분기 실적들이 실제로 감소한 것으로 나타나는 가운데 현대·롯데·BC카드는 다음 달 중순에 3분기 실적을 공시할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대 카드사 3분기 실적 감소…이익 줄고 연체율 늘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T16:50:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421092203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422680 --&gt;고금리 장기화로 카드 업계에 불황이 이어지는 가운데 5대 카드사(신한·삼성·KB국민·하나·우리카드) 모두 지난해 같은 기간과 비교해 3분기 순이익이 줄어든 것으로 나타났다. 이에 더해 연체율은 상승 중이라 4분기 이후 전망도 밝지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;27일 신한카드는 올해 3분기 누적 당기순이익이 지난해 같은 기간과(5877억원) 비교해 20.2% 감소한 4691억원을 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;신한카드의 3분기 순이익은 1525억원으로 지난해 같은 기간보다 13.25% 감소했다. 9월 말 기준 연체율은 1.35%로 지난 분기(1.43%) 대비 향상했지만 지난해 같은 기간(0.86%)과 비교해 0.49% 오른 수치이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 날 실적을 발표한 하나카드의 3분기 순이익은 1274억원을 기록했다. 지난해 같은 기간(1656억원)과 비교해 23.1% 감소했다.&lt;br&gt;지난 24일 카드사 중 가장 먼저 실적을 발표한 KB국민카드의 올 3분기 누적 당기순이익이 2724억 원으로 지난해 같은 기간(3523억원)보다 22.7% 감소했다. 연체율은 1.22%로 지난 분기(1.16%) 대비 0.06% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리카드의 3분기 누적 당기순이익은 1180억 원을 기록하며 지난해 같은 기간(1790억원)과 비교해 34.1% 감소했다. 같은 기간 영업이익은 1500억원으로 지난해 동기(2410억원) 대비 38% 감소했다. 3분기 연체율은 1.36%로 지난해 말 1.21%와 비교해 0.15% 상승했고 지난해 동기(1.2%)보다는 0.16% 늘었다.&lt;br&gt;삼성카드의 올해 3분기 순이익은 1395억으로 지난해 같은 기간(1405억원) 대비 0.8% 소폭 감소했다. 영업이익은 5712억원으로 지난해 동기(6200억원)보다 7.9% 줄었다. 연체율은 1.1%로 지난 2분기와 같았지만 지난해 같은 기간(0.7%) 대비 0.4% 오른 수치이다.&lt;br&gt;하나금융경영연구소는 지난 25일 ‘2024년 금융산업 전망보고서’를 통해 올해 하반기 신용카드사는 여전채 금리가 하반기 들어 반등하는 등 조달 비용 부담이 지속되면서 수익성 개선이 어려울 것으로 내다봤다. 또, 연체율 상승 대응을 위해 대손 충당금이 증가하고, 당기순이익도 감소할 가능성이 크다고 전망했다.&lt;br&gt;카드사의 3분기 실적들이 실제로 감소한 것으로 나타나는 가운데 현대·롯데·BC카드는 다음 달 중순에 3분기 실적을 공시할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데콘서트홀 깜짝 방문 강경화 전 장관 “대박”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500197</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:01:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027170134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501182 --&gt;강경화 전 외교부 장관이 롯데콘서트홀을 깜짝 방문했다. 예상치 못한 그의 등장에 공연장이 술렁였고, 가까이에서 처음 보는 시민들의 사진 요청이 쏟아지며 인기를 자랑했다.&lt;br&gt;강 전 장관은 25일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열린 피아니스트 김정원 리사이틀을 감상했다. 최근 18년 만의 쇼팽 앨범을 발매한 김정원은 지난 22일 광주 공연을 시작으로 5개 도시에서 연주회를 진행 중이다. 리사이틀은 6년 만이다.&lt;br&gt;20대 때 쇼팽 스케르초 전곡(2004년), 에튀드 전곡(2005년) 앨범을 발매하며 ‘쇼팽 스페셜리스트’로 이름을 알렸던 그는 이번 앨범에 쇼팽의 말기인 1846~1849년 쓴 작품을 담았다. 공연은 앨범 수록곡과 함께 ‘환상곡’으로 채웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무대 위에 등장한 그는 쇼팽의 녹턴 17번과 18번으로 연주회를 시작했다. “늦게 철이 들어 비슷한 감정으로 삶을 바라보는 것 같다”고 말한 대로 풍성한 음악적 깊이로 관록의 연주를 선보였다. 1부에서는 뱃노래, 마주르카, 환상곡이 이어졌다.&lt;br&gt;2부에서 3개의 마주르카, 3개의 왈츠에 이어 폴로네즈 제7번 환상으로 마무리한 그는 마이크를 잡고 “연주하는 사람도 듣는 사람도 힘든 무대였다”고 농담했다. 연주가 쉽지 않은 곡들이었지만 흔들림 없는 편안함을 자랑한 그의 연주에 객석에서는 “안 힘들었다”는 격려와 함께 뜨거운 박수가 터져 나왔다.&lt;!-- 그림 1501183 --&gt;앙코르로 쇼팽의 곡을 먼저 연주한 그는 쇼팽과 생전 각별한 사이였던 리스트의 곡을 선보였다. 농담으로 집에 가고 싶지 않느냐고 했지만 관객들은 “밤새자”고 대답했고 그는 마지막으로 쇼팽의 녹턴을 하나 더 연주한 후 무대를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연 후 사인회가 준비됐고 관객들은 줄을 서서 기다렸다. 그 사이 강 전 장관이 등장하면서 공연장 로비가 술렁였다. 장관 시절과 변함없는 모습에 “대박”, “연예인 보는 것 같다”는 관객들의 반응이 이어졌다. 김정원은 사인회를 본격 시작하기 전 강 전 장관과 인사를 나눴고, 김정원이 사인을 하러 이동하자 관객들은 강 전 장관에게 사진을 요청하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;광주와 서울 공연까지 마친 김정원은 28일 대구, 29일 충북 청주, 30일 부산에서 리사이틀을 이어간다. 지난 18일 간담회에서 “쇼팽이 가졌던 내면의 아픔과 외로움이 담겨야 해서 어떻게 하면 그 상태 그대로 전달할 수 있을까 고민을 많이 했다”고 말했던 대로 그의 연주에는 쇼팽이 느꼈을 감정이 담겨 있었다. 관객들은 김정원의 연주에 가을밤 짙은 여운을 안고 공연장을 떠났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신용점수 900점도 대출 힘들어…높아진 중·저신용자 대출 문턱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500204</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:19:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027171908_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501196 --&gt;고금리 기조가 계속되면서 신용점수 900점을 넘는 소비자들도 대출을 이용하기 어려워지고, 중·저신용자들의 대출 문턱도 높아지고 있다.&lt;br&gt;27일 은행연합회에 따르면 지난 9월 기준 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 가계신용대출(신규취급액 기준) 평균 신용점수는 924점으로 지난해 말(903점)보다 21점이나 높아졌다. 은행별로 평균 신용점수는 KB국민은행 947점, 우리은행 933점, 하나은행 916점, NH농협은행 918점, 신한은행 908점 순이었다.&lt;br&gt;이는 시중은행들이 신용등급 2등급 대를 기준으로 대출 대상을 선별하는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신용평가사 코리아크레딧뷰로(KCB)에 따르면 신용등급은 점수에 따라 1등급 942~1000점, 2등급 891~941점, 3등급 832~890점, 4등급 768~831점으로 3등급까지 고신용자로 분류한다.&lt;br&gt;하지만 지난해 말 평균 신용점수가 903점을 기록한 이후 900점 초·중반대를 유지하며 3등급 차주도 대출받기 어려워졌다. 지난해 11월 평균 신용점수는 899점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중·저신용자 대출자 비중을 넓히던 인터넷전문은행도 가계신용대출 평균 신용점수가 올랐다.&lt;br&gt;지난 9월 기준 인터넷전문은행 3사(카카오·케이·토스뱅크)의 평균 신용점수는 864점으로 나타났다.&lt;br&gt;이는 지난해 말 840점이었던 평균 신용점수가 20점 이상 오른 것이다. 은행별 평균 신용점수는 토스뱅크 927점, 카카오뱅크 854점, 케이뱅크 813점 순으로 나타났다.&lt;br&gt;또, 제2금융권도 대출 문턱을 높여 중·저신용자들이 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저축은행중앙회에 따르면 지난 9월 기준 가계신용대출을 취급한 저축은행 30개 중 15곳은 신용점수 600점 이하인 차주를 대상으로 대출을 내주지 않은 것으로 나타났다. 지난해 같은 기간 가계신용대출을 취급한 32개 저축은행 중 취급하지 않은 곳은 9곳에 불과했다.&lt;br&gt;서지용 상명대학교 경영학과 교수는 “대출금리 상승에 따라 연체 가능성이 커지면서 은행들이 부실화에 대비해 선별해서 대출금을 지급하는 상황”이라며 “가계대출이 우량 차주 위주로 앞으로 계속 지원된다면 신용도가 낮은 차주들은 금융권에서 대출받기 어려운 상황이 지속될 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신용점수 900점도 대출 힘들어…높아진 중·저신용자 대출 문턱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500204</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:19:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027171908_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501196 --&gt;고금리 기조가 계속되면서 신용점수 900점을 넘는 소비자들도 대출을 이용하기 어려워지고, 중·저신용자들의 대출 문턱도 높아지고 있다.&lt;br&gt;27일 은행연합회에 따르면 지난 9월 기준 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 가계신용대출(신규취급액 기준) 평균 신용점수는 924점으로 지난해 말(903점)보다 21점이나 높아졌다. 은행별로 평균 신용점수는 KB국민은행 947점, 우리은행 933점, 하나은행 916점, NH농협은행 918점, 신한은행 908점 순이었다.&lt;br&gt;이는 시중은행들이 신용등급 2등급 대를 기준으로 대출 대상을 선별하는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신용평가사 코리아크레딧뷰로(KCB)에 따르면 신용등급은 점수에 따라 1등급 942~1000점, 2등급 891~941점, 3등급 832~890점, 4등급 768~831점으로 3등급까지 고신용자로 분류한다.&lt;br&gt;하지만 지난해 말 평균 신용점수가 903점을 기록한 이후 900점 초·중반대를 유지하며 3등급 차주도 대출받기 어려워졌다. 지난해 11월 평균 신용점수는 899점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중·저신용자 대출자 비중을 넓히던 인터넷전문은행도 가계신용대출 평균 신용점수가 올랐다.&lt;br&gt;지난 9월 기준 인터넷전문은행 3사(카카오·케이·토스뱅크)의 평균 신용점수는 864점으로 나타났다.&lt;br&gt;이는 지난해 말 840점이었던 평균 신용점수가 20점 이상 오른 것이다. 은행별 평균 신용점수는 토스뱅크 927점, 카카오뱅크 854점, 케이뱅크 813점 순으로 나타났다.&lt;br&gt;또, 제2금융권도 대출 문턱을 높여 중·저신용자들이 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저축은행중앙회에 따르면 지난 9월 기준 가계신용대출을 취급한 저축은행 30개 중 15곳은 신용점수 600점 이하인 차주를 대상으로 대출을 내주지 않은 것으로 나타났다. 지난해 같은 기간 가계신용대출을 취급한 32개 저축은행 중 취급하지 않은 곳은 9곳에 불과했다.&lt;br&gt;서지용 상명대학교 경영학과 교수는 “대출금리 상승에 따라 연체 가능성이 커지면서 은행들이 부실화에 대비해 선별해서 대출금을 지급하는 상황”이라며 “가계대출이 우량 차주 위주로 앞으로 계속 지원된다면 신용도가 낮은 차주들은 금융권에서 대출받기 어려운 상황이 지속될 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신용점수 900점도 대출 힘들어…높아진 중·저신용자 대출 문턱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500204</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:19:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027171908_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501196 --&gt;고금리 기조가 계속되면서 신용점수 900점을 넘는 소비자들도 대출을 이용하기 어려워지고, 중·저신용자들의 대출 문턱도 높아지고 있다.&lt;br&gt;27일 은행연합회에 따르면 지난 9월 기준 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 가계신용대출(신규취급액 기준) 평균 신용점수는 924점으로 지난해 말(903점)보다 21점이나 높아졌다. 은행별로 평균 신용점수는 KB국민은행 947점, 우리은행 933점, 하나은행 916점, NH농협은행 918점, 신한은행 908점 순이었다.&lt;br&gt;이는 시중은행들이 신용등급 2등급 대를 기준으로 대출 대상을 선별하는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신용평가사 코리아크레딧뷰로(KCB)에 따르면 신용등급은 점수에 따라 1등급 942~1000점, 2등급 891~941점, 3등급 832~890점, 4등급 768~831점으로 3등급까지 고신용자로 분류한다.&lt;br&gt;하지만 지난해 말 평균 신용점수가 903점을 기록한 이후 900점 초·중반대를 유지하며 3등급 차주도 대출받기 어려워졌다. 지난해 11월 평균 신용점수는 899점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중·저신용자 대출자 비중을 넓히던 인터넷전문은행도 가계신용대출 평균 신용점수가 올랐다.&lt;br&gt;지난 9월 기준 인터넷전문은행 3사(카카오·케이·토스뱅크)의 평균 신용점수는 864점으로 나타났다.&lt;br&gt;이는 지난해 말 840점이었던 평균 신용점수가 20점 이상 오른 것이다. 은행별 평균 신용점수는 토스뱅크 927점, 카카오뱅크 854점, 케이뱅크 813점 순으로 나타났다.&lt;br&gt;또, 제2금융권도 대출 문턱을 높여 중·저신용자들이 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저축은행중앙회에 따르면 지난 9월 기준 가계신용대출을 취급한 저축은행 30개 중 15곳은 신용점수 600점 이하인 차주를 대상으로 대출을 내주지 않은 것으로 나타났다. 지난해 같은 기간 가계신용대출을 취급한 32개 저축은행 중 취급하지 않은 곳은 9곳에 불과했다.&lt;br&gt;서지용 상명대학교 경영학과 교수는 “대출금리 상승에 따라 연체 가능성이 커지면서 은행들이 부실화에 대비해 선별해서 대출금을 지급하는 상황”이라며 “가계대출이 우량 차주 위주로 앞으로 계속 지원된다면 신용도가 낮은 차주들은 금융권에서 대출받기 어려운 상황이 지속될 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종교계 소통 나선 유인촌 장관, 오늘은 개신교 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500206</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:28:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027172747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501197 --&gt;취임 이후 종교계와 소통에 나선 유인촌 문화체육관광부 장관이 27일 개신교계 인사들과 만났다.&lt;br&gt;유 장관은 27일 서울 종로구 한국기독교회관에서 한국교회총연합(한교총) 대표회장 이영훈 목사와 공동대표회장 송홍도 목사를 만나 이야기를 나눴다. 이 목사는 “장관 취임을 축하한다”고 했고 한국교회가 추진하고 있는 근대문화유산 보존을 위한 사업과 기독교 박물관 건축 사업 등에 협조해 준 데 대한 감사의 인사를 전했다. 또한 “한국 사회 안에 다양한 종교들이 함께 있는데 종교편향의 문제, 종교 간 역차별의 문제가 발생하지 않도록 문체부가 중심을 잡고 일해주기를 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;이에 유 장관은 “한국교회가 나라를 위해 헌신해주고 있음을 잘 알고 있다”면서 “다종교 국가인 우리나라에서 종교 간 분쟁 없이 평화롭게 지내고 있는 것이 우리나라 종교단체들의 장점이다. 조화로운 관계를 위한 한국교회의 노력에 감사하다”고 화답했다. 이 목사와 유 장관은 한국교회 역점 사업인 저출생 대책과 기독교 순례길 확충 등의 사업에 대한 의견을 교환했다.&lt;!-- 그림 1501200 --&gt;한교총을 만난 후에는 또 다른 개신교 연합단체인 한국기독교교회협의회(NCCK)를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 장관은 세계 곳곳의 전쟁을 비롯해 갈등이 심화되는 상황 속에서 문체부의 고민을 이야기했고 김종생 총무는 종교가 해야 할 역할이 사회 통합에 있다고 강조했다. 김 총무는 “개신교계도 여러 어려움이 있지만 지역 교회들이 사회통합에 기여하도록 함께 노력하겠다”면서 “앞으로 문체부가 종교계와 개신교계에 아낌없는 지지와 지원을  바란다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 유 장관은 지난 12일 취임 후 첫 공식 일정으로 대한불교조계종 총무원장 진우 스님을 만나기도 했다. 진우 스님은 “문화부는 사람의 마음까지 살펴주는 부처이기 때문에 유인촌 장관이 그러한 식견과 관리운영 능력이 최고로 발휘돼야 한다”고 하는 한편 불교 문화재 보존 가치를 잘 인식해달라는 요구도 전달했다. 이에 유 장관은 “원장 스님께서 말씀하신 부분들 두루두루 살펴서 잘되도록 해보겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알쓸금지]6개월 만기 예금이 1년짜리보다 이자를 더 준다고요?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500212</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027175014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;알쓸금지는 ‘알면 쓸 데 있는 금융지식’입니다. 경제기사 너무 어렵고 멀게 느껴지시나요. 알쓸금지에서는 소소하지만 실제 금융생활에 도움이 될 수 있는 알토란 같은 정보를 전하겠습니다.&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1501215 --&gt;통상적으로는 정기예금 만기 기간이 길수록 금리가 높으리라 생각합니다. 그런데 최근 이런 상식을 깨는 상품들이 등장했습니다. 6개월 만기 예금이 1년 만기 예금보다 오히려 이자를 더 많이 주는 상품들이 나온 겁니다. 1년 만기 예금에 가입하려던 중이었다면 다시 한번 살펴보는 게 좋겠죠?&lt;br&gt;28일 은행연합회에 따르면 KB국민은행 ‘KB스타 정기예금’ 상품의 6개월 만기 최고금리는 전날 기준 연 4.08%입니다. 이 상품의 12개월 만기 최고금리 4.05%보다 오히려 0.03%포인트 높습니다. NH농협은행 ‘NH왈츠회전예금 II’ 6개월 최고금리는 4.05%입니다. 12개월 최고금리는 3.95%로 0.1%포인트 더 높게 책정됐습니다.&lt;br&gt;신한은행 ‘쏠편한 정기예금’은 6개월과 12개월 최고금리가 4.05%로 같습니다. 하나은행 ‘하나의 정기예금’도 6개월, 12개월 최고금리가 4.00%로 똑같네요.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터넷전문은행 중에서는 케이뱅크의 ‘코드K 정기예금’ 상품이 만기 6개월과 12개월의 최고금리가 모두 4.00%입니다.&lt;br&gt;이 같은 현상이 벌어지고 있는 것은 은행간 수신 금리 경쟁이 세지고 있기 때문입니다. 지난해 ‘레고랜드 사태’ 다잇 고금리로 조달했던 자금의 만기가 도래하면서 은행들은 수신상품 이자를 높이며 재예치 경쟁에 나서고 있습니다. 고객 입장에서는 돈을 오랫동안 묶어 두고 싶어 하지 않기 때문에 1년 만기보다는 6개월 만기 예금의 금리를 올리고 있는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행 입장에서는 내년에 또 비슷한 시기에 예금 만기가 몰리는 것을 염려해 예금 만기 시기를 분산시키려는 목적도 있습니다. 한 시중은행 관계자는 “포트폴리오 차원에서 만기 기간을 다양화해 위험성을 줄이는 것도 중요하기 때문이다”고 말했습니다.&lt;br&gt;은행들이 이 같은 전략을 취할 수 있었던 데는 예금 금리 산정 기준이 되는 은행채 6개월물과 1년물의 금리 격차가 줄어들었다는 점도 작용했습니다. 지난 20일 기준 은행채 1년물 금리(4.106%)와 6개월물(4.048%)의 격차는 0.058%포인트입니다. 1년 전 격차(0.571%포인트)보다 크게 좁혀졌습니다.&lt;br&gt;짧은 만기 예금에 대한 인기가 높아지면서 최근 1개월이나 3개월 만기의 초단기 예·적금 상품도 등장했습니다. 카카오뱅크는 지난 24일 31일 동안 납입하는 ‘한달적금’을 선보였습니다. 매일 하루에 한 번 최소 100원부터 3만원까지 자유롭게 납입할 수 있는 상품입니다. 기본금리는 연 2.5%로 적금을 납입할 때마다 우대금리를 제공해 최고 연 8.0% 금리를 받을 수 있습니다.&lt;!-- 그림 1501216 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알쓸금지]6개월 만기 예금이 1년짜리보다 이자를 더 준다고요?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500212</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027175014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;알쓸금지는 ‘알면 쓸 데 있는 금융지식’입니다. 경제기사 너무 어렵고 멀게 느껴지시나요. 알쓸금지에서는 소소하지만 실제 금융생활에 도움이 될 수 있는 알토란 같은 정보를 전하겠습니다.&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1501215 --&gt;통상적으로는 정기예금 만기 기간이 길수록 금리가 높으리라 생각합니다. 그런데 최근 이런 상식을 깨는 상품들이 등장했습니다. 6개월 만기 예금이 1년 만기 예금보다 오히려 이자를 더 많이 주는 상품들이 나온 겁니다. 1년 만기 예금에 가입하려던 중이었다면 다시 한번 살펴보는 게 좋겠죠?&lt;br&gt;28일 은행연합회에 따르면 KB국민은행 ‘KB스타 정기예금’ 상품의 6개월 만기 최고금리는 전날 기준 연 4.08%입니다. 이 상품의 12개월 만기 최고금리 4.05%보다 오히려 0.03%포인트 높습니다. NH농협은행 ‘NH왈츠회전예금 II’ 6개월 최고금리는 4.05%입니다. 12개월 최고금리는 3.95%로 0.1%포인트 더 높게 책정됐습니다.&lt;br&gt;신한은행 ‘쏠편한 정기예금’은 6개월과 12개월 최고금리가 4.05%로 같습니다. 하나은행 ‘하나의 정기예금’도 6개월, 12개월 최고금리가 4.00%로 똑같네요.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터넷전문은행 중에서는 케이뱅크의 ‘코드K 정기예금’ 상품이 만기 6개월과 12개월의 최고금리가 모두 4.00%입니다.&lt;br&gt;이 같은 현상이 벌어지고 있는 것은 은행간 수신 금리 경쟁이 세지고 있기 때문입니다. 지난해 ‘레고랜드 사태’ 다잇 고금리로 조달했던 자금의 만기가 도래하면서 은행들은 수신상품 이자를 높이며 재예치 경쟁에 나서고 있습니다. 고객 입장에서는 돈을 오랫동안 묶어 두고 싶어 하지 않기 때문에 1년 만기보다는 6개월 만기 예금의 금리를 올리고 있는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행 입장에서는 내년에 또 비슷한 시기에 예금 만기가 몰리는 것을 염려해 예금 만기 시기를 분산시키려는 목적도 있습니다. 한 시중은행 관계자는 “포트폴리오 차원에서 만기 기간을 다양화해 위험성을 줄이는 것도 중요하기 때문이다”고 말했습니다.&lt;br&gt;은행들이 이 같은 전략을 취할 수 있었던 데는 예금 금리 산정 기준이 되는 은행채 6개월물과 1년물의 금리 격차가 줄어들었다는 점도 작용했습니다. 지난 20일 기준 은행채 1년물 금리(4.106%)와 6개월물(4.048%)의 격차는 0.058%포인트입니다. 1년 전 격차(0.571%포인트)보다 크게 좁혀졌습니다.&lt;br&gt;짧은 만기 예금에 대한 인기가 높아지면서 최근 1개월이나 3개월 만기의 초단기 예·적금 상품도 등장했습니다. 카카오뱅크는 지난 24일 31일 동안 납입하는 ‘한달적금’을 선보였습니다. 매일 하루에 한 번 최소 100원부터 3만원까지 자유롭게 납입할 수 있는 상품입니다. 기본금리는 연 2.5%로 적금을 납입할 때마다 우대금리를 제공해 최고 연 8.0% 금리를 받을 수 있습니다.&lt;!-- 그림 1501216 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 일본 팬클럽 국방일보에 광고… 멤버들은 ‘빌보드 어워즈’ 후보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500216</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027175859_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501221 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 일본 팬클럽이 27일 자 국방일보 1면에 군 복무 중인 멤버 진(본명 김석진·31)을 위한 광고를 실었다.&lt;br&gt;BTS 일본 팬클럽은 1면 하단 광고에 “한반도의 평화와 안정에 기여하고 있는 대한민국 국군장병 여러분의 헌신에 존경과 감사를 표합니다. 일본 아미는 진의 기념일을 계속 함께 축하합니다”라는 메시지를 담았다. 앞서 지난 6월 국내 팬들이 BTS 데뷔 10주년을 기념해 광고를 게재한 바 있다. 국방일보에 연예인 광고가 실린 것은 그때가 처음이었다.&lt;br&gt;진은 작년 12월 입대해 현재 육군 5사단에 복무 중이다. 일반 병사보다 2개월 빠르게 진급해 올해 7월 상병을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진의 광고가 실린 이날 다른 멤버들은 ‘2023 빌보드 뮤직 어워즈’(BBMA) 후보에 올랐다. BBMA는 ‘아메리칸 뮤직 어워즈’, ‘그래미 어워즈’와 함께 미국 대중음악계 3대 시상식으로 꼽히는 행사다.&lt;br&gt;시상식 주최 측에 따르면 지민은 톱 셀링 송, 톱 글로벌 케이팝 아티스트, 톱 케이팝 앨범, 톱 글로벌 케이팝 송 부문 후보에 포함됐다. 슈가는 톱 케이팝 투어링 아티스트 부문, 정국은 톱 글로벌 케이팝 송 부문 후보로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그룹 뉴진스는 톱 빌보드 글로벌(미국 제외) 아티스트, 톱 글로벌 케이팝 아티스트, 톱 케이팝 앨범 부문에 이름을 올렸고, 그룹 트와이스는 3개 케이팝 부문, 스트레이 키즈와 투모로우바이투게더(TXT)는 2개 케이팝 부문에서 후보로 지목됐다. 올해 행사는 11월 19일 빌보드 공식 소셜미디어(SNS)를 통해 생중계된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장학생’ 박명수 딸, 엘리트 코스 ‘이 학교’ 합격했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500219</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:06:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027180630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501226 --&gt;박명수의 딸 민서양이 선화예술고등학교에 합격했다.&lt;br&gt;27일 박명수의 아내 한수민은 인스타그램에 “민서야 너무 수고했어”라는 글과 함께 민서양의 합격증서 이미지를 공개했다.&lt;br&gt;합격증서에 따르면 민서양은 이날 선화예고로부터 합격 통보를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민서양은 초등학생 때부터 한국무용을 배워 2020년 세종문화회관 무관중 생중계 공연 프로젝트 ‘힘내라 콘서트’의 일환으로 공연된 창작 무용극 ‘놋(N.O.T)’에 참여해 화제를 모았다.&lt;br&gt;2021년엔 무용계에서 ‘엘리트 코스’로 꼽히는 명문 예술중학교 예원학교에 입학했다. 특히 민서양은 공부와 실기를 합쳐 미술·무용·음악과 전교생 중 12명에게만 주는 장학금을 한번도 놓치지 않으며 3년 연속 장학생으로 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선화예고 역시 무용계에서 훌륭한 학생들을 많이 배출하는 학교로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장학생’ 박명수 딸, 엘리트 코스 ‘이 학교’ 합격했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500219</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:06:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027180630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501226 --&gt;박명수의 딸 민서양이 선화예술고등학교에 합격했다.&lt;br&gt;27일 박명수의 아내 한수민은 인스타그램에 “민서야 너무 수고했어”라는 글과 함께 민서양의 합격증서 이미지를 공개했다.&lt;br&gt;합격증서에 따르면 민서양은 이날 선화예고로부터 합격 통보를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민서양은 초등학생 때부터 한국무용을 배워 2020년 세종문화회관 무관중 생중계 공연 프로젝트 ‘힘내라 콘서트’의 일환으로 공연된 창작 무용극 ‘놋(N.O.T)’에 참여해 화제를 모았다.&lt;br&gt;2021년엔 무용계에서 ‘엘리트 코스’로 꼽히는 명문 예술중학교 예원학교에 입학했다. 특히 민서양은 공부와 실기를 합쳐 미술·무용·음악과 전교생 중 12명에게만 주는 장학금을 한번도 놓치지 않으며 3년 연속 장학생으로 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선화예고 역시 무용계에서 훌륭한 학생들을 많이 배출하는 학교로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남 최초 크루즈 상품 나왔다…내년 5월 서산~일본~대만</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500220</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027180707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501227 --&gt;내년 5월 대산항에서 국제크루즈선이 운항된다. 충청권에서 국제크루즈선이 출항하는 것은 처음이다.&lt;br&gt;충남도와 서산시는 27일 롯데관광 서울지점에서 운항사인 롯데관광개발·글로벌 크루즈 선사인 코스타코리아와 ‘크루즈 전세선 운항 업무협약’을 체결했다.&lt;br&gt;크루즈선은 내년 5월 8일 서산 대산항을 출발해 일본 오키나와·미야코지마~대만 기륭을 거쳐 14일 부산항에 도착하는 6박7일 일정으로 운항한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 여행상품에 투입되는 코스타세레나호는 길이 290ｍ, 전폭  35ｍ의 11만 4000t 크루즈선으로 최대 3780명의 승객을 수용할 수 있다.&lt;br&gt;배 안에 대극장, 디스코장, 수영장, 레스토랑, 테마 바, 헬스장, 키즈클럽, 카지노, 면세점 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상품가격은 1인당 198만원에서 400여만원까지 다양하고, 롯데관광개발 홈페이지 등에서 구매할 수 있다.&lt;br&gt;충남도 관계자는 “이후에도 대산항에서 크루즈선이 출발하는 상품을 계속 추진하고, 이를 계기로 다른 곳에서 출발하는 크루즈선이 대산항을 경유할 수 있도록 온힘을 쏟겠다”면서 “크루즈 산업의 불모지인 충남이 이런 사업을 꾸준히 하면 마리나 산업이 발달하고 지역경제 효과도 적잖을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수교 40주년… 한국·파키스탄 문화유산 사진전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500225</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:45:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027184503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501235 --&gt;한국과 파키스탄의 수교 40주년을 맞아 파키스탄 현지에서 문화유산 사진전이 열린다.&lt;br&gt;문화재청과 한국문화재재단은 27일부터 11월 26일까지 파키스탄 이슬라마바드 박물관에서 ‘한⸱파 수교 40주년 기념 문화유산 사진전’을 개최한다고 밝혔다. 이번 전시는 양국의 불교문화 교류의 모습을 담은 사진을 모아 의미와 중요성을 보여줄 수 있도록 특별히 기획됐다.&lt;!-- 그림 1501236 --&gt;사진전에 전시된 파키스탄의 문화유산 사진은 이슬라마바드주 고고학박물관국과 카이베르파크툰크와주 고고학박물관국이 제공했다. 라호르 박물관이 소장한 석가모니 고행상을 비롯해 탁실라 박물관 소장 주요 유물 사진과 다르마라지카 스투파 등 간다라 지역의 주요 불교 사원의 사진이 포함됐다. 특히 탁실라는 통일신라 때의 고승 혜초(704~787)를 비롯한 많은 승려가 다녀간 곳으로 과거 교류의 흔적을 살펴볼 수 있는 장소로 의미가 남다르다.&lt;!-- 그림 1501237 --&gt;한국은 석굴암 본존불, 금동미륵보살 반가사유상을 비롯한 불교 문화유산과 불국사, 통도사, 해인사 등 한국 대표 사찰의 사진이 포함됐다. 재단은 “한국의 문화유산 사진을 통해 파키스탄에서 기인한 불교문화가 한국에서 발전된 모습을 파키스탄에 보여주는 의미 있는 자리가 될 것으로 기대된다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사랑과 전쟁’ 그 불륜男 충격 근황…“30억원 전 재산 잃고 집 나와”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500232</guid>
      <pubDate>2023-10-27T20:59:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027205943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501248 --&gt;드라마 ‘사랑과 전쟁’으로 얼굴을 알린 배우 김덕현이 전 재산을 잃고 아내와 별거 중인 사연을 전했다.&lt;br&gt;26일 김덕현은 MBN ‘특종세상’에 출연해 자신의 인생사를 고백했다.&lt;br&gt;드라마 ‘사랑과 전쟁’을 통해 불륜 전문 배우로 유명해진 김덕현은 현재 중식당에서 아르바이트를 하며 이중생활을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “예전에 중국집을 했다. 3호점까지 냈는데 마지막에는 1, 2층으로 해서 한 300석 정도 규모를 꾸렸다. 17년 동안 중식당에서 일한 경력을 살려 지인의 가게에서 일하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 운영했던 중식당을 폐업한지 6년이 넘었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김덕현은 “오픈 한달 반 만에 음식점이 대박이 났다. 하루 매출 500만원, 월 매출로 따지면 1억 5000만원이었다. 3호점까지 확장했지만 결국 무리한 사업으로 무너졌다”고 털어놨다.&lt;br&gt;김덕현은 “적당한 선에서 멈췄어야 했는데 자꾸 욕심이 났다. 요식업에서 번 돈을 숙박업에 올인했다. 숙박업이 잘 안돼 마이너스가 됐다. 한 20, 30억원 투자했던 것 같다. 그 빚을 다 떠안았다. 결국 낭떠러지에 떨어졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;죄책감에 집에서 나온 그는 지인이 싸게 내준 집에 홀로 거주하고 있었다.&lt;br&gt;그는 “점점 나락으로 떨어졌다. 괴로웠지만 그런 내용을 아내나 아이들에게 얘기하지 않았다. 그때 아내가 ‘학원비를 못 냈다. 몇개월 치가 밀렸다’고 해서 자주 싸웠다. 그러다 보니 자괴감이 들었다. 그래서 혼자만의 공간으로 들어가게 됐다. 그렇게 된 게 지금 10년이 넘었다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “밥을 굶어가며 가족의 생활비를 벌기 위해 악착같이 살아왔다. 좋은 아빠가 되려고 노력했지만, 성장 과정에 함께하지 못했다는 부분이 미안하고 눈높이에 맞춰 대화를 많이 해줘야 하는데 그러지 못해 미안하다”며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;끝으로 그는 “빚이 5~6억원 정도 남았는데 무명 배우로서는 아주 큰 빚이다. 이제 하나하나씩 정리하며 다시 아이들을 만날 기회와 꿈을 꾸고 있다”고 계획을 전했다.&lt;!-- 그림 1501249 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사랑과 전쟁’ 그 불륜男 충격 근황…“30억원 전 재산 잃고 집 나와”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500232</guid>
      <pubDate>2023-10-27T20:59:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027205943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501248 --&gt;드라마 ‘사랑과 전쟁’으로 얼굴을 알린 배우 김덕현이 전 재산을 잃고 아내와 별거 중인 사연을 전했다.&lt;br&gt;26일 김덕현은 MBN ‘특종세상’에 출연해 자신의 인생사를 고백했다.&lt;br&gt;드라마 ‘사랑과 전쟁’을 통해 불륜 전문 배우로 유명해진 김덕현은 현재 중식당에서 아르바이트를 하며 이중생활을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “예전에 중국집을 했다. 3호점까지 냈는데 마지막에는 1, 2층으로 해서 한 300석 정도 규모를 꾸렸다. 17년 동안 중식당에서 일한 경력을 살려 지인의 가게에서 일하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 운영했던 중식당을 폐업한지 6년이 넘었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김덕현은 “오픈 한달 반 만에 음식점이 대박이 났다. 하루 매출 500만원, 월 매출로 따지면 1억 5000만원이었다. 3호점까지 확장했지만 결국 무리한 사업으로 무너졌다”고 털어놨다.&lt;br&gt;김덕현은 “적당한 선에서 멈췄어야 했는데 자꾸 욕심이 났다. 요식업에서 번 돈을 숙박업에 올인했다. 숙박업이 잘 안돼 마이너스가 됐다. 한 20, 30억원 투자했던 것 같다. 그 빚을 다 떠안았다. 결국 낭떠러지에 떨어졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;죄책감에 집에서 나온 그는 지인이 싸게 내준 집에 홀로 거주하고 있었다.&lt;br&gt;그는 “점점 나락으로 떨어졌다. 괴로웠지만 그런 내용을 아내나 아이들에게 얘기하지 않았다. 그때 아내가 ‘학원비를 못 냈다. 몇개월 치가 밀렸다’고 해서 자주 싸웠다. 그러다 보니 자괴감이 들었다. 그래서 혼자만의 공간으로 들어가게 됐다. 그렇게 된 게 지금 10년이 넘었다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “밥을 굶어가며 가족의 생활비를 벌기 위해 악착같이 살아왔다. 좋은 아빠가 되려고 노력했지만, 성장 과정에 함께하지 못했다는 부분이 미안하고 눈높이에 맞춰 대화를 많이 해줘야 하는데 그러지 못해 미안하다”며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;끝으로 그는 “빚이 5~6억원 정도 남았는데 무명 배우로서는 아주 큰 빚이다. 이제 하나하나씩 정리하며 다시 아이들을 만날 기회와 꿈을 꾸고 있다”고 계획을 전했다.&lt;!-- 그림 1501249 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태진아, 치매 투병 ‘옥경이’ 위해 신곡…아들 이루 작곡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500233</guid>
      <pubDate>2023-10-27T21:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027211128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501250 --&gt;가수 태진아(70)가 오는 29일 신곡 ‘당신과 함께 갈 거예요’를 발표한다.&lt;br&gt;태진아는 27일 소셜미디어(SNS)를 통해 아내 ‘옥경이’(이옥형 씨)에게 전하는 메시지를 담은 이 곡을 발매한다고 밝혔다.&lt;br&gt;태진아가 부인을 주제로 노래하는 것은 1989년 ‘옥경이’ 이후 34년 만이다. 이씨가 치매를 앓고 있는 만큼, 태진아는 이 곡을 녹음하며 많은 눈물을 흘렸다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작곡에는 가수 겸 배우인 태진아의 아들 이루(40·조성현)가 참여했다. 그가 음주운전 파문으로 지난해 12월 활동을 중단한지 10개월 만이다.&lt;br&gt;이루는 범인도피·음주운전 방조, 도로교통법상 음주운전과 과속 등으로 기소됐다. 1심에서 징역 6월에 집행유예 1년을 선고 받았다. 검찰이 불복해 항소한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 이루 측은 “모든 범행을 자백하고, 죄를 뉘우치고 있다”며 “모친이 치매를 앓고 있어 피고의 보살핌이 필요하다”고 호소했다.&lt;br&gt;이루는 지난해 12월 20일 도로교통법 위반(음주운전) 혐의로 입건됐다. 전날 오후 11시 25분쯤 강변북로 구리방향 한담대교~동호대교 부근에서 음주운전하다 사고를 낸 혐의다.&lt;br&gt;이루가 몬 차량은 우측 가드레일을 들이받고 전도됐으며, 동승한 남성도 경미한 상처를 입은 것으로 전해졌다. 혈중알코올농도는 면허정지 수준(0.03% 이상 0.08% 미만)이였다.&lt;br&gt;이루는 지난해 9월에도 서울 한남동에서 술을 마시고 운전한 혐의로 입건된 사실이 뒤늦게 알려져 비난을 받았다. 당시 이루는 동승자인 여성 프로골퍼 A가 운전했다고 진술했다. 경찰은 이루 음주 여부를 확인하지 못해 음주운전 혐의는 불송치했으나, 운전자 바꿔치기 혐의(범인도피죄)를 적용해 검찰에 송치했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태진아, 치매 투병 ‘옥경이’ 위해 신곡…아들 이루 작곡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500233</guid>
      <pubDate>2023-10-27T21:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027211128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501250 --&gt;가수 태진아(70)가 오는 29일 신곡 ‘당신과 함께 갈 거예요’를 발표한다.&lt;br&gt;태진아는 27일 소셜미디어(SNS)를 통해 아내 ‘옥경이’(이옥형 씨)에게 전하는 메시지를 담은 이 곡을 발매한다고 밝혔다.&lt;br&gt;태진아가 부인을 주제로 노래하는 것은 1989년 ‘옥경이’ 이후 34년 만이다. 이씨가 치매를 앓고 있는 만큼, 태진아는 이 곡을 녹음하며 많은 눈물을 흘렸다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작곡에는 가수 겸 배우인 태진아의 아들 이루(40·조성현)가 참여했다. 그가 음주운전 파문으로 지난해 12월 활동을 중단한지 10개월 만이다.&lt;br&gt;이루는 범인도피·음주운전 방조, 도로교통법상 음주운전과 과속 등으로 기소됐다. 1심에서 징역 6월에 집행유예 1년을 선고 받았다. 검찰이 불복해 항소한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 이루 측은 “모든 범행을 자백하고, 죄를 뉘우치고 있다”며 “모친이 치매를 앓고 있어 피고의 보살핌이 필요하다”고 호소했다.&lt;br&gt;이루는 지난해 12월 20일 도로교통법 위반(음주운전) 혐의로 입건됐다. 전날 오후 11시 25분쯤 강변북로 구리방향 한담대교~동호대교 부근에서 음주운전하다 사고를 낸 혐의다.&lt;br&gt;이루가 몬 차량은 우측 가드레일을 들이받고 전도됐으며, 동승한 남성도 경미한 상처를 입은 것으로 전해졌다. 혈중알코올농도는 면허정지 수준(0.03% 이상 0.08% 미만)이였다.&lt;br&gt;이루는 지난해 9월에도 서울 한남동에서 술을 마시고 운전한 혐의로 입건된 사실이 뒤늦게 알려져 비난을 받았다. 당시 이루는 동승자인 여성 프로골퍼 A가 운전했다고 진술했다. 경찰은 이루 음주 여부를 확인하지 못해 음주운전 혐의는 불송치했으나, 운전자 바꿔치기 혐의(범인도피죄)를 적용해 검찰에 송치했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연봉 7500만원’ 개발자男에 “지방 출신이라 마이너스”… 이 발언, 방심위 지적받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500008</guid>
      <pubDate>2023-10-28T07:49:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028074929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501292 --&gt;신붓감을 찾기 위해 KBS조이 ‘중매술사’에 출연한 96년생 금융회사 정보기술(IT) 개발자. 연봉 7500만을 받는다는 그는 79점이라는 생각보다 낮은 ‘중매 점수’를 받아들었다.&lt;br&gt;중매술사들은 “직업의 안정성과 고액 연봉은 플러스 요인. 마이너스 요인은 지방 출신, 어린 나이 등이 있다”고 했다. 또 “결혼 시장에서 연하남을 찾는 건 별로 없다”, “여자 형제가 둘인 것도 마이너스 요인이 될 수 있다” 등 발언도 했다.&lt;br&gt;이같은 표현들은 최근 방송통신심의위원회 방송언어특위의 결혼을 소재로 한 예능 프로그램 대상 방송언어 사용 실태 점검에서 차별적 표현이라는 지적을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;28일 방심위에 따르면 특위는 최근 KBS조이 ‘중매술사’, tvN ‘2억 9천: 결혼 전쟁’, MBN ‘돌싱글즈4’ 등 예능 프로그램을 대상으로 방송언어 사용 실태를 점검한 결과를 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501293 --&gt;특위는 지난 8월 17일부터 20일까지 이들 프로그램을 조사한 결과 방송 품위를 저해하는 표현 41건, 어문 규정에 어긋나는 표현 119건, 신조어 등 소통을 저해할 수 있는 표현 125건 등 총 285건의 지적사항을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 나이와 성별, 지역 등에 대한 차별적 표현이 다수 나타난 것이 눈에 띄었다.&lt;br&gt;‘연하 같지 않은 어른스러움’, ‘지방에서 올라오신 게 마이너스 요인’, ‘사회 경험이 적어 배우자를 존중해 줄 수 있는 나이대’ 같은 표현들이 대표적인 차별적 사례로 꼽혔다.&lt;br&gt;특위는 “나이가 적은 남성은 어른스럽지 못하다는 전제를 지닌 자막 활용, 지방에서 나고 자란 사람은 배우자를 찾을 때 상대방에게 부정적인 인식을 주는 요인이 된다는 설명, 사회 경험이 적은 것을 배우자를 존중하는 마음가짐과 연결 짓는 설명 등이 문제”라고 짚었다.&lt;br&gt;‘중매술사’의 경우 다른 프로그램에 비해 예의에 어긋나는 표현이 많았고, ‘2억 9천: 결혼 전쟁’은 불필요한 외국어가, ‘돌싱글즈4’는 부정확한 표현이 많았다고 특위는 지적했다.&lt;br&gt;특위는 “일반인 출연자가 많은 프로그램의 특성상, 출연진들이 방송언어에 대한 인식을 제대로 하지 못하고 있을 가능성이 높다”며 “제작진이 각별한 주의를 기울여줘야 한다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초3 아이 대변 뒤처리를 엄마가 대신… 오은영 반응은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500011</guid>
      <pubDate>2023-10-28T09:29:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028092948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501306 --&gt;혼자서 대변 뒤처리를 하지 못하는 초3 금쪽이를 결국 엄마가 도와주자 정신건강의학과 전문의 오은영이 어이없다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;27일 오후 방송된 채널A ‘요즘 육아 금쪽같은 내 새끼’에서는 엄마의 허락 없이는 살 수 없는 초3 금쪽이의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 금쪽이는 잠을 자다 말고 거실로 나와 엄마에게 “응가”라고 말했다. 이에 엄마는 “응가? 화장실 가”라고 했고 금쪽이는 화장실로 향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠시 후 금쪽이는 화장실에서 엄마를 부르기 시작했다. 엄마가 “왜?”라고 묻자 금쪽이는 “다했어”라고 대답했고, 엄마는 “닦아. 휴지 돌돌 말아”라고 말했다.&lt;br&gt;하지만 금쪽이가 움직이지 않자 엄마는 “못 닦겠어? 자신 없어?”라며 결국 뒤처리를 대신 해줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1501307 --&gt;스튜디오에서 이 모습을 본 오은영은 “무슨 대변 닦는데 자신감이 있어야 되는 거냐”라며 어이없어했다.&lt;br&gt;오은영은 “이 아이는 배변 훈련을 하는 나이가 아니다. 보통 15~24개월 안에 대체로 시작하고 완성하라고 돼 있다. 그런데 얘는 9살”이라고 지적했다.&lt;br&gt;오은영은 그러면서 “모든 소화, 배변 과정을 스스로 통제하는 나이인데 자기가 이런 부분을 편안하게 결정 못 하는 거 같다”며 “어떤 건 만 3세 수준에 머물러 있는 것 같다. 자율성에 문제가 있다고 본다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초3 아이 대변 뒤처리를 엄마가 대신… 오은영 반응은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500011</guid>
      <pubDate>2023-10-28T09:29:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028092948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501306 --&gt;혼자서 대변 뒤처리를 하지 못하는 초3 금쪽이를 결국 엄마가 도와주자 정신건강의학과 전문의 오은영이 어이없다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;27일 오후 방송된 채널A ‘요즘 육아 금쪽같은 내 새끼’에서는 엄마의 허락 없이는 살 수 없는 초3 금쪽이의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 금쪽이는 잠을 자다 말고 거실로 나와 엄마에게 “응가”라고 말했다. 이에 엄마는 “응가? 화장실 가”라고 했고 금쪽이는 화장실로 향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠시 후 금쪽이는 화장실에서 엄마를 부르기 시작했다. 엄마가 “왜?”라고 묻자 금쪽이는 “다했어”라고 대답했고, 엄마는 “닦아. 휴지 돌돌 말아”라고 말했다.&lt;br&gt;하지만 금쪽이가 움직이지 않자 엄마는 “못 닦겠어? 자신 없어?”라며 결국 뒤처리를 대신 해줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1501307 --&gt;스튜디오에서 이 모습을 본 오은영은 “무슨 대변 닦는데 자신감이 있어야 되는 거냐”라며 어이없어했다.&lt;br&gt;오은영은 “이 아이는 배변 훈련을 하는 나이가 아니다. 보통 15~24개월 안에 대체로 시작하고 완성하라고 돼 있다. 그런데 얘는 9살”이라고 지적했다.&lt;br&gt;오은영은 그러면서 “모든 소화, 배변 과정을 스스로 통제하는 나이인데 자기가 이런 부분을 편안하게 결정 못 하는 거 같다”며 “어떤 건 만 3세 수준에 머물러 있는 것 같다. 자율성에 문제가 있다고 본다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차청화, 연하 사업가와 결혼… 눈부신 웨딩드레스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500017</guid>
      <pubDate>2023-10-28T10:15:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028101514_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501310 --&gt;배우 차청화가 결혼했다.&lt;br&gt;차청화는 오랜 기간 알고 지내다가 연인으로 발전한 연하의 사업가와 지난 27일 저녁 서울 모처에서 비공개로 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;사회는 개그맨 김원효가, 축가는 개그맨 심진화와 배우 트리오 배문주, 백은혜, 김아영에 이어 마지막 신랑님의 축가로 하객들에게 감동을 선사하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼식에는 신민아, 김남길, 신혜선, 김정현, 공민정, 이봉련, 이현욱, 김민교 등 많은 동료들이 참석해 두 사람을 축복했다. 화기애애한 분위기 속에서 순조롭게 진행됐다.&lt;br&gt;차청화는 2005년 연극 ‘뒷골목 스토리’로 데뷔해 드라마 ‘사랑의 불시착’, ‘철인왕후’, ‘갯마을차차차’ 등으로 얼굴을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 공개한 넷플리스 ‘도적 : 칼의 소리’에서는 김선복 역을 연기했으며, 영화 ‘용감한 시민’에서 이재경 역을 맡아 활발한 연기 활동을 이어가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차청화, 연하 사업가와 결혼… 눈부신 웨딩드레스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500017</guid>
      <pubDate>2023-10-28T10:15:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028101514_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501310 --&gt;배우 차청화가 결혼했다.&lt;br&gt;차청화는 오랜 기간 알고 지내다가 연인으로 발전한 연하의 사업가와 지난 27일 저녁 서울 모처에서 비공개로 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;사회는 개그맨 김원효가, 축가는 개그맨 심진화와 배우 트리오 배문주, 백은혜, 김아영에 이어 마지막 신랑님의 축가로 하객들에게 감동을 선사하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼식에는 신민아, 김남길, 신혜선, 김정현, 공민정, 이봉련, 이현욱, 김민교 등 많은 동료들이 참석해 두 사람을 축복했다. 화기애애한 분위기 속에서 순조롭게 진행됐다.&lt;br&gt;차청화는 2005년 연극 ‘뒷골목 스토리’로 데뷔해 드라마 ‘사랑의 불시착’, ‘철인왕후’, ‘갯마을차차차’ 등으로 얼굴을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 공개한 넷플리스 ‘도적 : 칼의 소리’에서는 김선복 역을 연기했으며, 영화 ‘용감한 시민’에서 이재경 역을 맡아 활발한 연기 활동을 이어가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>27세 유명 걸그룹 멤버, 사망 소식 전해졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500022</guid>
      <pubDate>2023-10-28T10:49:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028104931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501314 --&gt;일본의 아이돌 그룹 망상 캘리블레이션 출신 미즈키 유메코(27)가 오랜 투병 끝에 세상을 떠났다,&lt;br&gt;지난 26일 미즈키 유메코의 공식 소셜미디어(SNS)에는 그가 오랜 투병 끝 지난 17일 세상을 떠났다는 소식이 전해졌다. 향년 27세.&lt;br&gt;소속사 측은 공식 입장문을 통해 미즈키 유메코가 투병 생활 중에도 팬들을 항상 최우선으로 생각했으며 마지막까지 완치되어 팬들 앞에 돌아오기 위해 병마와 싸웠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 장례식은 가족과 가까운 지인들의 애도 속에서 이루어졌으며 앞으로도 그녀의 웃는 얼굴이 항상 모두의 마음 속에 남아 있기를 바란다고 이야기했다.&lt;br&gt;한편 1996년생인 미즈키 유메코는 2014년 망상 캘리브레이션의 멤버로 합류했다. 2019년 그룹 해체 후 1년 만에 아이돌 그룹 BYOB 멤버로도 활동했지만, 이후 병마와 싸우다 끝내 세상을 떠났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>27세 유명 걸그룹 멤버, 사망 소식 전해졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500022</guid>
      <pubDate>2023-10-28T10:49:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028104931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501314 --&gt;일본의 아이돌 그룹 망상 캘리블레이션 출신 미즈키 유메코(27)가 오랜 투병 끝에 세상을 떠났다,&lt;br&gt;지난 26일 미즈키 유메코의 공식 소셜미디어(SNS)에는 그가 오랜 투병 끝 지난 17일 세상을 떠났다는 소식이 전해졌다. 향년 27세.&lt;br&gt;소속사 측은 공식 입장문을 통해 미즈키 유메코가 투병 생활 중에도 팬들을 항상 최우선으로 생각했으며 마지막까지 완치되어 팬들 앞에 돌아오기 위해 병마와 싸웠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 장례식은 가족과 가까운 지인들의 애도 속에서 이루어졌으며 앞으로도 그녀의 웃는 얼굴이 항상 모두의 마음 속에 남아 있기를 바란다고 이야기했다.&lt;br&gt;한편 1996년생인 미즈키 유메코는 2014년 망상 캘리브레이션의 멤버로 합류했다. 2019년 그룹 해체 후 1년 만에 아이돌 그룹 BYOB 멤버로도 활동했지만, 이후 병마와 싸우다 끝내 세상을 떠났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘줄리엔강♥’ 제이제이, 혼전임신설에 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500023</guid>
      <pubDate>2023-10-28T11:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028110025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501315 --&gt;방송인 줄리엔 강(41)과 결혼을 앞두고 있는 운동 유튜버 제이제이(39)가 임신설에 대해 해명했다.&lt;br&gt;지난 28일 제이제이의 유튜브 채널 ‘TMI JeeEun’에는 ‘옷 다 입고(?) 찍은 첫 매거진 화보 명품 드레스 간접 체험’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 제이제이는 “잡지사에서 연락이 와 웨딩 화보 촬영 의뢰를 받았다. 국가와 결혼 장려 프로그램을 한다고 한다”며 “감사하게도 저희 커플을 모범 사례로 인터뷰하고 촬영하면 동기부여를 받아 결혼을 하지 않을까 해서 섭외하게 됐다고 하더라”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 두 사람은 의상부터 촬영까지 ‘셀프’로 준비한 웨딩 화보 촬영기를 공개해 화제를 모았다. 해당 영상 후 제이제이의 임신설이 제기되기도 했다.&lt;br&gt;제이제이는 “셀프 웨딩 화보 촬영 영상을 보더니 ‘제이제이가 배가 나온 것 같다. 혹시 임신 아니냐’는 말이 있더라. 저도 사람인데 살이 찔 수 있는 것”이라며 “살이 찌니까 배가 나오더라”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “만약 임신이었으면 서둘러 알렸을 것이다”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 제이제이는 배우 줄리엔강과 내년 5월 결혼한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘줄리엔강♥’ 제이제이, 혼전임신설에 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500023</guid>
      <pubDate>2023-10-28T11:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028110025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501315 --&gt;방송인 줄리엔 강(41)과 결혼을 앞두고 있는 운동 유튜버 제이제이(39)가 임신설에 대해 해명했다.&lt;br&gt;지난 28일 제이제이의 유튜브 채널 ‘TMI JeeEun’에는 ‘옷 다 입고(?) 찍은 첫 매거진 화보 명품 드레스 간접 체험’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 제이제이는 “잡지사에서 연락이 와 웨딩 화보 촬영 의뢰를 받았다. 국가와 결혼 장려 프로그램을 한다고 한다”며 “감사하게도 저희 커플을 모범 사례로 인터뷰하고 촬영하면 동기부여를 받아 결혼을 하지 않을까 해서 섭외하게 됐다고 하더라”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 두 사람은 의상부터 촬영까지 ‘셀프’로 준비한 웨딩 화보 촬영기를 공개해 화제를 모았다. 해당 영상 후 제이제이의 임신설이 제기되기도 했다.&lt;br&gt;제이제이는 “셀프 웨딩 화보 촬영 영상을 보더니 ‘제이제이가 배가 나온 것 같다. 혹시 임신 아니냐’는 말이 있더라. 저도 사람인데 살이 찔 수 있는 것”이라며 “살이 찌니까 배가 나오더라”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “만약 임신이었으면 서둘러 알렸을 것이다”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 제이제이는 배우 줄리엔강과 내년 5월 결혼한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘52세’ 현진영, 고졸 검정고시 합격 인증 “악플러 덕에 동기부여”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500025</guid>
      <pubDate>2023-10-28T11:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028110632_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501322 --&gt;가수 현진영(52)이 고졸 검정고시 합격 소식을 전했다.&lt;br&gt;현진영은 지난 26일 자신의 인스타그램에 “악플러에게 고소 대신 도전을 선택한 나란 사람”이라는 글과 함께 영상 하나를 올렸다.&lt;br&gt;영상 속 현진영은 “제가 드디어 검정고시에 합격했다”며 검정고시 합격증을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS2 예능 ‘살림하는 남자들 시즌2’에 출연 중인 그는 “‘살림남’에서 한 번은 중학교밖에 나오지 못했다고 얘기한 적이 있는데 그 이후로 악플이 달릴 때마다 학력을 가지고 얘기하는 분들이 계속 보이더라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “‘중학교 밖에 안 나왔냐’, ‘무식한 놈이’ 이런 걸 보니까 너무 화가 나더라. 진짜 단순하게 ‘검정고시 봐서 고등학교 졸업장 딸게’라고 마음 먹었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현진영은 “악플 달아주신 형님, 누나, 동생들 덕분에 동기부여가 돼서 검정고시에 합격했다”며 “진심으로 감사드린다. 열심히 살겠다”고 인사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘52세’ 현진영, 고졸 검정고시 합격 인증 “악플러 덕에 동기부여”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500025</guid>
      <pubDate>2023-10-28T11:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028110632_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501322 --&gt;가수 현진영(52)이 고졸 검정고시 합격 소식을 전했다.&lt;br&gt;현진영은 지난 26일 자신의 인스타그램에 “악플러에게 고소 대신 도전을 선택한 나란 사람”이라는 글과 함께 영상 하나를 올렸다.&lt;br&gt;영상 속 현진영은 “제가 드디어 검정고시에 합격했다”며 검정고시 합격증을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS2 예능 ‘살림하는 남자들 시즌2’에 출연 중인 그는 “‘살림남’에서 한 번은 중학교밖에 나오지 못했다고 얘기한 적이 있는데 그 이후로 악플이 달릴 때마다 학력을 가지고 얘기하는 분들이 계속 보이더라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “‘중학교 밖에 안 나왔냐’, ‘무식한 놈이’ 이런 걸 보니까 너무 화가 나더라. 진짜 단순하게 ‘검정고시 봐서 고등학교 졸업장 딸게’라고 마음 먹었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현진영은 “악플 달아주신 형님, 누나, 동생들 덕분에 동기부여가 돼서 검정고시에 합격했다”며 “진심으로 감사드린다. 열심히 살겠다”고 인사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제시 “가슴 성형 고백은 실수였다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500026</guid>
      <pubDate>2023-10-28T11:12:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028111236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501328 --&gt;가수 제시가 가슴 성형 고백은 실수였다고 밝혔다.&lt;br&gt;27일 유튜브 채널 ‘1theK Originals - 원더케이 오리지널’에는 ‘오늘 브라 안 입어썽! 맵다 매워 제시의 가슴고백 성형고백에 이은 XX고백 | Jessi | Gum | 본인등판 | Look Me Up’이라는 영상이 게재됐다.&lt;!-- 그림 1501329 --&gt;제시는 ‘부모님이 미국 뉴저지주에서 여행사를 운영하고 있다’는 프로필 내용을 읽고 “이제는 아니다. 이제 우리 가족은 집에서 한다. 딸이 돈을 벌어서 엄마 아빠 집을 사드려서 회사를 거기서 차렸다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;제시는 부모님에게 사드린 집이 방이 7개짜리 저택이라며 “저는 너무 행복하다. 돈을 모아서 저보다는 엄마, 아빠 집을 사드리고 싶었다. 엄마, 아빠를 자주 못 보니까 행복을 주고 싶었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친오빠들에 관한 이야기도 전했다. 제시는 “큰오빠는 아직도 뭐 하는지 모른다. 카메라 안에 있는 걸 뭐 하더라. 뭐 하는지 정확히 모르겠는 건 맞다. 물어봐야겠다”라며 “둘째 오빠는 삼성에서 일을 한다. 금융(finance) 쪽에서”라고 밝혔다.&lt;br&gt;제시는 지난 4월 박재범과 함께 소속사 모어 비전(MORE VISION)으로 옮겼다. 그는 “피네이션을 나오고 나서 솔직히 제가 혼자 차리려고 했는데 재범이가 연락도 오고 하니까 박재범과 제시, 그림이 맞지 않나. 그래서 갔다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 제시는 방송에서 유재석과 궁합을 자랑하는 것에 대해 “오빠가 저를 믿어줬다. ‘런닝맨’부터 어떻게 보면, 아니 가슴 성형 고백을 했을 때부터였던 것 같다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “그런데 가슴 성형 고백은 실수였다. 말하다 보니 그 얘기가 나오더라”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제시 “가슴 성형 고백은 실수였다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500026</guid>
      <pubDate>2023-10-28T11:12:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028111236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501328 --&gt;가수 제시가 가슴 성형 고백은 실수였다고 밝혔다.&lt;br&gt;27일 유튜브 채널 ‘1theK Originals - 원더케이 오리지널’에는 ‘오늘 브라 안 입어썽! 맵다 매워 제시의 가슴고백 성형고백에 이은 XX고백 | Jessi | Gum | 본인등판 | Look Me Up’이라는 영상이 게재됐다.&lt;!-- 그림 1501329 --&gt;제시는 ‘부모님이 미국 뉴저지주에서 여행사를 운영하고 있다’는 프로필 내용을 읽고 “이제는 아니다. 이제 우리 가족은 집에서 한다. 딸이 돈을 벌어서 엄마 아빠 집을 사드려서 회사를 거기서 차렸다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;제시는 부모님에게 사드린 집이 방이 7개짜리 저택이라며 “저는 너무 행복하다. 돈을 모아서 저보다는 엄마, 아빠 집을 사드리고 싶었다. 엄마, 아빠를 자주 못 보니까 행복을 주고 싶었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친오빠들에 관한 이야기도 전했다. 제시는 “큰오빠는 아직도 뭐 하는지 모른다. 카메라 안에 있는 걸 뭐 하더라. 뭐 하는지 정확히 모르겠는 건 맞다. 물어봐야겠다”라며 “둘째 오빠는 삼성에서 일을 한다. 금융(finance) 쪽에서”라고 밝혔다.&lt;br&gt;제시는 지난 4월 박재범과 함께 소속사 모어 비전(MORE VISION)으로 옮겼다. 그는 “피네이션을 나오고 나서 솔직히 제가 혼자 차리려고 했는데 재범이가 연락도 오고 하니까 박재범과 제시, 그림이 맞지 않나. 그래서 갔다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 제시는 방송에서 유재석과 궁합을 자랑하는 것에 대해 “오빠가 저를 믿어줬다. ‘런닝맨’부터 어떻게 보면, 아니 가슴 성형 고백을 했을 때부터였던 것 같다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “그런데 가슴 성형 고백은 실수였다. 말하다 보니 그 얘기가 나오더라”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기태가 끌고 김창기는 밀고…환상의 탁구 복식조, 아시아 정상 ‘우뚝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500032</guid>
      <pubDate>2023-10-28T12:24:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028122440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501346 --&gt;김창기(23·부산장애인체육회)의 실수로 리드를 빼앗기자 파트너 김기태(25·부산장애인체육회)가 백핸드 드라이브로 승부를 뒤집었다. 안정감을 찾은 김창기는 한 박자 빠른 공격으로 상대 실책을 유도하면서 아시안패러게임 첫 금메달을 품에 안았다.&lt;br&gt;한국 탁구 국가대표 김창기-김기태가 28일 중국 항저우 궁수 캐널 스포츠파크 체육관에서 열린 2022 항저우아시안패러게임 MD22 남자 복식 결승전에서 일본 다케모리 다케시-카토 코야를 3-0(11-9 12-10 11-7)로 제압했다.&lt;br&gt;지난 8월 코리아오픈 국제장애인탁구대회 남자 복식에서 은메달을 합작한 두 선수는 이번 대회 우승으로 세계 정상급 기량을 입증했다. 혼합 복식까지 2관왕을 달성한 김기태는 경기를 마치고 “훈련을 열심히 했는데 결과가 좋아서 기쁘다”며 “(단식 동메달로) 3관왕에 오르지 못해 아쉽다. 내년 파리패럴림픽에서 만회하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아시안패러게임에 처음 출전한 김창기는 “파트너와 호흡이 잘 맞기 때문에 어느 정도 우승을 예상했다”면서 “경기 초반에 긴장했었는데 김기태 선수가 힘을 불어넣어 줬다. 첫 우승이라 기분이 더 좋다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1501347 --&gt;감창기의 연이은 실수가 나오면서 경기 초반 2-5로 끌려간 한국은 강점인 드라이브로 맞불을 놨고 막판 집중력을 더해 1게임을 이겼다. 2게임도 일본의 공격을 막지 못해 고전하다가 침착한 수비로 상대 실책을 유도하며 9-8로 뒤집었다. 이어진 듀스 상황에서 일본의 무리한 스매시가 테이블을 벗어난 뒤 김창기가 백핸드 드라이브로 두 번째 게임을 가져왔다.&lt;br&gt;한국은 네트 맞고 넘어오는 불운의 실점 등으로 3게임을 0-4로 밀렸는데 이후 김기태의 백핸드 드라이브를 앞세워 5-5로 추격했다. 김기태는 회전을 많이 걸어 상대 수비를 무너트렸고, 김창기는 한 박자 빠르게 공을 넘겨 승기를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김정중 탁구 대표팀 코치 “김창기 선수가 몸이 덜 풀린 상태에서 실수를 많이 했다. 김기태 선수가 중심을 잡아주고 다독거려 줘서 이길 수 있었다”며 “김기태가 서브를 넣으면 김창기가 선제공격을 펼치는 호흡이 잘 맞는다. 내년 패럴림픽을 비롯해 이어질 세계대회에서도 정상을 노리겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연쇄 강간범, 잡고 보니 평범한 가장… “아내 싫증 나서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500035</guid>
      <pubDate>2023-10-28T13:42:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028134206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501349 --&gt;왜곡된 성적 관념에 휩싸인 범인의 정체가 충격을 더했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 티캐스트 E채널 ‘용감한 형사들3’에는 부산 영도경찰서 방국태 경정과 울산 남부경찰서 권기백 경위, 남양주 오남파출소 백승진 경감이 출연해 수사 일지를 공개했다.&lt;br&gt;이날 소개된 사건은 집에서 자는데 괴한이 자신을 성폭행하고 도망갔다는 여성의 신고가 시작이었다. 범인은 반지하 주택에 거주하고 있던 여성이 자는 틈에 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수사 시작 7개월 후 또 다른 반지하 주택에서 도둑 신고가 들어왔다. 피해자는 도둑이 이전에도 침입한 것으로 보인다고 했다. 피해자 집에서 뜯겨 나간 방범창의 지문 감식 결과, 전과가 없는 평범한 30대 가장 윤모 씨의 지문이 나왔다.&lt;br&gt;윤 씨에 대한 조사를 진행할 때 한 형사의 눈썰미로 그가 2년 전, 집안 사정으로 독립한 10대 여학생을 성폭행한 강간범이라는 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반지하에 혼자 살고 있는 여자를 노린다는 공통점을 발견한 형사는 유사 패턴의 사건을 파악했고, 윤 씨는 무려 10여 건에 달하는 강간 사건의 용의자로 떠올랐다.&lt;br&gt;5건의 현장에서 나온 신원미상의 DNA와 쪽지문을 감식했고, 모두 윤 씨의 것이었다. 7개월 전 강간 사건 또한 그의 짓으로, 절도범은 연쇄 성폭행범이었다.&lt;br&gt;윤 씨는 신고 접수가 안 됐던 3건을 포함해 총 12건의 사건을 인정했다. 진술받은 피해자는 11명이었는데, 신고하지 않은 한 피해자에게 두 번의 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;윤 씨는 아내에게 싫증이 나서 다른 여자들과 관계를 맺고 싶었다고 공분을 부르는 진술을 했다. 왜곡된 성적 관념에 휩싸인 범인은 징역 16년을 선고받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연쇄 강간범, 잡고 보니 평범한 가장… “아내 싫증 나서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500035</guid>
      <pubDate>2023-10-28T13:42:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028134206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501349 --&gt;왜곡된 성적 관념에 휩싸인 범인의 정체가 충격을 더했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 티캐스트 E채널 ‘용감한 형사들3’에는 부산 영도경찰서 방국태 경정과 울산 남부경찰서 권기백 경위, 남양주 오남파출소 백승진 경감이 출연해 수사 일지를 공개했다.&lt;br&gt;이날 소개된 사건은 집에서 자는데 괴한이 자신을 성폭행하고 도망갔다는 여성의 신고가 시작이었다. 범인은 반지하 주택에 거주하고 있던 여성이 자는 틈에 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수사 시작 7개월 후 또 다른 반지하 주택에서 도둑 신고가 들어왔다. 피해자는 도둑이 이전에도 침입한 것으로 보인다고 했다. 피해자 집에서 뜯겨 나간 방범창의 지문 감식 결과, 전과가 없는 평범한 30대 가장 윤모 씨의 지문이 나왔다.&lt;br&gt;윤 씨에 대한 조사를 진행할 때 한 형사의 눈썰미로 그가 2년 전, 집안 사정으로 독립한 10대 여학생을 성폭행한 강간범이라는 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반지하에 혼자 살고 있는 여자를 노린다는 공통점을 발견한 형사는 유사 패턴의 사건을 파악했고, 윤 씨는 무려 10여 건에 달하는 강간 사건의 용의자로 떠올랐다.&lt;br&gt;5건의 현장에서 나온 신원미상의 DNA와 쪽지문을 감식했고, 모두 윤 씨의 것이었다. 7개월 전 강간 사건 또한 그의 짓으로, 절도범은 연쇄 성폭행범이었다.&lt;br&gt;윤 씨는 신고 접수가 안 됐던 3건을 포함해 총 12건의 사건을 인정했다. 진술받은 피해자는 11명이었는데, 신고하지 않은 한 피해자에게 두 번의 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;윤 씨는 아내에게 싫증이 나서 다른 여자들과 관계를 맺고 싶었다고 공분을 부르는 진술을 했다. 왜곡된 성적 관념에 휩싸인 범인은 징역 16년을 선고받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신부 옆 턱시도 입은 전청조…과거 결혼식 사진 공개됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500036</guid>
      <pubDate>2023-10-28T13:54:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028135404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501361 --&gt;전 여자 펜싱 국가대표 남현희(42)씨와 결혼을 발표했다가 헤어진 전청조(27·여)씨의 과거 결혼식 모습이 공개된다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 SBS TV ‘궁금한 이야기Y’에서는 방송 말미에 전씨와 관련된 내용이 담긴 예고편이 공개됐다.&lt;br&gt;해당 예고편엔 턱시도를 입은 전씨가 한 여성과 결혼식을 올리는 사진이 담겼다. 한 제보자는 방송을 통해 “2018년에 전씨 결혼식을 갔었다. 전씨가 여성과와 결혼했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 경찰 신원조회 결과, 전씨의 주민등록상 성별은 여성인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;앞서 남씨와 전씨는 지난 23일 언론 인터뷰를 통해 결혼 예정인 연인 사이임을 공개적으로 밝혔다. 그러나 이후 전씨에게 성별 의혹과 사기 전과가 있다는 의혹, 재벌 3세를 사칭한다는 의혹 등이 불거졌으며 더불어 과거에도 이번 사태처럼 남자 행세를 하거나 법인 회장 혼외자인 척하며 상습적인 사기를 저지른 사실이 확인됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신부 옆 턱시도 입은 전청조…과거 결혼식 사진 공개됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500036</guid>
      <pubDate>2023-10-28T13:54:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028135404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501361 --&gt;전 여자 펜싱 국가대표 남현희(42)씨와 결혼을 발표했다가 헤어진 전청조(27·여)씨의 과거 결혼식 모습이 공개된다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 SBS TV ‘궁금한 이야기Y’에서는 방송 말미에 전씨와 관련된 내용이 담긴 예고편이 공개됐다.&lt;br&gt;해당 예고편엔 턱시도를 입은 전씨가 한 여성과 결혼식을 올리는 사진이 담겼다. 한 제보자는 방송을 통해 “2018년에 전씨 결혼식을 갔었다. 전씨가 여성과와 결혼했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 경찰 신원조회 결과, 전씨의 주민등록상 성별은 여성인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;앞서 남씨와 전씨는 지난 23일 언론 인터뷰를 통해 결혼 예정인 연인 사이임을 공개적으로 밝혔다. 그러나 이후 전씨에게 성별 의혹과 사기 전과가 있다는 의혹, 재벌 3세를 사칭한다는 의혹 등이 불거졌으며 더불어 과거에도 이번 사태처럼 남자 행세를 하거나 법인 회장 혼외자인 척하며 상습적인 사기를 저지른 사실이 확인됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이찬혁, 치마입은 제시 눈앞 쩍벌춤에 ‘당황’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500040</guid>
      <pubDate>2023-10-28T14:50:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028145024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501365 --&gt;이찬혁이 치마 입은 제시의 쩍벌춤을 바로 앞에서 목격하고 당황했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 KBS 2TV 예능 ‘더 시즌즈-악뮤의 오날오밤’ 8회에서는 제시가 내빈으로 출연했다.&lt;!-- 그림 1501366 --&gt;이날 첫 출연자는 박재범이 설립한 소속사 ‘모어비전’으로 이적한 지 약 반년만인 지난 10월 25일 신곡 ‘Gum’(껌)을 발매한 제시였다.&lt;br&gt;제시는 ‘어떤 X’으로 무대를 뜨겁게 달궜다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 제시가 무대를 마치고 이찬혁은 당혹감을 드러냈다.&lt;br&gt;이찬혁은 “저 방금 약간 깜짝 놀란 게 이쪽으로 오셔서 저희 바로 여기 있었는데 ‘아 힘들어’(라면서 다리를 쩍벌하시더라)”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제시가 이에 “요새 힘들다”고 너스레 떨자 이찬혁은 “힘든 건 이해하는데 저도 힘들었다”고 받아쳐 웃음을 유발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이찬혁, 치마입은 제시 눈앞 쩍벌춤에 ‘당황’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500040</guid>
      <pubDate>2023-10-28T14:50:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028145024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501365 --&gt;이찬혁이 치마 입은 제시의 쩍벌춤을 바로 앞에서 목격하고 당황했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 KBS 2TV 예능 ‘더 시즌즈-악뮤의 오날오밤’ 8회에서는 제시가 내빈으로 출연했다.&lt;!-- 그림 1501366 --&gt;이날 첫 출연자는 박재범이 설립한 소속사 ‘모어비전’으로 이적한 지 약 반년만인 지난 10월 25일 신곡 ‘Gum’(껌)을 발매한 제시였다.&lt;br&gt;제시는 ‘어떤 X’으로 무대를 뜨겁게 달궜다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 제시가 무대를 마치고 이찬혁은 당혹감을 드러냈다.&lt;br&gt;이찬혁은 “저 방금 약간 깜짝 놀란 게 이쪽으로 오셔서 저희 바로 여기 있었는데 ‘아 힘들어’(라면서 다리를 쩍벌하시더라)”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제시가 이에 “요새 힘들다”고 너스레 떨자 이찬혁은 “힘든 건 이해하는데 저도 힘들었다”고 받아쳐 웃음을 유발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샘해밍턴, 파리 로망 깨졌다… “지린내 너무 많이 나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500044</guid>
      <pubDate>2023-10-28T16:01:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028160123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501377 --&gt;안정환, 샘 해밍턴이 파리 로망이 깨졌던 경험을 털어놨다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 채널A ‘남의 나라 살아요-선 넘은 패밀리’에서는 프랑스 상파뉴에 거주 중인 한국, 프랑스 부부가 아이들을 데리고 파리에 있는 한 레스토랑을 찾은 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;화면 속 파리의 야경에 감탄하던 안정환은 “근데 이런 얘기 해도 되나?”라고 운을 떼며 “(신혼시절) 크리스마스 때 에펠탑 앞에 너무 가보고 싶은 거다. 큰마음 먹고 휴가 때 아이들을 데리고 좋은 호텔에 갔다. 그런데 다 술에 취한 놈들밖에 없더라. 프랑스 사람만이 아니라 전 세계 사람들이 기분이 좋으니까 술병 들고 술에 취한 상태였다”고 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샘 해밍턴은 “파리가 로망의 도시라고 하는데 막상 가면 지린내가 너무 많이 난다. 어디 갈 때마다 지린내가 난다. 다 아름다운데 지린내가 너무 심하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이를 들은 유세윤은 “파비앙이 잘 기억해뒀다가 호주 때 뭘 터뜨릴 것 같다”며 파비앙의 반격을 예고했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승리 필요했던 포항 ‘교체 실수+전북전 무승부’…울산만 웃었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500049</guid>
      <pubDate>2023-10-28T17:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028171202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501391 --&gt;프로축구 K리그1 2위 포항 스틸러스(승점 60)가 4위 전북 현대(승점 53)를 상대로 승리를 따내지 못하면서 선두 울산 현대의 조기 우승 가능성이 높아졌다. 울산이 29일 대구FC를 꺾으면 남은 세 경기 관계없이 구단 사상 첫 리그 2연패를 달성한다.&lt;br&gt;전북은 28일 전주월드컵경기장에서 열린 포항과 K리그1 2023 파이널A 35라운드 홈경기에서 1-1로 비겼다.&lt;br&gt;올 시즌 포항과 3차례 맞대결에서 모두 패한 전북은 경기 초반부터 강하게 몰아쳤다. 포항은 전북의 공세를 힘겹게 막아내던 상황에서 오른쪽 풀백 김용환이 발목 부상을 당해 이른 시기에 교체를 해야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 김용환의 등번호가 아닌 지난 24일 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(ACL)에서 맹활약했던 김인성의 등번호를 잘못 적어내는 실수로 엉뚱한 교체가 이뤄졌다. 김용환이 부상으로 그라운드를 떠난 상황에서 김인성이 6분 동안 뛰는 해프닝도 벌어졌다.&lt;br&gt;이 부분은 향후 문제가 될 소지가 있다. 기록상 교체된 선수가 경기를 뛴 셈이 됐기 때문이다. K리그 경기 규정에는 ‘무자격 선수’가 출장한 게 발각되고 상대 팀으로부터 이의가 제기되면 해당 팀의 패배(0-3)로 간주된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 출전 명단에 포함돼 있는 선수였다는 점에서 무자격 선수라고 볼 수는 없다는 의견도 있어 당시 기록, 구단 등 관련자 의견 등을 따져봐야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;독일 분데스리가에도 비슷한 사례가 있다. 바이에른 뮌헨 선수 12명이 뛴 것으로 발각돼 상대 팀이 제소를 했는데 당시 분데스리가 사무국은 ‘심판진의 단순한 실수’라고 보고 제소를 기각했다고 한다.&lt;br&gt;이처럼 어수선한 상황에서 전반은 득점 없이 끝났다. 이후 전북이 후반 8분 구스타보가 페널티킥을 성공시키면서 리드를 잡았다.&lt;!-- 그림 1501392 --&gt;이에 포항은 후반 21분 제카를 투입하고 반격에 나섰다. 1분 뒤 전북 김진수가 반칙을 해 포항이 페널티킥 기회를 얻었고 제카가 키커로 나서 1-1 동점을 만들었다.&lt;br&gt;후반 32분 전북 수비수 박진섭이 추가골을 넣었지만 비디오판독(VAR) 결과, 박진섭의 파울이 선언이 되면서 득점이 취소됐다.&lt;br&gt;전북과 포항이 1골씩 주고 받고 끝나면서 각자 승점 1을 얻는 데 그쳤다. 이에 따라 울산(승점 67)이 29일 울산문수경기장에서 대구를 이기면 포항과 승점 차를 10으로 벌려 조기 우승을 확정짓는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3관왕의 꿈, 비로소 현실로…‘탁구 여제’ 서수연 “긴장했지만 박진철과 함께 이겨내”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500054</guid>
      <pubDate>2023-10-28T18:46:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028184647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501403 --&gt;2022 항저우아시안패러게임 3관왕을 자신했던 한국 탁구 국가대표 서수연(37·광주시청)이 비로소 ‘목표’를 ‘현실’로 이뤄냈다.&lt;br&gt;서수연-박진철(41·광주시청)은 28일 중국 항저우 궁수 캐널 스포츠파크 체육관에서 열린 대회 XD4 혼성 복식 태국 부트완시리나 칠치트라랴크-추에웡 티라유와의 결승전을 3-0(11-3 11-9 11-7)으로 이겼다.&lt;br&gt;2014년 인천 대회에서 은메달 2개, 2018년 인도네시아에서 동메달 2개를 따냈던 서수연은 이번 대회 TT1·2 여자 단식부터 WD5 여자복식, 혼성 복식까지 금메달 3개를 품에 안았다. 한국 선수로는 사이클 김정빈(32·전북장애인사이클연맹)에 이어 2번째 3관왕이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 경기를 마치고 “3관왕을 향한 마지막 경기였고, 컨디션도 좋지 않아서 긴장을 많이 했다”며 “까다로운 상대를 만나 (박진철 선수에게) 이번엔 꼭 이겨보자고 했는데 경기에서 호흡이 잘 맞았다”고 말했다.&lt;br&gt;애초 서수연은 항저우 아시안패러게임을 준비하면서 3관왕을 목표로 담금질에 들어갔다. 경기력 향상을 위해 라켓 그립 방식을 바꿨는데 적응 기간이 오래 걸려 애를 먹기도 했다. 그는 “플레이 방식을 바꿔야 했다. 문제점을 찾고 보완하는 데 시간이 걸렸다”면서 “단식에서 우승하고 안도감으로 복식을 준비했다. 에이스 박진철이 역할을 해줘서 좋은 결과를 낼 수 있었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 경기에선 찰떡 호흡을 선보인 서수연-박진철이 상대를 압도했다. 살짝 떠오른 공을 받아 쳐 이날 경기 첫 득점을 올린 서수연은 박진철과 공격 호흡을 맞추며 점수 차를 벌렸고, 박진철의 서브와 서수연의 스매시가 상대 빈틈을 꿰뚫으면서 한국이 1게임을 이겼다.&lt;br&gt;물샐틈없는 수비로 한국이 리드를 잡고 나서 박진철의 매서운 스매시로 2게임까지 가져왔다. 3게임도 서수연의 날카로운 공격으로 빠르게 점수 차를 벌렸고, 태국이 친 공이 네트에 걸리면서 우승을 확정했다.&lt;br&gt;지난 대회에서 2관왕을 차지했던 박진철도 지난 25일 TT2 남자 단식에 이어 금메달 2개를 목에 걸었다. 그는 “혼성 복식은 여자 선수 쪽으로 공이 몰린다. 서수연 선수가 버텨줘서 이길 수 있었다”며 “서로의 의견을 받아주고 실수해도 괜찮다고 격려하면서 시너지를 낼 수 있었다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멤버 중 논란 없는 태양만…GD도 사라진 빅뱅 무대 ‘화제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500005</guid>
      <pubDate>2023-10-29T07:02:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029070211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501425 --&gt;그룹 빅뱅 대성이 함께 활동했던 빅뱅 멤버 중 논란이 없는 태양만 언급해 화제다.&lt;br&gt;28일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘놀면 뭐하니?’에서는 유재석이 그룹 원탑의 메인보컬을 뽑기 위해 나섰다. 이날 방송에는 대성이 출연했다.&lt;br&gt;유재석은 대성에게 “그룹 활동에서 제일 중요한 건 뭐냐”고 물었고 대성은 “배려와 희생”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 유재석이 자신의 프로필에 적힌 ‘일본에 섹시스타’에 대해 질문하자 대성은 “태양형이 ‘라디오스타’ 나와서 했던 얘기”라며 태양을 언급했다. 그러면서 대성은 “일본에서 솔로 활동을 많이 해서 기억을 많이 해주시더라”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1501426 --&gt;특히 이때 빅뱅의 무대 영상이 공개됐지만, 태양과 대성만 화면에 등장해 눈길을 끌었다. 최근 논란이 되고 있는 지드래곤과 과거 논란이 있던 탑과 승리의 모습은 편집된 채 영상이 송출됐기 때문이다.&lt;br&gt;한편 현재 빅뱅의 멤버는 지드래곤, 태양, 대성이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방송 중 잡은 뱀, 알고보니 ‘살모사’?…카메라에 잡힌 모습</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500014</guid>
      <pubDate>2023-10-29T09:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029092518_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501440 --&gt;그룹 엑소의 디오가 예능 프로그램에서 잡은 뱀이 살모사였다는 사실에 팬들을 안심시켰다.&lt;br&gt;28일 디오는 팬 소통 플랫폼 ‘버블’을 통해 팬들과 소통하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;디오는 tvN 예능 프로그램 ‘콩 심은 데 콩 나고 팥 심은 데 팥 난다’에서 뱀을 잡았던 사건에 관해 이야기했다. 앞서 그는 촬영 중 갑작스럽게 나타난 뱀을 직접 손으로 잡아 산속으로 던져 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 온라인상에서 디오가 잡은 뱀이 방울뱀이 아닌 살모사와 유사하다는 이야기가 나오면서 팬들의 걱정을 샀다.&lt;br&gt;디오는 “살모사였다더라. 작아서 그냥 잡았는데 다음부턴 막 잡으면 안 되겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이두나!’는 수지처럼…서툴고 불안한 청춘의 단단해지는 성장기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500022</guid>
      <pubDate>2023-10-29T10:45:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029104444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501453 --&gt;“너무 매력적인 캐릭터라고 생각해서 이 캐릭터를 연기한 것만으로도 너무 뜻깊었던 시간이에요. 두나의 외로움과 상처를 연기하면서 내 마음까지 치유되고 채워지는 느낌이었어요.”&lt;br&gt;배우 수지(29)가 20대의 마지막 작품으로 선택한 넷플릭스 오리지널 드라마 ‘이두나!’는 아이돌 출신의 수지가 아니라면 그 누구도 대체할 수 없는 작품 같다. 지난 20일 9부작 전편이 공개된 ‘이두나!’는 단숨에 넷플릭스 국내 TOP 10 시리즈 1위, 글로벌 비영어 부문 7위에 오르며 뜨거운 반응을 얻고 있다.&lt;br&gt;지난 26일 서울 종로구 삼청동 한 카페에서 만난 수지는 인기 걸그룹 멤버로 악플과 성희롱, 사생활 침해에 시달리다 무대를 떠난 상처투성이 두나에게 공감하고 안쓰러움을 느꼈다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2010년 걸그룹 미쓰에이 멤버로 데뷔했던 수지는 원작인 동명 웹툰을 찢고 나온 듯 은퇴한 아이돌 이두나와 완벽한 싱크로율을 드러냈다. 수지는 화려한 비주얼 못지 않게 이 작품을 통해 두나의 어두운 내면을 완성도 있게 표현하는 만만치 않은 존재감을 보였다.&lt;br&gt;수지는 “두나를 보고 나의 아이돌 시절을 되돌아보면 사실 두나만큼 힘든 적이 있었다”며 “두나와 어린 시절의 수지에게도 ‘힘들어 했던 순간들이 있었기 때문에 더 빛날거야’라고 말해주고 싶었다”고 했다.&lt;!-- 그림 1501454 --&gt;영화 ‘건축학개론’의 국민 첫사랑 수지는 ‘이두나!’에서는 당차고 직설적인 청춘으로 변신했다. 수시로 담배를 입에 문 채 거친 욕설을 내뱉고 화가 나면 술병을 들고 덤비는 두나의 모습이 자연스럽게 녹아든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수지는 “두나라는 인물을 연기할 때 ‘난 엉망이다. 몰랐냐’는 그런 마음으로 연기했다”며 “두나의 제멋대로인 성격을 조금 더 극명하게 표현해내면서 ‘아이돌 이두나’가 아닌 ‘사람 이두나’로 봐주기를 바랐다”고 말했다. 두나와 대학생 이원준(양세종)의 청춘 로맨스는 서툴고 불안정한 현실과 인물 묘사 덕분에 달달한 판타지에 머물지 않고 점점 단단해지는 청춘의 성장담으로 발전한다.&lt;br&gt;드라마 ‘사랑의 불시착’ 이후 3년 만에 복귀한 이정효 감독은 “느끼는 만큼 재미있는 작품”이라며 두나와 원준에 대해 “‘너희가 이렇게 뜨거웠다’라고 지금 어딘가 살고 있을 두나와 원준이를 응원하는 마음이 더 크지 않나 싶다”며 애정 어린 말을 남겼다.&lt;br&gt;지난해 쿠팡플레이 시리즈 ‘안나’ 연기로 청룡시리즈어워즈 등 국내 여우주연상을 휩쓸며 배우로서 전환점을 맞은 수지는 “항상 이 작품이 마지막일 수도 있다는 생각으로 연기하고 한 작품씩 쌓아갈수록 소중함을 더 느낀다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌싱특집’ 10기 영철♥︎현숙, 결별설 언급…현재는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500024</guid>
      <pubDate>2023-10-29T10:52:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029105245_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501457 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 돌싱특집 영철, 현숙 커플이 ‘나솔사계’에 뜬다.&lt;br&gt;최근 현숙은 자신의 소셜미디어(SNS)를 통해 “촬영하면서도 몇 번이나 찍는 게 맞나. 이게 맞나…고민했으나 이미 주사위는 던져졌다. 이왕 찍은 거 많은 관심 부탁드려요”라며 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에서는 ‘나솔사계’에 출연하는 영철과 현숙의 모습이 담겨 있다. 두 사람은 10기에 출연했을 때보다 다소 달라진 스타일링으로 등장해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 방송된 SBS플러스, ENA ‘나는 솔로’ 10기에 출연해 최종 커플이 됐고, 교제를 이어오고 있다.&lt;br&gt;이후 ‘홍김동전’에 출연한 이들은 재혼에 대해서도 긍정적으로 생각하고 있다고 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 두 사람은 ‘나솔사계’에 출연해 결별을 고민했던 다툼에 대해 털어놓을 예정이다.&lt;br&gt;두 사람은 한때 결별설이 불거졌으나, 이후 현숙이 다툼으로 인해 잠시 생각해보는 시간을 가졌고 더 단단해졌다며 “여전히 오빠를 사랑합니다. 아주 많이요“라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;한편, 10기 영철과 현숙이 출연하는 SBS플러스, ENA ‘나는 솔로, 사랑은 계속된다’는 오는 11월 2일 오후 10시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오창록, 유일한 기업 씨름단 MG새마을금고 이적 뒤 2관왕…개인 통산 14번째 한라장사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500025</guid>
      <pubDate>2023-10-29T10:59:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029105904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501458 --&gt;오창록(MG새마을금고)이 2023 민속씨름 안산김홍도장사씨름대회(6차)에서 한라급(105㎏ 이하) 정상에 오르며 올해 2관왕을 달성했다. 개인 통산 14번째 한라장사 타이틀이다.&lt;br&gt;오창록은 28일 경기도 안산 올림픽기념관에서 열린 한라장사 결정전(5판3승제)에서 박민교(용인시청)를 3-1로 물리치고 꽃가마에 탑승했다. 지난해까지 영암군민속씨름단에서 활약하다 올해 새로 창단한 유일한 기업 씨름단인 MG새마을금고로 둥지를 옮긴 오창록은 6월 단오 대회에서 이적 후 첫 장사에 오른 뒤 넉 달 만에 다시 우승의 기쁨을 맛봤다. MG새마을금고로서는 장성우가 4월 평창오대산천 대회 백두급(140㎏ 이하)에서 우승한 것을 포함해 3번째 황소 트로피를 수집한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501459 --&gt;오창록은 8강에서 이승욱(용인시청), 4강에서 또 다른 우승 후보로 한라급 11회 우승에 빛나는 최성환(영암군민속씨름단)을 모두 2-0으로 제압하며 상승세를 탔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오창록이 결정전에서 맞닥뜨린 박민교는 지난해 민속씨름에 입문해 올해 5월 보은 대회에서 처음 우승한 장사. 전날 32강 예선에서는 한라급 신흥 강자 중 선두 주자인 차민수(영암군민속씨름단)를 격파하기도 했다.&lt;br&gt;오창록은 첫째 판을 밀어치기로 따냈으나 둘째 판에서 들배지기에 당해 동점을 허용했다. 그러나 셋째 판을 잡채기, 넷째 판을 밀어치기로 거푸 따내며 황소 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 이번 대회에서 한 체급을 올려 한라급에 처음 도전한 ‘금강 황제’ 임태혁(수원시청)은 16강까지 오른 뒤 기권했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외모→능력까지 닮은 ‘장항준♥김은희’ 딸…벌써 감독+작가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500026</guid>
      <pubDate>2023-10-29T11:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029110737_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501460 --&gt;장항준 감독·김은희 작가 부부의 딸이 공개됐다.&lt;br&gt;28일 방송된 MBC ‘전지적 참견 시점’에는 부산국제영화제를 찾은 장항준, 김은희와 딸 윤서양의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이날 송은이는 윤서양이 영화 두편을 촬영한 사실을 밝혔다. 작가와 감독 역할을 모두 하는 윤서양은 시나리오가 당선돼 내년 부산국제영화제 때 상영될 것이라고 전했다.&lt;!-- 그림 1501461 --&gt;이에 장항준은 “물론 제 영화가 더 중요하겠지만 내 딸이 관객들의 찬사, 박수를 받고 ‘이 일을 하길 잘했다’ 이런 느낌을 받았으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 장항준과 김은희는 1998년 결혼해 2006년 딸을 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“출산하면 축하금 1000만원 드려요”…그 회사 어디에요?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500027</guid>
      <pubDate>2023-10-29T11:10:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029111052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501462 --&gt;8월 출생아 수가 1만 8000명대까지 추락하는 등 심각한 저출산 상황에서 제약바이오 기업들이 출산 장려 정책에 동참하고 있다.&lt;br&gt;29일 업계에 따르면, 유한양행은 올해 8월부터 출산한 임직원에게 1000만원의 축하금을 지급하고 있다.&lt;br&gt;자녀 1명당 1000만원을 지급하는 만큼 쌍둥이인 경우 2000만원을 지급하게 된다. 올해 1~7월 출산 임직원에게는 500만원을 지원한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“미취학 아이 3명 있나요? 매달 50만원씩 더”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;파마리서치도 올해 출산육아 지원프로그램을 도입해 ‘행복한 출산, 즐거운 육아’ 지원에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫째는 300만원, 둘째는 500만원, 셋째는 1000만원의 출산 축하금을 일시 지급한다. 또 만 8세가 될 때까지 자녀수에 따라 1인 10만원, 2인 30만원, 3인 50만원씩 매달 양육지원금을 지원한다.&lt;br&gt;임신에 어려움을 겪는 직원에게는 회당 100만원 한도 내 개인 시술비를 횟수에 관계없이 지원하고 이를 위해 월 1회의 유급휴가도 제공한다.&lt;br&gt;8세 이하 자녀를 둔 여직원을 대상으로는 주5일 탄력 근무 및 자녀 1명당 최대 2년의 선택적 단축 근로 제도를 실시키로 했다.&lt;br&gt;대원제약은 셋째 이상 출산 시 300만원을 일시 지급하고 있다. 또 다자녀 양육비 명목으로 초등학교 6학년까지 매달 30만원을 지급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업계 관계자는 “이전에는 기업들이 출산 장려 정책이나 복지제도 등에 크게 신경쓰지 못했다면 이제는 기업과 국가가 함께 풀어가야 할 문제로 보고 달라지고 있다”며 “이 같은 기업 문화는 점차 더 확대될 것으로 보인다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1501463 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;출생아수 2만명 아래로…1981년 관련 통계 집계한 이래 처음&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 8월 출생아 수가 1만 8000명대까지 추락했다. 2만명에 이어 1만 9000명 선이 붕괴된 건 1981년 관련 통계를 집계한 이래 처음이다.&lt;br&gt;통계청이 지난 25일 발표한 인구동향에 따르면 8월 출생아 수는 1만 8984명으로 집계됐다. 지난해보다 2798명(12.8%) 감소했다. 2020년 11월 3673명(15.5%)이 줄어든 이후 2년 9개월 만의 최대 감소폭이다.&lt;br&gt;혼인 건수도 줄면서 출생률 반등은 더욱 기대하기 어렵게 됐다. 8월 혼인 건수는 1만 4610건으로 지난해와 비교해 1108건(7.0%) 감소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“출산하면 축하금 1000만원 드려요”…그 회사 어디에요?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500027</guid>
      <pubDate>2023-10-29T11:10:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029111052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501462 --&gt;8월 출생아 수가 1만 8000명대까지 추락하는 등 심각한 저출산 상황에서 제약바이오 기업들이 출산 장려 정책에 동참하고 있다.&lt;br&gt;29일 업계에 따르면, 유한양행은 올해 8월부터 출산한 임직원에게 1000만원의 축하금을 지급하고 있다.&lt;br&gt;자녀 1명당 1000만원을 지급하는 만큼 쌍둥이인 경우 2000만원을 지급하게 된다. 올해 1~7월 출산 임직원에게는 500만원을 지원한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“미취학 아이 3명 있나요? 매달 50만원씩 더”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;파마리서치도 올해 출산육아 지원프로그램을 도입해 ‘행복한 출산, 즐거운 육아’ 지원에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫째는 300만원, 둘째는 500만원, 셋째는 1000만원의 출산 축하금을 일시 지급한다. 또 만 8세가 될 때까지 자녀수에 따라 1인 10만원, 2인 30만원, 3인 50만원씩 매달 양육지원금을 지원한다.&lt;br&gt;임신에 어려움을 겪는 직원에게는 회당 100만원 한도 내 개인 시술비를 횟수에 관계없이 지원하고 이를 위해 월 1회의 유급휴가도 제공한다.&lt;br&gt;8세 이하 자녀를 둔 여직원을 대상으로는 주5일 탄력 근무 및 자녀 1명당 최대 2년의 선택적 단축 근로 제도를 실시키로 했다.&lt;br&gt;대원제약은 셋째 이상 출산 시 300만원을 일시 지급하고 있다. 또 다자녀 양육비 명목으로 초등학교 6학년까지 매달 30만원을 지급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업계 관계자는 “이전에는 기업들이 출산 장려 정책이나 복지제도 등에 크게 신경쓰지 못했다면 이제는 기업과 국가가 함께 풀어가야 할 문제로 보고 달라지고 있다”며 “이 같은 기업 문화는 점차 더 확대될 것으로 보인다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1501463 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;출생아수 2만명 아래로…1981년 관련 통계 집계한 이래 처음&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 8월 출생아 수가 1만 8000명대까지 추락했다. 2만명에 이어 1만 9000명 선이 붕괴된 건 1981년 관련 통계를 집계한 이래 처음이다.&lt;br&gt;통계청이 지난 25일 발표한 인구동향에 따르면 8월 출생아 수는 1만 8984명으로 집계됐다. 지난해보다 2798명(12.8%) 감소했다. 2020년 11월 3673명(15.5%)이 줄어든 이후 2년 9개월 만의 최대 감소폭이다.&lt;br&gt;혼인 건수도 줄면서 출생률 반등은 더욱 기대하기 어렵게 됐다. 8월 혼인 건수는 1만 4610건으로 지난해와 비교해 1108건(7.0%) 감소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“80대 때 누드사진전 열고 싶어”…‘애마부인’ 배우 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500028</guid>
      <pubDate>2023-10-29T11:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029111243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501464 --&gt;영화 ‘애마부인’(1982) 배우 안소영이 80대가 되면 누드 사진전을 개최하고 싶다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 1TV ‘박원숙의 같이 삽시다’에서 어렸을 적 동생이 직접 자신의 누드 사진을 촬영했다는 사실을 깜짝 고백했다.&lt;br&gt;안소영은 “영화에 출연하기 전 누드 사진을 촬영했다”며 “세월의 흔적을 기록하기 위해서였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안소영은 “50대 때 촬영한 누드 사진은 남동생이 직접 촬영했다. 80대가 되어서 누드 사진전을 개최하는 것이 목표”라고 털어놔 놔중을 놀라게했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501465 --&gt;한편, 1982년 2월 6일 개봉된 영화 ‘애마부인’은 억압된 사회 분위기 속에서도 관객 31만 5000명을 동원해 그 해 흥행 1위에 올랐다. 안소영은 ‘애마부인’ 한 편으로 에로영화 뮤즈로 떠올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로봇청소기 관련 기술 한국이 주도…특허출원 세계 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500029</guid>
      <pubDate>2023-10-29T11:13:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029111350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501466 --&gt;한국이 로봇청소기 관련 기술 개발을 주도하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;세계 로봇청소기 시장은 인공지능(AI) 제어기술의 성장으로 2022년 7조 6000억원에서 2030년 40조원 규모 확대가 예상된다.&lt;br&gt;29일 특허청에 따르면 최근 10년(2011~2020년)간 한국·미국·중국·유럽연합·일본 등 주요국 특허청(IP5)에 출원된 로봇청소기 관련 특허를 분석한 결과 총 3687건으로 집계됐다. 2011년 53건이던 출원량이 연평균 36.9% 증가해 2020년 894건에 달했다. 특히 최근 5년(2016년~20년)간 연평균 증가율이 51.7%로, 출원 증가가 가속화되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출원인 국적별로는 한국이 35.8%(1321건)로 가장 많았고 중국이 35.7%(1317건)로 뒤를 이었다. 두 국가가 전체 출원의 71.5%(2638건)를 차지했다. 미국(473건), 일본(167건), 독일(120건) 등과 격차가 컸다. 지난 10년간 연평균 증가율은 중국이 91.9%에 달했으나 최근 5년간 연평균 증가율은 한국이 67.1%로 중국(55.1%)을 앞섰다.&lt;br&gt;주요 출원인으로는 LG전자가 전체 26.6%(980건)로 최다 출원인으로 나타났다. 이어 미국 아이로봇(198건), 삼성전자(193건), 스웨덴 일렉트로룩스(111건) 및 중국 아미크로(86건) 순이다. LG전자는 2014년 첫 출원(2건)하는 등 해외 기업과 비교해 출발은 늦었다. 그러나 2017년 70건, 2018년 68건, 2019년 559건, 2020년 250건을 출원하는 등 압도적인 기술 역량을 발휘했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG·삼성전자외 50개 다출원인에 네이버(11건)와 한국전자통신연구원(10건)이 포함됐다.&lt;br&gt;로봇청소기 분야 특허는 상용화된 제품에 적용하는 특성상 기업 비중이 92.1%로 높았다. 중국은 기업(86.9%)이 주도했지만 개인(7.1%), 대학(5.9%) 비중이 상대적으로 많았다.&lt;br&gt;김주대 특허청 지능형로봇심사과장은 “로봇청소기는 정밀 제조기술과 인공지능 제어를 위한 정보기술 융합이 요구되는 데 우리나라는 두 기술에 강점이 있다”며 “고품질의 특허심사와 글로벌 특허 정보를 적시에 제공할 수 있도록 노력하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프렌즈’의 매튜 페리 욕조에서 숨진 채 발견…익사라니? 경찰 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500031</guid>
      <pubDate>2023-10-29T11:30:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029113014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501469 --&gt;1990년대 미국 시트콤 ‘프렌즈’로 인기를 얻은 배우 매튜 페리(54)가 로스앤젤레스 욕조에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 로스앤젤레스(LA) 타임스에 따르면 경찰이 이날 오후 4시쯤 자택에 출동했는데 이미 숨을 거둔 상태였다. 경찰은 “애초 심장마비로 신고가 접수됐다”며 “익사한 것으로 보인다”고 했다. 현장에서 마약은 발견되지 않았다. 경찰은 범죄 행위가 있었던 흔적을 찾지는 못했다면서 사망 원인을 조사하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;1969년생으로 아역 배우 출신인 매튜 페리는 ‘프렌즈’ 10시즌에 걸쳐 챈들러 빙 캐릭터를 연기해 2002년 에미상 후보에도 올랐다. 드라마 ‘스튜디오60’ ‘고 온’ ‘오드 커플’, 영화 ‘나인 야드’ ‘17어게인’ 등에 출연했다. 1997년 영화 ‘풀스 러시 인’ 촬영 중 제트스키 사고를 당한 뒤 이를 치료하는 과정에 마약과 알코올에 중독돼 지난 30년 동안 힘들어 지내왔다. 지난해 발간한 회고록에서 “프렌즈 동료들이 약물 중독에서 벗어날 수 있게 도와줬다”고 털어놓은 일이 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 일본인 희생자 父 “희생자 헛되지 않게 대책 마련돼야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500039</guid>
      <pubDate>2023-10-29T12:02:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029120236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501480 --&gt;이태원 핼러윈 참사 희생자 일본인 2명 중 한 명인 도미카와 메이(사고 당시 26세)의 1주기 추모식이 지난 28일 본가가 있는 홋카이도 네무로시의 한 절에서 열렸다.&lt;br&gt;이날 추모식에는 가족과 친척 등 약 20명이 참석했다. 메이의 아버지인 아유무(61)는 지난 1년에 대해 “처음에는 너무 슬프고 슬퍼서 매일 울기만 했다”며 “주변 사람들 덕분에 여기까지 올 수 있었다”라고 말했다.&lt;br&gt;그는 딸에 대한 추억을 떠올리며 “많이 하고 싶은 말이 있었는데 이렇게 되어서…”라며 말을 잇지 못했다. 이어 “희생된 생명을 헛되게 하지 않도록 (혼잡사고 방지를 위한) 대책이 마련되어야 한다”고 강조했다. 아버지는 추모식 끝에 “언제까지나 메이를 잊지 말아줬으면 한다”고 참석자들에게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삿포로시 전문학교 진학 후 도쿄에서 웹디자인 등 일을 했던 메이는 지난 6월 한국에 와서 한국어 공부를 했다. 그는 페이스북에 평소 ‘케이팝’을 좋아한다고 소개할 정도로 한국을 좋아했다.&lt;br&gt;매일 라인 메신저를 통해 한국에서의 일상을 가족들에게 보냈던 메이는 참사 당일인 지난달 29일 오후 7시쯤 아버지에게 “인사동이라는 곳에서 먹은 비빔밥 맛있었어! 오늘은 같은 반 프랑스 친구와 만나”라고 메시지를 보낸 게 마지막 인사였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다음날 오전 메이의 아버지는 이태원 참사 소식을 듣고 딸에게 전화를 걸었지만 응답한 건 한국 경찰관이었다. 아버지는 딸의 무사 귀환을 기도했지만 딸은 영영 돌아오지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 전쟁 중 방한 ‘이스라엘 2위 기업 총수’… “1조 4000억원 투자할 곳 찾으러 왔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500042</guid>
      <pubDate>2023-10-29T12:39:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029123852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501481 --&gt;“한국이 퍼스트 펭귄이 될 수 있는 방법이요? 이스라엘이 전쟁 중임에도 스타트업 투자를 늘린 것처럼 가장 위기처럼 보일 때조차 스타트업에 꾸준히 전폭적으로 투자하는 것입니다.”&lt;br&gt;이스라엘 IPO 당시 역대 2위 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;시가총액을 기록한&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 재생에너지 기업 노파르 그룹의 오페르 야네이(48) 회장은 29일 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;하마스와의 전쟁 중임에도 한국을 전격 방문해 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;서울신문과 나눈 인터뷰에서 ‘선진국의 성공 기업을 빠르게 모방하는 방식으로 추격해 한강의 기적을 이룬 우리나라가 퍼스트 펭귄이 될 수 있는 방법’에 관해 “&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;전 세계에서 인구 대비 스타트업 비율이 가장 높은 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이스라엘은 하마스와 전쟁 중임에도 스타트업 투자를 오히려 늘렸다”며 이렇게 답했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;그는 “흥미로운 것은 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;전 세계적으로 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;금리가 오르면서 스타트업 투자는 줄고 채권 투자는 늘었지만, 이스라엘은 전쟁이 벌어짐에도 스타트업 투자가 더 증가하는 경향을 볼 수 있다”고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야네이 회장은 기자에게 ‘그 이유를 아느냐’고 반문한 뒤 “스타트업 투자자들은 세상을 더 나은 곳으로 바꾸고 싶다는 이상주의자들이기 때문”이라며 “전쟁과 같이 어려운 상황에 이상주의는 더 강해진다”고 답했다. 그는 “이스라엘에서 한국인들은 ‘아시아의 유대인’으로 불린다”면서 “인접 국가의 전쟁 위협에도 경제 성공을 이룩한 점이 공통되기 때문”이라고 말했다. 이어 “위기 속에서 더 강해지고, 창의력은 더 발휘될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;하마스와의 전쟁 중인 와중에도 한국행을 결심한 이유에 관해 묻자 “나는 매년 유럽에 10억 유로(약 1조 4345억원)를 투자하는데, 재생에너지 분야에서 한국에도 똑같은 돈을 투자할 곳을 찾으러 왔다”며 “제가 아시아에 가서 돈을 투자하면 이스라엘의 다른 사업가들도 와서 아시아에 돈을 투자할 것이기 때문에 제가 모범을 보이려고 노력 중”이라고 말했다. 이어 “가장 어려울 때 껴안은 친구와는 가장 가까워질 수 있다”며 “한국이 이스라엘을 돕는다면 가장 가까운 친구가 될 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1501497 --&gt;또 야네이 회장은 이스라엘 경제가 아시아 시장에 그동안 너무 무심했다는 사실도 지적했다. 그는 “나는 이스라엘 기업인들이, 우리에게 유럽을 뜻하는 ‘위쪽’, 미국을 뜻하는 ‘왼쪽’은 바라봐왔지만, 정작 아시아를 뜻하는 ‘오른쪽’은 바라보지 않았다고 생각한다”며 “이러한 관점은 바뀌어야 한다. 아시아와 이스라엘은 더 강력히 연결될 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;그는 이스라엘 프로농구팀 ‘하포엘 텔아비브’ 농구팀의 구단주로서 우리나라 한국프로농구(KBL) 뿐만 아니라 중국과 일본 프로농구팀 관계자들과 만나 친선경기를 추진하겠다는 구상도 밝혔다. 그는 “모든 사람들은 농구를 좋아한다”며 “내년 9월 24일로 예정된 친선경기에 아시아 농구팀들이 온다면, 이스라엘로 아시아인들이 방문할 뿐만 아니라 기업인들의 교류도 활발해질 것이라고 기대한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;지난 7일 하마스와의 전쟁 발발 이후 노파르 그룹 소속 남성 직원 80%, 여성 직원 20%는 이스라엘 예비군에 동원됐다. 그는 “전쟁이 시작되고, 우리와 중요한 계약을 맺은 독일에서 ‘사람이 없는데 납품 기일을 맞출 수 있겠냐’고 물어왔지만 참전한 남성들 대신 우리의 똑똑한 여성들이 몇 배로 일해 당신들과의 시간 약속을 지킬 것이라고 답했다”며 “전시에도 그대로 경제 체제를 유지하는 것은 이스라엘의 유구한 전통”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1501498 --&gt;‘이스라엘인들이 비극 앞에서도 역경을 이겨내는 원동력’을 묻자 “모든 국민이 승리를 확신하고 있기 때문”이라며 “1948년 6000명 인구로 건국한 이스라엘은 이후 치러진 지난 5번의 아랍 국가들과의 전쟁에서 모두 이겼다. 전쟁 이후 인구는 늘었고, 경제는 강해졌다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “개인적으로는, 이루고 싶은 꿈이 너무 많았던 내 아내는 39살에 암에 걸렸고, 41살에 죽었다”며 “죽음이 임박한 그녀 옆에 있으면서 매일의 삶이 소중하다는 것을 깨달았고, 아침에 일어나면 가장 가치 있는 일에 시간을 보내자고 다짐한다”고 말했다. 이어 “돈과 명예를 좇는데 단 1의 관심도 두지 않는다”며 “대신 아침에 일어나면 내가 가장 배우고 싶은 흥미로운 것, 나의 직원들을 비롯한 가족들을 어떻게 먹여 살릴지, 내가 해결해야 할 책임이 있는 일에 대해 생각한다”고 말했다. 그는 아내와 사별한 뒤 혼자서 13살 딸을 키우고 있다.&lt;br&gt;‘성공한 기업가인 당신의 실패담을 들려달라’고 요청하자 “나의 실패에 대해 모두 말하려면 1시간이 아니라 24시간이 지나도 모자랄 것”이라고 답했다. 이어 “창업가는 매우 고독하다”며 “&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;왜냐하면 사업 진행에 따르는 책임이 얼마나 큰지, 마주&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;해야 할 모든 위협과 과제를 실제로 이해하는 사람은 창업가 자기 자신뿐이기 때문”이라고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이어 “나는 첫 사업에 실패했고, 두 번째 사업에서도 처참한 실패를 겪었다. 하지만 나는 모든 실패를 껴안으려고 노력했다. 성공하려면 반드시 실패를 껴안아야 한다. 실패를 껴안는 건 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;내가 그때 뭘 잘못했는지 이해하고, 다음에는 무엇을 더 잘할 수 있는지를 고민하는 것이다. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;실패는 가장 좋은 교훈을 얻을 기회가 될 수 있다”고 말했다. 이어 “국내 시장에만 안주하게 되면 당신의 성공방식을 모방하거나 추격하는 경쟁자들과 카피캣들이 반드시 만들어진다”며 “눈길을 해외로 돌려 시장을 다변화해온 것은 나의 또 다른 성공 전략”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;!-- 그림 1501499 --&gt;야네이 회장은 ‘우버이츠’가 나오기 한참 전이자, 스마트폰과 간편결제 시스템이 없던 2001년 ‘Go4Eat’이라는 음식 배달 서비스업으로 첫 스타트업을 창업했지만 실패했다. 이후 그는 벤구리온 대학교 경영대학원(MBA) 석사 과정에 진학해 ‘재생에너지의 미래’에 대한 강의를 듣고 다시 창업을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;회사 설립 초기 그는 국가 소유의 땅에서 농업공동체를 일구고 사는 모샤드에서 지상 태양광 패널을 공급하는 사업을 시작했지만, 태양광 에너지에 회의적인 관료들을 설득하지 못하며 처참한 실패를 맛봤다. 이후 이때 시도해본 사업 모델을 정부 규제를 안 받는 자족적 농업 공동체인 키부츠에 그대로 적용한 결과 3년만에 1000개의 태양광 패널을 판매하는 등 큰 성공을 거뒀다. 그는 “우리는 정부보조금을 좇지 않고, 그저 태양광에너지의 시장 경쟁력만을 높였다”며 “화석 연료 에너지로 생산된 전기보다 훨씬 더 저렴한 가격에 전기를 공급했을 뿐”이라고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이 같은 전략이 먹힐 수 있었던 이유는 재생에너지의 경제성을 높인 기술혁신이 뒷받침됐기 때문이다. 히브리어로 ‘수련’을 뜻하는 노파르는 땅이 아닌 물 위에서도 자랄 수 있는 생명력을 가졌다는 점에서 지은 이름이지만, 그의 회사가 최초로 개발한 수상태양광 패널을 상징하는 말이기도 하다. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;호수와 저수지, 바다와 같이 물 위에서도 설치 가능한 독특한 태양광 패널을 개발해 ‘태양광은 경제적이지 않다’는 통념을 뒤집었다. 이제 노파르에너지는 전기차 선도 기업인 테슬라에 에너지저장시스템(ESS)을 납품하는 업체이며 독일, 이탈리아, 스페인 등 유럽연합(EU) 7개국에도 2000개가 넘는 프로젝트를 진행 중이며, 1000&lt;/span&gt;㎽&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 이상의 재생에너지를 생산하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;그는 재생에너지가 ‘기후위기’의 대안이어서가 아니라 단지 화석 에너지보다 경제성이 높고 더 깨끗한 에너지이기 때문에 시장의 선택을 받게 될 것이라고 전망했다. 그는 “사실 과학적으로, &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;현대 산업이 기후에 미치는 실제 영향은 그다지 명확하지 않다”면서 “재생에너지 생산은 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;기후 변화 때문이 아니라 무한한 에너지를 통해 지속 가능한 세상을 만들고 오염 없이 깨끗한 세상을 만드는 데 일조할 것&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;”이라고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;그러면서 “지난 10년 간 재생에너지 가격은 85%까지 떨어졌고 효율은 높아졌고, 저장용량은 엄청나게 커졌다”며 “이제 태양광 에너지는 천연가스보다 더 저렴하고 깨끗하다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;그는 지난 6월 출간한 신간 ‘태양 아래 새로운 것: 이스라엘은 어떻게 전세계 에너지 혁명을 이끌 수 있나’에서 ‘식량은 산술급수적으로 증가하는데 인구는 기하급수적으로 증가해 인류는 종말할 것’이라는 토마스 멜서스의 비관적 전망을 인류가 기술 혁신과 산업화로 뒤집은 것처럼 석유 자원의 고갈로 인한 에너지 위기는 재생에너지 기술 혁신이 극복할 것이라고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;그는 올해 생성형 인공지능 챗GPT를 만든 샘 올트먼 오픈AI CEO, 세르게이 브린 구글 CEO, 마크 주커버그 메타 CEO와 함께 ‘세계에서 가장 영향력 있는 유대인 50인’에도 선정됐다. 1950년대 이스라엘로 이주한 튀니지 난민 아버지와 시리아 난민 어머니 사이에서 8남매 중 둘째로 태어난 그는 이스라엘 변두리에서 가난하게 자란 흙수저였다.&lt;br&gt;큰 성공을 거둔 뒤에는 자선사업가로서 막대한 돈을 기부하고 있는 야네이 회장은 어린 시절 어머니가 생면부지의 여자아이를 치료하기 위해 돕는 모습을 보고 타인을 돕는 삶을 살아야겠다고 결심했다고 말했다. 그는 “어려서부터 우리 집은 가난했지만, 내가 8살이던 시절 우리 어머니는 피부병에 걸려 고통받던 내 또래 여자아이를 위해서 생면부지 모르는 부잣집에 찾아가 돈을 빌려 가격이 비싼 피부과 치료를 받게 해줬다”며 “&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;지금 그 어린 소녀는 이스라엘의 한 대학의 교수가 됐다. 누구도 외면하던 그 어린 소녀를 위해 애썼던 어머니의 선한 마음이 어떻게 그 재능 있는 소녀의 삶을 탈바꿈시켰는지를 보면서 타인을 돕는 삶의 태도를 배우게 됐다&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;”고 말했다. &lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화로 허무주의 극복하며 살았더라”…‘소년들’ 정지영 감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500044</guid>
      <pubDate>2023-10-29T12:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029125247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501482 --&gt;“우리가 어떻게 살아왔는지 돌아보고, 옳지 않았던 일에 분노하는 데 실화가 가장 좋은 소재다. 그래서 실화에 자꾸 천착하는 거 같다.”&lt;br&gt;사회의 모순과 부조리를 비판하는 영화를 만드는 데 주력한 정지영(75) 감독이 신작 ‘소년들’로 오는 1일 관객들과 만난다. 강도 살인으로 몰려 억울한 옥살이를 했던 3명의 소년이 겪은 1999년 삼례 나라슈퍼 사건을 영화화했다.&lt;br&gt;정 감독은 한국 현대사의 실화 사건들을 꾸준히 영화로 옮겨왔다. 앞서 부당 해고를 당한 교수가 사법부를 상대로 한 사투를 소재로 한 ‘부러진 화살’(2012), 외환은행 헐값 매각 사건에 관여한 정부 관리들을 고발하는 ‘블랙머니’(2019)도 이런 사례다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부조리 들춰내는 영화를 계속해서 만드는 이유에 대해 “내 영화가 반드시 정의라고 진단하지는 않는다. 정의란 사람에 따라, 환경과 세계관에 따라 다르다”면서 “나는 영화를 만들어 내 생각을 보여주고, 관객과 내 생각이 맞는지 토론하는 것”이라 했다.&lt;br&gt;영화는 전북청 수사반장 황준철(설경구)이 제보 전화를 받은 뒤 우리슈퍼 강도치사 사건 재수사에 나서면서 벌어지는 일을 그렸다. 준철은 잘못된 수사를 바로잡고자 고군분투하고, 급기야 사건 진범까지 찾아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 수사계장 최우성(유준상)과 당시 사건 책임자들 방해로 결국 좌천당한다. 16년 뒤 준철 앞에 사건의 유일한 목격자였던 윤미숙(진경)과 소년들이 다시 찾아오고, 준철은 그들과 함께 재심을 준비한다.&lt;!-- 그림 1501483 --&gt;실화를 소재로 했지만, 주인공 황준철은 존재하지 않는 캐릭터다. 정 감독은 “오랜 기간 이어진 사건이어서 시나리오가 복잡했다. 조금 쉽게 설명하려면 힘 있게 끌고 갈 사람이 필요했는데, 당시 2000년 있었던 약촌오거리 살인 사건 재심 결과나 나왔다. 재심에서 이기는 데 파출소장이었던 황상만 씨의 활약이 컸다. 그를 빌려와 주인공 황준철을 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;황 반장 역을 배우 설경구가 맡으면서 영화 ‘공공의 적’(2002) 주인공 강철중을 떠올릴 법하다. 정 감독은 “자신이 몸담은 조직과 싸우는 배짱 있고 거침없는 인물로 강철중이 먼저 떠올랐다. ‘공공의 적’에서 날뛰던 그가 반장이 됐을 때 어떤 모습일까 떠올리며 시나리오를 썼다”면서 “2000년 재수사 과정과 2016년 재심 과정을 오가며 나이 든 파출소장 역할도 함께 해야 했다. 이미지가 다소 겹치는 느낌도 있었지만, 그 변화를 녹일 수 있는 배우로 설경구가 적임이었다”고 했다.&lt;br&gt;올해 데뷔 40년째, 올해 75세지만 그는 여전히 현역 감독으로 활동한다. 꾸준히 영화를 만드는 이유를 묻자 “나는 허무주의자였다”는 답이 돌아온다. “우리 사회가 앞으로 나아질까 고민해봤는데, 아무리 봐도 나아질 거 같지 않았다. 이런 사회라면 살아서 뭐 하겠나, 차라리 죽는 게 낫지 싶었다”며 “그동안 영화를 만들며 허무주의를 극복하고 있었던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그래서 그의 영화는 항상 희망을 제시한다. “‘블랙머니’에서도 ‘부러진 화살’에서도 주인공이 모두 졌다. 그러나 그들은 굴하지 않는다. 희망을 품고 부조리한 사회를 적극적으로 살아가는 것, 그게 바로 내 삶의 원동력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“40년 동안 영화를 만드니 사람들이 나를 ‘사회파 감독’이라 하는데, 부담감과 사명감이 생기고 어깨도 무거워진다. 사실 부담스럽기도 하다”고도 했다. 그러면서도 자신의 영화가 사회를 조금이라도 바꿀 수 있다는 사실에 자부심도 내비쳤다.&lt;br&gt;“어떤 의사가 베트남전을 소재로 한 ‘하얀전쟁’(1992)을 보고 ‘영화를 보고 삶이 바뀌었다’고 하더라. 미약하게나마 내 영화가 사람들을 변화시킬 수 있구나, 영화의 힘이 이런 거구나 싶었다. 그래서 아마 죽기 전까진 영화를 계속 만들 거 같다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 군사전문가 “한일 안보 파트너로서 지역 균형 유지할 수 있어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500048</guid>
      <pubDate>2023-10-29T13:28:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029132820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501487 --&gt;중국 견제와 지역 안보 균형을 위해 한일이 안보 파트너로서 협력해야 한다는 일본 군사전문가의 주장이 나왔다.&lt;br&gt;미치시타 나루시게 정책연구대학원대학 부총장은 28일 일본 교토대에서 ‘세계 속의 동아시아, 지정학·정체성·경제’라는 주제로 열린 심포지엄에서 “한국은 국방비 세계 9위의 국가”라며 “일본은 (중국 견제를 위해) 한국의 힘을 빌리고 싶으며 안보 파트너로서 지역의 균형을 유지할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 심포지엄은 와세다대 일미연구소와 서울대 국가미래전략원, 교토대 경제연구소, 일본 정책연구대학원대학이 공동 주최했고 주오사카대한민국총영사관, 한국국제교류재단이 후원했다. 와세다대 일미연구소는 정기적으로 한일 및 한미일 관계에 대한 심포지엄을 열어 업계 전문가들과 관련 문제를 논의하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본이 한국의 협력을 바라는 데는 일본의 대외 정책인 ‘자유롭고 열린 인도·태평양’의 핵심이 중국을 견제하기 위해 만들어졌기 때문이다. 미치시타 부총장은 “부상하는 중국이 지역을 불안정하게 만들지 않도록 환경을 조성하며 동시에 지역의 경제적 번영을 실현하는 게 일본의 목표”라며 “이를 위해 일본이 방위비를 약 60% 증액하고 반격 능력을 확보하려는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;그는 이러한 중국 견제를 위한 한미일 협력이 중요하다고 강조했다. 미치시타 부총장은 “일본에서 한국은 그동안 ‘원조대상국’이었지만 이제는 ‘경쟁 상대’로 바뀌었다”고 지적했다. 이어 “한국의 군사능력 강화에 따라 일본에 의한 지원 중요성이 상대적으로 낮아진 반면 일본의 대중 전략에서 일본이 한국에 가지는 기대감은 커지고 있다”고 했다. 미치시타 교수는 “한미일이 공동 군사 연습 등 안보협력을 강화하고 특히 한반도 안보에 한국이 주도적 역할을 함으로써 대만해협의 평화에 간접적으로 기여할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 그는 “한미일 안보협력에서 미사일 방어 능력을 위한 3국의 협력이 특히 중요하다”며 “일본은 거리 때문에 (북한이 탄도미사일을 쏘면) 좀처럼 확인하기 어렵지만 한국은 쉽게 파악할 수 있어 서로 정보 공유가 되는 게 필요하다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1501488 --&gt;미중 간 갈등에 따라 한국의 해양 안보가 위협받고 있다는 분석도 나왔다. 이재준 서울대 국가미래전략원 선임연구원은 “최근 미국과 중국의 경쟁 특히 부상하고 있는 중국이 미국이 설정한 해양 질서에 대한 현상 변경을 시도할 가능성이 커져 한국이 해상 교통로에서 안전이 위협받을 수 있는 상황에 처했다”라고 말했다. 이어 “이런 상황에서 한국의 안보 정책도 새로운 해양 전략의 수립을 필요로 할 수밖에 없다”고 했다.&lt;br&gt;이 선임연구원은 이에 대한 해결책으로 한국이 해양에서 현상 유지를 목표로 해양 전략을 설정할 필요가 있다고 강조했다. 그는 “미국이 형성한 해양 질서의 현상 유지가 한국의 국익과 부합한다”며 “따라서 한국은 미국의 해양력 우세를 지원하는 안보 정책이 합리적 선택일 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이 선임연구원은 “인도·태평양 지역에서 한국이 주도하는 해양 안보 협의체 구상을 추진해야 한다”고 제안했다. 그는 “해상 교통로의 주요 길목에 위치한 국가들과 합동 해상 훈련을 주기적으로 실시하거나 해양 안보 협의체를 구성하는 게 필요하다”며 “합동 해군 훈련은 잠재적 위협 국가의 해상 통제 시도를 억지하는 한편 유사시 해상 교통로를 보호하는 데 목적이 있기 때문”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프와 갈라섰던 펜스 전 부통령 ‘대선 레이스’ 스스로 포기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500050</guid>
      <pubDate>2023-10-29T13:35:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029133554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501490 --&gt;내년 미국 대선의 공화당 경선 후보로 나섰던 마이크 펜스 전 부통령이 28일(현지시간) 사퇴를 발표했다. 도널드 트럼프 전 대통령이 압도적 1위를 달리는 경선에서 그는 인지도와는 반대로 낮은 지지율에 고전했고 경선 자금 마련에도 어려움을 겪어 왔다.&lt;br&gt;펜스 전 부통령은 이날 네바다주 라스베이거스에서 열린 ‘공화당 유대인 연합’ 회의에서 연설 전에 “많은 기도와 숙고 끝에 오늘부로 대선 캠페인을 중단하기로 결정했다”고 말했다. 그는 “성경에 따르면 모든 일에는 다 때가 있다. 지금은 나의 때가 아니다”라고 했지만 “레이스에서 떠나지만 보수 가치를 위한 싸움에선 결코 떠나지 않겠다”고 했다.&lt;br&gt;정치전문매체 폴리티코는 “청중석에서 ‘헉’ 하는 소리가 터져 나올 정도였다”며 현장 분위기를 전했다. 참모진이 전날 배포한 연설문에는 사퇴 징후가 없었다고 한다. 청중들은 그에게 오랫 동안 기립 박수를 보냈다. 이날 행사에는 도널드 트럼프 전 대통령, 론 디샌티스 플로리다 주지사, 니키 헤일리 전 사우스 캐롤라이나 주지사 등 경선 주자들이 일제히 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “여기 있는 모든 동료 공화당원들이 링컨(전 대통령)이 말했듯 우리 본성의 선한 천사에게 호소할 공화당적 가치를 가진 사람, 단지 공화당을 승리로 이끌 뿐 아니라 미국을 다시 점잖게 이끌어 줄 사람을 선사해 주기를 촉구한다”고 했다.&lt;br&gt;그동안 그는 공화당 경선을 포퓰리즘과 보수주의 간의 싸움으로 규정했다. 전임 트럼프 행정부의 부통령으로 재임 기간 트럼프의 ‘충복’이었던 그는 2020년 대선 결과를 뒤집으라는 트럼프의 요구를 거부하며 갈라섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트럼프 지지자들의 의회 폭동 속에 2021년 조 바이든 대통령 당선을 인증하는 상하원 합동회의를 주재해 정권 이양을 가능케 했지만 이 때문에 트럼프 지지자들로부터 배신자로 낙인찍혔다. 미 언론들은 전통적 보수주의자인 그가 트럼프의 인기영합주의와 ‘아메리카 퍼스트’ 고립주의에 가려 빛을 보지 못했다고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프렌즈’ 매튜 페리 욕조에서 의문의 죽음...캐나다 총리와 초교 동창</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500060</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:10:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029141029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501506 --&gt;1994년부터 2004년까지 인기리에 방영된 미국 시트콤 ‘프렌즈’로 인기를 얻은 배우 매튜 페리(54)가 로스앤젤레스 욕조에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 로스앤젤레스(LA) 타임스와 얀예매체 TMX에 따르면 경찰이 이날 오후 4시쯤 자택에 출동했는데 이미 숨을 거둔 상태였다. 경찰은 “애초 심장마비로 신고가 접수됐다”며 “익사한 것으로 보인다”고 했다. 현장에서 마약은 발견되지 않았으며, 범죄 정황은 보이지 않았다. 현지 경찰은 사망 원인을 조사 중이다.&lt;br&gt;1969년 매사추세츠주 태생으로 어린 시절을 캐나다 오타와에서 보냈다. 그의 초등학교 동창 중에 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리가 있다. 10대 시절 LA로 이주해 ‘보이즈 윌 비 보이즈’의 주인공 채즈 러셀을 연기했으며 ‘그로잉 페인스’ 드라마 등에도 출연했다. 데이트 상대를 고르거나 직장이나 친구를 찾는 뉴욕의 여섯 젊은이들에 얽힌 얘기를 맛깔나게 풀어낸 ‘프렌즈’로 국제적 명성을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페리는 ‘프렌즈’ 10시즌에 걸쳐 약간 덜 떨어진 챈들러 빙 캐릭터를 연기해 2002년 에미상 후보에도 올랐다. 최종 에피소드를 미국에서만 5250만명이 시청해 2000년대 가장 많이 시청한 TV 에피소드 기록을 남겼다.&lt;br&gt;드라마 ‘스튜디오60’ ‘고 온’ ‘오드 커플’, 영화 ‘나인 야드’ ‘17어게인’ 등에 출연했다. 1997년 영화 ‘풀스 러시 인’ 촬영 중 제트스키 사고를 당한 뒤 이를 치료하는 과정에 마약과 알코올에 중독돼 지난 30년 동안 힘들어 지내왔다. 지난해 발간한 회고록에서 “프렌즈 동료들이 약물 중독에서 벗어날 수 있게 도와줬다”고 털어놓은 일이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2016년 그는 BBC 라디오2 인터뷰를 통해 술과 약물 때문에 프렌즈를 찍던 마지막 3년은 어떤 내용도 기억하지 못한다고 털어놓았다. 그리고 지난해에는 전혀 프렌즈를 시청한 적이 없다고 고백했다. “나는 그 쇼를 보지 않았다. 그리고 그 쇼를 본 적이 없었다. 왜냐하면 나는 ‘마시고, 진통제 맞고, 마시고, 코카인을 했기 때문이다. 나는 내 생김새 때문에 시즌마다 구분할 수는 있었다. 나는 늘 보고 있었기에 보고 싶지 않았다. 하지만 믿을 수 없게도 다른 세대들의 감정을 건드렸기에 나는 보고 싶다고 생각하기 시작했다.”&lt;br&gt;‘프렌즈’의 재니스를 연기한 매기 휠러가 고인과 공연한 배우 가운데 가장 먼저 추모의 뜻을 밝혔는데 인스타그램에 늘 흥겨웠던 고인이 “너무도 짧은 인생에 가져다준 것이 너무 많았다”며 “우리가 함께 했던 모든 창의적인 순간을 축복이라고 느낀다”고 적었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항암 투병 중 쓴 ‘백 년의 내간체’ 유작 남긴 이정모 시인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500063</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:18:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029141844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501514 --&gt;2007년 늦깍이 등단 후 시집 4권을 남긴 이정모 시인이 지난 27일 별세했다. 74세.&lt;br&gt;강원도 춘천 출신인 이 시인은 60대 들어 뜨거운 시작(詩作) 활동을 통해 2010년 첫 시집 ‘제 몸이 통로다’를 펴냈다. 이어 ‘기억의 귀’(2014), ‘허공의 신발’(2018)에 이어 올해 마지막 시집 ‘백 년의 내간체’를 내놨다.&lt;br&gt;고인이 유작 시집에 남긴 ‘작가의 말’에는 “독자에게 걸어가는 한 걸음 한 걸음이 오체투지였다. 좀 더 다른, 나만의 시로 가는 길에는 나귀도 마방도 없었다”는 치열한 ‘시심’(詩心)이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손음 시인은 “항암치료를 하느라 화장실에 기어가면서도 시를 쓰신 분이었다”며 “이분을 보노라면 ‘누가 함부로 시집을 내는가’라는 생각이 들 만큼 치열하고 뜨겁게 시를 대했다”고 추모했다.&lt;br&gt;이날 빈소에서 고인이 올해 항암 투병 중 쓴 시들을 모은 유작 ‘백 년의 내간체’ 출판기념회가 열렸다. 유족은 부인 염현숙씨와 1남 1녀 이은빈·이규호씨, 사위 황기원씨, 며느리 남지원씨. 빈소는 부산 좋은강안병원 장례식장 2호실, 발인은 30일 오전 6시이다. (051)610-9672.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제1회 대한폴로연맹 회장배 폴로대회 개최…“한국을 더 알리겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500064</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029141857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501515 --&gt;“대한민국을 대표하는 폴로 선수가 되겠습니다.”&lt;br&gt;제1회 대한폴로연맹 회장배 폴로대회 청소년부 경기에서 준우승한 노형중 3학년 나혜진양은 “지난 1년간 열심히 훈련에 임했다”면서 “이번 대회를 통해 기량을 보여줘 기쁘다. 앞으로 더 많은 대회에 참가하고 싶다”고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 28일 국제폴로구장인 제주 한국폴로클럽에서 열린 이번 대회는 총 8팀이 참가해 청소년부 A·B, 성인부 A·B 경기로 나눠 진행됐다. 오영훈 제주도지사, 이종우 서귀포시장과 기업인으로 구성된 연맹 임원과 함께 가족 50여명이 참석해 열띤 응원전을 펼쳤다. 이번 대회를 시작으로 해마다 정기적으로 폴로대회가 열릴 예정이다.&lt;!-- 그림 1501516 --&gt;폴로는 말을 탄 4명이 한 팀이 돼 긴 막대인 ‘맬릿’으로 공을 골문에 때려 넣어 점수를 내는 방식으로 승부를 겨루는 기마 종목이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한폴로연맹은 지난해 8월 국내 폴로의 저변 확대와 부흥을 위해 한국소프트웨어산업협회 회장이자 유라클 창립자인 조준희 회장 주도로 기업인 40명을 회원으로 해 창립됐다. 연맹은 지난 6월 프랑스 파리(제1회 폴로네이션즈컵)에서 ‘한국의 날’ 행사를 열었다.&lt;br&gt;지난 8월에는 해외 유명 폴로 코치들을 초청해 체계적인 심사 프로그램을 통해 대한폴로연맹 산하 청소년 국가대표를 선발했다. 중·고등학생으로 구성된 국내 청소년대표팀은 총 8명이다. 29일 초등학생을 대상으로 유소년 국가대표팀 선발대회도 열렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조준희 대한폴로연맹 회장은 “연맹 창립 후 1년간 국내 폴로 선수 육성과 함께 저변 확대를 위한 노력을 해왔다”면서 “앞으로 폴로를 통해 한국을 널리 알리고, 폴로 활성화에 기여하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 대통령, 이스라엘에 “레드라인 넘었다” 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500067</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:40:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029144057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501520 --&gt;이란은 29일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스 근거지인 가자지구에서 사실상 지상전 단계에 들어간 이스라엘을 상대로 “레드라인을 넘었다”며 대응을 예고했다.&lt;br&gt;에브라힘 라이시 이란 대통령은 이날 엑스(X·옛 트위터)에 글을 올려 “시오니스트(유대민족주의) 정권의 범죄가 레드라인을 넘었다”며 “이것이 모두를 행동하게 만들 수도 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;이어 “미국은 우리에게 아무것도 하지 말라고 하면서 그들은 이스라엘에 전방위적 지원을 계속하고 있다”고 대립각을 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이같은 경고는 이스라엘이 가자지구에 연달아 한밤중 폭격을 퍼붓고 탱크와 병력을 진격시키면서 사실상 지상전 국면에 진입한 가운데 나온 것이다.&lt;br&gt;특히 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 전날 가자지구에서 시작한 지상 군사작전으로 전쟁이 ‘두번째 단계’에 들어섰다고 선언하면서 중동 지역으로 확전 우려도 커지고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘괴물’ 김민재가 또 ‘김민재’ 했다…올해만 백두급 6관왕</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500068</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:46:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029144609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501521 --&gt;민속씨름 천하장사 2연패 도전을 앞둔 ‘씨름 괴물’ 김민재(영암군민속씨름단)가 올해 백두급(140㎏ 이하) 6관왕에 올랐다.&lt;br&gt;김민재는 29일 경기도 안산 올림픽기념관에서 열린 2023 민속씨름 안산김홍도장사씨름대회(6차) 백두장사 결정전(5판3승제)에서 3년 차 백원종(울주군청)을 3-1로 물리치고 황소 트로피를 또 품었다.&lt;br&gt;울산대 시절인 지난해 대학생 신분으로 단오 대회와 천하장사 대회를 제패하며 씨름판을 뒤흔들었던 김민재는 올해 영암군민속씨름단 샅바를 메고 민속 모래판에 뛰어든 뒤 8개 대회에 출전해 6번을 우승하는 괴력을 뽐냈다. 백두장사 7회, 천하장사 1회 등 민속씨름 1년 차에 벌써 개인 통산 8차례 장사 타이틀을 수집했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1501522 --&gt;김민재는 민속씨름 무대에서 개인전을 기준으로 두 번밖에 지지 않았다. 올해 개인전만 따지면 26승2패로 승률 92.9%다. 5월 평창오대산천 대회 4강에서 장성우(MG새마을금고), 9월 추석 대회 8강에서 오정무(문경시청)에 졌을 뿐이다. 대학생이던 지난해 출전한 2개 대회까지 합치면 개인전 통산 승률이 무려 94.6%(35승2패)에 달한다. 김민재는 올해 단체전에서는 10승2패를 기록하고 있다.&lt;br&gt;추석 대회 이후 거제 대회는 거르고 제104회 전국체육대회(전국체전) 장사급(140㎏ 이하)에서 가뿐하게 금메달을 딴 뒤 다시 민속 모래판에 모습을 드러낸 김민재는 이날 결정전에서 지난해 7월 이후 1년 3개월 만에 생애 두 번째 결승에 올라 첫 우승에 도전하는 백원종과 맞닥뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민재는 들배지기를 시도하다 백원종의 밀어치기에 균형을 잃고 첫째 판을 내줬다. 둘째 판에서 백원종이 빗장걸이를 시도하자 왼덧걸이로 반격해 곧바로 균형을 맞춘 김민재는 셋째 판에서 상대 안다리 공격을 거푸 피한 뒤 잡채기를 성공해 분위기를 장악했다. 김민재는 넷째 판에서는 들배지기 맞대결에서 백원종을 압도하며 우승의 기쁨을 만끽했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501523 --&gt;&lt;br&gt;김민재는 “2주 앞으로 다가온 천하장사 대회도 다른 대회와 마찬가지로 성실하고 열심히 준비하겠다”고 말하며 2연패를 향한 의지를 다졌다.&lt;br&gt;김민재는 앞서 4강에서는 그동안 수비형 씨름을 보여주다 공격형으로 전환한 동갑내기 절친 최성민(태안군청)을 2-0으로 물리쳤고, 8강에서 거제 대회 백두급에서 우승하며 통산 2승을 신고한 임진원(영월군청)을 2-1로 잡았다.&lt;br&gt;한편, 같은 날 열린 단체전 결승에선 문경시청이 구미시청을 4-3으로 꺾고 우승했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 출신 여의사 여에스더가 밝힌 ‘서울의대 간 비결’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500069</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:46:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029144631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501524 --&gt;서울대 출신 여의사 여에스더가 집안 모두가 서울대에 진학할 수 있었던 비결을 공개했다.&lt;br&gt;지난 28일 유튜브 채널 ‘A급 장영란’에는 가정의학과 전문의 여에스더가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;장영란은 여에스더에게 “서울대 의대 출신이다, 남편분도 그렇고 언니들도 다 서울대 출신이더라”며 “어떻게 공부했길래 서울대를 다 보낼 수 있었을까”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 여에스더는 “영란씨 진실을 원해요?”라고 물었고, 장영란은 “전 목동맘(목동 엄마)”이라며 큰 관심을 보였다.&lt;br&gt;이에 여에스더는 “첫 번째는 타고난 유전자”라며 “마음 아프지만 유전자가 있어야 한다, 유전자가 크다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “두 번째는 성실함이 있어야 한다”며 “저희 집은 유교 사상이 강한데 고3 올라가는 겨울에 대구의 아버님이 경북의대 가서 집 앞에 개원하라 하니까 ‘이건 큰일났구나’ 해서 두 달 반 공부해서 서울의대 들어갔다”고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한소희 “드디어 수술을 했습니다”…‘깜짝’ 근황 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500070</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:49:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029144944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501525 --&gt;배우 한소희가 화제가 된 피어싱의 근황을 언급하며 귀여움을 뽐냈다.&lt;br&gt;28일 한소희는 자신이 운영하는 개인 블로그에 ‘안녕하세요’라는 근황 게시글을 게재했다.&lt;br&gt;한소희는 팬들의 안부를 물으며 “경성 촬영도 잘 끝냈고 갑자기 부쩍 추워진 날씨에 속수무책으로 반팔에 패딩에 이상한 날들을 보내고 있다. 그리고 드디어! 비염수술을 했습니다”라며 자신의 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “한쪽 콧구멍으로만 숨을 쉬고 코골이를 하는 자신에 스트레스를 받아 수술을 결정했다”며 “두 콧구멍으로 숨을 쉴 수 있음에 감사하다. 그러니 갑자기 왕만해진 코로 나타나도 숨을 잘 쉬고있구나 우리 소박이라고 생각해 달라”며 털털한 매력을 드러냈다.&lt;br&gt;또 한소희는 복싱을 하는 자신의 모습, 할머니를 만난 일상 사진을 공개하며 팬과 소통했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;볼에 피어싱을 한 셀카를 공개한 한소희는 “혼돈의 피어싱도 했지만 해봤으면 됐다 싶어 지금은 다 제거한 상태”라며 자신을 ‘무조건 해봐야 직성에 풀리는 피곤한 성격’이라고 칭했다.&lt;br&gt;한소희는 눈 밑 볼과 입술 밑에 파격적인 피어싱을 한 모습을 공개해 화제된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌싱 4년차’ 이동건, 딸과 음성 메시지로만 연락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500073</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029150404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501531 --&gt;이동건이 딸과 음성 메시지로만 연락하는 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;29일 방송될 SBS ‘미운 우리 새끼’에서는 드라마 ‘파리의 연인’, ‘셀러브리티’ 등 다양한 작품에서 인기를 얻은 24년 차 배우 이동건이 방송 최초로 돌싱 라이프를 공개한다.&lt;br&gt;이날 공개된 선공개 영상에서 이동건은 딸 로아와 전화 통화가 아닌 음성 메시지로만 대화를 이어 나가 궁금증을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진과의 미팅에서 이동건은 그 이유를 털어놨다.&lt;br&gt;그는 평소에 전화 통화가 아닌 음성 메시지를 사용한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이동건은 “로아가 휴대전화가 없으니 통화를 안 한다. 로아 엄마(조윤희) 전화로 음성 메시지를 보내면 로아에게 목소리를 들려주고 로아가 다시 메시지를 보내준다”라고 설명했다.&lt;br&gt;‘조윤희 휴대전화로 전화하면 되지 않냐’는 물음에 그는 “그런 생각은 못해봤다. 이게 로아 전화가 아니니까. 언제 어떨 때 전화를 걸어야 할지 조심스럽다. 로아가 받는 게 아니라 엄마가 받아야 하니까. 그러다보니 전화를 한다는 거는 생각도 못하게 됐다. 음성 메시지가 오거나 오길 기다리거나 정 궁금하면 제가 먼저 연락을 한다. 그렇게 하는 게 익숙해졌다”라고 답했다.&lt;br&gt;한편 이동건은 배우 조윤희와 2017년 결혼, 2020년 이혼했다. 슬하에는 딸 로아를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고위당정, 이태원 참사 방지책·럼피스킨병 등 논의 [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500074</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:05:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029150420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501532 --&gt;&lt;!-- 그림 1501533 --&gt;&lt;!-- 그림 1501534 --&gt;정부와 대통령실, 국민의힘이 29일 이태원 참사 1년을 맞아 희생자들의 명복을 빌면서 참사 재발을 막기 위한 안전 대책을 마련하겠다고 말했다.&lt;br&gt;한덕수 국무총리와 김대기 대통령 비서실장, 국민의힘 김기현 대표 등은 이날 서울 삼청동 총리공관에서 고위당정협의회 시작 전 이태원 참사 희생자들을 향해 묵념을 했다.&lt;!-- 그림 1501535 --&gt;한 총리는 협의회 시작 전 모두발언에서 “유명을 달리하신 분들의 명복을 빈다. 아울러 생존 피해자분들과 유가족분들에게 깊은 애도와 위로의 말씀을 드린다”고 말했다. 이어 “지난 10개월간 추진해왔던 국가안전 시스템 개편 종합대책 추진 상황을 오늘 논의한다”면서 “데이터에 기반한 위험 예측 시스템을 도입하고, 주체자가 없는 행사에 대해서도 대비하는 등 국민 안전을 위한 최선의 노력을 다하고 있다”고 강조했다. 그러면서 “국민들이 더욱 안심하고 생활할 수 있도록 앞으로도 철저히 안전 대책을 점검하고 관련 입법도 차질 없이 추진해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1501536 --&gt;김기현 국민의힘 대표도 “안타까운 참사의 사전 방지책을 마련하는 것이 당정협의회의 핵심 과제”라고 강조하며 “희생자의 명복을 빌며 유족 여러분께 심심한 위로의 말씀을 올린다. 국민의 생명과 안전을 지키기 위해 정부와 더 긴밀히 협의해 나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1501537 --&gt;이후 당정은 최근 축산 농가에서 확산 중인 소 럼피스킨 병과 관련해서도 총력 대응 방침을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1501538 --&gt;한 총리는 “지금부터 3주간이 방역에 있어서 가장 중요한 시기로 축산 농가에서도 백신 접종을 서두르는 등 적극 협조해 달라”고 강조했다. 이어 “올해는 봄부터 구제역, 아프리카, 돼지열병 등 가축 전염병이 계속 발생했다”면서 “겨울철이 다가오는 만큼 정부는 각별한 경각심을 가지고 가축 전염병 예방을 위해 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍익표 “대통령, 예산안 시정연설서 ‘경제 실패’ 대국민 사과해야” [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500075</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:09:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029150844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501539 --&gt;&lt;!-- 그림 1501540 --&gt;홍익표 더불어민주당 원내대표가 29일 오전 서울 여의도 국회에서 열린 ‘국정감사 평가 및 향후 대응방안 관련 기자간담회’에서 윤석열 대통령을 향해 “낡은 이념에 경도된 경제 정책 기조를 전면적으로 전환해야 한다”며 윤 대통령을 향해 오는 31일 내년도 예산안 시정연설에서 ‘경제 실패·민생 파탄’에 대한 대국민 사과를 하라고 요구했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 전쟁으로 몸살 앓는데 스페인, 18세 공주의 생일 다가온다며 떠들썩</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500078</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:11:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029151122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501546 --&gt;세계 정세가 두 군데 전쟁으로 요동을 치는 가운데 스페인에서는 오는 31일(현지시간) 18세 성년이 되는 공주가 어떤 왕실 내 지위를 얻을지가 사람들의 관심사로 떠오르고 있다고 영국 BBC가 29일 전했다.&lt;br&gt;관례대로 레오노르 공주의 성년 진입을 축하하기 위해 의회에서는 특별한 행사를 연다. 의회와 상원이 선사하는 메달을 받은 뒤 헌법을 수호하겠다고 맹세하는 의식을 치르는 것이다.&lt;br&gt;왕실은 지금껏 공개되지 않은 사진들을 공개해 축하 분위기를 띄우고 있다.사진 중에는 초등학교 입학 첫날 어머니인 레티시아 왕비, 부친인 펠리페 4세와 함께 촬영한 사진도 있다. 이때만 해도 부친은 왕자 시절이었다. 2010년 스페인 축구대표팀이 월드컵 우승을 차지했을 때 트로피를 든 모습도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미성년일 때 레오노르의 모습은 철저히 보호됐는데 이제는 공공연히 공개되고 있다. 왕실 전기작가 카르멘 레미레스 드 가누자는 “레오노르 스스로의 내러티브가 필요하게 됐다”며 “또래 디지털 세대와도 연결될 필요가 있게 됐다”고 말했다. 어떤 내러티브인지 명확히 밝히지 않았지만, 공주를 왕실의 주요 인사로 안착시키기 위해 준비 작업이 시작된 것으로 풀이하는 것이 맞을 것 같다고 BBC는 지적했다.&lt;br&gt;수도 마드리드 외곽의 엘 파르도 궁전에서 가족 모임에 이어 마드리드 왕궁에서 축하 만찬이 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 5월에 그는 영국 웨일스 베일 오브 글래모르건에 있는 기숙학교인  UWC 어틀랜틱을 졸업했다. 국제 대학입학 자격시험을 통과했는데 그가 자격증을 수령하는 순간 동료 학생들이 환호했고, 사감은 “지칠 줄 모르는 학습 열의, 다른 이를 이해하는 능력, 다양한 시각을 탐험하는” 학생이면서 유머 감각까지 겸비했다고 칭찬했다.&lt;br&gt;스페인 매체들은 사라고사 육군아카데미에서 군사 기초훈련을 마치는 모습을 밀착 취재했는데 3년 장교 복무의 시작을 의미한다. 동기들과 똑같이 베레모를 쓰고 제례식 단검을 찬 채였다. 지난 12일에는 마드리드에서 열린 국가의 날 군사퍼레이드에 참석, 부녀가 다정한 포즈를 취하기도 했다.&lt;br&gt;레오노르 공주의 왕실 정식 칭호는 아스투리아 공주인데 자신의 칭호를 딴 상을 지난 20일 오비에도의 캄포아모르 극장에서 시상함으로써 왕실 역할은 이미 시작한 것이나 다름 없다. 할리우드 스타 메릴 스트립, 일본 작가 무라카미 하루키 등 다양한 분야의 수상자들에게 상을 수여하며 “나는 전적으로 임무를 이해하고 내 책임이 의미하는 바를 인식하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;스페인 왕실은 최근 그렇게 좋지 못한 일을 적잖이 겪었다. 예를 들어 2017년 펠리페 국왕은 분리독립을 추진하는 카탈루냐 분리주의자들을 공개 규탄함으로써 정치적인 자충수를 뒀다. 2020년 선대 후앙 카를로스 전 국왕은 금융스캔들 끝에 왕위를 6년 앞당겨 양위하고 아랍에미리트 두바이로 피신해야 했다. 추문은 얼마 있다가 없던 일이 됐지만 그는 지금도 그곳에 머무르고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어느새 “레오노르마니아(Leonormania)”란 신조어가 나올 정도로 안팎의 관심이 높아져 있다. 연초에 그가 바르셀로나와 스페인 축구대표팀의 파블로 마르틴파에즈 가비라(일명 가비)와 연인 사이란 소문이 나돌았다. 물론 거짓 소문으로 판명됐지만 공주를 일종의 팝 문화의 일부로 받아들이는 분위기가 감지된다.&lt;br&gt;파리 마치란 잡지는 명품 불가리의 귀걸이에 레오노르 공주의 아스투리아스 상 시상 소식을 제목으로 새겼다. 기자 중에는 어머니에게 물려 받은 그의 패션 감각에 대한 내용만으로 책 한 권을 썼다. 제주스 리브스란 기자인데 그는 “아버지로부터 왕실에 대한 헌신적인 자세와 매우 공손한 매너, 미소와 즐거움을 물려받았는데 18회 생일이 지나고 나면 순수하게 공적인 인물 이상이 됐음을 발견하게 될 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지영 “술마시다 욕조에 4000만원 ‘버킨 백’ 빠뜨려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500080</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029154547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501550 --&gt;가수 백지영이 자신의 집을 공개한 가운데, 4000만원이 넘는 명품백과 3800만원에 구입한 시계를 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 최근 유튜브 채널을 통해 ‘데뷔 23년 차 연예인이 사는 60평 저택의 신기한 물건들(안방 최초 공개, 근황올림픽)’이라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;백지영은 “2년이 지났어도 저희 집은 크게 바뀐 게 없다”며 집 곳곳을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 깔끔하게 정돈된 드레스룸을 소개하던 중 가장 비싼 게 뭐냐는 질문에 ‘에르메스 버킨 백’을 꺼내 들었다.&lt;br&gt;백지영은 “진짜 이건 창피해서 못 보여주겠다”면서 “완전 옛날 버킨 백인데 완전 클래식이다. 색깔이 왜 이러냐면 술 많이 마실 때 욕조에 물을 받아놓고 그 옆에 뒀는데 물에 빠졌다. 꺼내서 햇볕에 말렸더니 이 색깔이 됐다”며 “그 당시 1500만원 정도 주고 샀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 제작진은 “가방 상태가 멀쩡했다면 한 3~4배는 뛰었을 거다”고 했다. 실제 공식 홈페이지 기준 가방의 가격은 4113만원에 달하는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;드레스룸 한 가운데에는 안경, 액세서리 등이 진열돼 있었다. 특히 3800만원에 구입한 명품 시계는 케이스 없이 액세서리와 섞어 보관된 모습에 제작진은 “이걸 이렇게 보관하냐. 보니까 고춧가루도 묻어있다”고 지적해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11월 미중 정상회담 개최, 양국 관계 ‘재부팅 기회’ 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500083</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:54:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029155431_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501560 --&gt;미중 양국이 다음달 아태경제협력체(APEC) 정상회의 계기에 정상회담 개최를 위한 공동 노력에 합의한 가운데 그동안의 ‘상황 관리’를 벗어나 보다 진전된 관계로 진입할 수 있을지 주목된다.&lt;br&gt;왕이 중국 공산당 중앙외사판공실 주임 겸 외교부장은 28일(현지시간)까지 2박 3일 간 방미 일정에서 토니 블링컨 국무장관 및 제이크 설리번 국가안보보좌관과 회담하고 조 바이든 대통령도 접견했다. 백악관은 전날 회담 자료에서 “양측이 전략적 소통 채널을 유지하고 11월 샌프란시스코에서 양국 정상 간 회담을 위해 협력하는 것을 포함해 고위급 외교를 추가로 추진할 것을 재확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;왕 부장이 “두 대국은 이견과 갈등이 있지만 중요 공동이익 및 함께 대응할 도전들이 있다”고 언급한 것처럼 바이든 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 산적한 의제들의 엉킨 실타래를 풀 수 있을 지 관심이 집중된다. 미국의 반도체 수출 통제, 공급망, 디커플링 등 경제 문제를 중심으로 양국 관계 정상화 및 중동 문제, 우크라이나 전쟁, 대만과 북한 핵 문제 등까지 두루 테이블에 오를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령은 전날 왕 부장과 만나 “미국과 중국은 경쟁 관계를 책임있게 관리하고 열린 소통 채널을 유지해야 한다”고 강조하기도 했다.&lt;br&gt;중국이 예민하게 대응하는 대만해협 및 남중국해 등에서 자유로운 항해 원칙, 신장·티베트·홍콩 인권 문제 등을 미국이 어느 수위까지 언급할지도 관건이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 맞서 중국은 희토류 등 전략자원 수출 통제, 반간첩법 시행 등으로 맞서고 있고, 이스라엘-하마스 전쟁에서 팔레스타인에 무게를 싣는 등 미국과 반대 행보를 취하고 있다. 이란·사우디아라비아 관계 정상화로 중동에서 존재감을 키운 중국이 우크라이나 전쟁 국면에서 북러 무기거래, 북핵 문제 등을 놓고 미국이 요구하는 역할론에 어느 수위로 대응할 지도 관심사다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 28일 “수출 통제 등 경제 문제부터 안보, 지역이슈까지 중첩된 가운데 이뤄지는 양국 정상 간 만남이 ‘관계를 재부팅할 기회’가 될지” 주목했다.&lt;br&gt;양국 지도자는 각각 정치적 목적으로도 재회를 연출하는 게 중요한 시점이다. 3연임에 성공한 시 주석은 중국 인민들에게 세계 최고 지도자의 모습을 각인시키고 싶어하고, 바이든 대통령 역시 내년 대선까지 안정적인 대중 관계 유지를 바라고 있다.&lt;br&gt;이런 가운데 왕 부장은 29일 워싱턴DC에서 열린 국제전략 관련 좌담회에서 “샌프란시스코로 가는 길은 순조롭지 않을 것”이라며 미중 정상이 지난해 발리 합의를 이해해야 한다고 촉구했다. 발리 합의는 지난해 11월 발리 APEC 정상회의 당시 양 정상이 합의한 ‘신냉전과 반중국 비추구, 대만 독립 비지지’ 등 ‘5불’ 사항을 말한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의사 vs 변호사’ 연봉 대결서 의사 압승… 정원 늘리면 이공계 의대 쏠림 완화될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500085</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:09:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029160936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501565 --&gt;고령화와 코로나19 등의 영향으로 의사의 소득이 가파르게 증가해 2021년 기준 연평균 2억 7000만원까지 급증한 것으로 나타났다. 같은 고소득 직업으로 분류돼 온 변호사와의 격차는 1억 5000만원대까지 벌어졌다. 앞서 법학전문대학원(로스쿨) 도입으로 변호사 수가 늘면서 변호사의 소득 증가 속도가 둔화됐다는 진단이 나오는 가운데 정부가 추진하는 의대 정원 확대 정책이 의사 소득 추세에도 변화를 일으킬지 주목된다.&lt;br&gt;국세청의 종합소득세 신고분에 따르면 의사·한의사·치과의사를 포함한 의료업 종사자의 연평균 소득이 2021년 기준 2억 6900만원으로 집계된 것으로 29일 확인됐다. 관련 통계 집계가 시작된 2014년 1억 7300만원에서 7년 새 9600만원(55.5%) 증가했다. 의사 1명의 연봉이 매년 1370만원씩 오른 셈이다. 특히 코로나19가 확산한 2021년에는 1년 새 3400만원 치솟기도 했다.&lt;br&gt;세부 업종 가운데 ‘병리 실험 검사의원’이 9억 7900만원으로 가장 많은 소득을 신고했다. 이어 안과 7억 6400만원, 종합병원 6억 8000만원, 요양병원 6억 7200만원, 일반병원 6억 1700만원, 엑스레이 촬영 등 방사선 진단 5억 1900만원 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 변호사업 종사자의 연평균 소득은 같은 기간 1억 200만원에서 1억 1500만원으로 1300만원(12.7%) 증가하는 데 그쳤다. 7100만원이던 의사와 변호사의 연소득 차이는 7년 새 1억 5400만원까지 벌어졌다. 의사가 변호사보다 2.5배 더 버는 직업으로 부상하며 소득 수준이 달라진 것이다.&lt;br&gt;최근 의사 소득이 급증한 건 ‘의대 정원 동결’이라는 구조적인 원인에 더해 고령화와 실비보험 확대 등 사회·제도적인 원인이 맞물린 결과로 분석된다. 특히 의사 공급이 제한된 시장 구조 탓에 의료업 사업소득 신고 인원은 2014년 6만 7867명에서 2021년 7만 6673명으로 7년 새 13.0%(8806명) 늘어나는 데 그쳤다. 반면 변호사업 소득 신고 인원은 같은 기간 4419명에서 6292명으로 42.4%(1873명) 급증했다. 2007년 로스쿨 제도가 도입된 이후 전국 25개 로스쿨에서 매년 1500명 내외의 변호사가 배출된 여파로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 의사 공급이 정체된 것만으로 의사 수입의 증가폭을 완전히 설명하기는 어렵다는 진단도 있다. 이를테면 2012년부터 지난해까지 가구의 월평균 소비 지출은 234만 8948원에서 245만 1029원으로 4.3% 상승한 반면 의료비를 포함한 보건 지출은 15만 3172원에서 23만 156원으로 50.3% 급증했다는 통계청의 가계동향조사 결과도 있다. 통계청 관계자는 “고령화에 따른 의료비 지출이 늘어난 결과”라며 조사 기간 의료 수요 또한 꾸준히 늘었음을 시사했다.&lt;br&gt;한국 의사의 소득은 세계에서도 최고 수준인 것으로 나타났다. 경제협력개발기구(OECD)의 2023년 보건 통계에 따르면 한국 병의원 봉직의의 연간 임금 소득은 2020년 19만 2749달러(약 2억 6200만원)로 통계가 잡힌 회원국 가운데 1위로 집계됐다.&lt;br&gt;정부 관계자는 “의사의 고소득화로 학업 성적이 우수한 학생들이 대거 의대 진학을 목표로 하면서 우리 사회 인재 공급에 불균형이 생겼다”면서 “의대 정원 확대로 의사 소득이 1억원대로 내려가면 이공계 의대 쏠림 현상도 완화될 것으로 예상한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈줄 마르는 기업들…CP금리 급등에 자금경색 우려 고개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500086</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:14:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029161427_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501574 --&gt;기업들의 단기자금 조달 창구인 기업어음(CP) 금리가 가파르게 치솟고 있다. 미 국고채 금리 급등과 이스라엘·팔레스타인 전쟁 여파로 국내 기업들의 자금난이 가중되는 모양새다.&lt;br&gt;29일 금융투자협회에 따르면 CP 91일물 금리는 지난 6일부터 15거래일 연속 상승해 27일 기준 4.29%를 기록했다. 지난 2월 6일 4.32% 이후 8개월 만에 가장 높은 수준이다. 지난달 1일만 하더라도 CP 91물 금리는 3.99%에 머물렀으나 약 두 달 동안 0.30%포인트 급등했다.&lt;br&gt;미국의 고금리 장기화 우려로 채권시장이 얼어붙자 회사채를 통해 장기간 고금리를 부담하기 힘들어진 기업들이 단기자금 창구인 CP 시장으로 몰린 것으로 풀이된다. 이달 들어서는 이스라엘·팔레스타인 전쟁으로 금융시장 불확실성이 더 높아졌다. 글로벌 채권금리 벤치마크인 미 국채 10년물 금리는 19일 기준 4.98%까지 치솟았다. 글로벌 금융위기 직전인 2007년 7월 이후 16년 만에 가장 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;증권사의 CP 수요 역시 쪼그라들며 금리 급등에 기름을 부었다. 증권사들은 단기 투자상품인 채권형 랩·신탁으로 유치한 고객 자금을 만기가 일치하지 않는 고위험 채권과 유동성이 낮은 장기 CP 등에 투자해 운용하다가 지난해 채권시장 경색을 촉발한 레고랜드 사태 이후 대규모 손실이 발생한 바 있다. 이를 불건전 영업이라고 판단한 금융당국이 5월부터 조사를 진행하자 증권사 랩·신탁 운용이 위축됐고 덩달아 CP 수요가 급감했다는 설명이다.&lt;br&gt;금융권은 CP 금리 상승 추이가 계속될 가능성이 높지 않다고 보고 있다. 다만 단기 자금시장 경색으로 이어질 수 있다는 경계감은 여전하다. 경기 회복이 지연되면서 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 사업장을 중심으로 부실이 현실화할 수 있는 만큼 긴장을 늦추기 어렵다는 관측도 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀에서 계속 ‘바스락’…살아있는 거미 2마리 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500087</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:24:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029162414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501575 --&gt;귀 속 ‘바스락’ 거리는 소리에 병원을 찾은 64세 여성의 왼쪽 귀에서 살아있는 거미가 발견됐다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 영국 일간 더 선, 데일리메일 등 외신에 따르면 대만에 살고 있는 64세 여성 A씨는 왼쪽 귀에 이상한 감각 때문에 잠을 잘 수 없어 전문 클리닉을 찾았다.&lt;br&gt;A씨는 나흘간 귀에서 ‘바스락’, ‘딸깍’하는 잡음이 들렸고, 이로 인해 잠을 못잤다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대만 타이난 시립 병원 왕텡친 박사는 A씨의 귀를 검사했고, 외이도에서 작은 거미 2마리가 기어 다니는 것을 발견했다.&lt;br&gt;이에 의사는 ‘흡입 캐뉼라(몸 안에 삽입하는 일종의 튜브)’를 사용해 거미와 거미의 외골격을 빨아들여 제거했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;왕텡친 박사는 ‘뉴잉글랜드 의학 저널’에 이 사례를 기고하면서 “거미가 2~3mm 정도로 매우 작아서 환자가 통증은 느끼지 못했다”며 “거미가 사람의 귀에서 피부를 벗겨내는 것을 본 적이 없다”고 썼다.&lt;br&gt;이어 “만약 비슷한 증상을 경험한 적이 있다면 의사의 진찰을 받을 것”을 권했다.&lt;br&gt;최근 미국 미주리주에 사는 20대 B씨 역시 잠을 자던 중 귀 안에서 간질간질한 느낌을 받았다.&lt;br&gt;B씨 “귀 안에 뭐가 들어갔다는 게 확실했다”면서 “하지만 집에서 빼낼 자신이 없어서 응급실로 갔다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “그 느낌은 꼭 고막과 가까운 부분에서 커다란 왁스 덩어리가 이리저리 움직이는 것 같았다”고 말했다. 그의 귀 속에서 기어 나온 것은 검정색 집거미였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“면봉, 귀 후비개, 쪽집개 등 도구 사용하면 더 깊게 들어가”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;위 사례처럼 귀에 벌레가 들어가는 사고는 종종 발생한다. 귀에는 작은 개미, 바퀴벌레, 모기 등이 들어갈 수 있다.&lt;br&gt;고막 주변은 극도로 민감하기 때문에 벌레가 고막 가까이로 이동하면 각종 잡음이 들린다.&lt;br&gt;귀에 벌레가 있는지 확인하는 방법은 △귀의 가려움증 또는 간지러움증 △긁거나 윙윙 거리는 소음 △해당 귀에서 소리가 잘 들리지 않음 △귀에 무언가가 박혀 있는 느낌 △귀의 불편함 또는 통증 등으로 알 수 있다.&lt;br&gt;전문가들은 귀에 벌레가 들어간 게 의심될 때 환자 스스로 제거하려는 시도는 웬만하면 삼가는 게 좋다고 말한다.&lt;br&gt;면봉, 귀 후비개, 쪽집개 등의 도구를 사용하면 벌레를 더 깊이 밀어 넣을 수 있고, 고막을 손상시킬 수 있으므로 절대로 사용하지 말아야 한다.&lt;br&gt;병원에 가기 전 식물성 기름이나 베이비 오일을 외이도에 살짝 붓고 머리를 흔드는 방법은 시도해 볼 수 있다.&lt;br&gt;위스콘신대 스테이시 이시먼 박사는 “벌레가 귀에 들어가도 대부분 큰 문제가 생기지는 않는다”며 “벌레 자체보다는 사람이 이를 빼내려는 과정에서 외이도에 부상을 입힐 가능성이 오히려 크다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리카드 개막 5연승 질주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500089</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:34:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029163444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로배구 2023~24 V리그 남자부 우리카드가 팀 창단 이후 처음으로 개막 5연승을 달렸다.&lt;br&gt;우리카드는 29일 수원체육관에서 열린 한국전력과의 경기에서 세트 스코어 3-0(25-18 25-21 25-23)으로 승리했다. 이로써 우리카드는 지난 15일 삼성화재와의 2023~24시즌 개막전부터 이날까지 5경기 모두 승리했다. 우리카드의 ‘개막 5연승’은 창단 이후 처음이다.&lt;br&gt;또 지난 25일 대한항공을 꺾으며 개인 통산 277승(214패)으로 거둬 신치용 전 삼성화재 감독이 보유했던 종전 프로배구 사령탑 최다승 기록(276승)을 넘어섰던 신영철 우리카드 감독은 278승으로 기록을 더 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 우리카드는 1세트를 어렵지 않게 이겼다. 하지만 2, 3세트는 한국전력의 반격이 거셌다. 우리카드는 2세트 18-18에서 한성정의 오픈 공격으로 리드를 잡았고, 이어진 랠리에서 한국전력 타이스의 오픈 공격이 블로커 손에 닿지 않고 코트 밖으로 날아가면서 20-18로 달아났다. 한국전력은 21-22에서 타이스의 서브 범실과 임성진의 공격 범실이 이어지면서 승기를 내줬다.&lt;!-- 그림 1501578 --&gt;3세트 9-12로 끌려가던 우리카드는 송명근의 연속 서브 에이스로 추격을 시작했다. 세트 막판 승부처에서는 해결사 마테이가 22-22에서 퀵 오픈을 성공했다. 우리카드는 마테이의 퀵 오픈 연속 득점으로 24-22 매치포인트를 만들었고, 24-23에서 또 마테이의 퀵 오픈 성공으로 5연승을 확정했다.&lt;br&gt;마테이는 양 팀 최다인 15점을 올렸고, 김지한과 한성정이 11점씩 올리며 힘을 보탰다. 한국전력은 미들 블로커 신영석(13점)이 블로킹 4득점을 하며 분전했다. 하지만 타이스(12점)의 공격 성공률(36.36%)이 너무 낮았고, 임성진(6점)과 서재덕(4점)도 부진했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈 동양인 급’ 유지태 “지금 100㎏”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500092</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029163815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501583 --&gt;배우 유지태가 촬영을 위한 몸무게 조절로 체질까지 변했다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 유튜브 채널 ‘빠더너스’에서는 배우 유지태가 게스트로 출연, 문상훈과 만났다.&lt;br&gt;유지태는 “제 인생의 음식은 김치찌개”라며 “제가 추억이 있다. 초등학교 4~5학년 쯤에 신문배달을 잠깐 했다. 석간 신문을 돌리고 가면 배가 엄청 고프다. 끝나고 보급소에 가면 형들이 음식을 만들어놓는다. 형들이 만들면 뭐 어떻게 만들겠냐. 양은 통에 돼지고기 한 근을 넣어 팍 끓이는데 그게 그렇게 맛있더라. 그렇게 해서 김치찌개 마니아가 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 유지태는 “제 아들이 안다. 아빠는 김치찌개 있으면 살 못 뺀다더라”라고 밝혀 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;유지태는 “제가 어릴 때 피부 알러지가 있었다. 그걸 낫게 하려고 약을 먹었는데 의사선생님이 그 안에 성장촉진제 같은 걸 넣으신 거 같다. 그게 식욕을 엄청 증진시켜서 밥솥으로 먹었다. 어릴 때 사진 보면 뚱뚱하다. 마름모꼴이었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문상훈은 “그러다 확 키로 갔냐”고 물었고, 유지태는 “신문배달하면서 그 당시 입주민들이 적으니까 엘리베이터를 안 켰다. 14층까지 뛰어올라갔다가 다시 내려오는 거다. 그러다 한 번 쓰러졌다. 이후에 살이 확 빠졌다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 유지태는 “저는 원래 운동을 썩 좋아하지 않았다. 무용했다 하지 않았냐. 예술 같은 거 좋아했다. 그런데 배우 활동을 하다 보니까 필요하더라”라며 “‘비질란테’ 조헌 같은 캐릭터는 괴물 같이 만들어야 되니까 책임감 있게 만들어야 한다. 그래서 지금 100㎏”라고 밝혀 놀라움을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1501584 --&gt;유지태는 “저는 굉장히 마르고 예쁜 몸매였는데 ‘여자는 남자의 미래다’라는 영화 찍을 때 102㎏까지 찍어봤다. 그냥 통통한 캐릭터, 완전 비계”라며 “그니까 몸이 확 가더라. 그때 체질이 변해서 먹으면 무조건 불어난다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 운동 방향을 바꿨다는 유지태는 “트레이너가 보디빌딩식으로 몸을 키우라더라. 그러자 했더니 일단 많이 먹으라더라. 탄수화물 1㎏~1.2㎏, 단백질도 1㎏~2㎏ 먹으라더라. 그렇게 먹으니까 몸이 돼지가 되더라. 그 상태에서 운동을 시켰다”고 밝혔다.&lt;br&gt;문상훈은 “지태 님도 ‘압도적인 피지컬’, ‘탈 동양인 급’의 대명사라는 카테고리에서 몇 년째 안 내려오는 거 같다”고 언급했고, 유지태는 “한국 배우가 이렇게 피지컬이 좋을 수 있다는 걸 보여주고 싶다”고 꾸준히 운동하는 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 합참의장에 김명수 중장 깜짝 발탁…10년 만에 해군 출신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500096</guid>
      <pubDate>2023-10-29T17:11:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029171128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501590 --&gt;현역 군인 서열 1위인 합동참모본부 의장(합참의장)에 김명수(해사 43기) 해군 작전사령관(중장)이 전격 발탁됐다.&lt;br&gt;정부는 29일 합참의장과 육·해·공군 참모총장, 한미연합사령부 부사령관, 육군 지상작전사령관과 제2작전사령관 등 7명의 4성 장군(대장)을 모두 교체하는 군 수뇌부 인사를 발표했다.&lt;br&gt;중장(3성 장군)을 대장으로 진급시켜 합참의장에 발탁한 것은 1994년 미군 4성 장군인 한미연합사령관이 보유하고 있던 평시 작전통제권이 한국군 합참의장에게 넘어온 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해군 출신이 합참의장에 오른 것도 지난 2010년 북한의 천안함 폭침, 연평도 포격 이후 해군 출신이 발탁된 2013년 최윤희 전 합참의장 임명 이후 두 번째다.&lt;br&gt;경북 김천 출신으로 해군사관학교 43기를 졸업한 김 사령관은 합참 해외정보부장, 합참 작전 2처장, 세종대왕 함장 등을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 내정자는 육사 45기와 동기로 김승겸(육사 42) 현 의장보다 3년 후배다. 신임 육·해·공군 참모총장도 모두 전임자보다 2년 후배다. 이에 따라 문재인 정부 때 중장 이상 고위 장성으로 진급한 인물은 군 수뇌부에서 사실상 사라지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501605 --&gt;육군참모총장에는 박안수(육사 46기) 국군의날 제병지휘관, 해군 참모총장엔 양용모(해사 44기) 합참 군사지원본부장, 공군 참모총장엔 이영수(공사 38기) 합참 전략기획본부장이 각각 임명됐다.&lt;br&gt;연합사 부사령관에는 강신철(육사 46기) 합참 작전본부장, 지상작전사령관에는 손식(육사 47기) 특수전사령관, 육군 제2작전사령관에는 고창준(3사 26기) 수도군단장이 발탁됐다.&lt;br&gt;윤석열 정부는 지난해 5월 첫 대장 인사를 했으며, 1년 5개월 만인 이날 대규모 대장급 군 수뇌부 인사를 단행했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 포털사이트서 사라진 ‘리커창 사망’…“황허는 거꾸로 흐를 수 없다” 재조명되는 그의 ‘쓴소리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500100</guid>
      <pubDate>2023-10-29T17:31:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029173130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501603 --&gt;지난 27일 갑작스레 별세한 리커창(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;·68)전 중국 국무원 총리를 향한 애도의 물결이 대륙 전체로 퍼지고 있지만 중국 내 인터넷에서 그의 사망 소식은 검색어 순위에서 사라졌다. 관영매체들도 공식 부고 소식만 전할 뿐 추가적인 의미 부여는 삼가고 있다. 시진핑 국가주석 등 최고 권력의 독주를 견제하며 친서민 행보를 보인 그에 대한 향수가 커지는 것을 막으려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;29일 대만 중앙통신 등에 따르면 리 전 총리가 유년기를 보낸 안후이성 허페이 지역은 27일부터 중국 전역의 추모객들로 장사진이다. 생가가 자리잡은 훙싱루 80호 골목에는 추모 행렬이 200m 넘게 이어졌다. 골목을 메운 국화꽃 사이로 보이는 추모카드에는 ‘창장(양쯔강)과 황허는 거꾸로 흐를 수 없다’, ‘사람이 하는 일을 하늘이 보고 있다’, ‘(중국 전체 인구 가운데) 6억명의 월평균 소득이 1000위안 이하다’ 등 리 전 총리의 생전 발언이 적혀 있었다. 모두가 ‘경제와 민생 챙기기가 중국 공산당의 최우선 과제가 돼야 한다’는 그의 평소 소신 발언으로 시 주석과 측근들의 자화자찬식 성과 홍보를 비판한 쓴소리이기도 하다.&lt;br&gt;리 전 총리 사망 발표가 나온 27일부터 그의 부고 소식은 중국 대표 포털사이트 바이두의 실시간 검색어 1∼2위를 차지했다. 그런데 이날부터 관련 소식이 검색어 순위에서 자취를 감췄다. 대신 ‘시진핑은 왜 현대화 대규모 농업을 관철하는가’, ‘왕이 외교부장, 조 바이든 미국 대통령과 면담’ 등 뉴스가 그 자리를 대신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;웨이보(중국판 트위터)에서도 사정은 비슷했다. 전날까지만 해도 ‘리커창 동지 영정’과 ‘리커창 동지 부고’가 각각 검색어 순위 1·2위에 올랐고, ‘리커창 동지가 세상을 떠났다’ 해시태그가 22억회 이상의 조회수를 기록했다. 하지만 이날부터 리 전 총리 추모 관련 내용이 사라졌다.&lt;br&gt;베이징 외교가에서는 코로나19 대유행 상황에서 노점 경제 활성화 등을 통해 약자 편에 섰던 그에 대한 추모 분위기 확산이 정권에 도움이 되지 않는다고 판단해 당국이 언론 통제에 나섰다는 추측이 나온다.&lt;!-- 그림 1501604 --&gt;이를 반영하듯 중국중앙(CC)TV의 저녁 메인 뉴스 프로그램인 신원롄보는 당일 뉴스 시작 14분 뒤에야 리 전 총리 부고 소식을 전했다. 관영 인민일보와 신화통신도 공식 부고만 소개했을 뿐 생전 활동이나 업적 등을 소개하는 기사는 내지 않았다. 중국 다수 대학들은 ‘리 전 총리를 추모하는 집회를 금지한다’고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그의 갑작스런 사망은 베이징 지도부에게도 큰 충격이었던 것으로 보인다. 중국 공산당은 사망 소식이 처음 발표되고 10시간이 넘은 27일 오후 6시 30분쯤에야 공식 부고를 내놓았다. 부고는 “중국공산당의 우수한 당원이자 노련하고 충성스러운 공산주의 전사, 걸출한 프롤레타리아 계급 혁명가이자 정치가, 당과 국가의 탁월한 지도자인 리커창 동지가 서거했다”고 전했다. 홍콩 사우스차이나모닝포스트는 “통상 베이징은 와병 중인 당 지도자의 부고를 미리 준비하는데, 리 전 총리 부고는 준비하지 않은 것으로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;그는 상하이의 한 호텔에서 수영하다가 심장마비로 27일 0시 10분쯤 숨을 거뒀다. 시신은 27일 밤 전용기를 통해 베이징으로 운구됐다. 국가급 지도자 장례절차에 따라 베이징 바바오산 혁명묘지에서 시신을 화장하고 시 주석 등 정치국 상무위원이 전원 참석한 가운데 영결식이 거행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신사협정’ 맺었지만…野, 양평고속도·예산 공세 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500102</guid>
      <pubDate>2023-10-29T17:53:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029175342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501611 --&gt;21대 국회 마지막 국정감사가 막을 내린 가운데 더불어민주당이 29일 ‘양평 고속도로 국정조사’ 등 향후 공세를 예고했다. 여야가 정쟁을 자제하자는 의미에서 ‘신사협정’까지 맺었지만, 쟁점법안·예산 등을 둘러싼 긴장관계는 이어질 전망이다.&lt;br&gt;홍익표 민주당 원내대표는 이날 국회에서 열린 ‘국정감사 평가 및 향후 대응 방안 관련 기자간담회’에서 “(남한강)휴게소 특혜 의혹까지 더해진 서울-양평 고속도로 문제 등 하늘 높은 줄 모르고 쌓여만 가는 윤석열 정부의 각종 의혹과 문제의 진상을 밝혀야 한다”면서 “국정조사 등 모든 방안을 강구하겠다”고 밝혔다. 민주당은 이태원 특별법·채상병 특검법 등도 조속히 합의 처리하자며 여당을 압박했다. 특히 이태원 특별법을 두고 “인요한 혁신위원장이 당 혁신을 위해 김기현 대표와 윤석열 대통령을 설득해 줬으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;민주당은 예산 정국에 앞서 정부의 ‘경제 기조 전환’을 촉구했다. 홍 원내대표는 “대통령은 (31일 내년도 예산안 시정연설에서) 경제실패·민생파탄에 대해 국민 앞에 진솔한 사과부터 해야한다”면서 “낡은 이념에 경도된 경제 기조를 전면 전환해야 한다”고 목소리를 높였다. 그러면서 내년도 정부예산안을 ▲위기 극복 방안이 없는 ‘경제 포기’ 예산 ▲경제 실패를 국민에게 전가하는 ‘국민 포기’ 예산 ▲청년, 여성, 노인, 자영업자, 중소기업을 방치하는 ‘국민 방치’ 예산으로 규정한 뒤 “바로 잡겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박주민 원내수석부대표는 감사원 표적 감사와 YTN 매각 문제에 대한 국정조사 실시를 요구하고, 정부의 연구개발(R&amp;amp;D) 예산 삭감 문제를 다룰 태스크포스(TF) 신설을 예고했다. 또 정황근 농림축산식품부 장관에 대한 해임건의안 발의, 정무위 국감에서 위증한 임윤주 국민권익위원회 기조실장에 대한 고발을 언급했다. 이밖에도 민주당이 11월 9일 본회의에서 노란봉투법·방송3법 처리를 공언한 만큼 여야 대치는 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;이처럼 곳곳에 ‘전선’이 펼쳐져 있지만, 오는 31일 대통령 시정연설 때는 ‘신사협정’에 따라 피켓·고성 등은 자제할 방침이다. 홍 원내대표는 “본질이 아닌 문제로 국회가 파행되는 건 원치 않는다”고 강조했다. 다만 원내 관계자에 따르면, 본회의장 바깥에서는 피켓·현수막 시위가 허용된다. 홍 원내대표는 그날 윤 대통령과 이재명 대표가 만날 가능성에 대해서는 “손바닥도 마주쳐야 한다. 먼저 대통령실과 여당의 성의가 필요하다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차기 합참의장에 해군중장 김명수…대장급 7명 전원 교체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500104</guid>
      <pubDate>2023-10-29T17:57:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029175747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정부가 29일 군 서열 1위인 합동참모의장을 비롯해 육해공군 참모총장 등 현역 4성 장군(대장) 7명을 모두 교체하는 군 수뇌부 인사를 단행했다.&lt;br&gt;국방부는 해군작전사령관인 김명수(해사 43기) 중장을 김승겸(육사 42기) 현 합참의장 후임으로 내정했다고 29일 발표했다. 국방부는 “김 후보자는 국방정책 및 합동작전 전문가”라고 발탁 배경을 설명했다.&lt;br&gt;현역 중장을 대장으로 진급시킨 뒤 곧바로 합참의장에 발탁하는 건 1994년 평시 작전통제권이 한미연합사령관에서 합참의장에게 넘어온 뒤 처음이다. 김 후보자는 30일 국무회의 의결을 거친 뒤 국회 인사청문회 절차를 거쳐 임명된다. 합참의장은 현역 군인 중 유일하게 국회 인사청문회를 거친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해군 출신이 합참의장에 발탁된 것은 2013년 최윤희 의장 이후 10년 만이다. 이후 이순진(육군), 정경두(공군), 박한기(육군), 원인철(공군), 김승겸(육군)으로 육군과 공군 출신이 번갈아 했다. 이번 인사로 군 수뇌부의 세대교체도 이뤄지게 됐다. 김 후보자는 김승겸 현 의장보다 3년 밑이다. 신임 육·해·공군 참모총장 모두 전임자보다 2년 후배다. 이에 따라 문재인 정부 때 중장 이상으로 진급한 인물은 강신철 신임 한미연합사령부 부사령관만 남게 됐다. 문재인 정부 흔적 지우기란 평가도 나온다.&lt;br&gt;김 후보자는 경북 김천 출신으로 세종대왕함 함장, 제1함대사령관, 해군본부 정보작전참모부장, 해군사관학교장 등을 역임했다. 지난해 6월 윤석열 정부의 첫 중장급 이하 인사 때 중장으로 진급해 해군참모차장에 발탁됐고, 지난해 11월 해군작전사령관으로 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 육군참모총장엔 박안수(육사 46기) 제75주년 국군의날 행사기획단장 겸 제병지휘관, 해군참모총장엔 양용모(해사 44기) 합참 군사지원본부장, 공군참모총장엔 이영수(공사 38기) 합동참모본부 전략기획본부장, 한미연합사령부 부사령관에는 강신철(육사 46기) 합참 작전본부장, 육군 지상작전사령관에는 손식(육사 47기) 특수전사령관, 육군 제2작전사령관에는 고창준(3사 26기) 수도군단장을 내정했다.&lt;!-- 그림 1501615 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신이 숨긴 마지막 보물’ 곤충… 신산업 K농업, 진격의 그린바이오[농산업 미래성장 이끌 그린바이오(상)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030008002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030008002</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:03:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029175549_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;한국 경제를 이끌어 온 주력 산업 앞에 미중 패권 경쟁과 에너지 안보 위기, 탄소 중립 등의 난제가 놓였다. 62개국과 24건(발효 59개국, 21건)에 달하는 자유무역협정(FTA)을 맺으며 경제 영토를 넓히는 전략으로 성장을 꾀해 오던 한국에 녹록지 않은 상황이지만 이 와중에 발상의 전환이 일어나고 있다. FTA 체결 때마다 한국 경제의 ‘약한 고리’ 내지는 ‘보호 대상’으로 취급되던 농업의 약진이 그것이다. 특히 코로나19와 러시아·우크라이나 전쟁을 겪으며 그린바이오 산업의 잠재력에 대한 기대가 커지고 있다. 그린바이오 산업은 곤충·미생물·농축산물 등 농업생명 자원에 첨단 생명공학기술을 적용해 농업 및 전후방 산업의 부가가치를 창출하는 신산업을 말한다. 세계적으로 1600조원 규모가 넘는 그린바이오 시장에서 한국의 기여는 아직까지 겨우 0.3%. 하지만 한국의 FTA 망을 발판 삼아 ‘게임 체인저’가 될 자질을 갖춰 나가기 시작한 그린바이오 산업 현장을 탐방했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1501612 --&gt;곤충은 그린바이오 산업의 대표 소재다. 자연에는 180만종의 곤충이 있는데 0.5%인 1만종 정도가 산업·채집용으로 활용된다. 단백질이 풍부한 곤충은 사료와 식품, 화장품 등의 신소재 원료로 주로 쓰인다. 곤충을 대량 사육·생산하는 일이 우선인데 이 일은 농가가 하고 곤충을 전량 수매해 가공·판매하는 일은 기업이 하는 식의 분업 체계로 가동된다. 유통기한이 지나 버려지는 채소나 가공식품을 곤충의 먹이원으로 활용하는 과정에서 자원 순환이 실행되는 장점도 있다.&lt;br&gt;지난 12일 전북 익산 239바이오 본사에서 만난 이삼구 대표는 “곤충은 신이 숨겨 놓은 마지막 보물 같다”고 말했다. 마치 날개에 황금색 훈장을 단 듯한 쌍별귀뚜라미를 손가락 위에 올려 둔 채였다. 이 대표는 2016년부터 식용 곤충인 쌍별귀뚜라미에서 중성지방 감소·지방간 개선에 도움이 되는 기능 성분을 추출해 혈당 조절 제품인 ‘D&amp;amp;D’와 숙취 해소제 ‘깨온’을 상품화했다. 충남 논산, 경북 예천, 제주 등지 8개 농가에서 연간 위탁 사육하는 쌍별귀뚜라미 12t을 전량 수매한 뒤 가공한다. 쌍별귀뚜라미 사육 농가에는 연평균 5300만원, 최대 1억 8000만원의 수익이 돌아간다.&lt;br&gt;이 대표는 “쌍별귀뚜라미의 100g당 단백질 함량은 소고기의 3배에 이르고, 1년에 9차례까지 수확할 수 있을 정도로 생산성이 높다”고 설명했다. 그는 쌍별귀뚜라미 대량사육 특허뿐 아니라 대체단백질 효능 관련 당뇨·발기부전·간기능·탈모·골다공증·반려동물 사료 제품에 관한 국내 특허 18건을 보유했고 당뇨환자 식사대체식 관련 28개국 특허 등록을 완료했다.&lt;!-- 그림 1501620 --&gt;지난 5월에는 당뇨·심혈관 분야 권위자이자 노벨의학상 후보였던 핀란드 헬싱키의대 야코투오 밀레흐토 교수가 방한해 239바이오를 방문하기도 했다. 이 회사 제품으로 임상을 진행해 논문을 쓰는 데 이어 내년 5월쯤 유럽에 자회사를 세우는 안을 논의하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표적인 ‘로컬(근거리) 산업’인 농업 분야에 기반했음에도 글로벌 시장을 목표로 삼을 수 있는 게 그린바이오 산업의 강점이다. 지난해 매출 12억원, 누적 매출 25억원을 달성한 239바이오 역시 이미 미국·인도·독일·중국·암만 등 8개국에 2억원어치를 수출한 바 있다. 대만, 베트남, 태국 지역으로의 수출 상담도 이어지고 있다.&lt;br&gt;이 대표는 “현재 재고분이 50t 정도인데 1000t은 있어야 대규모 수출이 가능하다”면서 “스마트 팜을 통해 자체 생산을 늘리더라도 위탁 농가가 1000곳 이상 있어야 한다”고 설명했다. 이어 “세척·건조 등 가공 시설에 대한 농가 부담이 큰 만큼 정부나 지방자치단체가 공동 시설 마련을 지원했으면 좋겠다”고 털어놨다. 이와 관련, 농림축산식품부가 경북 예천 등 2곳을 곤충산업 거점단지로 지정하는 등 이 분야에 대한 정부 지원이 가동되기 시작했다.&lt;!-- 그림 1501614 --&gt;곤충 특유의 특성을 살리는 그린바이오 산업도 있다. 충북 청주 소재의 농업회사법인 엔토모는 음식물 쓰레기를 먹어 치우는 특성 때문에 ‘자연정화 곤충’으로 불리는 동애등에를 사육·가공한다. 10개 농가에서 위탁 생산하는 연간 200t의 동애등에를 전량 수매한다. 동애등에는 펫푸드와 사료 첨가제, 천연 유기질 비료로 가공된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관련 특허 34개를 출원하고 인도네시아 등 5개국에 제품을 판매 중인 엔토모의 지난해 매출은 21억원이다. 3년 만에 매출이 3배 이상 껑충 뛰었으며 동남아 지역에서 수출 요청이 이어지고 있다. 특히 순수 곤충 99%로 사료를 만드는 이 회사의 기술은 해외에서도 주목하고 있다. 이 분야 선진국에서도 사료 중 곤충 비중은 60~70% 선으로 알려져 있다.&lt;br&gt;박덕주 엔토모 대표는 “가공한 제품만 수출하는 게 아니라 기술 이전, 마케팅 기법 등 소프트웨어적인 수출이 동시에 이뤄지는 게 그린바이오 제품 수출의 특징”이라면서 “그래서 한번 수출하게 되면 최소 10년은 관계가 이어지게 된다”고 말했다. 박 대표 역시 수출 확대의 선결 조건으로 ‘규모의 경제’를 꼽았다. 그는 “1차 생산 농가가 활성화돼야 2·3차 가공산업도 활력을 얻는다”면서 “위탁 농가 규모를 현재의 100배 이상 규모인 800~1000농가로 늘리고 태국·스리랑카 등 동남아에 유통 거점단지를 만드는 게 목표”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정태호 “용산 등 한강벨트가 핵심… 신중년 맞춤 정책 승부수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500107</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:09:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029180908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501621 --&gt;“서울 강서구청장 보궐선거 결과는 윤석열 대통령에 대한 심판일 뿐, 더불어민주당의 승리가 아니다. 민주당이 더 분발해야 한다.”&lt;br&gt;정태호(60) 민주연구원장은 지난 26일 국회 의원회관에서 가진 인터뷰에서 내년 총선 목표에 대해 ‘1석이라도 이겨야 하는 절박함’을 강조하며 선거 판세가 유동적이라고 강조했다. 다만 이재명 민주당 대표의 사법리스크에 대한 우려는 많이 사라졌다며 당 내 단합이 가능할 것으로 봤다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;-내년 총선에서 민주당의 목표 의석수는.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“숫자로 말하기 어렵다. 윤석열 정권의 무도한 국정 운영을 막아야 한다는 책임감은 갖고 있지만, 우리가 몇석을 목표로 한다고 하면 오만하게 보일 수 있다. 1석이라도 이겨 심판해야 한다는 절박한 마음을 갖고 있다. 제1당이 되는 것이 중요한 것이고, 그다음으로 중요한 것이 과반 의석 확보다.”&lt;br&gt;-‘전략 지역’을 꼽는다면.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“우선 수도권이 중요하고 수도권 안에서 서울 ‘한강벨트’(마포·용산·성동·광진·동작·양천 등), 그 가운데서도 용산구에 주목하고 있다. 지난 21대 총선의 경우 용산에서 890표 차이로 졌지만, 대통령실이 있다는 상징성을 무시할 수 없다. 윤 대통령에 대한 부정 평가가 60%에 달하는 상황에서 용산에서 해볼 만하다는 생각이 있다.”&lt;br&gt;-여권에서는 수도권 위기론이 일고 있다.&lt;br&gt;“무당층과 중도층이 많아 내년 선거는 굉장히 유동적이다. 여론조사에서 10~15% 포인트 차이로 야당을 찍겠다는 정권 견제론이 앞서지만 ARS방식과 달리 전화 면접 조사에서는 박스권에서 엎치락뒤치락하는 경향이 있다. 최근 (우리 당의) 서울 지지율이 회복세지만 자만하면 언제든 뒤집힐 수 있다.”&lt;br&gt;-무당층과 중도층을 공략하기 위한 전략은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“민생경제(정책)에서 유능함을 보이는 것이 중도층의 요구와 잘 맞는다. 2030세대의 중요성은 누구나 동의하지만, 그동안 민주당이 청년을 대변한다고 느끼게 하지 못했다. 그래서 우리가 청년층과 소통하고자 만든 정책 컨트롤타워 ‘LAB(랩)2030’에 대해 기대가 크다. 그리고 55~65세의 ‘신중년층’은 직장에서 퇴직할 나이가 돼 소득은 줄었는데 연금은 65세부터 나오고 자녀들 결혼은 시켜야 하는 등 지출이 많이 필요한 세대다. 하지만 정부에서 그동안 이들에 관한 관심이 별로 없었다. 민주당이 2030세대와 소통을 강화해 이들을 대변한다는 확신을 심어주고, 소외된 신중년층에 대한 맞춤형 정책을 만드는 ‘세대 확장’을 이루면 국민이 승리를 안겨줄 수 있다.”&lt;br&gt;-총선 공천과 관련한 민주연구원의 지원 방향은.&lt;br&gt;“인재 영입이 관건인데, 민주연구원 차원에서 좋은 인재에 관한 정보를 제시할 수 있다. 민생 경제와 전략적 아젠다인 탄소중립 부문에서 인재가 많이 오면 좋겠다.”&lt;br&gt;-이 대표의 재판 리스크가 지속되면서 당내 갈등이 총선의 변수로 꼽힌다.&lt;br&gt;“이재명 대표의 재판 절차는 남았지만 사법리스크는 이제 사라졌다고 본다. 국민 사이에서도 ‘검찰이 해도 너무하다’는 여론이 형성된 것 같다. 당의 단합도 크게 걱정할 부분은 아니다.”&lt;br&gt;-당 일각에서 제기됐던 3선 이상 의원의 동일지역 출마 금지에 관한 생각은.&lt;br&gt;“정치력으로 해결해야 할 문제다. 3선 의원들도 일하실 분이 많은데 일률적으로 적용하는 룰을 만드는 것은 민주적 절차가 아니다.”&lt;br&gt;-민주연구원의 역량 강화 방안은.&lt;br&gt;“우리나라의 장기적 성장을 위해 필요한 과제에 관한 지속적 연구 역량이 제일 중요하다. 민주당은 김대중 정부 시절 정보통신(IT)산업을 주도한 정당이었고, 이제 인공지능(AI) 시대를 주도하는 정당이 돼야 한다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;▲경남 ▲서울대 ▲21대 국회의원(서울 관악을) ▲국회 기획재정위원회 예산결산기금심사소위원장 ▲더불어민주당 전략기획위원장▲문재인 대통령 비서실 일자리수석비서관&lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조여도 2.4조 더 늘어난 가계빚… 금리 줄인상에 영끌족 ‘악몽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017001</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:10:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029181039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501622 --&gt;금융당국이 50년 만기 주택담보대출(주담대) 판매를 중단시키는 등 완화했던 대출 규제를 다시 조였지만 5대 은행의 가계대출은 이달 들어 2년 만에 최대 폭으로 증가한 것으로 나타났다. 가계대출 경감 압박과 미국 국채금리 상승, 은행의 수신 경쟁이 겹쳐 은행들이 가계대출 금리를 속속 올리면서 ‘부동산 불패론’을 믿고 주택 매수에 나섰던 ‘영끌족’들의 한숨이 커지고 있다.&lt;br&gt;29일 금융권에 따르면 5대 은행(KB국민·NH농협·신한·우리·하나)의 가계대출 잔액은 지난 26일 기준 684조 8018억원으로 지난 9월 말(682조 3294억원) 대비 2조 4724억원 증가했다. 이는 ‘영끌’ 열풍이 정점을 찍었던 2021년 10월(+3조 4380억원) 이후 2년 만의 최대 증가폭이다.&lt;br&gt;50년 만기 주담대로 대출 수요가 몰리며 지난달 2조 8591억원 증가했던 주담대는 이달 들어 증가폭(2조 2504억원)이 꺾였지만 지난달까지 감소세였던 신용대출은 5307억원 증가세로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융당국이 특례보금자리론 일반형과 50년 만기 주담대를 중단하는 등 가계부채 억제로 정책 기조를 전환했음에도 대출이 불어나자 은행들은 가산금리를 상향 조정하는 등 대출금리를 올리고 있다. 신한은행은 최근 내부 회의를 거쳐 다음달 1일부터 신규코픽스·신잔액코픽스(6개월 주기) 기준 주담대 변동금리의 가산금리와 전세자금대출, 신용대출 가운데 지표금리가 1년물 이하인 상품의 가산금리를 각각 0.05% 포인트 상향 조정하기로 했다.&lt;br&gt;NH농협을 제외한 4대 은행의 지난 27일 기준 주담대 혼합형(고정) 금리(은행채 5년물 기준)는 연 4.360~6.760%, 주담대 변동금리(신규 취급액 코픽스 연동)는 연 4.570~7.173%로 하단은 4%, 상단은 7%를 넘어서거나 육박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부와 대통령실, 국민의힘은 이날 삼청동 총리공관에서 고위 협의회를 열고 가계부채 억제를 위해 필요시 총부채원리금상환비율(DSR) 제도 개선을 추진하기로 했다. 구체적으로 DSR 산정 시 향후 금리 변동을 감안해 일정 수준의 가산금리를 적용하는 스트레스(Stress) DSR을 연내 신속히 도입하기로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애·한계를 뛰어넘는 ‘웨어러블 로봇’… 의료·산업·상업 넘나들며 일상이 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017002</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:16:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029233949_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501726 --&gt;로봇을 입은 채 인체의 한계를 뛰어넘는 힘을 내고 이동이 불편한 장애인이 자유롭게 걸을 수 있게 되는 영화나 게임 속 상황이 현실로 다가오고 있다. 국내외 주요 기업들의 웨어러블 로봇 양산이 임박했다.&lt;br&gt;웨어러블 로봇은 무인, 자율 로봇의 전 단계로 착용한 인간의 행동 패턴에 맞춰 운동을 보조하거나 관절의 움직임을 일부 제한하기도 한다. 산업 현장에서는 작업 효율을 높이거나 작업자의 부상을 예방하고 의료 현장에선 환자의 재활을 돕는다. 포천 비즈니스 인사이트는 웨어러블 로봇 시장이 현재 12억 4000만 달러(약 1조 6800억원) 규모에서 연평균 42.4% 성장해 2030년엔 146억 7000만 달러(약 19조 9000억원) 규모가 될 것으로 내다봤다.&lt;!-- 그림 1501651 --&gt;웨어러블 로봇은 산업용, 상업용, 방위산업·항공 로봇 등 전체 시장에서 가장 비중이 크다. 기업 간 거래(B2B)용과 소비자 대상 제품이 모두 포진해 있어 성장 여지도 크다. 특히 한국, 일본, 유럽, 미국 등 노동 인구가 고령화되고 노동자의 건강과 안전을 강조하는 국가를 중심으로 제품 수요가 커질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;현대자동차그룹이 개발해 지난 4월부터 서울아산병원 보행 재활치료에 투입한 의료용 착용 로봇 ‘멕스’는 걷지 못하는 환자를 걸을 수 있게 해 준다. 목발에 달린 버튼을 누를 때마다 한걸음씩 걸을 수 있다. 로봇은 환자의 허벅지와 종아리 길이 등에 따른 보행 궤적을 자동 생성해 환자의 걸음걸이를 자연스럽게 해 준다.&lt;!-- 그림 1501626 --&gt;현대차그룹은 국내 대기업 중 로봇 산업에 가장 적극적이다. 앞서 의자형 산업용 웨어러블 로봇 ‘첵스’, 조끼형 상반신 보조 로봇 ‘벡스’를 개발해 자사 생산 현장에 투입하기도 했다. 현대로템, 현대위아 등 계열사도 동원해 의료, 제조뿐 아니라 자율주행·도심항공교통(UAM) 등 다양한 분야에 로봇 기술을 접목할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 26일 기자간담회를 열고 내년 웨어러블 로봇 시장 진출을 알린 코스닥 상장사 베노티앤알도 하반신 마비 장애인을 다시 일으켜 걷게 해 주는 이족 보행 로봇 ‘엑소모션I’을 공개했다. 베노티앤알이 인수한 캐나다 회사 휴먼인모션로보틱스는 실제 하반신 마비 장애인인 클로이 앵거스 홍보이사가 개발 초기부터 합류해 수년간 제품을 개선해 왔다.&lt;!-- 그림 1501731 --&gt;삼성전자가 올해 안에 출시할 예정인 웨어러블 로봇 ‘봇핏’은 이동 보조와 운동·다이어트 등 광범위한 목적을 가진 제품이 될 예정이다. 당초 거동이 불편한 고령자, 장애인 등이 무릎이나 발목에 착용해 이동을 보조하는 형태였지만 최근 연구개발을 거쳐 일반인과 전 연령층이 사용할 수 있도록 근력 강화, 다이어트 기능도 추가한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;최근엔 웨어러블 로봇 관련 기술 특허를 잇달아 출원하는 중이다. 업계는 봇핏이 이르면 다음달, 늦어도 내년 1월 세계 최대 가전·정보기술(IT) 박람회 CES를 통해 공개될 것으로 전망한다. 한종희 삼성전자 부회장은 지난 24일 열린 한국전자전에서 봇핏에 관해 “기대해 달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 중소기업 중엔 엔젤로보틱스와 엑소아틀레트가 외골격형 보행 보조 로봇을 생산하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 문화재 보호와 개발 사이… 결국 대법까지 간 문화재청·서울시 갈등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030005001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030005001</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:19:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029185001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501646 --&gt;문화재 규제 기준을 둘러싸고 대립각을 세워 왔던 서울시와 문화재청의 갈등이 결국 대법원으로 향하게 됐다. 엄격한 기준을 적용하지 않으면 문화재를 보호할 수 없다는 문화재청과 그 기준에 막혀 도심 개발에 좌절을 겪어 온 서울시 중 대법원이 누구의 손을 들어 줄지 관심이 모인다.&lt;br&gt;29일 서울시의회와 서울시에 따르면 문화재청은 지난 17일 서울시 문화재 보호 조례 19조 5항을 삭제한 시의회에 행정소송을 제기했다. 삭제된 19조 5항은 문화재 보호 구역(국가지정문화재 100m 이내, 지정문화재 50m 이내) 범위를 초과하더라도 공사가 문화재 보존에 영향을 미칠 것이 확실하다고 인정되면 공사 인허가를 재검토해야 한다는 내용이다. 시의회는 김규남 국민의힘 시의원이 발의한 개정 조례안에 따라 지난 4일 해당 조항을 삭제하는 안건을 통과시켰다.&lt;br&gt;시의회는 해당 조항 삭제 이유에 대해 “상위법인 ‘문화재보호법’에서 위임하지 않은 사항인 보존 구역 바깥에 대한 포괄적·추상적 규제”라면서 “불필요한 규제를 개선해 문화재와 시민의 삶이 공존하는 환경을 조성하고자 한다”고 설명했다. 시 관계자는 “서울시의회에서 해당 조항 삭제에 앞서 내용을 상의해 왔고 시의 입장도 다르지 않다는 의견을 전했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 문화재청은 해당 조항의 삭제가 문화재보호법에 위배된다는 입장이다. 문화재청 관계자는 “문화재보호법상 해당 조항 삭제 과정에서 문화재청과 상의했어야 함에도 시의회가 일방적으로 삭제해 절차적 하자가 발생했다”고 설명했다. 문화재청의 제소로 두 기관의 해묵은 갈등은 법원의 손에 맡겨지게 됐다. 지자체 조례 위헌위법 심사권은 대법원에 있기 때문에 이번 사안은 대법원 판결로 갈릴 예정이다.&lt;br&gt;시와 문화재청의 대립은 민선 9기에 더 심화되는 양상이다. 지난해 7월 시에서 1008억원의 예산을 들여 율곡로를 지하화하고 창경궁과 종묘를 녹지로 연결했지만 문화재청이 종묘 관람을 제한적으로 허용하면서 양측의 기싸움이 본격화됐다. 시는 더 많은 시민이 문화재를 즐길 수 있도록 한 사업에 문화재청이 고춧가루를 뿌렸다고 반발했고 문화재청은 문화재 훼손을 막기 위해선 불가피하다는 입장을 고수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 최근 지역 개발을 위한 공사 과정에서 문화재가 발굴됐을 때 발굴 경비를 사업시행자가 부담하도록 돼 있는 ‘매장문화재법’을 국가나 지자체가 부담하도록 개정하기 위한 건의안을 문화재청에 제출하기도 했다.(서울신문 10월 25일자 2면)&lt;br&gt;김현기 서울시의회 의장은 “문화재청의 제소에 대해 시와 시의회에서 공동으로 대응할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 경제개혁 이끈 실용주의 총리…시진핑 권력 집중에 존재감 상실</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500110</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:19:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029181951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501632 --&gt;지난 27일 세상을 떠난 리커창 전 중국 국무원 총리(68)는 시진핑 중국 국가주석 집권 1·2기였던 2013~2022년에 중국 경제 사령탑을 맡았다. 온건 개혁 성향의 실용주의자로 후진타오 전 국가주석 자리를 이어받을 ‘후계자’로 주목받았지만, 시 주석의 영향력에 밀려 존재감을 상실했다는 평가도 받는다.&lt;br&gt;리 전 총리는 1955년 7월 안후이성 허페이에서 태어났다. 초등학교 시절부터 우수한 학업 성적을 자랑해 수재로 유명했다. 1974년 고등학교를 졸업한 뒤 다른 지식인들처럼 농촌으로 하방됐다가 1977년 대학 입학시험이 부활하자 베이징대 법학과에 합격했다.&lt;br&gt;대학을 졸업한 그는 미국 유학을 준비했지만 공산당이 그를 놔주지 않았다. 베이징대 공산주의청년단(공청단) 서기로 임명돼 현실 정치에 발을 들였다. 1993년에는 38세 나이로 공청단 최고위직인 중앙서기처 1서기(장관급)로 승진했다. 공청단 출신으로 당시 정치국 상무위원이던 후진타오가 그를 챙겼다. 리커창은 1998년 허난성으로 가 성장과 서기에 오르며 지방행정 경험을 쌓았다. 이후 랴오닝성 서기로 근무하며 승진가도를 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리커창은 후진타오가 점찍은 차기 국가주석 ‘1순위’였다. 당시만 해도 시진핑 당시 저장성 서기의 존재감은 미약했다. 그러나 2007년 10월 제17차 중국 공산당 전국대표대회(당대회)에서 예상을 뒤엎고 시진핑이 서열 6위(국가부주석), 리커창이 서열 7위(부총리)로 중앙정치국 상무위원회에 입성했다. 이는 2013년부터 시진핑이 국가주석을, 리커창이 국무원 총리를 맡는다는 의미였다. 이를 두고 후진타오·리커창으로 이어지는 공청단 세력을 견제하려는 ‘태자당’(세습정치세력)과 ‘상하이방’이 연합해 시진핑에 힘을 실어준 결과라는 해석이 나왔다.&lt;br&gt;시진핑 주석과 리커창 총리의 5세대 지도부를 뜻하는 ‘시리 조합’(習李組合·시진핑과 리커창 체제)은 2013년 3월 공식 출범했다. 중국에서 국가주석은 정치·외교 분야를, 총리는 경제 분야 주도권을 쥐고 정책을 결정한다. 회사로 비유하자면 일종의 각자대표 체제다. 리커창은 ‘리코노믹스’(리커창 경제정책)로 불리는 경제 정책을 추진했다. 정부 주도의 경제성장 모델이 한계에 달했다는 문제의식에서 출발한 리 총리 정책의 핵심은 크게 인위적 경기 부양 지양과 부채 감축, 구조 개혁 등으로 요약할 수 있다. 평소 그는 “손목을 잘리는 아픔을 느끼는 경제 구조 개혁을 추진해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 중국의 경제성장률이 점차 둔화하고 증시가 붕괴하는 등 악재가 이어지면서 그의 입지가 좁아졌다. 시간이 갈수록 시 주석을 중심으로 권력이 집중돼 리커창은 점차 존재감을 잃어갔다. 사실상 각자대표 체제가 무너졌다.&lt;!-- 그림 1501633 --&gt;그럼에도 그의 소신 있는 발언은 외신에서 화제가 됐다. 베이징 지도부가 ‘중국에서 빈곤이 사라졌다’고 대대적으로 선전하던 2020년 3월 “중국 국민 6억명 이상이 한 달에 1000위안(약 17만원)에 못 미치는 소득을 번다”고 주장했다. 지난해 8월에는 광둥성 선전에서 ‘개혁·개방 설계사’ 덩샤오핑 동상 앞에 헌화하면서 “창장과 황허는 거꾸로 흐르지 않는다”는 말로 개혁·개방 의지를 다졌다. 제로 코로나 심화로 중국의 개혁개방 기조가 후퇴한다는 우려가 나오던 때였다.&lt;br&gt;올해 3월 전국인민대표대회 정부공작보고를 마지막으로 정계에서 은퇴한 그는 국무원 직원들과 작별 인사를 나누며 “사람이 하는 일은 하늘이 보고 있다”고 격려했다. 인민을 위해 성실히 복무할 것을 당부한 말이지만 ‘절대 권력을 휘두르는 중국 최고 지도부의 독주를 견제하려는 의도가 담겼다’는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;리 전 총리는 한국과도 인연이 깊다. 한국을 네 차례 방문했다.&lt;br&gt;첫 번째는 공청단 중앙서기처 제1서기 때인 1995년이다. 랴오닝성 당 서기 시절인 2005년에도 방한해 이해찬 당시 국무총리 등을 만났다. 2011년 10월 부총리 시절에는 이명박 당시 대통령을 예방했다. 국무원 총리로 재직하던 2015년에도 한중일 정상회의 참석차 한국을 찾았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의사가 변호사보다 2.3배 더 번다… 의대 정원 늘리면 소득 줄어들까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030005002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030005002</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029160936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501565 --&gt;고령화와 코로나19 등의 영향으로 의사의 소득이 가파르게 증가해 2021년 기준 연평균 2억 7000만원까지 급증한 것으로 나타났다. 같은 고소득 직업으로 분류돼 온 변호사와의 격차는 1억 5000만원대까지 벌어졌다. 앞서 법학전문대학원(로스쿨) 도입으로 변호사 수가 늘면서 변호사의 소득 증가 속도가 둔화됐다는 진단이 나오는 가운데 정부가 추진하는 의대 정원 확대 정책이 의사 소득 추세에도 변화를 일으킬지 주목된다.&lt;br&gt;국세청의 종합소득세 신고분에 따르면 의사·한의사·치과의사를 포함한 의료업 종사자의 연평균 소득이 2021년 기준 2억 6900만원으로 집계된 것으로 29일 확인됐다. 관련 통계 집계가 시작된 2014년 1억 7300만원에서 7년 새 9600만원(55.5%) 증가했다. 의사 1명의 연봉이 매년 1370만원씩 오른 셈이다. 특히 코로나19가 확산한 2021년에는 1년 새 3400만원 치솟기도 했다.&lt;br&gt;반면 변호사업 종사자의 연평균 소득은 같은 기간 1억 200만원에서 1억 1500만원으로 1300만원(12.7%) 증가하는 데 그쳤다. 7100만원이던 의사와 변호사의 연소득 차이는 7년 새 1억 5400만원까지 벌어졌다. 의사가 변호사보다 2.3배 더 버는 직업으로 부상하며 소득 수준이 달라진 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 의사 소득이 급증한 건 ‘의대 정원 동결’이라는 구조적인 원인에 더해 고령화와 실비보험 확대 등 사회·제도적인 원인이 맞물린 결과로 분석된다. 특히 의사 공급이 제한된 시장 구조 탓에 의료업 사업소득 신고 인원은 2014년 6만 7867명에서 2021년 7만 6673명으로 7년 새 13.0%(8806명) 늘어나는 데 그쳤다. 반면 변호사업 소득 신고 인원은 같은 기간 4419명에서 6292명으로 42.4%(1873명) 급증했다. 2007년 로스쿨 제도가 도입된 이후 전국 25개 로스쿨에서 매년 1500명 내외의 변호사가 배출된 여파로 보인다.&lt;br&gt;다만 의사 공급이 정체된 것만으로 의사 수입의 증가폭을 완전히 설명하기는 어렵다는 진단도 있다. 이를테면 2012년부터 지난해까지 가구의 월평균 소비 지출은 234만 8948원에서 245만 1029원으로 4.3% 상승한 반면 의료비를 포함한 보건 지출은 15만 3172원에서 23만 156원으로 50.3% 급증했다는 통계청의 가계동향조사 결과도 있다. 통계청 관계자는 “고령화에 따른 의료비 지출이 늘어난 결과”라며 조사 기간 의료 수요 또한 꾸준히 늘었음을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 의사의 소득은 세계에서도 최고 수준인 것으로 나타났다. 경제협력개발기구(OECD)의 2023년 보건 통계에 따르면 한국 병의원 봉직의의 연간 임금 소득은 2020년 19만 2749달러(약 2억 6200만원)로 통계가 잡힌 회원국 가운데 1위로 집계됐다.&lt;br&gt;정부 관계자는 “의사의 고소득화로 학업 성적이 우수한 학생들이 대거 의대 진학을 목표로 하면서 우리 사회 인재 공급에 불균형이 생겼다”면서 “의대 정원 확대로 의사 소득이 1억원대로 내려가면 이공계 의대 쏠림 현상도 완화될 것으로 예상한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>합참, 동해 NLL 북방에서 표류하던 북한 선박에 인도적지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500111</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:22:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>합동참모본부는 동해 북방한계선(NLL) 부근에서 표류하던 북한 선박을 발견해 물과 식량 등 인도적 지원을 실시했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;합참에 따르면 우리 군 해상초계기가 이날 오후 2시 16분쯤 강원 고성군 제진항 동쪽 200㎞, NLL 이북 약 3㎞ 해상에서 표류하던 미상 선박을 포착하고 경비함을 급파했다. 경비함은 이 선박에서 구조 요청을 하는 것을 보고 가까이 다가가 북한 선박임을 확인했다. 선박에 탄 주민들은 “열흘 동안 표류 중이고 북으로 돌아가기를 바란다”는 뜻을 밝히며, 식량과 식수를 지원해달라고 요청했다고 한다.&lt;br&gt;합참 관계자는 “군에서는 국제관례에 따라 고무보트 2대가 NLL 이북으로 넘어가 식량과 식수를 전달한 뒤 복귀했다”면서 “북측에도 조난된 선박을 구조할 수 있도록 유엔군사령부 및 국제상선통신망을 이용해 상황을 전파하고, 지원할 수 있도록 통보하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한 선박이 동해 NLL 근처에서 포착돼 공개된 것은 지난 24일 소형 목선이 발견된 이후 닷새 만이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네타냐후, 군에 책임 돌리는 글 올렸다가 역풍에 삭제…뻔뻔하다더니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500114</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:40:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029184031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501644 --&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 지난 7일 팔레스타인 무장정파 하마스의 기습 공격을 예상하지 못했다며 군 간부들을 비판했다가 역풍이 일자 화들짝 놀라 문제의 글을 삭제했다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 현지 일간 하레츠와 타임스오브이스라엘(TOI) 등 보도에 따르면 네타냐후 총리는 전날 소셜미디어 엑스(X, 옛 트위터)에 글을 올려 자신은 하마스의 “전쟁 의도”와 관련해 어떤 보고도 받은 적이 없다고 적었다.그러면서 “군 정보당국과 신베트(ISA) 수장들을 비롯한 모든 안보 기관은 하마스가 (도발을) 단념하고 합의를 원한다는 의견이었다”고 지적했다.&lt;br&gt;하마스의 기습공격에 이스라엘이 허를 찔렸던 것과 관련, 자신의 책임론이 끊임없이 제기되자 책임을 군과 정보기관으로 돌린 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야권 지도자인 야이르 라피드 전 총리도 “네타냐후가 레드라인을 넘었다”며 “이스라엘군 병사들과 지휘관들이 하마스와 헤즈볼라를 상대로 용감히 싸우는 동안, 그는 이들을 뒷받침하기는커녕 비난하고 있다”고 목소리를 높였다. 이어 “책임을 보안 기관에 전가하려는 이런 행동은 적과 싸우는 이스라엘군의 힘을 약화할 뿐”이라며 “네타냐후는 자신의 발언에 대해 사과하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;야권 지도자로 전시내각에 흔쾌히 참여한 참모총장 출신의 베니 간츠 국가통합당 대표도 “전쟁이 진행되는 동안 지도부는 우리가 요구하는 바를 수행할 수 있도록 군을 지지해야 한다”며 네타냐후 총리에게 발언 취소를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이가비 아슈케나지 전 이스라엘 외무장관은 이날 엑스에다 “우리는 지금 전쟁 중”이라며 네타냐후 총리를 향해 해당 글을 삭제할 것을 요구했다.&lt;br&gt;메라브 미카엘리 노동당 대표는 “우리 아이들이 가자지구에서 전투식량으로 끼니를 때우는 동안 네타냐후는 심드렁하게 시가와 샴페인을 들고 사무실에 앉아 참사의 책임을 군 지휘부에 돌리고 있다”고 강도 높게 비난했다.&lt;br&gt;비판이 줄을 잇자 네타냐후 총리는 이날 뒤늦게 해당 글을 삭제했다. 그는 엑스를 통해 다시 입장을 내고 “내가 잘못했다”며 “앞선 발언은 하지 말았어야 할 말들이며, 이에 대해 사과한다”고 말했다. 그는 “모든 안보 수장에게 전폭적인 지지를 보내며, 전선에서 우리 조국을 지키기 위해 싸우는 IDF 참모총장과 지휘관, 병사들에게 힘을 보태겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;영국 일간 파이낸셜타임스(FT)는 어번 일을 예견이라도 하듯 지난 22일 ‘베냐민 네타냐후는 미안하다고 말하지 않을 것’이라는 제목의 기사를 통해 네타냐후 총리가 하마스 공격을 초래한 계산 착오에 관한 책임을 회피하고 있다고 지적했다. 이스라엘방위군(IDF), 정보기관, 주요 각료 등이 모두 책임을 인정했지만 10여년 이스라엘을 이끌어온 네타냐후 총리는 미안하다고 말하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네타냐후 총리의 전기를 쓴 안셸 페퍼는 “그는 완전 뻔뻔하다”며 “그는 사과는 사임을 향한 첫 걸음이라고 생각하며, 사임할 뜻은 없다”고 말했다고 FT가 전했다.&lt;br&gt;네타냐후 총리를 잘 아는 다른 인물도 신문에 “그는 책임진다고 하면 유죄라고 번역된다고 생각하는 것 같다”고 말했다. FT에 따르면 네타냐후 총리는 공격 초반 며칠은 충격을 받았지만 곧 정치적 기반을 재발견해서 불을 뿜는 연설을 하고 군과 함께 사진을 찍었다.&lt;br&gt;한편으로 팔레스타인 가자지구의 막대한 민간인 피해를 모른 척하면서 하마스 와해를 명분으로 지난 27일 저녁부터 가자지구에서 지상작전을 확대하기 시작한 것도 자신의 정치적 책임을 모면하기 위한 정치적 술책으로 풀이할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] “인질 협상하더라도 이스라엘은 반드시 응징할 것” 박현도 교수 인터뷰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500115</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:53:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029185338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 30139 --&gt;“(만약) 이스라엘이 하마스와 인질 협상을 하더라도 ‘죄는 절대 용서할 수 없다’는 구절을 넣어서 반드시 응징할 거라고 봅니다.”&lt;br&gt;이스라엘이 전면적인 지상군 투입을 앞두고 사흘 연속 지상 작전을 벌이고 있는 가운데, 박현도 서강대 유로메나연구소 교수는 지난 25일 서울신문과의 인터뷰에서 “이스라엘은 국가적 안보에 대해서는 다른 나라와 타협을 하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;박 교수는 이스라엘의 대대적인 지상군 투입에 앞서 하마스가 약 220명에 달하는 이스라엘 인질을 ‘인간 방패’로 사용할 가능성에 대해 묻자 “사실 그 부분에 대해서 의견이 분분하다”며 “굉장히 강력한 극우 쪽 정부 사람들은 대를 위해 소를 희생할 수밖에 없지 않으냐는 얘기를 했었고 하레스와 같이 진보적인 매체에서는 ‘그게 말이 되느냐’는 입장”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 하마스에 억류된 인질 협상에 대한 이스라엘 국내 여론이 엇갈리는 가운데 국제 여론의 분위기가 시간이 갈수록 이스라엘 측에 부담감으로 작용할 수 있다는 게 박 교수의 분석이다.&lt;br&gt;이란과 이집트, 요르단을 포함한 주변 아랍국들의 상황에 대해 박 교수는 “아랍 지도자들이 어마어마한 압력을 받고 있다”라며 “팔레스타인 문제가 잘못하면 테러의 역풍을 가져올 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1501648 --&gt;또 박 교수는 이란과 레바논 무장 정파 헤즈볼라의 확전 가능성을 언급하며 “이란은 미국이 헤즈볼라를 공격한다면 호르무즈 해협(이란과 아라비아반도 사이에 페르시아만과 오만만을 잇는 좁은 해협)을 막겠다고 했다”며 “호르무즈 해협이 막히면 유가를 예상하기 어려워질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 박 교수는 “사실 확전이라는 것은 어떤 나라에도 좋지 않다”며 “(확전된다면) 유가도 유가지만 아랍에 있는 국가들도 안전하지 못할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;박현도 교수의 이스라엘-팔레스타인 심층 분석, 영상을 통해 확인하자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그린바이오 예산 517억원으로 증액… 글로벌 1600조 시장 공략 시동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030008003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030008003</guid>
      <pubDate>2023-10-29T18:56:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029185623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501649 --&gt;지난 14일 한국은 아랍에미리트(UAE)와 24번째 자유무역협정(FTA)인 포괄적경제동반자협정(CEPA)을 타결했다. 중동 국가와의 첫 FTA란 점도 주목받았지만 더욱 눈길을 끈 건 ‘바이오 경제협력’ 규정을 한국 FTA 사상 처음으로 체결했다는 사실이다.&lt;br&gt;바이오 경제 기술 확보 및 시장 형성에 대한 각국의 경쟁은 이미 시작됐다. 미국은 지난해 9월 식품·사료 등을 중심으로 한 바이오 제조 산업을 강조하고 바이오 인증 제품을 우선 구매하도록 하는 행정명령을 발표했다. 유럽은 2030년까지 화학 농약 50% 감축 등 바이오 경제 혁신 기업에 대한 투자를 늘리겠다고 선언했다.&lt;br&gt;윤석열 정부 역시 그린바이오를 국정 과제로 선정하고 내년 관련 예산을 증액하며 힘을 싣는 모습이다. 전체적으로 연구개발(R&amp;amp;D) 예산이 삭감되는 기조 속에서도 농림축산식품부가 미래성장 산업으로 육성 중인 스마트 농업과 푸드테크, 그린바이오, 반려동물 등 4대 분야 예산은 올해 2131억원에서 내년 2529억원으로 18.7%(398억원) 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 중 그린바이오 산업의 내년 예산은 517억원이다. ▲그린바이오 기업과 농가 연계 ▲그린바이오 소재 첨단 분석 시스템 도입 ▲그린바이오 제품 사용화 지원 ▲그린바이오 창업 활성화를 위한 벤처캠퍼스 조성 ▲그린바이오 기업 지원 거점단지 구축 등 그린바이오 산업 전 주기에 걸친 활성화를 대거 지원할 예산이 새롭게 책정됐다.&lt;br&gt;그린바이오 산업은 크게 곤충, 종자, 식품 소재, 천연물, 미생물, 동물용 의약품 등 6대 분야로 나뉜다. 축산업 등 기존 농업에 비해 탄소 배출량이 적은 곤충을 활용하기 때문에 태생적으로 친환경·탈탄소 산업의 특성을 지닌다. 미생물 사료첨가제 등을 활용해 축산 악취를 저감하는 등 농업 환경을 개선하는 과정에서 ‘지속 가능한 농업’에 기여하는 사회적인 효과도 창출된다. 전 세계가 그린바이오를 주목하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2020년 1조 2207억 달러(약 1660조원) 규모를 이룬 글로벌 그린바이오 산업은 2027년 1조 9208억 달러(약 2600조원) 규모로 성장할 전망이다. 한국 시장 규모는 2020년 5조 4000억원으로 세계 시장의 0.3% 수준에 그쳤다. 농식품부는 2027년까지 국내 그린바이오 산업 규모를 10조원으로 키우고 수출액도 2조 7000억원에서 5조원 규모로 확대한다는 구상을 29일 밝혔다. 이를 통해 지난해 1곳이던 이 분야 글로벌 유니콘 기업을 2027년 15곳까지 늘릴 수 있도록 지원을 이어 가기로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분양가 11억~13억… ‘이문아이파크자이’ 동대문 흥행 이을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017003</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:05:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 동대문구 이문·휘경 뉴타운의 ‘대장 아파트’ 자리를 노리는 ‘이문아이파크자이’(이문 3구역)가 30일 분양에 나서는 가운데 흥행 여부에 관심이 집중되고 있다. 올해 해당 지역에서 분양하는 세 번째 단지로 앞서 분양한 두 단지에 비해 훌쩍 높아진 분양가를 제시했기 때문이다.&lt;br&gt;29일 HDC현대산업개발과 GS건설에 따르면 이문아이파크자이의 평균 분양가는 3.3㎡당 3550만원으로 국민 평형이라고 불리는 전용면적 84㎡(테라스 세대 제외)가 11억 13만원~13억 229만원으로 책정됐다. 지난 4월 공급된 휘경자이디센시아(휘경 3구역)의 전용 84㎡ 최고가가 9억 7600만원이었고 8월 래미안라그란데(이문 1구역)의 전용 84㎡ 최고가가 10억 9900만원이었던 것과 비교하면 8월보다는 2억원, 4월보다는 3억원 이상 오른 셈이다.&lt;br&gt;물론 이문아이파크자이는 앞선 두 단지에 비해 상대적으로 입지가 우수하다는 평을 받는다. 단지는 이문·휘경 뉴타운 최대 규모로 아파트 4321가구와 오피스텔 594실로 이뤄져 있다. 이 중 오피스텔, 조합원, 임대 물량 등을 제외하고 총 1467가구가 일반 분양된다. 특히 1, 2단지는 서울지하철 1호선 외대앞역 초역세권인 데다 서울 지하철 1호선 신이문역도 도보로 이용할 수 있는 더블 역세권 입지에 위치했다. 이에 더해 천장산과 중랑천 등도 걸어서 이용할 수 있어 여가 활동은 물론 쾌적한 주거 생활이 가능하다. 3단지는 천장산을 품고 있는 도심 숲세권 단지로 전용 84㎡G 일부 세대에는 광폭 테라스가 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문가들도 해당 단지 흥행에 엇갈린 평가를 했다. 박합수 건국대 부동산대학원 겸임교수는 “아무리 입지가 좋더라도 청약자 입장에서는 부담스러운 가격이라 인근의 비교적 새 아파트들과 가격을 비교할 수밖에 없을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;여경희 부동산R114 수석연구원은 “올해 남아 있는 청약 단지들의 가늠자가 될 것”이라며 “서울에서 분양하는 물량인 데다 기존 이문·휘경 뉴타운에서 나왔던 물량들도 좋은 성적을 거뒀기 때문에 입주 전까지는 모든 물량이 소진될 것으로 본다”고 전망했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법 공매도에 정치권도 난타… 금융당국 ‘전면 금지’ 유턴하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017005</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:05:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029190530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501653 --&gt;금융당국이 공매도 전면 재개에서 전면 금지로 급선회할지 주목된다.&lt;br&gt;금융당국 관계자는 29일 “야당은 물론 여당까지 공매도 문제를 제기하고 있다. 그간 공매도 재개가 불가피하다는 것이 당국 입장이었지만, 이제 그 입장을 고집할 수 없는 상황”이라고 밝혔다. 최근 BNP파리바, HSBC 등 글로벌 투자은행(IB)이 국내 주식시장에서 불법 공매도를 장기간에 걸쳐 조직적으로 자행한 것이 사실로 드러나면서 힘이 실린 공매도 제도 개선 목소리를 더는 무시할 수 없게 된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;이에 따라 당국은 공매도 전면 금지를 포함한 개선안의 내용과 시기, 수위 등을 놓고 긴밀히 협의할 방침이다. 이르면 다음달 초쯤 공매도 제도 개선의 방향성이 나올 것으로 보인다. 공매도 관련 조치는 금융위원장, 금융감독원장 등 9명으로 구성된 금융위 회의에서 의결을 거쳐야 한다. 시장에 큰 영향을 끼치는 조치인 만큼 회의 개최 및 의결은 장 마감 후 사전 예고 없이 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당국은 그간 공매도는 불법적 거래 기법이 아닌 ‘글로벌 스탠더드’이며 공매도 정상화가 필요하다는 입장이었다. 우리나라의 경제 규모, 자본시장 발전 정도 등을 고려했을 때 우리나라에서만 공매도를 금지하는 것은 맞지 않는다는 논리였다.&lt;br&gt;그러나 최근 들어 당국의 기류가 상당히 달라졌다는 평가다. 김주현 금융위원장의 지난 27일 국회 정무위원회 금융위원회·금융감독원 종합 국정감사 발언이 이를 뒷받침한다. 그는 “공매도를 6개월 정도 중단해야 하는 것 아니냐”는 윤창현 국민의힘 의원 질의에 “최근 IB들이 계속해서 문제를 일으키는 것을 보고 개인 투자자들이 주식시장을 신뢰하지 않는 충분한 이유가 있다고 이해하게 됐다. 다시 원점에서 국내 최고 전문가들의 도움을 받아 공매도 제도를 개선하겠다”며 기존 입장에서 물러선 답변을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;금융위가 공매도 제도를 원점 재검토하겠다고 한 만큼 개인 투자자들이 지속해서 요구해 온 공매도 전산시스템 도입과 개인 투자자에 대한 차별 철폐책 등이 폭넓게 논의될 것으로 보인다. 개인의 공매도 상환 기간은 90일로 제한됐지만 기관과 외국인은 사실상 무제한이다. 기관과 외국인의 공매도 담보 비율도 개인보다 낮다.&lt;br&gt;지금까지 공매도 전면 금지 조치는 2008년 글로벌 금융위기, 2011년 유럽 재정위기에 이어 2020년 코로나 위기까지 세 차례 이뤄졌다. 2021년 5월부터 코스피200과 코스닥150 편입 종목에 한해 공매도를 재개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남 찾은 최태원 “SK가 넷제로 동행”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030017004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:05:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029190529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501652 --&gt;최태원 SK 회장이 프랑스 파리, 아프리카에 이어 베트남을 찾으며 숨가쁜 글로벌 행보를 이어 가고 있다. SK그룹은 이번 방문을 통해 베트남과 신재생에너지, 자원순환 사업 등 ‘그린 비즈니스’ 협력을 강화한다는 방침이다.&lt;br&gt;SK그룹은 최 회장이 지난 27일부터 이틀 동안 베트남 하노이를 방문해 정부 고위 인사와 면담하고 국가혁신센터(NIC) 개관식과 국가수소서밋에 참석했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;최 회장은 국가수소서밋 행사에서 “수소, 탄소 포집·저장·활용(CCUS), 소형모듈원자로(SMR), 에너지 솔루션 등 첨단 기술을 활용해 베트남의 청정에너지 전환을 지원하고 넷제로(탄소 중립) 달성에 협업할 계획”이라면서 “현지 정부, 파트너들과 함께 생산부터 소비에 이르는 전 과정에서 친환경 생태계를 구축하는 것이 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 방문을 계기로 SK 계열사들은 베트남에서의 친환경 사업을 확대할 방침이다. SK E&amp;amp;S는 현지에서 상업 운영 중인 281㎽ 규모의 태양광 및 해상 풍력발전소에 더해 756㎽ 규모의 육상 풍력발전소를 추가 구축할 계획이다. SKC는 베트남 하이퐁에 2025년 가동을 목표로 세계 최대 규모의 생분해 소재 생산시설을 건설하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설욕전 나선 여자축구…북한에 비겨 파리올림픽 청신호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500116</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:06:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023144421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499086 --&gt;콜린 벨 감독이 이끄는 여자축구 대표팀이 ‘강호’ 북한를 상대로 대등한 경기를 펼치며 무승부로 경기를 마쳤다. 조 선두를 지키면서 2024 파리 올림픽 본선 무대 진출에도 청신호가 켜졌다.&lt;br&gt;한국은 29일(한국시간) 중국 푸젠성의 샤먼 이그렛 스타디움에서 열린 북한과 파리 올림픽 아시아 2차 예선 조별리그 B조 2차전에서 0-0으로 비겼다.&lt;br&gt;지난달 30일 2022 항저우아시안게임 8강에서 북한에 1-4로 패한 뒤 한 달여 만에 다시 만난 북한에 비기면서 한국은 조 선두(승점 4)를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국은 지난 26일 1차전에서 케이시 유진 페어(무소속)와 천가람(KSPO)의 해트트릭에 힘입어 태국을 10-1로 크게 이겼다. 북한도 1차전에서 중국을 2-1로 이겼지만 골득실에서 한국에 밀렸다.&lt;!-- 그림 1500805 --&gt;파리 올림픽 아시아 2차 예선은 4개 팀씩 3개 조로 나뉘어 각 조 1위 팀과 조 2위 중 가장 성적이 좋은 한 팀이 모여 4강전을 치르는 방식으로 진행된다. 4강 맞대결 두 경기에서 승리한 2개국이 최종적으로 파리행 티켓을 따낸다.&lt;br&gt;이날 벨 감독은 페어와 천가람을 최전방 투톱으로 내세웠다. 개인 통산 다섯 번째 올림픽에 도전하는 ‘에이스’ 지소연(수원FC)은 공수의 연결고리 역할을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전반전은 양팀이 팽팽하게 맞서면서 득점 없이 끝났다. 벨 감독은 후반 6분 페어를 빼고 발빠른 손화연(인천현대제철)을 투입하면서 공격진에 변화를 줬다. 손화연은 북한과의 아시안게임 8강에서 석연치 않은 판정으로 퇴장을 당했던 선수로 설욕 기회를 얻었다. 후반 24분에는 전은하, 천가람 대신 태국전 ‘골맛’을 본 강채림(현대제철), 이금민(브라이턴)을 투입했다.&lt;br&gt;한국은 다음달 1일 중국과 2차 예선 3차전을 치른다.  한국은 중국과 여자축구 A매치 역대 전적에서 최근 9경기(3무 6패) 무승을 포함해 5승 7무 29패로 밀리고 있다. 한국의 4강 토너먼트 진출 여부도 중국전에서 갈린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]공수처, ‘뇌물수수 의혹’ 감사원 간부 피의자 소환 조사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500117</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:08:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/01/SSC_20230801155333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;건설회사 압수수색 등 자료 확보&lt;br/&gt;이르면 이번주 공소제기 요구&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1464682 --&gt;고위공직자범죄수사처(공수처)가 뇌물수수 혐의를 받는 감사원 간부를 소환해 조사했다. 지난해 2월 감사원 압수수색으로 해당 간부의 내부 감사 자료를 확보한 뒤 1년 8개월 만에 수사 마무리 단계에 접어든 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;29일 서울신문 취재를 종합하면 공수처 수사3부(부장 송창진)는 지난 27일 감사원 3급 과장 A씨를 피의자 신분으로 불러 조사했다. 수사팀은 최근 건설업체와 한국도로공사 관계자 등도 참고인 신분으로 불러 사실관계를 최종 점검했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 건설·사회간접자본(SOC)·시설 분야 감사를 담당해왔던 과장 A씨는 건설업체 관계자와 업무 시간에 동남아 여행을 다녀온 사실이 2021년 9월 내부 감사를 통해 적발됐다. 여행 비용은 부담했지만, 정식 휴가를 내지 않고 업무 시간에 여행을 다녀온 게 문제가 됐다. 그는 또 공직자 재산 신고 때  일부 누락한 부분에 대해서도 내부 감찰을 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;당초 감사원은 징계위원회에 A씨의 해임을 건의했지만, 징계위는 정직 3개월로 수위를 낮춰 논란이 일었다. 이후 감사원은 이 징계와 별개 사유로 공수처에 2021년 10월 A씨에 대해 수사를 의뢰했다. 직무 연관성이 있는 건설업체 등으로부터 금품을 받았다는 비위 정황이 포착된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공수처는 자료를 검토해 지난해 2월 A씨를 정식으로 입건하고 같은 달 감사원 압수수색을 두 차례 진행했다. 공수처는 A씨에게 금품을 건넸다는 의혹을 받는 건설회사 등에 대한 압수수색도 수차례 진행한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;공수처는 지난 1년여간 관계자들의 진술과 당시 상황, 이를 뒷받침하는 증거 자료 등을 종합적으로 확보한 것으로 알려졌다. 이르면 이번주 공소제기를 요구하고 마무리할 방침인 것으로 전해졌다. 공수처법상 감사원 3급 이상 공무원의 수뢰 혐의는 공수처가 수사할 수 있는 고위공직자 범죄에 해당한다. 다만 기소권은 검찰에 있어서 혐의가 있다고 판단되면 검찰에 공소제기를 요구할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘군 “밤새 가자 내 병력 늘려”…팔 주민들 유엔 구호물품 탈취…통신 조금씩 복구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500118</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:46:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029194627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501657 --&gt;하마스와의 전쟁 2단계 진입을 선언한 이스라엘이 가자지구 안쪽에서 작전을 수행하는 병력을 늘렸다고 29일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;이스라엘군 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 이날 오전 브리핑을 통해 “밤사이 가자지구 진입 병력을 늘렸다. 그들은 기존에 들어간 병력과 합류했다”고 말했다. 하가리 소장은 이어 “가자지구 북부에서 전투는 계속되고 있다. 우리는 계획에 따라 전쟁을 진행하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 또 하마스에 끌려간 인질 구출을 위해 최선의 노력을 기울이고 있다고 설명했다. 하가리 소장은 “(인질 구출은) 가장 우선순위의 임무”라면서 이를 위해 새로운 정찰대원 그룹이 선발됐다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팔레스타인 적신월사는 이날 이스라엘군이 알쿠드스 병원에 있는 사람들을 즉각 대피시키라는 요청을 해왔다고 밝혔다. 적신월사는 페이스북을 통해 발표한 성명에서 “아침부터 병원과 50m 떨어진 곳에 공습이 있었다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;이스라엘은 자국을 공격한 하마스 대원들이 병원과 학교 등에 은신하고 있을 것으로 보고 있으며, 지난 14일에도 알쿠드스 병원에 머무르는 사람들을 대피시키라고 요구한 일이 있다.&lt;!-- 그림 1501675 --&gt;무력충돌이 23일째로 접어든 가운데, 극한 상황에 내몰린 가자지구 주민들이 유엔의 구호품 창구에 몰려들어 마구잡이로 구호품을 가져가는 상황이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유엔 팔레스타인 난민구호기구(UNRWA)는 이날 성명을 통해 “전날 수천명의 가자지구 주민들이 구호품 창고와 물품 배분 센터에 난입해 밀가루를 포함해  생존에 필요한 물품들을 가져가고 있다”면서 “(이스라엘의) 물샐틈없는 봉쇄 속에 전쟁이 3주를 넘기면서 민간의 질서가 무너지는 우려스러운 신호”라고 했다.&lt;br&gt;한계 상황에 처한 가자지구 주민들을 위해 국제사회가 보내온 구호물품은  이집트쪽 라파 검문소를 통해 일부가 가자지구로 들어갔지만, 200만명이 넘는 주민들의 필요를 충족시키기에 턱없이 부족하다.&lt;!-- 그림 1501658 --&gt;한편 이스라엘군이 지난 27일 팔레스타인 가자지구 지상 공격작전을 확대하면서 전면 두절됐던 가자지구 내 통신이 이틀 만에 조금씩 복구되고 있다고 AFP 통신과 영국 BBC 방송 등이 이날 전했다. 팔레스타인 통신업체 팔텔은 엑스(X, 옛 트위터)를 통해 가자지구에서 유무선 전화와 인터넷 서비스가 점차 복구되고 있다고 밝혔다. 팔텔은 “우리 기술팀이 어려운 조건 아래에도 내부 네트워크 인프라의 손상을 열심히 해결하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;글로벌 인터넷 모니터 업체 넷블록스도 엑스에 “실시간 네트워크 데이터가 가자지구의 인터넷 연결이 복원 중임을 보여준다”고 말했다.&lt;br&gt;AFP는 가자시티에 있는 자사 직원이 이날 오전 4시 직후부터 인터넷을 사용할 수 있었으며 가자지구 남부에 있는 사람들과 전화로 연락을 취할 수 있었다고 전했다.&lt;br&gt;이스라엘군이 지상 공격작전을 확대한 지난 27일부터 가자지구 전역에서 인터넷과 전화 연결이 끊겼다. 이스라엘의 전면봉쇄로 이미 전기 공급이 중단된 상황에 전화와 인터넷까지 먹통이 되자 주민들은 외부 세계와 거의 완전히 차단돼 두려움에 떨어야 했다. 가자지구 안에 가족이나 지인을 둔 외부인들은 생사를 확인하지 못해 발을 굴렀고 교전 상황과 인명피해 현황도 전해지지 못했다. 국제인권단체들은 전시 잔학행위가 은폐될 위험이 있다고 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영덕 해수욕장서 20대 등 3명 파도에 휩쓸려…1명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500119</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:49:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029194941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501659 --&gt;29일 오후 3시 7분쯤 경북 영덕군 남정면 장사리 해수욕장에서 20대 남성 A씨 등 3명이 파도에 휩쓸렸다. A씨는 주변에 있던 일행에 의해 구조돼 심정지 상태로 인근 병원으로 이송됐으나 숨졌다. 함께 휩쓸린 2명은 자력 대피했다.&lt;br&gt;울진해양경찰서에 따르면 A씨 등 3명은 충북 옥천에서 동호회 활동차 해변을 찾았다가 화를 당한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;해경 관계자는 “A씨 등 3명이 구명조끼를 착용하지 않고 물에 들어갔다가 너울성 파도에 휩쓸린 것으로 보인다”며 “현장에 있던 일행 5명이 15m가량의 인간 띠를 만들어 A씨를 구조했지만 안타깝게 숨졌다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1501661 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김선호 국방차관, 한중회담에서 탈북민 강제북송 우려 표명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500120</guid>
      <pubDate>2023-10-29T19:51:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029195146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;중국 베이징에서 열리는 제10차 향산포럼에 참석하기 위해 중국을 방문중인 김선호 국방부 차관이 29일 오후 징젠펑 중국 연합참모부 부참모장(공군중장)과 국방차관회담을 열고 탈북민 강제북송에 대한 우려 입장을 표명했다.&lt;br&gt;중국 국방부는 차관(부부장) 직위가 없으며 중앙군사위원회 연합참모부 부참모장(군사외교 담당)이 국방외교 협력 관련 차관 역할을 수행한다.&lt;br&gt;국방부는 “한･중 차관은 최근 양국간 국방분야에서 고위급 소통이 지속되고 있음을 평가하면서, 코로나19로 축소·중단됐던 인적교류 등 협력을 재개하고 상호 신뢰를 증진하기 위해 각급에서 소통을 강화해 나가기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방부에 따르면 김 차관은 최근 북한이 핵무력 정책을 헌법에 반영하고 핵사용 위협을 강화하는 등 한반도 및 역내 평화와 안정을 저해하고 있다고 언급했으며, 북핵 문제 해결을 위해 유엔 안전보장이사회 상임이사국인 중국의 건설적 역할을 당부했다. 최근 북한과 러시아의 군사협력 강화에 대한 우려와 함께 최근 언론에 보도되고 있는 탈북자 강제 북송과 관련한 우리 정부의 입장을 표명했다고 국방부는 전했다.&lt;br&gt;2006년부터 시작된 향산포럼은 영국 국제전략문제연구소(IISS)가 주관하는 아시아안보회의, 일명 샹그릴라 대화에 맞서 중국 군사과학원이 주관해 해마다 베이징에서 열리고 있다.&lt;!-- 그림 1501660 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“좋은 상태 유지하기 위해…” 논란 없는 빅뱅 태양의 소신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500122</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:08:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029200854_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501664 --&gt;빅뱅 멤버 태양이 자신의 운동 루틴, 스트레스 해소법 등을 공개했다.&lt;br&gt;28일 유튜브 채널 ‘보그 코리아’에는 태양의 인터뷰 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;태양은 운동 루틴에 대해 “일주일에 세 번에서 네 번, 많으면 다섯 번까지 운동한다”며 “아침, 저녁으로 산책한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “운동을 굉장히 어릴 때부터 했다. 그때는 좋은 외형적인 모습을 갖추려고 노력을 많이 했다. 이제는 운동했을 때 느끼는 좋은 상태에 더 집중하게 됐다. 그런 상태를 유지하기 위해 더 운동을 많이 한다. 운동을 안 했을 때는 생각을 정리하는 게 오래 걸리기도 한다. 좋은 상태를 유지하기 위해 매일 운동을 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;스트레스 해소법은 산책이라고 밝혔다. 태양은 “변하는 계절 풍경을 보고 다채로운 하늘의 색깔을 보면서 생각들을 정리할 때가 많다”고 했다.&lt;!-- 그림 1501665 --&gt;태양은 부정적인 생각을 떨치는 법에 대해 “긍정적인 생각을 하려고 해도 부정적인 생각이 뻗치기 시작하면 그걸 막을 수 없다고 생각한다”며 “그 생각을 심어주게 된 근본 원인을 찾으면 생각보다 빨리 부정적 생각을 없앨 수 있게 된다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 태양은 “내가 하는 일에 대한 과정을 즐긴다. 결과는 좋을 때도 있고 나쁠 때도 있다. 길게 일하려면 결과적인 부분보다는 내가 일하는 과정에서 즐거움이 커야 한다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;빅뱅 지드래곤이 마약 투약 혐의를 받는 가운데, 태양의 인터뷰는 빅뱅에서 유일하게 논란이 없는 멤버라는 점에서 더욱 관심을 끌고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인도네시아 특급’ 메가 앞세운 정관장, 현대건설 완파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500123</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029200946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501666 --&gt;‘인도네시아 특급’ 메가왓티 퍼티위(등록명 메가)를 앞세운 정관장의 상승세가 무섭다.&lt;br&gt;정관장은 29일 대전충무체육관에서 열린 프로배구 도드람 2023~24 V리그 여자부 홈 경기에서 현대건설에 세트 스코어 3-0(25-22 25-21 25-16) 완승을 거뒀다. 26일 지난 시즌 정규리그 1위 흥국생명을 잡은 정관장은 이날 지난 시즌 정규리그 2위 현대건설까지 눌렀다. 2연승을 달린 정관장은 3승 1패 승점 8로 1위 현대건설을 승점 2 차로 추격했다.&lt;br&gt;정관장 상승세는 아시아쿼터 선수 메가가 이끌고 있다. 흥국생명과 경기에서 팀 내 최다인 31점을 퍼부었던 메가는 이날 경기에서도 거침이 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1세트 6점을 책임지며 공격을 이끈 메가는 2세트에서도 9득점 했다. 특히 승부처에서 집중력이 돋보였다. 1세트 24-22에서 직접 강 스파이크를 때려 세트를 마무리했고, 2세트 18-17에서 연속 득점을 하면서 승기를 가져왔다.&lt;br&gt;메가의 활약으로 1, 2세트를 잡은 정관장은 3세트에서 팀 블로킹 6개를 성공하는 등 높이에서 우위를 보이며 손쉽게 승점 3을 추가했다. 정호영은 3세트에서 블로킹으로만 3득점 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;메가는 이날 양 팀 최다인 22점을 올렸다. 외국인 선수 지오바나 밀라나(등록명 지아)는 서브 에이스 4개를 포함해 18점으로 특급 도우미 역할을 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양궁 농구 3점 17개 폭발’ 소노, 감격의 창단 첫승…이정현 3점슛 7개 100% 적중 34점 12어시스트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500124</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:16:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029201632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501667 --&gt;역시 고양 소노는 외곽이 폭발해야 산다.&lt;br&gt;소노가 29일 경기도 고양체육관에서 열린 2023~24시즌 프로농구 정규리그 홈 경기에서 이정현(34점 12어시스트)이 3점슛 7개를 던져 모두 성공하는 등 3점슛 17개를 퍼부으며 울산 현대모비스를 99-88로 거꾸러트리며 창단 첫 승을 기록했다.&lt;br&gt;첫선을 보인 컵 대회를 2패로 끝낸 소노는 정규리그에서도 개막 3연패 하며 5연패에 허덕이고 있었다. 소노는 지난 시즌 고양 오리온을 인수한 데이원이 임금 체불 등으로 물의를 빚다가 한 시즌 만에 제명된 뒤 선수단만 인수해 새로 창단한 팀이다. 소노는 지난 시즌 정규리그에서도 현대모비스에게 5승1패로 유독 강한 모습을 보였는데 새 시즌에도 첫 경기를 잡아내며 연패를 끊어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3점슛 17개는 지난 22일 소노를 상대로 3점슛 18개를 터뜨린 원주 DB에 다음가는 기록이다. 소노는 지난 시즌 한 경기 최다 3점슛 21개를 기록한 바 있다. 그다음으로 17개 2차례를 기록했다.&lt;br&gt;개막 3연승을 달리던 현대모비스는 소노에 일격을 얻어맞고 1승3패를 기록, 3승의 DB에 단독 선두를 내주고 2위로 내려앉았다. DB는 새 시즌 유일한 무패 팀으로 남았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기념비적인 소노의 승리에 앞장선 것은 이정현이었다. 앞서 DB와 개막전에 7점, 서울 SK를 상대로 15점, 서울 삼성을 상대로 20점을 넣으며 감각을 끌어올린 이정현은 이날 정규시즌 한 경기 개인 최다 득점을 갈아치우며 맹활약했다. 플레이오프까지 포함하면 34점 경기는 이번이 두 번째다.&lt;br&gt;이정현은 3점 7개를 던져 모두 림에 꽂았고, 자유투도 10개 중 9개를 성공했다. 1쿼터에 3점슛 2개 포함 12점을 퍼부으며 팀에 리드를 안긴 이정현은 소노가 70-65로 5점 앞서 돌입한 4쿼터에서도 3점슛 2개 포함 11점을 올리고 5어시스트를 얹어 소노의 승리에 대한 갈증을 해갈 시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501668 --&gt;디욘테 데이비스도 현대모비스의 추격전이 펼쳐지던 3쿼터에 15점을 집중시킨 것을 비롯해 23점을 올리며 승리를 거들었다. 아시아 쿼터(필리핀) 조쉬 토랄바와 전성현도 각각 14점, 12점을 보탰다.&lt;br&gt;현대모비스는 게이지 프림이 21점 12리바운드으로 분전하고 이우석과 케베 알루마가 각각 19점, 16점을 올렸으나 서명진(0점)이 2쿼터 초반 무릎을 다쳐 벤치로 물러나는 악재 속에 시즌 첫 패배를 곱씹었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대구 한국가스공사도 홈에서 경기 종료 2초 전 터진 앤드류 니콜슨(37점·3점슛 5개)의 짜릿한 역전 3점포에 힘입어 서울 SK를 96-94로 꺾고 개막 2연패 뒤 시즌 첫 승을 챙겼다. 3연승을 달리던 SK는 자밀 워니가 2경기 연속 결장하며 2연패에 빠졌다. SK는 김선형이 27점 8어시스트로, 허일영과 오재현이 각각 21점과 20점으로 분전했으나 팀 패배를 막지 못했다.&lt;br&gt;LG는 원정에서 서울 삼성을 90-69로 대파하며 개막 3연패 뒤 2연승을 달렸다. 삼성은 시즌 2패(1승)째를 당했다. LG는 부상에서 회복 중인 이재도와 이번 시즌 이적 합류한 양홍석이 각각 18점과 12점을 올리며 2경기 연속 두 자릿수 득점을 올린 것을 비롯해 단테 커닝햄(20점), 저스틴 구탕(19점) 등이 고르게 활약했다.&lt;br&gt;27일 소노전에서 33점으로 활약하며 팀에 첫 승을 안긴 210㎝의 코피 코번은 이날 발이 느린 약점과 가드진과의 호흡에 문제를 드러내며 15점 11리바운드를 기록했다. 이스마엘 레인이 팀 내 최다 16점을 올렸으나 국내 선수들은 유학파 신인 조준희(10점)를 제외하면 모두 한 자릿수 득점에 그쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보기 드문 ‘핼러윈 코스프레’  [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500126</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:31:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029203131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501672 --&gt;10.29 이태원 참사 1주기를 하루 앞둔 28일 서울 용산구 이태원 거리에서 망토를 입은 한 시민이 펜스를 따라 이동하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 거리 인파 관리하는 경찰과 구청 관계자 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500127</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:33:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029203335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501673 --&gt;10.29 이태원 참사 1주기를 하루 앞둔 28일 서울 용산구 이태원 거리에서 경찰과 구청 관계자들이 거리를 통제를 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부산 사나이’ 엄재웅, 고향 부산에서 2개 대회 연속 정상 꿈꾸던 박상현 제치고 5년 만에 코리안투어 2승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500128</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:45:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029221904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501693 --&gt;&lt;br&gt;엄재웅(우성종합건설)이 2개 대회 연속 우승을 꿈꾸던 박상현(동아제약)을 따돌리고 5년 만에 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 정상을 밟았다.&lt;br&gt;엄재웅은 29일 부산 아시아드 컨트리클럽(파71·7103야드)에서 열린 2023 코리안투어 백송홀딩스-아시아드CC 부산오픈(총상금 10억원) 4라운드에서 버디 1개와 보기 2개를 묶어 1오버파를 기록했으나 최종 합계 15언더파 269타로 우승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보름 전 제네시스 챔피언십 제패에 이어 2개 대회 연속 우승을 노렸던 박상현은 엄재웅에 1타 차로 4라운드를 시작했으나 버디 3개에 보기 4개, 더블 보기 1개로 3타를 잃으며 최종 합계 12언더파 272타로 2위에 자리했다.&lt;br&gt;10번 홀(파4)에서 버디를 잡은 박상현에게 공동 선두를 허용했던 엄재웅은 흔들리지 않고 안정적인 플레이를 이어가 우승의 토대를 쌓았다. 엄재웅은 14번 홀(파4)에서 박상현이 1타를 잃는 사이 이 홀을 파로 막아 다시 1타 차 단독 선두로 나섰다. 16번 홀(파3)에서 사실상 승부가 갈렸다. 박상현이 티샷을 물에 빠뜨린 끝에 더블보기를 적어냈다. 엄재웅도 보기를 했으나 간격은 2타 차로 벌려졌다. 마지막 18번 홀(파4)에서 박상현이 보기를 적어냈지만 엄재웅은 파 퍼트에 성공하며 우승의 기쁨을 만끽했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1501694 --&gt;2018년 9월 휴온스 셀러브러티 프로암에서 우승한 엄재웅은 고향 부산에서 열린 코리안투어에서 두 번째 우승을 차지하며 공식 상금 2억원과 함께 부상으로 주는 현금 2억원도 함께 받았다.&lt;br&gt;박상현은 준우승 상금 1억원을 받아 상금 순위 1위(7억 5400만원)로 뛰어올랐다. 제네시스 포인트에서도 4위에서 3위(4739점)로 한 계단 올라섰다.&lt;br&gt;2009년 코리안투어에 데뷔한 엄재웅은 주로 아시안투어에서 활동해왔다. 2018년 코리안투어 첫 승 뒤 부상으로 힘든 시기를 보냈다. 2021년 7월 왼쪽 손목 인대 파열로 수술까지 받았다가 올해 7월에야 코리안투어에 복귀할 수 있었다.&lt;br&gt;2025년까지 2년간 코리안투어 출전권을 확보한 엄재웅은 “고향에서 많은 팬이 응원해 주셨는데 부담이 아니라 힘이 됐고 그 덕분에 경기도 잘 풀렸다”면서 “원래는 다음 주부터 아시안투어에 참가할 예정이었는데 많이 지쳐서 취소했다. 앞으로 활동 계획은 조금 더 생각해 보겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“85년 살면서 처음 봐” 고구마 70개가 한 뿌리에 ‘줄줄줄’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500129</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:52:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029205222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501674 --&gt;“한 뿌리에 고구마가 이렇게 많이 붙은 경우는 85년 평생 처음입니다.”&lt;br&gt;울산의 한 고구마밭에서 고구마 70여개가 뭉텅이로 달린 뿌리가 발견됐다.&lt;br&gt;29일 오전 10시 30분쯤 송정조(85)씨는 울산 북구에 있는 자신의 고구마밭에서 고구마를 캐던 중 고구마가 줄줄이 달린 뿌리 하나를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뿌리 전체를 캐보니 이 뿌리에는 무려 70개가 넘는 고구마가 달려 있었다. 뿌리 길이는 약 70㎝로 성인 손바닥만 한 크기의 고구마가 빼곡히 들러붙은 상태였다.&lt;br&gt;전문가에 따르면 이렇게 고구마가 한 뿌리에 많이 붙은 경우는 굉장히 희귀하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현장에 방문한 임채오 울산시 북구의원은 “고구마도 크게 자라 손으로 건드리면 그대로 뿌리에서 떨어져 나올 정도”라고 설명했다.&lt;br&gt;고구마 주인인 송씨는 “보통 한 뿌리에 고구마 5~8개, 많으면 20~25개 정도 달리는데 이렇게 많은 경우는 내 평생 처음”이라며 “한동안 밭에 놔두면서 주변에 알린 뒤 수확해 처분할 예정”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핼러윈 주간 맞은 이태원 거리··· “우측 통행 하세요” [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500130</guid>
      <pubDate>2023-10-29T21:41:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029213927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1501676 --&gt;이태원 참사 1주기를 하루 앞둔 지난 28일 밤 이태원 거리가 1년 전과는 다른 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501677 --&gt;&lt;!-- 그림 1501678 --&gt;가장 먼저 눈에 띄는 건 펜스였다. 경찰과 용산구청은 인파의 우측통행을 유도하기 위해 지난해 인파가 가장 많이 몰렸던 해밀튼호텔 뒤편 거리 가운데 펜스를 설치해 시민들 이동방향을 통제했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501679 --&gt;&lt;!-- 그림 1501680 --&gt;&lt;!-- 그림 1501681 --&gt;&lt;!-- 그림 1501682 --&gt;경찰과 구청 관계자들을 혼잡 상황에 대비해 순찰을 하며 인파를 관리했고, 골목은 입구 전용과 출구 전용으로 나눠 이동할 수 있게 조치했다. 지난해 사고가 난 이태원역 1번 출구 인근 양방향 2개 차로는 비상시 사용하는 도로로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1501686 --&gt;&lt;!-- 그림 1501687 --&gt;&lt;!-- 그림 1501684 --&gt;&lt;!-- 그림 1501685 --&gt;참사 현장에는 희생자 추모를 하기 위한 시민들의 발걸음이 이어졌다. 추모공간에는 추모객이 가져다 놓은 꽃이 가득했고, 추모 글귀를 적은 메모지가 빼곡하게 붙어있었다.&lt;br&gt;이태원 거리 음식점에서 근무하는 홍(24)씨는 “작년에도 이렇게 했으면 좋았을 것”이라며 아쉬운 마음을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전하게 즐길 수 있는 사회가 되기를 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500133</guid>
      <pubDate>2023-10-29T21:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029215830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501691 --&gt;핼러윈 데이를 앞둔 28일 서울 마포구 홍대 거리에서 한 커플이 마녀모자를 쓰고 이동하고 있다. 홍대 거리 곳곳에는 코스튬을 입은 시민들이 핼러윈을 즐겼다. 우리 모두가 안전하게 즐길 수 있는 사회가 되기를 바란다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역대 가장 부자” 국내 단 하나뿐인 슈퍼카 보유한 ‘이 사람’ 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500135</guid>
      <pubDate>2023-10-29T22:19:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029221920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501695 --&gt;호텔 최고경영자(CEO) 김헌성이 국내에 단 한 대밖에 없는 차를 보유하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에는 호텔 CEO 김헌성이 출연했다.&lt;br&gt;김헌성은 1091개의 객실에 직원만 300여명에 달하는 수척억원 가치의 강릉 4성급 호텔 CEO다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김희철은 김헌성에 “본인이 가진 것 중에 호텔 빼고 자랑하고 싶은 아이템이 딱 한 가지 있다면 뭐가 있냐”고 물었다.&lt;!-- 그림 1501696 --&gt;이에 김헌성은 “내가 유일하게 좋아하는 물건이 자동차”라면서 “머스탱도 종류가 많은데 그중에 쉘비를 좋아한다”고 답했다.&lt;br&gt;김희철이 “전 세계에 몇 대 없는 자동차냐”고 묻자 김헌성은 “우리나라에서는 내 차는 그 모델 한 대밖에 없다”고 밝혀 놀라움을 안겼다. 김희철은 이런 김헌성이 “출연자 중에 가장 부자”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신나는 로큰롤의 세계 남기고 떠난 ‘멤피스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500136</guid>
      <pubDate>2023-10-29T22:41:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029224116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501697 --&gt;갈등과 분열, 차별의 현장에 음악은 언제나 큰 힘을 발휘했다. 세계 곳곳에서 전쟁이 벌어지는 요즘에도 음악가들은 평화를 노래하고, 평화를 위해 자신들이 할 수 있는 최선의 연주를 펼친다. 그만큼 음악은 사람의 마음을 변하게 하는 강력한 힘이 있다.&lt;br&gt;지난 22일 서울 중구 충무아트센터에서 대극장에서 폐막한 뮤지컬 ‘멤피스’는 음악의 위대한 힘을 표현한 작품이다. 흑백 인종차별이 만연했던 1950년대 미국 테네시주의 도시 멤피스를 배경으로 흑인 음악인 로큰롤을 전파한 백인 DJ 휴이와 뛰어난 재능을 가진 흑인 가수 펠리샤의 꿈과 사랑을 그렸다. 2002년 미국 초연작으로 2009년 뉴욕 브로드웨이에 선보인 후 2010년 미국 토니어워즈에서 ‘최고 작품상’을 비롯해 4개 부문에서 수상했다. 이후 일본, 호주, 독일 등을 거쳐 이번에 한국에서 초연했다.&lt;br&gt;멤피스는 ‘로큰롤의 황제’ 엘비스 프레슬리가 활동한 곳으로 음악과 인연이 깊은 도시다. 1950년대 멤피스는 흑인과 백인이 같은 땅이지만 다른 세계 속에 살고 있었다. 이런 세상에서 고교를 중퇴한 백인 청년 휴이 칼훈은 멤피스 빌 스트리트의 흑인 전용 클럽에 입장하고 클럽 주인의 여동생인 흑인 가수 펠리샤 파렐에게 반한다.&lt;!-- 그림 1501698 --&gt;펠리샤에게 방송 출연을 약속한 휴이는 한 방송국 DJ가 잠시 자리를 비운 틈에 DJ박스에 몰래 진입해 로큰롤을 틀고 큰 인기를 얻는다. 청취자 반응이 뜨거웠던지라 휴이는 정식 DJ가 되고 흑인 음악을 전파하며 분리된 세계의 통합을 도모한다. 음악의 힘이 절대적으로 필요한 작품이라 흥겨운 멜로디가 관객들의 귀를 즐겁게 했던 작품이다. 유튜브 광고로 띄운 넘버 ‘Steal Your Rock N Roll’도 많은 사랑을 받아 조회수 51만을 기록했고, 이 음악을 듣고 공연장을 찾았다는 관객들도 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 이 작품은 한편으로 ‘블랙 페이스’의 한계를 보여주기도 했다. 흑인 분장을 안 하는 게 어느 순간부터 정치적 올바름의 영역이 된 터라 흑인 분장을 안 했는데 그러면서 흑백 차이를 보여주려고 백인 역할의 배우들에겐 우스꽝스러운 가발을 씌웠기 때문이다. 흑인을 흑인으로 표현 못 하면서 백인만 백인으로 마음껏 표현한 것은 또 다른 차별의 문제를 고민하게 했다. 흑백 인종차별을 소재로 한 작품이 아시아에서 공연될 때 마주할 수밖에 없는 한계다.&lt;br&gt;휴이 역에 박강현·고은성·이창섭이, 펠리샤 역에는 정선아·유리아·손승연이 출연해 신나는 로큰롤의 세계로 관객들을 초대했다. 펠리샤의 오빠 델레이 역에는 최민철·심재현이, 휴이의 엄마 글래디스 역에는 최정원·류수화가 함께하며 작품의 매력을 더했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추모의벽 향해 인사 건네는 남성 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500137</guid>
      <pubDate>2023-10-29T22:47:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029224713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501699 --&gt;10·29 이태원 참사 1주기를 맞은 29일 서울 용산구 이태원 참사 현장에 마련된 ‘10·29 기억과 안전의 길’의 추모 공간을 찾은 한 남성이 벽을 향해 인사를 건네고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사 1주기, 사무치는 슬픔 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500138</guid>
      <pubDate>2023-10-29T22:51:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029225113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501700 --&gt;10·29 이태원 참사 1주기를 맞은 29일 서울 용산구 이태원역 인근에서 시민추모대회 사전행사로 열린 4대 종교 기도회에 참석한 한 유가족이 눈물을 흘리고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼돈의 세상, 청년들이 품었던 뜨거운 미래 ‘곤 투모로우’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500140</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:28:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029232843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501706 --&gt;청으로부터 독립과 조선의 개화를 목표로 한 혁명인 ‘갑신정변’은 단 3일로 끝났지만 미친 파장은 작지 않다. 열강들의 압박이 거세지고 한 치 앞을 알 수 없는 나라의 명운에 숨이 턱턱 막히던 시대에 벌어진 사건이기에 후대에도 많은 영향을 미쳤기 때문이다.&lt;br&gt;역사적 평가는 분분하지만 당시 벌어졌던 일은 이후 수많은 작품의 영감이 됐다. 지난 22일 서울 강남구 광림아트센터 BBCH홀에서 마친 뮤지컬 ‘곤 투모로우’ 역시 마찬가지다. 1884년 벌어진 갑신정변의 주역이었던 김옥균과 고종 그리고 주변 사람들의 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;이 작품은 2016년 초연, 2021년 재연을 했고 이번이 삼연째다. ‘헬조선’이란 말이 유행하던 2010년대 탄생한 작품이라 1880년대 조선의 이야기지만 동시대성을 지니고 있다. 묵직한 서사 속 혼란한 시대를 치열하게 살아냈던 이들을 통해 서로 방법과 방향은 다르지만 대의는 같았던 마음들을 보여 줬다. 원대한 이상을 품고 뜻을 펼쳤던 청년들의 이야기는 시대가 흐른 지금에도 호소력 짙게 다가왔다.&lt;!-- 그림 1501707 --&gt;실존 인물인 김옥균과 고종에 더해 왕실의 명으로 홍종우로 위장해 김옥균을 암살하려다 김옥균을 만나 깊은 영향을 받은 한정훈, 김옥균을 끝까지 지키는 일본인 호위무사 와다 등 허구의 인물들을 섞어 탄탄한 서사를 만들어냈다. “무너져 가는 세상 이제 어디로 가야 하나” 고민하는 이들에게 할 수 있는 것은 많지 않았음에도 어떻게든 해보려는 뜨거운 의지가 감동적으로 다가왔다. 포기밖에 남은 것이 없는 막다른 세상에서도 그래도 살아보려는 청춘들은 오늘날의 관객들에게도 큰 용기를 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역사를 돌이켜보면 나라를 지키고자 했던 이들은 결국 아무것도 막아낼 수 없었지만 꺾이지 않았던 마음들이 오늘날 우리가 누리는 일상을 있게 했다. ‘곤 투모로우’는 이런 사실을 새삼 깨닫게 하는 작품이다. 시대 상황을 잘 녹여낸 넘버들과 조선 말이 배경이지만 시대를 쉽게 감각할 수 없는 현대적인 무대 연출, 인물들의 내면을 깊게 들여다본 상상력이 관객들의 시선을 붙들었다.&lt;br&gt;김옥균은 강필석·최재웅·고훈정·조형균, 한정훈은 김재범·신성민·백형훈·윤소호, 고종에는 고영빈·박영수·김준수 등이 출연했다. 각자 같은 캐릭터를 연기했지만 색깔이 뚜렷한 배우들의 조합이 회전문 관객들을 불러 모았다. 특정한 시대, 특정한 사건을 주제로 했지만 사랑과 우정, 희생 등 인류 보편적인 가치를 내포해 창작 뮤지컬의 매력을 제대로 뽐내고 다음 만남을 기약했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 與 청년, 野 신중년… ‘총선 공식’ 깬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001006</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029233826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501708 --&gt;22대 총선을 5개월여 앞둔 가운데 국민의힘은 내년 총선에서 ‘2030세대의 무당층’을, 더불어민주당은 이른바 ‘신중년(55~65세)세대’를 공략하겠다는 전략을 29일 공개했다. 서로 ‘보수는 노년층, 진보는 청년층’이라는 기존의 지지기반 공식에 균열을 만들겠다는 의지를 밝힌 셈이다.&lt;br&gt;서울신문은 지난 25일과 26일 각각 국민의힘과 민주당 싱크탱크 수장인 김성원 여의도연구원장과 정태호 민주연구원장에게 내년 총선 목표와 전략을 물었고, 둘 다 ‘수도권 위기론’을 민생정책으로 넘겠다고 강조했다. 총선 목표에 대해 김 원장은 변화·혁신을 통한 ‘수도권 과반’을 내세웠고 정 원장은 마포·용산·성동·광진 등 ‘한강벨트’에서의 선전을 다짐했다.&lt;br&gt;이어 총선 전략에 대해 김 원장은 “2030세대의 삶에 스며들어 갈 수 있도록, 민생정책이 체감되도록 하겠다”며 “어떠한 혜택이 있는지 명확하게 전달해야 한다”고 말했다. 김 원장은 특히 청년층 가운데 무당층 비율이 크게 높다며 이들을 공략하겠다는 취지로 설명했다. 한국갤럽의 지난 24~26일 조사에 따르면 18~29세 중 무당층 비율은 51%, 30대는 40%였다. 전 연령에서 무당층의 평균 비중인 28%보다 크게 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 정 원장은 “2030세대와의 소통을 강화하고 신중년층에 대한 맞춤형 정책을 만드는 등 ‘세대 확장’을 이루면 국민께서 승리를 안겨 줄 것”이라고 밝혔다. 소득은 줄어들고 연금은 65세부터 나오는데 자식 결혼 등 돈 들어갈 곳은 많은 신중년층에 대해 정부의 부족한 관심을 채워 민심을 얻겠다는 취지다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] K문학의 꽃을 기다립니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001008</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“모든 소설가는 거짓을 통해 세상에 관한 진실을 말하려 애쓴다.” 미국 작가 폴 오스터는 작가의 업을 이렇게 말했습니다. 서울신문 신춘문예는 새로운 눈, 독창적인 화법으로 ‘세상에 관한 진실’을 캐내는 작가들을 눈밝게 알아보며 독자들과 이어주는 디딤돌이 돼 왔습니다. 소설가 이경자·임철우·하성란·강영숙·한강·편혜영·김이설·이은선·김유담, 시인 나태주·김경주·박세미…. 한국을 넘어 세계의 독자와 교감해 온 이들이 이곳에서 ‘작가’로 첫발을 내디뎠습니다. 이제 우리 문학에 새로운 빛과 무늬를 새겨 나갈 주인공, 당신의 이야기를 기다립니다.&lt;br&gt;■&lt;b&gt;마감&lt;/b&gt; 2023년 12월 1일 금요일(당일 도착 우편물까지 유효)&lt;br&gt;■&lt;b&gt;모집 부문 및 상금&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●단편소설(80장 안팎) 500만원&lt;br&gt;●시(3편 이상) 300만원&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●시조(3편 이상) 250만원&lt;br&gt;●희곡(90장 안팎) 250만원&lt;br&gt;●문학평론(70장 안팎) 250만원&lt;br&gt;●동화(30장 안팎) 250만원&lt;br&gt;※원고량은 200자 원고지 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텅 빈 그날의 골목엔 ‘159개의 별’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001009</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029183811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501642 --&gt;이태원 참사 1주기를 하루 앞둔 지난 28일 서울 용산구 이태원역 해밀톤호텔 옆 골목엔 참사 희생자를 기리는 159개의 별 장식만 반짝거리고 있다. 발 디딜 틈 없이 혼잡했던 1년 전과는 상반된 모습(작은 사진)이다. 지난해 10월 29일 이 골목에서 압사 사고가 발생해 시민 159명이 숨졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정 “밀집 사고 예방… 안전 대책 강화”… 소상공인 57만명 재난지원금 환수 면제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030003005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030003005</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030062738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501764 --&gt;국민의힘과 정부, 대통령실은 29일 이태원 참사 1년을 맞아 희생자들을 추모하고 인파 밀집 사고 등 재발 방지를 위한 안전 대책을 강화하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 오전 서울 종로구 삼청동 총리공관에서 열린 회의는 이태원 참사 희생자에 대한 묵념으로 시작됐다. 참석자들은 모두 검은 정장에 검은 넥타이를 했다. 김기현 국민의힘 대표는 “국민 생명과 안전을 지키기 위해 정부와 더 긴밀히 협의해 나가겠다”고 밝혔다. 한덕수 국무총리는 “국민이 더 안심하고 생활할 수 있도록 철저히 안전 대책을 점검하고 관련 입법도 차질 없이 해 나가겠다”고 다짐했다. 김대기 대통령 비서실장도 “국민 안전은 무엇과도 바꿀 수 없는 정부의 최우선 과제”라고 말했다.&lt;br&gt;당정대는 소상공인과 자영업자의 경영 여건이 심각하다는 데 의견을 같이하고, 코로나19 당시 이들에게 지급한 일부 재난지원금(최대 200만원)의 환수 조치는 백지화하기로 했다. 약 57만 소상공인에 대한 8000여억원의 부담이 면제될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자영업자 등에 대해서는 지난해 발표한 연착륙 방안에 따라 최대 3년간 만기 연장을 지속 지원하고, 저금리 대환 등을 통해 금리 부담도 덜어 주기로 했다. 또한 매출 증대를 위해 12월 눈꽃 동행축제 등을 열어 전국적 할인 행사를 하고 온누리상품권 구매 한도도 올리기로 했다.&lt;br&gt;아울러 당정은 가계부채의 취약성을 개선하기 위해 변동금리 비중 축소를 위한 변동금리 스트레스 DSR(총부채원리금상환비율)을 연내 도입하고 장기·고정금리 대출 확대를 위해 커버드본드의 활용도를 높이기로 했다. 미국의 고금리 기조와 중동 분쟁 등 금융시장의 변동성이 확대되는 가운데 금리 상승에 취약한 자영업자와 서민의 어려움을 덜기 위한 조치다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 전국적 확산세를 보이는 럼피스킨병과 관련해선 다음달 10일까지 전국의 모든 소에 대해 백신 접종을 완료하겠다고 정부는 밝혔다. 이를 위해 정부는 이달까지 백신 400만 마리분을 도입한다. 또 이번이 국내 첫 발생인 만큼 농가의 조기 신고를 유도하고자 살처분 보상금도 전액 지급하기로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “1년간 변한 것 없어… 이태원특별법 제정을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030003004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030062611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501763 --&gt;이태원 참사 1주기인 29일 서울광장에서 열린 시민추모대회에 더불어민주당 지도부가 총집결한 가운데 국민의힘도 인요한 혁신위원장 등 주요 인사들이 개인 자격으로 참석해 희생자와 유가족을 위로했다. 다만 참사에 대한 책임 소재 및 관련 입법 과제에 대한 온도 차는 여전했다.&lt;br&gt;이재명 대표, 홍익표 원내대표 등 민주당 지도부는 이날 시민추모대회에 참석해 진상조사 기구 설치를 골자로 하는 ‘이태원 참사 특별법’ 제정을 정부·여당에 거듭 촉구했다. 유가족들이 만든 보라색 리본을 옷깃에 달고 모습을 드러낸 이 대표는 “159개의 우주, 159개의 세계가 무너진 그날로부터 1년이라는 시간이 지났지만 달라진 것은 아무것도 없다”며 “책임이 있는 정부 당국자들은 오늘 이 자리조차 끝끝내 외면했다. 국가는 참사 때도 지금도 희생자와 유족들 곁에 없다”고 지적했다. 이 대표는 “이태원 참사 특별법의 신속한 통과로 진실을 밝히며 책임을 묻고 다시는 이런 일이 재발하지 않도록 하겠다”고 약속했다. 이정미 정의당 대표는 “그 어떤 방해 세력도 물리치고 이태원 참사 특별법 제정을 반드시 이뤄 내겠다”고 했다.&lt;br&gt;이태원 특별법은 지난 6월에 민주당, 정의당, 진보당, 기본소득당 등 야 4당이 수적 우위를 앞세워 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정했다. 법안은 지난 8월 국회 행정안전위원회 문턱을 넘었지만 3개월 이상 법제사법위원회에 계류 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘에서는 이만희 사무총장, 유의동 정책위의장, 인 위원장 등이 추모대회에 참석했지만 개인 자격으로 참석한 만큼 공식 발언은 없었다. 인 위원장이 추모대회 중 이석하자 “사과하라”, “국민의힘은 꺼져라”라는 고성이 쏟아졌고 일부 참석자들은 욕설과 함께 인 위원장을 밀치기도 했다. 이 사무총장은 추모대회가 끝난 뒤 기자들과 만나 “젊은 나이에 희생되신 분들한테 명복도 빌고 유가족들한테 위로 말씀 드리려고 온 것”이라며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;국민의힘은 이 대회가 ‘민주당이 개최하는 정치 집회 성격이 짙다’고 봤다. 김기현 대표와 윤재옥 원내대표는 윤 대통령이 참석한 서울 성북구 영암교회의 이태원 참사 추도 예배에만 모습을 보였다. 박정하 수석대변인은 이날 국회에서 고위당정협의회 브리핑 후 기자들과 만나 야당의 특별법 제정 주장에 대해 “어떤 방식으로 더 진상 규명이 필요한 건지 납득하기 쉽지 않다”고 말했다. 국민의힘은 주최자 없는 축제의 안전관리 책임 소재를 명확히 하는 ‘재난 및 안전 관리 기본법’(재난안전법) 개정안을 조속히 처리하자는 입장이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “수도권 과반 확보 목표… 2030 표심에 판세 달려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030002003</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029184241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;내년 4월 총선을 5개월여 앞두고 국민의힘과 더불어민주당이 모두 혁신을 외치며 치열한 표심 잡기 경쟁에 들어갔다. 서울신문은 총선 전략 기틀을 잡는 여야 싱크탱크의 수장인 국민의힘 김성원 여의도연구원장과 민주당 정태호 민주연구원장을 지난 25일과 26일 각각 만나 총선 목표, 격전지, 세대별 공략 방안, 혁신 공천 방향 등을 들어 봤다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1501645 --&gt;“수도권 전체 판세를 좌우할 ‘2030세대 무당층’에 포퓰리즘(대중영합주의)이 아닌 실질적 민생 정책으로 스며들겠다. 아직 시간은 많이 남았다.”&lt;br&gt;김성원(50) 여의도연구원(여연) 원장은 지난 25일 서울 영등포구 여의도연구원에서 가진 인터뷰에서 내년 총선 목표는 ‘수도권 과반 확보를 통한 원내 1당 탈환’이라며 이렇게 말했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;-‘김기현 2기’ 지도부에서 새롭게 원장으로 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“어깨가 무겁다. 취임 후 1호 지시로 인요한 혁신위원장에 대해 조사했다. 여론조사는 물론 각종 커뮤니티 반응도 모두 확인했다. 빠르게 (조사·분석)해서 방향을 잡자는 것이 소신이다.”&lt;br&gt;-여당 내 수도권 위기론이 화두다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“총선을 5개월여 앞둔 지금이나 4년 전, 8년 전에도 여론조사 비율을 보면 무당층 비율은 25% 수준으로 비슷하다. 하지만 예전에는 전 세대에서 무당층 비율이 비슷했다면 현재는 2030세대에서 무당층이 50%를 넘는다. 양당의 세대별 지지율은 고착됐지만 2030 무당층의 경우 (우리에게) 기회이자 위기가 될 수 있다.”&lt;br&gt;-청년 세대를 포섭할 방안은.&lt;br&gt;“밴드왜건(대세 편승 효과) 현상도 있지만 (2030세대는) 이념이나 정당의 가치보다는 ‘무엇이 내 생활에 도움이 되느냐’로 판단한다는 것이 다른 세대와 다르다. ‘도깨비 방망이’는 없다. 하나의 공약으로 판세가 뒤집히는 경우는 없다. 삶에 스며들어야 한다. 큰 바위를 정으로 내려치는 것이 아니라 물이 한 방울씩 떨어져서 균열을 내는 것처럼 해야 한다. 던지고 가는 식의 포퓰리즘은 경계하겠다.”&lt;br&gt;-‘서울은 우세, 경기는 열세’라는 당내 진단이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“러프한(거친) 진단이다. 지난 지방선거 결과 등을 보고 이야기하지만 서울, 경기, 인천을 다 같은 덩어리로 봐야 한다. 위기와 기회가 공존하는 상황이다.”&lt;br&gt;-수도권이 왜 중요한가.&lt;br&gt;“수도권 의석수(지역구 253석 중 121석)로 말할 수도 있지만 수도권 민심이 대한민국 민심과 동일하기 때문이다. 수도권 과반이 목표이고, 아직 시간이 많이 남았다. 이겨야 하는 지역을 정하는 것은 의미가 없다. 단 상대방의 실책에 의한 득점은 전혀 기대하지 않겠다.”&lt;br&gt;-서울 강서구청장 보궐선거 패배 이후 윤석열 대통령과 당 지지율이 동반 하락하고 있다.&lt;br&gt;“긍정 답변이 줄어드는 것보다는 부정 답변이 줄지 않고 있는 점을 더 심각하게 보고 있다. 이게 고착되면 선거가 상당히 힘들어진다. 국민이 대통령실의 변화를 요청했고, 잘못과 반성에 대한 메시지가 나왔다. 순방 결과 등이 쌓이면 부정적 여론이 줄어들 것이라고 본다. 여연이 당의 혁신, 변화, 민생을 지속해 건의하겠다.”&lt;br&gt;-여연의 기능이 예전만 못하다는 지적도 있다.&lt;br&gt;“여론조사와 정책 파트 크게 두 가지가 있는데 정책 파트의 경우 일종의 ‘리뷰 페이퍼’ 식으로 속도가 뒤처지다 보니 활용 가치가 없었다. 앞으로 모든 테마는 총선에 미치는 영향을 기준으로 잡는다. 예를 들어 ‘의대 정원 확대’의 경우 소아과 오픈런 사태에 따른 3040세대 엄마들의 영향을 분석하는 식이다. 결국 속도감이 중요하다. 단 두 쪽짜리라도 빨리 내서 이슈를 주도하는 아이디어 뱅크 역할을 하겠다. 여당으로서 행정부의 주장을 뒷받침하는 게 아니라 행정부를 리드하겠다.”&lt;br&gt;-영남 중진의 험지 출마론이 나왔다.&lt;br&gt;“정치공학적인 인위적 개편은 반대한다. 다만 총선 승리를 위한 전략 중 하나로 생각해 볼 수 있다. 자발적인 험지 출마는 높이 평가한다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;■ 김성원은 누구인가&lt;/b&gt;&lt;br&gt;▲경기 ▲고려대 ▲20·21대 국회의원(경기 동두천·연천) ▲국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 여당 간사 ▲국민의힘 원내수석부대표·경기도당위원장 ▲자유한국당·미래통합당 대변인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “용산 등 한강벨트가 핵심… 신중년 맞춤 정책 승부수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030002004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029180908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;내년 4월 총선을 5개월여 앞두고 국민의힘과 더불어민주당이 모두 혁신을 외치며 치열한 표심 잡기 경쟁에 들어갔다. 서울신문은 총선 전략 기틀을 잡는 여야 싱크탱크의 수장인 국민의힘 김성원 여의도연구원장과 민주당 정태호 민주연구원장을 지난 25일과 26일 각각 만나 총선 목표, 격전지, 세대별 공략 방안, 혁신 공천 방향 등을 들어 봤다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1501621 --&gt;“서울 강서구청장 보궐선거 결과는 윤석열 대통령에 대한 심판일 뿐 더불어민주당의 승리가 아니다. 민주당이 더 분발해야 한다.”&lt;br&gt;정태호(60) 민주연구원장은 지난 26일 국회 의원회관에서 가진 인터뷰에서 내년 총선 목표에 대해 ‘1석이라도 이겨야 하는 절박함’을 강조하며 선거 판세가 유동적이라고 강조했다. 다만 이재명 민주당 대표의 사법 리스크에 대한 우려는 많이 사라졌다며 당내 단합이 가능할 것으로 봤다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;-내년 총선에서 목표 의석수는.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“숫자로 말하기 어렵다. 윤석열 정권의 무도한 국정 운영을 막아야 한다는 책임감은 갖고 있지만 우리가 몇 석을 목표로 한다고 하면 오만하게 보일 수 있다. 1석이라도 이겨 심판해야 한다는 절박한 마음을 갖고 있다. 제1당이 되는 것이 중요한 것이고, 그다음으로 중요한 것이 과반 의석 확보다.”&lt;br&gt;-‘전략 지역’을 꼽는다면.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“우선 수도권이 중요하고 수도권 안에서 서울 ‘한강벨트’(마포·용산·성동·광진·동작·양천 등), 그 가운데서도 용산구에 주목하고 있다. 지난 21대 총선의 경우 용산에서 890표 차이로 졌지만 대통령실이 있다는 상징성을 무시할 수 없다. 윤 대통령에 대한 부정 평가가 60%에 달하는 상황에서 용산에서 해볼 만하다는 생각이 있다.”&lt;br&gt;-여권에 수도권 위기론이 일고 있다.&lt;br&gt;“무당층과 중도층이 많아 내년 선거는 굉장히 유동적이다. 여론조사에서 10~15% 포인트 차이로 야당을 찍겠다는 정권 견제론이 앞서지만 ARS방식과 달리 전화 면접 조사에서는 박스권에서 엎치락뒤치락하는 경향이 있다. 최근 (우리 당의) 서울 지지율이 회복세지만 자만하면 언제든 뒤집힐 수 있다.”&lt;br&gt;-무당층과 중도층 공략 전략은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“민생경제(정책)에서 유능함을 보이는 것이 중도층의 요구와 잘 맞는다. 2030세대의 중요성은 누구나 동의하지만 그동안 민주당이 청년을 대변한다고 느끼게 하지 못했다. 그래서 우리가 청년층과 소통하고자 만든 정책 컨트롤타워 ‘LAB(랩)2030’에 대해 기대가 크다. 그리고 55~65세의 ‘신중년층’은 직장에서 퇴직할 나이가 돼 소득은 줄었는데 연금은 65세부터 나오고 자녀들 결혼은 시켜야 하는 등 지출이 많이 필요한 세대다. 하지만 정부에서 그동안 이들에 관한 관심이 별로 없었다. 민주당이 2030세대와의 소통을 강화해 이들을 대변한다는 확신을 심어 주고 소외된 신중년층에 대한 맞춤형 정책을 만드는 ‘세대 확장’을 이루면 국민이 승리를 안겨 줄 수 있다.”&lt;br&gt;-총선 공천과 관련한 민주연구원의 지원 방향은.&lt;br&gt;“인재 영입이 관건인데 민주연구원 차원에서 좋은 인재에 관한 정보를 제시할 수 있다. 민생 경제와 전략적 어젠다인 탄소중립 부문에서 인재가 많이 오면 좋겠다.”&lt;br&gt;-이 대표의 재판 리스크가 지속되면서 당내 갈등이 총선의 변수로 꼽힌다.&lt;br&gt;“이 대표의 재판 절차는 남았지만 사법 리스크는 이제 사라졌다고 본다. 국민 사이에서도 ‘검찰이 해도 너무하다’는 여론이 형성된 것 같다. 당의 단합도 크게 걱정할 부분은 아니다.”&lt;br&gt;-당 일각에서 제기됐던 3선 이상 의원의 동일 지역 출마 금지에 관한 생각은.&lt;br&gt;“정치력으로 해결해야 할 문제다. 3선 의원들도 일하실 분이 많은데 일률적으로 적용하는 룰을 만드는 것은 민주적 절차가 아니다.”&lt;br&gt;-민주연구원의 역량 강화 방안은.&lt;br&gt;“우리나라의 장기적 성장을 위해 필요한 과제에 관한 지속적 연구 역량이 제일 중요하다. 민주당은 김대중 정부 시절 정보통신 산업을 주도한 정당이었고 이제 인공지능(AI) 시대를 주도하는 정당이 돼야 한다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;■ 정태호는 누구인가&lt;/b&gt;&lt;br&gt;▲경남 ▲서울대 ▲21대 국회의원(서울 관악을) ▲국회 기획재정위원회 예산결산기금심사소위원장 ▲더불어민주당 전략기획위원장▲문재인 대통령 비서실 일자리수석비서관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신사협정’ 맺었지만… 野, 양평고속도·예산 공세 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030004006</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029182211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501634 --&gt;21대 국회 마지막 국정감사가 막을 내린 가운데 더불어민주당이 29일 ‘양평 고속도로 국정조사’ 등 향후 공세를 예고했다. 여야가 정쟁을 자제하자는 의미에서 ‘신사협정’까지 맺었지만 쟁점법안·예산 등을 둘러싼 긴장 관계는 이어질 전망이다.&lt;br&gt;홍익표 민주당 원내대표는 이날 국회에서 열린 ‘국정감사 평가 및 향후 대응 방안 관련 기자간담회’에서 “(남한강)휴게소 특혜 의혹까지 더해진 서울~양평 고속도로 문제 등 하늘 높은 줄 모르고 쌓여만 가는 윤석열 정부의 각종 의혹과 문제의 진상을 밝혀야 한다”면서 “국정조사 등 모든 방안을 강구하겠다”고 밝혔다. 민주당은 이태원 특별법·채 상병 특검법 등도 조속히 합의 처리하자며 여당을 압박했다. 특히 이태원 특별법을 두고 “인요한 혁신위원장이 당 혁신을 위해 김기현 대표와 윤석열 대통령을 설득해 줬으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;민주당은 예산 정국에 앞서 정부의 ‘경제 기조 전환’을 촉구했다. 홍 원내대표는 “대통령은 (31일 내년도 예산안 시정연설에서) 경제 실패·민생 파탄에 대해 국민 앞에 진솔한 사과부터 해야 한다”면서 “낡은 이념에 경도된 경제 기조를 전면 전환해야 한다”고 목소리를 높였다. 그러면서 내년도 정부예산안을 ▲위기 극복 방안이 없는 ‘경제 포기’ 예산 ▲경제 실패를 국민에게 전가하는 ‘국민 포기’ 예산 ▲청년, 여성, 노인, 자영업자, 중소기업을 방치하는 ‘국민 방치’ 예산으로 규정한 뒤 “바로잡겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박주민 원내수석부대표는 감사원 표적 감사와 YTN 매각 문제에 대한 국정조사 실시를 요구하고 정부의 연구개발(R&amp;amp;D) 예산 삭감 문제를 다룰 태스크포스(TF) 신설을 예고했다. 또 정황근 농림축산식품부 장관에 대한 해임건의안 발의, 정무위 국감에서 위증한 임윤주 국민권익위원회 기조실장에 대한 고발을 언급했다. 이 밖에도 민주당이 11월 9일 본회의에서 노란봉투법·방송3법 처리를 공언한 만큼 여야 대치는 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;이처럼 곳곳에 ‘전선’이 펼쳐져 있지만 31일 대통령 시정연설 때는 ‘신사협정’에 따라 피켓·고성 등은 자제할 방침이다. 홍 원내대표는 “본질이 아닌 문제로 국회가 파행되는 건 원치 않는다”고 강조했다. 다만 원내 관계자에 따르면 본회의장 바깥에서는 피켓·현수막 시위가 허용된다. 홍 원내대표는 그날 윤 대통령과 이재명 대표가 만날 가능성에 대해서는 “손바닥도 마주쳐야 한다. 먼저 대통령실과 여당의 성의가 필요하다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바디프랜드 경영권 다툼 일단락… 한앤브라더스 배임·횡령 무혐의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009011</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:39:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030064705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501773 --&gt;헬스케어 가전기업 바디프랜드를 공동 경영하던 스톤브릿지캐피탈이 한앤브라더스 측 경영진의 배임·횡령 의혹을 제기하며 고소했던 사건에 대해 경찰이 무혐의 결정을 내렸다.&lt;br&gt;29일 경찰 등에 따르면 서울 강남경찰서는 업무상 배임·횡령 혐의로 고소된 한앤브라더스 대주주 한모씨와 대표 허모씨 등 3명을 증거 불충분으로 무혐의 처분하고 검찰에 송치하지 않기로 했다.&lt;br&gt;스톤브릿지캐피탈과 한앤브라더스는 사모투자 합자회사를 설립해 지난해 7월 바디프랜드 지분을 인수하고 회사를 공동 경영해 왔다. 그러다 스톤브릿지캐피탈은 한씨와 허씨 등이 지난해 말부터 올 초까지 바디프랜드를 경영할 때 보수를 과하게 받고 법인카드를 유용했다는 의혹을 제기했다. 이어 허씨를 임시 주주총회에서 해임했고 지난 4월 경찰에 허씨와 한씨 등을 고소했다. 스톤브릿지캐피탈은 고소장을 통해 한씨와 양모씨가 적법한 절차 없이 회장과 최고재무책임자(CFO)에 임명됐다고 주장했다. 또 과다한 급여 지급과 법인카드 사적 유용, 미국 출장 경비 사적 유용, 불필요한 회사 리모델링 비용 지출 등을 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 경찰은 한씨가 당시 적법하게 회장으로서 경영 활동을 했으며 보수를 과하게 받았다고 단정하기 어렵다고 봤다. 한씨가 제출한 메신저 방 대화 캡처를 근거로 바디프랜드 직원들이 한씨를 ‘회장’이라 부르고 업무보고를 한 점이 근거가 됐다. 법인카드는 바디프랜드 영업 업무를 위해 사용된 것이라고 판단했다.&lt;br&gt;한앤브라더스는 경찰의 무혐의 처분에 대해 “스톤브릿지캐피탈이 경영권 탈취를 위해 당사에 온갖 거짓 혐의를 씌웠다”며 “그동안 진행된 불법적인 의사 결정들을 돌려놓고 바디프랜드의 기업가치를 제고해 글로벌 기업으로 도약할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다. 한앤브라더스는 이번 경찰 판단을 근거로 스톤브릿지캐피탈 대표 파트너와 현 바디프랜드 경영진 등을 무고 혐의로 고소할 예정이다. 스톤브릿지캐피탈은 이번 경찰 수사 결과에 대해 검찰에 이의 신청을 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대졸 알바생 116만명 자발적 ‘N잡러’ 대세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009010</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:39:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029233908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501710 --&gt;대학이나 대학원을 졸업한 뒤 정규직에 취업하지 않고 아르바이트 전선에 뛰어드는 시간제(파트타임) 근로자 규모가 역대 최대인 115만명을 돌파했다. 외부 활동 증가로 외식·숙박업 등에서 시간제 일자리가 급증한 상황 속에서 20대를 중심으로 2개 이상의 직업을 가진 ‘N잡러’를 선호하는 분위기가 확산했기 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;29일 통계청의 ‘경제활동인구조사 근로형태별 부가조사’에 따르면 지난 8월 기준 최종 학력이 대학 졸업 이상인 시간제 근로자는 115만 6000명으로 지난해보다 7만 9000명 증가했다.&lt;br&gt;전체 시간제 근로자 387만 3000명 중 29.8%를 차지해 지난해보다 비중이 0.6% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 기간 전체 시간제 근로자 중 가장 많은 비중을 차지하는 고졸 시간제 근로자는 지난해 42.4%(156만 4000명)에서 42.8%(165만 9000명)로 늘어 0.4% 포인트 증가하는 데 그쳤다. 중졸 이하의 경우 지난해 28.4% (104만 6000명)에서 올해 27.3%(105만 8000명)로 감소했다.&lt;br&gt;시간제 근로자는 정규직 근로자에 견줘 적은 시간 동안 일하는 비정규직 근로 유형으로 통상 일주일에 36시간 미만으로 일하는 고용 형태를 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대졸 이상의 학력을 가진 시간제 근로자가 가장 큰 폭으로 늘어난 배경에는 대졸 이상 학력이 많은 20대에서 ‘N잡러’ 등 정해진 형태에 구애받지 않는 시간제 근로자가 크게 늘었기 때문이다.&lt;br&gt;20대 시간제 근로자는 73만 7000명으로 1년 새 2만 9000명이 늘어 역대 최대를 기록했다. 공공 근로 등이 많은 60세 이상이 157만 4000명으로 전체 시간제 근로자의 40.6%를 차지했고, 그다음으로 20대가 가장 많이 늘어 19.0%를 차지했다.&lt;br&gt;통계청은 과외나 학원 강사, 헬스 트레이너 등 고정되지 않은 일자리에서 자유롭게 일하기 위해 자발적으로 시간제 근로를 택한 20대가 늘어났다고 분석하고 있다. 실제로 시간제 일자리를 ‘자발적으로 선택했다’고 응답한 비율은 지난해 55.6%에서 올해 59.8%로 4.2% 포인트 증가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 공수처 ‘뇌물수수 의혹’ 감사원 간부 피의자 신분 조사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009009</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:39:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030061458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501760 --&gt;고위공직자범죄수사처(공수처)가 뇌물수수 혐의를 받는 감사원 간부를 소환해 조사했다. 지난해 2월 감사원 압수수색으로 해당 간부의 내부 감사 자료를 확보한 뒤 1년 8개월 만에 수사 마무리 단계에 접어든 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;29일 서울신문 취재를 종합하면 공수처 수사3부(부장 송창진)는 지난 27일 감사원 3급 과장 A씨를 피의자 신분으로 불러 조사했다. 수사팀은 최근 건설업체와 한국도로공사 관계자 등도 참고인 신분으로 불러 사실관계를 최종 점검했다.&lt;br&gt;앞서 건설·사회간접자본(SOC)·시설 분야 감사를 담당해 왔던 과장 A씨는 건설업체 관계자와 업무 시간에 동남아 여행을 다녀온 사실이 2021년 9월 내부 감사를 통해 적발됐다. 여행 비용은 부담했지만 정식 휴가를 내지 않고 업무 시간에 여행을 다녀온 게 문제가 됐다. 그는 또 공직자 재산 신고 당시 일부를 빠뜨린 부분에 대해서도 내부 감찰을 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;애초 감사원은 징계위원회에 A씨의 해임을 건의했지만 징계위는 정직 3개월로 수위를 낮춰 논란이 일었다. 이후 감사원은 이 징계와 별개 사유로 2021년 10월 공수처에 A씨에 대한 수사를 의뢰했다. 직무 연관성이 있는 건설업체 등으로부터 금품을 받았다는 비위 정황이 포착된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;공수처는 자료를 검토해 지난해 2월 A씨를 정식으로 입건하고 같은 달 감사원 압수수색을 두 차례 진행했다. 공수처는 A씨에게 금품을 건넸다는 의혹을 받는 건설회사 등에 대한 압수수색도 여러 차례 진행한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공수처는 지난 1년여간 관계자 진술과 당시 상황, 이를 뒷받침하는 증거자료 등을 종합적으로 확보한 것으로 보인다. 이르면 이번주 공소 제기를 요구하고 마무리할 방침인 것으로 알려졌다. 공수처법상 감사원 3급 이상 공무원의 수뢰 혐의는 공수처가 수사할 수 있는 고위공직자 범죄에 해당한다. 다만 기소권은 검찰에 있어서 혐의가 있다고 판단되면 검찰에 공소 제기를 요구할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰 ‘전청조 투자사기’ 병합 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030009012</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:39:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030064934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501774 --&gt;펜싱 전 국가대표 남현희(42)씨의 결혼 상대로 알려진 뒤 사기 전과와 가짜 이력으로 논란에 휩싸인 전청조(27)씨에 대한 경찰 수사가 본격화했다.&lt;br&gt;29일 경찰에 따르면 서울 송파경찰서는 전씨에 대한 사기 혐의 고소·고발 사건 2건을 수사하고 있다. 서울경찰청은 전날 “최근 전씨 관련 사기 의혹이 확산함에 따라 서울 강서경찰서에 이미 접수된 사기 미수 고발 사건을 송파서로 이관해 병합 수사 중”이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;앞서 김민석 서울 강서구의회 의원은 제보받은 내용을 근거로 지난 25일 강서경찰서에 전씨를 사기 및 사기 미수 혐의로 고발했다. 또 28일에는 남씨도 범행에 가담한 정황이 있다며 수사를 촉구하는 진정서를 내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고발장에 따르면 A씨는 이달 중순 한 업체를 통해 창업 관련 강연을 듣던 중 연사로 소개된 전씨로부터 “동업하자”며 투자 권유를 받았다. 전씨는 A씨에게 대출 중개 플랫폼을 통해 신용도와 금리를 조회하고 대출을 받도록 유도했지만 A씨가 돈을 건네지 않아 실제 피해는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;송파경찰서에도 26일 “전씨가 동업하자며 2000만원을 가져간 뒤 돌려주지 않았다”는 취지의 고소장이 접수됐다. 전씨가 지난 8월 말 애플리케이션 개발 투자 명목으로 돈을 가로챘다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;각종 의혹에 대한 수사에 앞서 전씨에게 출국 금지 조치를 내린 경찰은 조만간 전씨를 불러 조사할 방침이다.&lt;br&gt;전씨는 과거에도 남자로 행세하며 여성에게 접근해 돈을 가로채거나 여성으로 남자와 만난 뒤 신혼집을 구한다는 명목으로 돈을 받고 사라지는 등 여러 차례 사기 혐의로 재판을 받은 것으로 파악됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여유로운 실내공간의 오프로드 강자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018001</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:39:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029233955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501728 --&gt;제너럴모터스(GM) 산하 브랜드의 ‘풀사이즈’ 모델들이 국내 시장에서 활약하고 있다. 상용차 브랜드 GMC의 ‘시에라 드날리’를 비롯해 GM의 ‘타호’, 캐딜락의 ‘에스컬레이드’ 등이 대표적이다.&lt;br&gt;현재 국내에서 판매 중인 대부분의 풀사이즈 RV(레저용 차량)는 대부분 GM의 차량이다. 전 세계적으로 미국이 주도하는 세그먼트(차급)이기에 그렇다는 게 GM의 설명이다. 다른 대형 스포츠유틸리티차(SUV)와 비교해 독보적인 차체 사이즈와 널찍한 실내 공간, 압도적인 오프로드 성능까지 갖춘 것이 장점이다.&lt;br&gt;GM은 예전부터 풀사이즈 픽업트럭과 SUV에는 차체와 프레임이 나뉜 ‘보디 온 프레임’ 방식을 사용해 왔다. 차체에 많은 비틀림이 가해지는 오프로드 주행에 강점이 있으며 뛰어난 내구성과 안전성을 지니고 있다. 플랫폼 패널에 알루미늄 합금을 사용하고 후륜 독립식 서스펜션 구조를 적용해 무거운 무게와 단단한 승차감을 상쇄한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GMC 시에라는 풀사이즈 픽업트럭답게 전장이 무려 5890㎜에 달해 6m에 가까운 압도적인 차체 길이를 자랑한다. 쉐보레 타호는 5350㎜의 전장을 보유했으며 캐딜락 에스컬레이드 역시 이와 비슷한 전장 5380㎜, 여기서 차체 크기를 더 늘린 ‘에스컬레이드 ESV’는 전장이 5765㎜다.&lt;br&gt;세 모델에 탑재되는 엔진은 6.2ℓ V8 직분사 가솔린 엔진으로 최고출력 426마력, 최대토크 63.6㎏·m의 폭발적인 힘을 발휘한다. GM의 독자기술인 ‘다이내믹 퓨얼 매니지먼트’ 시스템이 탑재돼 정속 주행 시 일부 피스톤 작동이 자동으로 멈추며 연료 효율을 높인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넓은 실내·첨단기능… 전기 세단의 진화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018002</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:39:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029233953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501729 --&gt;메르세데스벤츠의 럭셔리 전기 비즈니스 세단 ‘EQE’가 국내 수입 전기차 시장을 선도하고 있다.&lt;br&gt;EQE는 기존 ‘E클래스’급의 전기차로 벤츠가 2022년 국내 선보인 차량이다. 벤츠의 전기차 전용 플랫폼(EVA2)을 기반으로 만들어졌다. 긴 주행거리와 여유로운 실내 공간, 최첨단 디지털 요소를 담아냈다. 지난해에는 유럽의 신차 평가제도인 ‘유로 NCAP’에서 최고 등급을 받았다.&lt;br&gt;하나의 활처럼 보이는 ‘원보우 라인’과 EQ 특유의 디자인 요소들이 외관에 반영됐다. 10세대 E클래스보다 휠베이스 길이가 늘어나면서 앞좌석 숄더룸 등 실내 공간도 넓어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차 안에는 최신 MBUX 인포테인먼트 시스템이 탑재돼 운전자 및 탑승객을 위한 다양한 기능을 맞춤으로 제공한다.&lt;br&gt;이 밖에도 증강 현실 내비게이션과 지형과 주변 온도, 냉난방 등을 고려해 주행에 필요한 에너지를 계산하고 최적의 경로를 안내하는 ‘일렉트릭 인텔리전스 내비게이션’ 기능도 탑재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;높은 에너지 밀도를 갖춘 88.8kWh 용량의 리튬이온 배터리가 들어갔다. 1회 충전 시 ‘EQE 350+’ 기준 최대 471㎞의 주행이 가능하다. 배터리 관리 소프트웨어는 무선 업데이트(OTA)를 통해 EQE의 에너지 관리 시스템을 항상 최신 상태로 유지할 수 있도록 도와준다.&lt;br&gt;2023년 10월 현재 국내에서는 EQE 350+와 ‘EQE 350 4MATIC’이 판매되고 있으며 지난 4월에는 고성능 AMG 모델인 메르세데스-AMG EQE 53 4MATIC+ 모델도 선보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제로백 3.8초… 질주본능 깨어난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018003</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:39:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029233954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501732 --&gt;지난 5일 BMW ‘뉴 5시리즈’가 전 세계 최초로 한국에 출시되면서 관심이 고조됐다. BMW는 3가지 내연기관과 2종류 순수전기 파워트레인에 더해 내년에는 플러그인하이브리드(PHEV) 모델 2종을 추가해 소비자에게 폭넓은 선택의 기회를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;한국은 지난해 전 세계에서 5시리즈가 가장 많이 판매된 시장이기도 하다. 총 2만 1000대가 판매된 것으로 집계됐다. 올해도 높은 인기를 이어 가며 프리미엄 중형 세단 부문 판매 1위를 기록 중이다. 지난달까지 1만 6058대가 판매됐다. 7세대 모델 물량 대부분이 지난 8월 이미 소진됐음에도 경쟁 모델보다 1300대 이상 높았다고 한다.&lt;br&gt;외관은 간결하고 절제된 디자인 언어와 역동적인 비율을 자랑한다. 라디에이터 그릴 조명인 ‘BMW 아이코닉 글로우’가 새로운 BMW 키드니 그릴과 조화를 이뤄 더욱 강력한 존재감을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 1개의 전기모터가 탑재되는 후륜구동 모델 ‘BMW i5 eDrive40’의 최고출력은 340마력, 최대토크는 40.8㎏·m이며 정지 상태에서 시속 100㎞까지 6초에 가속한다. BMW i5 eDrive40의 인증 1회 충전 주행거리는 복합 384㎞이다.&lt;br&gt;라인업 중 가장 강력한 성능을 자랑하는 최상위 모델 BMW ‘i5 M60 xDrive’는 2개의 전기모터가 탑재돼 시스템 합산 최고출력 601마력, 최대토크 81.1㎏·m를 발휘한다. 정지 상태에서 시속 100㎞까지 가속하는 데 걸리는 시간은 단 3.8초에 불과하며 1회 충전으로 국내 인증 기준 361㎞를 주행할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최첨단 편의기능으로 무장한 르노</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030018004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029233957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501735 --&gt;르노코리아자동차가 인기 소형 스포츠유틸리티차(SUV) ‘XM3 1.6 GTe’의 내년형 모델 출시에 맞춰 새로운 트림인 ‘인스파이어’를 추가했다.&lt;br&gt;르노코리아에 따르면 1.6 GTe는 XM3의 세 가지 파워트레인 중 77%로 압도적인 판매량을 차지하고 있다. 르노코리아 관계자는 “상당히 합리적인 가격에 최첨단 주행보조 및 안전 시스템을 포함하고 있는 구성이 소비자들이 많이 선택하는 이유”라고 자평했다.&lt;br&gt;XM3 1.6 GTe에서 가장 낮은 트림인 ‘LE’는 2235만원이다. 저렴한 축에 속하면서도 안전 운전을 보조하는 첨단 시스템을 갖추고 있다. 모든 트림에 긴급제동 보조시스템과 차간거리 경보 시스템이 기본으로 탑재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다양한 편의 사양도 들어갔다. 인텔리전트 스마트카드 시스템(하이패스 등), 전자식 파킹 브레이크, 전 좌석 원터치 세이프티 파워 윈도, 아웃사이드 미러, 후방 경보, 패들 시프트 등 다른 제조사에선 옵션 리스트에서 볼 법한 기능이 기본 옵션으로 들어간다. 여기에 LED 헤드램프, 리어램프, LED 주간 주행등도 기본으로 포함돼 있다. 2448만원으로 가격이 상대적으로 높은 ‘RE’는 사각지대 경보 시스템, 후방교차 충돌 경보 시스템, 차선 이탈 경보 시스템, 차선 이탈 방지 보조 시스템, 오토매틱 하이빔 등의 안전 시스템이 추가된다.&lt;br&gt;새로 추가된 인스파이어는 실시간 티맵 내비게이션, 인카페이먼트 등을 지원하는 이지커넥트, 멀티센스, 엠비언트 라이트 등을 적용했다. 가격은 2680만원으로 책정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 서울신문 신춘문예 12월 1일까지 접수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020006</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>■보내실 곳&lt;br&gt;(우편번호 04520) 서울 중구 세종대로 124 서울신문사 9층 편집국 문화체육부 신춘문예 담당자 앞&lt;br&gt;■당선작 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2024년 1월 2일자 서울신문 지면&lt;br&gt;■응모 요령&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-응모작은 기존에 어떤 형태로든 발표되지 않은, 순수한 창작물이어야 합니다. 같은 원고를 타사 신춘문예에 중복 투고하거나 다른 작품을 표절한 사실이 확인되면 당선을 취소합니다.&lt;br&gt;-한번 제출한 원고는 다른 원고로 바꾸거나 수정할 수 없습니다.&lt;br&gt;-컴퓨터로 작성한 원고는 반드시 A4 용지로 출력해 우편으로 보내 주십시오. 팩스나 이메일로는 원고를 받지 않습니다. 가급적 우편 제출을 권합니다.&lt;br&gt;-겉봉투에 ‘신춘문예 응모작 ○○ 부문’이라고 붉은 글씨로 쓰고 이름(반드시 본명), 주소, 연락처(집·직장 전화, 휴대전화)는 A4 용지에 별도로 적어 원고 맨 뒤에 첨부해 주십시오.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-응모작은 반환하지 않습니다.&lt;br&gt;■문의&lt;br&gt;서울신문 편집국 문화체육부&lt;br&gt;신춘문예 담당자 (02)2000-9595</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폴로 통해 한국 알린다”… 제주 첫 대회 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501737 --&gt;제1회 대한폴로연맹 회장배 폴로대회가 지난 28일 국제폴로구장인 제주 한국폴로클럽에서 열렸다. 이번 대회는 청소년부 A·B, 성인부 A·B 경기 등 총 4경기로 진행됐다. 오영훈 제주지사, 이종우 서귀포시장, 연맹 임원과 함께 가족 50여명이 참석해 열띤 응원전을 펼쳤다.&lt;br&gt;폴로는 말을 탄 4명이 한 팀이 돼 긴 막대인 ‘맬릿’으로 공을 때려 골대에 넣는 방식으로 승부를 겨루는 기마 종목이다. 청소년부 경기에 참가한 나혜진(노형중 3학년)양은 “지난 1년간 열심히 훈련했다”면서 “이번 대회를 통해 기량을 보여 줘 기쁘다. 앞으로 더 많은 대회에 참가해 한국을 대표하는 선수가 되겠다”는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;조준희 대한폴로연맹 회장은 “앞으로 폴로를 통해 한국을 널리 알리고 폴로 활성화에 기여하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 이스라엘 에너지 재벌 “한국에 1조 4000억원 투자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020008</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029123852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501481 --&gt;“이스라엘에서 ‘아시아의 유대인’으로 불리는 한국인들에게 10억 유로(약 1조 4000억원)를 투자할 곳을 찾기 위해 왔다.”&lt;br&gt;2020년 기업공개(IPO) 당시 이스라엘 시가총액 2위를 기록했던 재생에너지 기업 노파르그룹의 오페르 야네이(48) 회장이 한국을 찾아 29일 서울신문과의 단독 인터뷰에 응했다. 하마스와의 전쟁 중에도 이스라엘 경제사절로 방한한 야네이 회장은 “매년 유럽에 10억 유로를 투자하는데, 한국에도 똑같은 돈을 투자할 곳을 찾으러 왔다”고 밝혔다. 현재 노파르그룹은 유럽과 미국 등 7개국에 걸쳐 재생에너지 사업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;1950년대 이스라엘로 이주한 튀니지 난민 아버지와 시리아 난민 어머니 사이에서 태어난 그는 창업으로 성공한 기업가의 반열에 올라 현지 언론인 예루살렘 포스트 선정 올해 ‘세계에서 가장 영향력 있는 유대인 50인’으로 꼽혔다. 그와 함께 이름을 올린 이들로는 마크 저커버그, 샘 올트먼 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야네이 회장은 음식 배달 서비스인 ‘우버이츠’가 나오기 한참 전인 2001년 ‘Go4Eat’이라는 스타트업을 창업했지만 실패했다. 이후 벤구리온대 경영대학원에 진학해 ‘재생에너지의 미래’에 대한 강의를 듣고 2011년 노파르에너지를 창업했다. 회사 설립 초기 그는 국가 소유 땅에서 농업 공동체를 이룬 모샤브에서 2년간 태양광 사업을 진행했지만 관료 설득에 실패하며 좌절을 맛봤다. 이후 동일한 사업 모델을 정부 규제가 없는 키부츠(협동농장)에 그대로 적용해 큰 성공을 거뒀다.&lt;br&gt;지난 7일 하마스와의 전쟁 발발 이후 노파르그룹 소속 남성 직원 80%, 여성 직원 20%는 예비군에 동원됐다. 그는 “독일에서 ‘납품 기일을 맞출 수 있겠냐’고 물었지만 참전한 남성들 대신 우리의 똑똑한 여성들이 일해 시간 약속을 지킬 것이라고 답했다”고 털어놓았다. 야네이 회장은 “전 세계에서 인구 대비 스타트업 비율이 가장 높은 이스라엘은 하마스와의 전쟁 중에도 스타트업 투자를 오히려 늘렸다”며 “전시에도 경제 체제를 그대로 유지하는 것은 이스라엘의 유구한 전통”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 전쟁에 대해서도 “1948년 6000명 인구로 건국한 이스라엘은 지난 다섯 차례 아랍 국가들과의 전쟁에서 모두 이겼다. 전쟁 이후 인구는 늘었고, 경제는 강해졌다”며 “모든 국민이 승리를 확신하고 있다”고 낙관했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부적으로 엿본 신라인 마음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021001</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501742 --&gt;‘수리수리 마하수리.’&lt;br&gt;누구나 한 번쯤 들어 봤을 마법의 주문인 이 말은 불교 경전 ‘천수경’에 나오는 구절이다. ‘입으로 지은 업을 깨끗하게 씻어 내는 참된 말’이란 뜻으로 옛사람들은 이것을 세 번 외우면 입으로 지은 모든 업을 깨끗하게 씻어 낼 수 있다고 믿었다.&lt;br&gt;살아가는 일이 간절한 마음만으로 다 이뤄지는 것은 아니겠으나 예나 지금이나 좋은 일을 염원하는 마음은 변함없다. 국립경주박물관에서 지난 24일 개막한 특별전 ‘수구다라니, 아주 오래된 비밀의 부적’은 신라인들의 소원 부적이었던 수구다라니를 조명한 전시다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다라니는 부처의 가르침 중 핵심이 되는 것으로 ‘수리수리 마하수리’처럼 신비로운 힘을 지니고 있다고 믿는 주문을 말한다. 수구다라니는 수구즉득다라니(隨求卽得陀羅尼)라고도 하는데 다라니를 외우는 즉시 바라는 바를 모두 얻을 수 있다고 해 유행했다.&lt;br&gt;이번에 공개된 수구다라니는 경주 남산에서 출토된 것으로 1919년 조선총독부박물관이 입수해 국립중앙박물관이 관리해 왔다. 그간 주목받지 못한 채 수장고에 묻혔다가 정확한 정보와 연구 자료 확보를 위해 과학적 조사 연구의 필요성이 대두됐고 분석 및 보존처리 과정을 거쳐 이번에 처음 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수구다라니가 보관됐던 금동 경합이 제작 방식과 기법 면에서 다른 8~9세기 것과 유사해 수구다라니 역시 같은 시기에 제작된 것으로 본다. 이는 국내 현존하는 필사본 다라니 중에는 가장 오래된 것이다. 다라니는 인도에서 시작해 중국을 거쳐 한반도에 왔는데 분석 결과 종이가 닥나무로 만든 한지라는 점은 국내에서 직접 제작했음을 보여 준다.&lt;br&gt;가로세로 약 30㎝ 크기로 하나는 한자, 하나는 범자(고대 인도 문자)로 적혀 있다. 범자 다라니에는 중앙에 금강신이 왼손으로 무릎을 꿇고 앉은 인물의 정수리를 어루만지는 모습이 그려져 있다. 가운데 그림은 발원 대상자에 따라 달라졌다는 점에서 해당 인물은 발원한 관리일 것으로 추정된다. 한자 다라니는 경전의 내용을 그대로 따라 외곽 사방 모서리에 연꽃 위에 놓인 칼, 금강저, 소라나팔 등이 그려져 있다.&lt;br&gt;전시를 준비한 신명희 학예연구사는 “삼국유사나 해인사묘길상탑지 등 문헌 기록에서만 확인됐던 통일신라 수구다라니를 처음 발견한 사례로 매우 중요하다”고 설명했다. 아직 초기 단계인 만큼 추후 연구에 따라 가치도 달라질 것으로 예상된다. 전시는 내년 1월 28일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022001</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=플레이오프 1차전 NC-kt(오후 6시 30분·수원)&lt;br&gt;●프로농구=kt-DB(오후 7시·수원kt아레나)&lt;br&gt;●수영=MBC배 전국대회(오전 10시·대전용운국제수영장)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金 30개 영광… 신인 발굴 숙제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022005</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501745 --&gt;2022 항저우아시안패러게임이 7일간의 여정을 마무리했다. 한국은 3관왕을 달성한 사이클 김정빈(32·전북장애인사이클연맹)과 탁구 서수연(37·광주시청)을 필두로 목표했던 종합 4위에 올랐다. 한편으론 기초 종목 신인 발굴, 세대교체 등 적지 않은 과제도 확인했다.&lt;br&gt;지난 22일부터 중국 항저우에서 펼쳐진 아시안패러게임에 한국은 역대 최다인 21개 종목에 선수 208명을 보내 금메달 30개(은 33, 동 4개)를 획득했다. 중국과 이란, 일본에 이은 종합 4위. 2018년 인도네시아 대회에선 종합 2위(금 53개, 은 45개, 동 46개)였으나 금메달 12개를 따냈던 볼링이 제외되며 목표를 하향 조정해 이뤄 냈다.&lt;br&gt;시각장애(MB) 종목 4000m 개인 추발에서 한국에 첫 금메달을 안긴 김정빈은 비장애인 경기파트너 윤중헌(32·전북장애인사이클연맹)과 함께 18.5㎞ 도로독주, 69㎞ 개인도로 경주에서도 우승했다. 김진혁 선수단장은 28일 결산 기자회견에서 김정빈을 최우수선수(MVP)로 꼽으며 “경기장이 멀어 선수촌 밖에서 생활했는데 뜨거운 날씨에도 3관왕을 차지했다. 비장애인 파트너와 합작한 성과라 더 의미가 깊다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서수연은 TT1·2 여자단식부터 WD5 여자복식, 혼성복식까지 3번의 금빛 스매시를 날렸다. 이에 지난 대회 최다 입상(금 9개, 은 10개, 동 6개) 종목이었던 탁구는 항저우에서도 금메달 9개(은 5개, 동 13개)로 효자 노릇을 톡톡히 했다.&lt;br&gt;처음 정식 종목으로 채택된 태권도에선 주정훈(29·SK에코플랜트)이 K44 겨루기 80㎏ 이하급 초대 우승자에 등극했고, 바둑에선 김동한(30·명지대 바둑학과)이 개인전·단체전 2관왕을 달성하며 아시안패러게임 역사의 한 페이지를 장식했다. 정진완 대한장애인체육회장은 “태권도와 바둑에서 금메달을 딴 게 종합 4위에 큰 힘이 됐다”며 “2020 도쿄패럴림픽 동메달의 아쉬움을 푼 주정훈의 금메달이 가장 인상적”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 신인 발굴이 이뤄지지 않은 육상, 수영은 각각 금메달 1개에 그쳐 아쉬움을 남겼다. 전체 선수단 평균 연령(39.1세)도 5년 전(38.5세)보다 높아져 세대교체에 대한 필요성이 제기됐다. 정 회장은 “어린 선수들이 부족한 수영, 육상은 육성 시간도 오래 걸린다. 잘할 수 있는 종목에 집중할 필요가 있다”면서 “양궁, 탁구 세대교체에 속도를 내야 한다. 실업팀 창단, 리그제 시행도 강화하겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9전 10기’ 박현경, 910일 만에 준우승 징크스 끝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501744 --&gt;‘큐티풀’ 박현경(한국토지신탁)이 9전 10기 끝에 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 우승을 차지하며 ‘만년 준우승’의 설움을 털어 냈다.&lt;br&gt;박현경은 29일 제주 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6748야드)에서 열린 2023 KLPGA 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원) 최종일 2차 연장에서 이소영(롯데)을 제치고 우승했다.&lt;br&gt;이날 버디 4개, 보기 1개를 묶어 3타를 줄인 박현경은 버디 5개와 보기 1개로 4타를 줄인 이소영과 나란히 최종 합계 8언더파 280타로 72홀 경기를 마쳐 18번 홀(파4)에서 연장전을 벌였다. 1차 연장에서 모두 파를 기록해 2차 연장이 이어졌다. 박현경은 2온 2퍼트로 홀아웃했으나 티샷이 벙커로 향한 이소영은 두 번째 샷도 그린 앞 워터해저드에 빠지는 등 더블보기로 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로써 박현경은 2021년 5월 크리스에프앤씨 KLPGA 챔피언십 제패 이후 910일 만에 통산 네 번째 우승 트로피를 거머쥐었다. 통산 3승 뒤 무려 9번이나 준우승에 머물렀던 박현경은 눈시울을 붉히며 그동안 겪었던 마음고생을 드러냈다. 박현경은 지난해 8월 대유위니아·MBN 여자오픈에서 이소영에게 당한 연장전 패배를 되갚는 한편 지난해 이 대회 준우승의 아쉬움도 털어 냈다.&lt;br&gt;박현경은 우승 뒤 “2년 반 동안 준우승만 9차례 하며 내가 기회를 잘 못 잡는 선수인가 의심이 들 때 가장 힘들었다”면서 “쉬운 순간이 한순간도 없었지만 믿고 응원해 준 팬들이 있어 잘 이겨 내고 우승할 수 있었다”고 울먹였다. 프로 골퍼 출신 아버지가 캐디를 맡아 4회 우승을 모두 일궈 낸 박현경은 “아빠와 함께하면 마음이 든든하고, 아빠의 경험이 도움을 준다”고 덧붙였다. 지난 3차례 우승은 코로나19로 인한 무관중 대회에서 거뒀던 박현경은 또 “팬들 앞에서 우승하는 모습을 수백 번 수천 번 상상했는데 이뤄져 더 뜻깊다”고 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부산 아시아드 컨트리클럽(파71·7103야드)에서 끝난 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 백송홀딩스-아시아드CC 부산오픈(총상금 10억원)에서는 엄재웅(우성종합건설)이 우승했다. 엄재웅은 이날 버디 1개와 보기 2개로 1타를 잃었지만 최종 합계 15언더파 269타를 기록하면서 제네시스 챔피언십에 이어 2개 대회 연속 우승을 노리던 박상현(동아제약)을 3타 차로 제쳤다.&lt;br&gt;2009년 코리안투어에 데뷔했지만 주로 아시안투어에서 활동한 엄재웅은 2018년 9월 휴온스 셀러브러티 프로암 이후 5년 만에 코리안투어 두 번째 우승을 차지하며 공식 상금 2억원과 함께 부상으로 주는 현금 2억원을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“허무한 세상에서 왜 영화 찍냐고? 누군가는 이걸로 삶을 바꾸니까!”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021002</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029125303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501483 --&gt;“우리가 어떻게 살아왔는지 돌아보고, 옳지 않았던 일에 분노하는 데 실화가 가장 좋은 소재다. 그래서 실화에 자꾸 천착하는 거 같다.”&lt;br&gt;사회의 모순과 부조리를 비판하는 영화를 만들어 온 정지영(75) 감독이 신작 ‘소년들’로 오는 11월 1일 관객들과 만난다. 3명의 소년이 강도 살인자로 몰려 억울한 옥살이를 했던 1999년 삼례나라슈퍼 사건을 영화화했다.&lt;br&gt;정 감독은 한국 현대사의 주목할 사건들을 꾸준히 영화로 옮겨 왔다. 부당 해고를 당한 교수가 사법부를 상대로 벌인 사투를 소재로 한 ‘부러진 화살’(2012), 외환은행 헐값 매각 사건에 관여한 정부 관리들을 고발하는 ‘블랙머니’(2019)도 이런 사례다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 부조리를 들춰내는 영화를 계속해서 만드는 이유에 대해 “내 영화가 반드시 정의라고 진단하지는 않는다. 정의란 사람에 따라, 환경과 세계관에 따라 다르다”며 “나는 영화를 만들어 내 생각을 보여 주고 관객과 내 생각이 맞는지 토론하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;영화는 전북청 수사반장 황준철(설경구)이 제보 전화를 받은 뒤 우리슈퍼 강도치사 사건 재수사에 나서면서 벌어지는 일을 그렸다. 준철은 잘못된 수사를 바로잡고자 고군분투하고 급기야 사건 진범까지 찾아내지만 사건 책임자들의 방해로 좌천당한다. 16년 뒤 준철 앞에 사건의 유일한 목격자였던 윤미숙(진경)과 소년들이 다시 찾아오고 준철은 그들과 함께 재심을 준비한다.&lt;!-- 그림 1501482 --&gt;실화를 소재로 했지만 주인공 황준철은 존재하지 않는 캐릭터다. 오랜 기간 이어진 복잡한 이야기를 조금 쉽게 설명하려면 힘 있게 끌고 갈 사람이 필요했기에 탄생했다. 정 감독은 2000년 있었던 약촌오거리 살인 사건 재심에서 큰 역할을 한 당시 파출소장 황상만씨를 빌려 황준철을 만들었다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황 반장 역을 배우 설경구가 맡았기에 영화 ‘공공의 적’(2002)의 주인공 강철중을 떠올릴 법하다. 정 감독도 “‘공공의 적’에서 날뛰던 그가 반장이 됐을 때 어떤 모습일까 떠올리며 시나리오를 썼다”고 소개했다. “2000년 재수사 과정과 2016년 재심 과정을 오가며 나이 든 파출소장 역할도 함께 해야 했다. 이미지가 다소 겹치는 느낌도 있었지만 그 변화를 녹일 수 있는 배우로 설경구가 적임이었다”고 했다.&lt;br&gt;올해 데뷔 40년째, 꾸준히 영화를 만드는 이유를 묻자 “나는 허무주의자였다”는 답이 돌아온다. “우리 사회가 앞으로 나아질까 고민해 봤는데, 아무리 봐도 나아질 거 같지 않았다. 이런 사회라면 살아서 뭐 하겠나, 차라리 죽는 게 낫지 싶었다”며 “그동안 영화를 만들며 허무주의를 극복하고 있었던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그래서 그의 영화는 항상 희망을 제시한다. “‘블랙머니’에서도, ‘부러진 화살’에서도 주인공이 모두 졌다. 그러나 그들은 굴하지 않는다. 희망을 품고 부조리한 사회를 적극적으로 살아가는 것, 그게 바로 내 삶의 원동력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;“어떤 의사가 베트남전을 소재로 한 ‘하얀 전쟁’(1992)을 보고 ‘영화를 보고 삶이 바뀌었다’고 하더라. 미약하게나마 내 영화가 사람들을 변화시킬 수 있구나, 영화의 힘이 이런 거구나 싶었다. 그래서 아마 죽기 전까진 영화를 계속 만들 듯하다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기술과 결합한 예술… 새로운 공연 탄생할 아트코리아랩</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500143</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:56:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029235533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501754 --&gt;지금은 대학로의 소극장만 가도 공연장에 첨단 기술이 도입된 것을 종종 볼 수 있다. 공연은 당연히 무대 위의 배우들이 펼쳐내는 사람의 예술이지만 이제는 기술을 빼놓고는 이야기할 수 없을 정도로 공연예술에서 기술의 영향력이 커지고 있다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 예술경영지원센터가 지난 25일 서울 종로구 트윈트리타워에 개관한 아트코리아랩은 기술과 예술이 최전선에서 만나는 장소다. 예술인과 예술기업의 창작·제작 실험부터 시연·유통·성장에 이르기까지 예술과 기술을 활용한 창업주기 전반을 지원하는 곳으로 트윈트리타워 지하 1층과 6~7층, 16~17층 전체에 4010㎡ 규모로 조성됐다.&lt;br&gt;아트코리아랩 내부에는 예술인들이 창작 아이디어를 기술적으로 구현할 수 있도록 돕는 다양한 시설들이 있었다. 연간 120억원 정도가 투입될 예정으로 공연·시각예술 등 분야 간 융합 실험을 하는 중소 규모 창작·제작 스튜디오 4곳과 다목적 스튜디오, 사운드 스튜디오, 이미지 편집실이 마련됐다. 예술인 누구나 첨단 장비를 손쉽게 활용하도록 기술 전문가가 상주한다.&lt;!-- 그림 1501755 --&gt;예술인과 예술기업이 자유롭게 만나 머리를 맞댈 수 있도록 예술산업아카데미 강연, 공동 연수회(워크숍), 포럼 등이 이루어지는 강연장과 공유 사무실도 운영한다. 현재 20개 기업과 4개 프로젝트팀이 입주한 상태로 입주 공간에는 목공과 금속가공, 3차원(3D) 프린터 기반의 시제품을 제작할 수 있는 실험실, 법률과 노무·기술·마케팅·해외 진출 등 분야별 맞춤형 상담(컨설팅)을 지원하는 비즈니스 센터도 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수령 아트코리아랩 본부장은 “화려한 기술이 들어가지 않더라도 공연예술, 시각예술에 기술이 접목된 작품이 많다. 전통적인 극단에서 운영하는 작품조차도 작게나마 기술과 융합된 게 많이 생겨나는 걸로 알고 있다”면서 “저희와 협업하자는 의견이 많았고 내년부터 협업해나가면서 좋은 사례를 만들고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;아트코리아랩의 장비·시설 등은 시범운영을 거쳐 내년 3월부터 예술인·예술기업 누구나 사전 예약을 통해 활용할 수 있다. 문영호 예술경영지원센터 대표는 “2년간의 준비기간을 거쳐 아트코리아랩을 개관했다”며 “예술과 기술을 모두 잘 이해하고 운영해나가는 것이 쉽지 않은 과제지만 해외기관, 대학 등 외부의 다양한 기업들과 협력해가며 지속적으로 발전, 보완해나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조윤희와 이혼’ 이동건, 원룸 이사에도 결혼가구는 그대로…왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500001</guid>
      <pubDate>2023-10-30T00:05:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030000540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501756 --&gt;배우 이동건이 원룸으로 이사한 사연을 공개했다.&lt;br&gt;29일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘미운우리새끼’에는 이동건이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이동건이 혼자 사는 집이 공개됐다. 이동건은 “혼자 살던 집에서 결혼생활 시작했다”며 “로아가 태어나 세 사람이 살던 집에서 두 사람이 나가고 혼자 살게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “굉장히 다른 느낌”이라며 “그냥 집에 가기가 싫어졌다. 아무도 없는 곳에 들어가는 게 어색해졌다”며 이사를 한 이유를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1501757 --&gt;원룸 크기의 공간에 사는 이동건은 “원래 있던 가구를 다 욱여넣었다. 같이 살던 집에서 쓰던 가구를 가능한 다 (넣었다)”며 “어떻게 보면 그 집에서 탈출하고 싶었던 것뿐이다”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500002</guid>
      <pubDate>2023-10-30T00:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 운이 상승하는 중이다.&lt;br&gt;48년생 : 마음을 활짝 열고 사람을 대하면 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 급하게 결과만 바라다가 얻는 것 없다.&lt;br&gt;72년생 : 큰일을 성사해 내는 운세다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주변에서 인정받겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 상대의 의견을 존중해야 한다.&lt;br&gt;49년생 : 예측이 어긋나 노고가 많구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 친구를 만나겠다.&lt;br&gt;85년생 : 새로 시작한 일에 행운 따른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;50년생 : 건강관리에 특별히 신경 써야 한다.&lt;br&gt;62년생 : 성취하는 일 많겠다.&lt;br&gt;74년생 : 항상 겸손하면 길운이 찾아든다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 설계에 행운 있다&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 한발 물러서면 행운이 있다.&lt;br&gt;51년생 : 공과 사를 잘 구별하라.&lt;br&gt;63년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;75년생 : 경제적 어려움 따르니 주의하라.&lt;br&gt;87년생 : 전화위복의 멋진 날이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 다른 사람의 의견에 귀 기울여라.&lt;br&gt;52년생 : 반가운 소식이 찾아온다.&lt;br&gt;64년생 : 투자에도 운이 상승하는 날이다.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 경지를 밟아 나가라.&lt;br&gt;88년생 : 귀인이 돕고 의지가 충만하니 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 재물에 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;53년생 : 자기 자리를 지키면 원하는 것을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;65년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루.&lt;br&gt;77년생 : 정신없이 바쁜 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;89년생 : 아랫사람의 협조를 구하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 지출이 많아진다.&lt;br&gt;54년생 : 일 추진을 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 이동, 변동은 이득 있다.&lt;br&gt;78년생 : 들뜨지 말고 자중하라.&lt;br&gt;90년생 : 마음의 안정이 중요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 망설이다가 후회하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 매사 냉정하게 판단할 것.&lt;br&gt;67년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;79년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;91년생 : 움직이면 이득이 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;56년생 : 차분히 생각해야 해답이 떠오른다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;80년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;92년생 : 뜻밖의 횡재수 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 몸과 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;57년생 : 언행을 각별히 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 자신감이 모든 것을 해결한다.&lt;br&gt;93년생 : 근심이 없어지고 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 고민거리 때문에 괴롭겠다.&lt;br&gt;58년생 : 건강 운이 좋지 않으니 주의.&lt;br&gt;70년생 : 겸손한 마음으로 주변 사람들을 대하라.&lt;br&gt;82년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;94년생 : 서두르지 마라. 좋은 일이 있을 것이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 옛것을 지켜라. 그러면 득이 된다.&lt;br&gt;59년생 : 오전에는 일이 잘 풀리겠다.&lt;br&gt;71년생 : 상대방의 이해를 먼저 구하라.&lt;br&gt;83년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;95년생 : 돈이 나가지 않게 조심해야겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구탱이형…故김주혁 사망 6주기, 안타까운 그날의 사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500003</guid>
      <pubDate>2023-10-30T06:11:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030061131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501759 --&gt;배우 고(故) 김주혁이 세상을 떠난 지 6년의 세월이 흘렀다.&lt;br&gt;김주혁은 지난 2017년 10월30일 서울 삼성동 영동대로 인근에서 발생한 교통사고로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;사고 당시 주변 차량 블랙박스 화면을 확인한 결과, 그가 몰던 벤츠 SUV 차량은 도로 위에서 천천히 서행하다 서서히 방향을 잃고 옆 차선에 있던 그랜저 승용차를 뒤에서 들이받은 뒤 오른쪽 아파트 벽면에 부딪혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 사고 후 병원으로 이송됐지만 끝내 의식을 회복하지 못하고 숨을 거뒀다. 향년 45세. 사망 후 김주혁은 충남 서산시 대산읍 대로리 가족 봉안묘에 안치됐다.&lt;br&gt;사고 이후 차량 급발진, 심근경색, 약물 복용 등 사망 원인에 관한 여러 추측이 나왔으나 부검, 사고 차량 감식 등을 거친 결과 이는 사실이 아닌 것으로 드러났다. 정확한 사고 원인이 밝혀지지 않으면서 팬들의 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유명 배우였던 고 김무생의 아들인 김주혁은 1998년 SBS 8기 공채 탤런트로 데뷔, 영화 ‘YMCA 야구단’ ‘싱글즈’ ‘어디선가 누군가에 무슨일이 생기면 틀림없이 나타난다 홍반장’ ‘광식이 동생 광태’ ‘청연’ ‘아내가 결혼했다’와 드라마 ‘프라하의 연인’ ‘무신’ ‘구암 허준’ 등에 출연하며 인기를 얻었다.&lt;br&gt;특히 김주혁은 2013년부터 2015년까지 KBS 2TV 예능 ‘1박2일’의 멤버로 활약하며 ‘구탱이형’이라는 친근한 별명으로도 사랑받았다.&lt;br&gt;故 김주혁이 세상을 떠난 이후 그가 생전 출연한 작품 ‘독전’, ‘흥부’ 등이 개봉하면서 팬들 그리움을 샀다.&lt;br&gt;유작이 된 영화 ‘독전’을 통해서 그는 제55회 대종상 영화제 남우조연상, 제39회 청룡영화상 남우조연상, 제55회 백상예술대상 영화부문 남자 조연상 등을 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘군 최후 통첩… 유엔 “인도적 재앙” 바이든 “민간인 보호”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500004</guid>
      <pubDate>2023-10-30T06:17:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030061713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501761 --&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와 사실상 지상전을 수행 중인 이스라엘이 29일(현지시간) 가자지구의 팔레스타인 주민들에게 대피를 다시금 촉구했다고 로이터 통신이 보도했다.&lt;br&gt;이스라엘군(IDF) 대변인 다니엘 하가리 소장은 이날 브리핑에서 “지난 2주간 가자지구 북부와 가자시티 주민들에게 임시로 남쪽으로 이동할 것을 요구해 왔다”며 “남쪽으로 이동하는 것은 그들 개인의 안전을 위한 것인데 오늘 우리는 이것이 매우 긴급한 요구임을 강조한다”고 말했다.&lt;br&gt;IDF가 지난 27일부터 사흘간 가자지구에서 지상군 투입을 확대하고 있는 상황에서, 이런 발언은 대규모 작전을 앞둔 사실상 최후통첩 아니냐는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하가리 소장은 지난 7일 하마스가 이스라엘을 급습했을 때 납치해 현재까지 붙들려있는 인질의 수가 239명으로 파악됐다고 덧붙였다.&lt;br&gt;이스라엘방위군(IDF)이 남부 국경에서 불과 수백ｍ 떨어진 가자지구의 한 터널 입구에서 하마스 대원들과 교전 중이라고 현지 일간 타임스오브이스라엘(TOI)이 보도했다. 군 라디오 방송에 따르면 IDF는 이날 오후 에레즈 교차로 인근 지점에서 ‘가자 지하철’로 불리는 방대한 지하 터널에서 나온 다수의 하마스 대원들을 맞닥뜨려 총격전을 벌였다. IDF는 다수의 하마스 병력을 사살한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 과정에 박격포 여러 발이 오고갔으며, 인근 네티브 하아사라 지역에 공습 사이렌 경보가 울렸다고 TOI는 전했다.&lt;br&gt;IDF는 “지상군은 하마스 집결지 두 곳을 대상으로 무인기(드론) 공격을 가할 것을 공군에게 요청했다”며 “이를 통해 여럿을 사살했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;국경 부근 이스라엘 키르야트 시모나 마을은 로켓의 공격을 받아 화재가 발생하기도 했으나, 사상자는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;하마스 무장조직 알카삼 여단도 “현재 우리 전투원들이 가자지구 서북부에서 침략군을 맞아 기관총과 대전차 무기로 격전을 벌이는 중”이라고 밝혔다고 AFP 통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 앞서 IDF는 이스라엘 남부 지킴 마을 부근에서 하마스 무장대원 다수를 사살했다고 밝혔다. IDF 지상군은 대전차 유도탄 진지와 관측소 등 하마스 기반시설 타격도 지속하고 있다.&lt;br&gt;안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 전 세계가 두 눈으로 인도주의적 재앙을 목격하고 있다며 이스라엘과 하마스에 즉각적인 인도주의적 휴전과 조건 없는 인질 석방을 거듭 촉구했다.&lt;br&gt;네팔을 방문 중인 구테흐스 총장은 이날 푸슈파 카말 다할 네팔 총리와의 공동 회견에서 “가자지구의 상황이 시간이 지날수록 더욱 절박해지고 있다”며 먼저 하마스를 향해 “끔찍한 공격에 대해 다시 한번 강력히 규탄한다. 민간인을 살해하고 다치게 하고 납치한 행위는 무엇으로도 정당화할 수  없다”며 즉각적이고 조건 없는 인질 석방을 요구했다.&lt;br&gt;그는 이스라엘을 향해서도 “국제사회의 지지를 받는 인도주의적 휴전 대신 군사작전을 강화한 것에 대해 유감스럽게 생각한다”면서 “민간인 사상자 숫자는 용납할 수 없는 수준이다. 모든 당사자는 국제인도법에 따른 의무를 준수해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편 유엔 안전보장이사회(안보리)는 30일 오후 긴급회의를 열어 팔레스타인 문제를 포함한 중동 상황을 다시 논의한다. 이날 회의에선 가자지구 중부 데이르 알발라의 구호품 창고 등에 달려들어 마구잡이로 구호품을 가져간 사태에 대한 보고와 논의가 이뤄질 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 유엔 팔레스타인 난민구호기구(UNRWA)는 성명을 내고 “수천 명의  가자지구 주민들이 구호품 창고와 물품 배분 센터에 난입해 밀가루를 포함해 생존에 필요한 물품들을 가져가고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 이스라엘의 하마스 반격권을 인정하는 동시에 민간인 보호 등 국제법 준수 의무를 거듭 강조했다. 백악관에 따르면 바이든 대통령은 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리와의 통화에서 ‘테러’로부터 자국민을 보호할 권리와 책임이 전적으로 있다고 밝힌 뒤 자국민을 테러로부터 보호하는 과정이 민간인 보호를 최우선으로 하는 국제인도법에 부합하는 방식으로 이뤄져야 할 필요성을 강조했다고 백악관은 전했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 압델 파타 엘시시 이집트 대통령과의 통화에서는 중동내 타국들의 개입에 의한 확전 가능성을 견제했다. 백악관 보도자료에 따르면 바이든 대통령은 엘시시 대통령에게 중동 지역의 행위자들이 가자지구에서의 충돌을 확산시키지 않도록 하기 위한 미국의 노력에 대해 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC가 이스라엘에 묻다 “하마스 섬멸, 그 다음은?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500006</guid>
      <pubDate>2023-10-30T06:34:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030063425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501767 --&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 “중동을 바꾸겠다”고 공언했다. 조 바이든 미국 대통령은 “(하마스의 공격) 이전으로 돌아갈 수 없다”고 다짐했다. 그런데 이 대목에서 궁금한 점이 둘 떠오르는데 전쟁이 향하는 곳?, 그리고 그 다음은 뭔가?라고 영국 BBC가 28일(현지시간) 지적했다.&lt;br&gt;지난 7일 끔찍한 일을 겪은 뒤 이스라엘 관리들은 하마스를 가자지구에서 정치적으로, 군사적으로 몰아내겠다고 거듭 말해왔다. 그런데 압도적인 군사력의 우위를 빼놓고는 어떻게 이렇게 전례 없는 야심 찬 목표를 달성할 수 있는지 명확하지 않다.&lt;br&gt;텔아비브 대학 모셰 다얀 센터의 팔레스티니안 스터디 포럼의 좌장인 마이클 밀슈타인 박사는 “다음날에 대한 계획이라도 없이는 그런 역사적인 움직임을 추진할 수 없다”고 단언한다. 이스라엘군 정보기관에서 팔레스타인 업무를 관장했던 그는 계획하는 일이 아예 시작도 안했다고 덧붙인 뒤 “당장이라도 그 일을 할 필요가 있다”고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서구 외교관들은 이스라엘과 미래에 대해 격한 토론을 수행하고 있다고 말하지만 지금까지 어느 것도 명확하지 않다. 한 외교관은 “절대적으로 확정된 계획은 없다. 몇몇 아이디어들을 종이에 끄적거릴 수는 있겠지만 그것들을 현실화하는 일은 몇 주, 몇 달의 외교를 거쳐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;하마스의 군사적 능력을 뒤로 돌리고, 가자지구의 커다란 일부를 점령하는 것 같은 군사 계획은 존재한다. 하지만 이전 위기들을 다룬 경험이 있는 이들은 계획한 대로일 뿐이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이스라엘의 해외정보 기관인 모사드의 고위직 출신인 하임 토머는 “우리가 완력을 쏟아부으면 합당하고 작동할 법한 가자의 해법이 나온다고 생각하지 않는다”고 말했다. 이스라엘인들은 만장일치다. 하마스는 반드시 패배해야 한다, 지난 7일의 대학살은 그야말로 너무 끔찍했다, 그 조직이 다시 가자지구를 통치하는 것을 허락할 수 없다 등등 말이다.&lt;br&gt;그러나 밀슈타인은 하마스는 하나의 아이디어로 이스라엘이 쉽게 지워버릴 수 있는 무엇이 아니라고 말한다. “라이히슈타크(Reichstag)에 깃발 꽂으면 다 끝났던 1945년의 베를린 같지 않다.” 더 비슷한 것은 미국 주도 연합군이 사담 후세인 정권의 모든 흔적을 지우려 했던 2003년의 이라크다. 이른바 ‘바트당 지우기’ 였는데 재앙이었다. 수십만명의 이라크 공무원과 군인들의 일자리를 빼앗아 그들이 저항의 무기를 들게 만들었을 뿐이었다.&lt;br&gt;당시의 미군 노병들이 지금은 이스라엘에 있어 이스라엘군에 팔루자와 모술 같은 이라크 격전지에 대한 경험들을 얘기해준다. 밀슈타인 박사는 “바라건대 그들이 이라크에서 엄청난 실수를 했다고 설명해줬으면 한다”면서 “예를 들어 집권당을 박멸한다는 것이나 사람들 생각을 바꿀 수 있다는 환상을 가지면 안된다는 것이다. 그런 일은 일어나지 않는다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1501768 --&gt;팔레스타인 전문가들도 동의한다. 팔레스티니안 내셔널 이니셔티브의 무스타파 바구티 의장은 “하마스는 인기있는 민초 조직”이라며 “하마스를 제거하기 원하면 가자의 모든 것을 윤리적으로 깨끗하게 할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이스라엘은 비밀스럽게 수십만명의 팔레스타인인들을 가자지구에서 이웃 이집트로 밀어낼 의도를 갖고 있는데 대다수 팔레스타인인들이 가장 두려워 하는 일이다. 이스라엘이 건국했을 때 집을 잃고 고향을 떠나온 난민들은 1948년의 트라우마를 다시 떠올리게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팔레스타인해방기구(PLO) 대변인을 지낸 다이애나 부투는 “피난은 편도 티켓을 의미한다. 돌아올 수 없음을 의미한다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;전직 고위관리들을 포함해 이스라엘 시사해설가들은 팔레스타인인들을 국경 따라 시나이에 임시로 머무르게 하는 방안을 자주 언급하고 있다. 이스라엘 국가안보회의 의장을 지낸 지오라 에일란드는 많은 무고한 팔레스타인인들을 살해하지 않고 가자에서의 군사적 야망을 실현하는 유일한 길은 민간인들을 가자에서 소개하는 일이라고 말했다. 그는 “그들은 이집트 국경을 넘어야 한다. 일시적이든 영구적이든”이라고 말했다.&lt;br&gt;팔레스타인인들이 두려워하는 한 가지는 바이든 대통령이 이스라엘과 우크라이나를 동시 지원하기 위한 예산안을 지난 20일 미국 의회에 요청하며 했던 말이다. “이 위기는 잘해야 국경에 걸쳐 이재민을 낳고 지역 내 더 높은 인도주의적 필요를 낳을 것이다.”&lt;br&gt;지금까지 이스라엘은 팔레스타인인들이 국경을 넘었으면 한다고 말하지 않았다. 이스라엘방위군(IDF)은 민간인들은 남쪽의 말도 안되는 “안전한 지역들”로 이동해야 한다고 거듭 말해왔을 뿐이다.&lt;br&gt;그런데 압델 파타 엘시시 이집트 대통령은 가자에서의 이스라엘 전쟁이 “민간인 거주자들을 밀어내 이집트로 이주시키려는” 시도일 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;이 모든 일이 끝난 뒤 가자지구에 가자 사람이 여전히 남아 있다고 가정해보자. 그럼 누가 통치할 것인데?&lt;br&gt;밀슈타인 박사는 “몇백만 달러까지 질문”이라고 잘라 말했다. 이스라엘은  가자 사람들이 운영하고 지역 지도자들을 불러모아 미국과 이집트, 어쩌면 사우디아라비아의 지지를 받는 새 정부를 세우고 지원해야 한다. 하마스의 라이벌 파타 지도자들을 포함해야 할 것이다. 파타는 요르단강 서안지구를 통치하는데 팔레스타인 자치정부(PA)의 연로한 마흐무드 아바스 대통령은 서안과 가자 모두에서 인기 없긴 마찬가지다.&lt;br&gt;다이애나 부투는 PA는 어쩌면 몰래 가자로 돌아가길 원할지 모르지만, “이스라엘 탱크에 올라탄 채로는 아닐” 것이다.&lt;br&gt;1990년대 PA에서 짧게 일했던 원로 팔레스타인 정치인 하난 아슈라위는 이스라엘을 비롯한 외부인들이 팔레스타인 사람들이 자신의 삶을 꾸려가는 결정력을 위협한다는 생각에 사로잡혀있다. “이걸 체스판이라고 여기고 졸(pawn) 몇 개만 이리저리 옮기면 장이야 부를 수 있다고 믿으면 안 된다. 그런 일은 일어나지 않는다. 협력자도 별로 없다. 가자 사람들도 친절히 대하지 않을 것이다.”&lt;br&gt;이전에 가자 전쟁을 다룬 이들은 이번 충돌은 스케일 면에서 다르긴 하지만 거의 모든 일을 예전에 해봤다는 이해와 느낌을 공유한다. 하임 토머는 자신이라면 우선 인질들을 구출하기 위해 한달 정도는 군사작전을 유예할 것이라고 말한다. 가자에서의 충돌 끝에 2012년 그는 모사드 국장을 수행해 카이로로 가서 비밀회담을 벌여 휴전을 이끈 일이 있었다.&lt;br&gt;그는 거리 건너편에 있는 하마스 대표부와 이집트 관리들 사이를 왕복달리기하듯 오갔던 일을 떠올렸다. 비슷한 노력을 다시 기울여야 하고 이스라엘로선 이렇게 하면 비싼 대가를 치를 수 있다고 말한다. “우리가 몇천명의 하마스 죄수들을 석방한다 해도 나는 관심 없다. 나는 우리 사람들이 집에 돌아오는 모습을 보고 싶다.”&lt;br&gt;이스라엘은 그 뒤에야 대규모 군사작전을 재개할지 아니면 장기 휴전 논의에 들어갈지 결정할 수 있다. 물리적으로 그 지역을 이스라엘로부터 떨어뜨리지 못한 채 지중해에까지 끌려들어가는 일은 가자지구 문제를 무한정 다뤄야 한다는 것을 의미한다. “목에 가시가 걸린 일 같다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아 다케스탄 공항 활주로에 시위대, 이스라엘發 여객기 에워싸</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500007</guid>
      <pubDate>2023-10-30T06:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030081846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501816 --&gt;이스라엘 텔아비브 공항을 이륙해 러시아 서남부 다게스탄 자치공화국 마하치칼라 공항에 29일(현지시간) 착륙한 여객기가 활주로에서 시위대에 에워싸였다고 AP와 AFP 통신이 현지 매체를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 이날 오후 이스라엘발 여객기가 착륙하는 것으로 알려지자 친(親)팔레스타인 성향의 시위대가 “이스라엘인을 색출하겠다”며 공항 터미널 출입구를 부수고 난입했다. 이들 중 일부는 활주로로 달려가 여객기를 에워쌌으며, 다른 이들은 공항을 빠져나가는 차량의 탑승자들을 확인하겠다고  난동을 벌였다. 시위대 상당수는 반유대주의 구호와 ‘알라후 아크바르’(신은 위대하다)를 외친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;러시아 타스 통신은 이번 시위로 여러 명의 부상자가 발생했다고 이 지역  보건당국을 인용해 보도했다. 러시아 연방 항공청은 비행장에 허가받지 않은 사람들의 출입이 통제됐으며 다음달 6일까지 공항이 항공기 운항을 중단하고 폐쇄된다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한때 공항이 폐쇄되기도 했으나 다게스탄 자치공화국 정부는 텔레그램에서 “상황은 통제되고 있고 법집행 기관이 현장에서 활동 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;다게스탄 자치공화국 정부는 텔레그램에서 “상황은 통제되고 있고 법집행  기관이 현장에서 활동 중”이라고 밝혔다. 러시아 북캅카스 연방관구 내무부는 공항에 난입한 사람들의 신원을 확인하기 위해 폐쇄회로(CC)TV 영상을 확인할 것이며 관련자들은 처벌될 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가자지구를 지지하는 다게스탄 자치공화국 정부는 텔레그램을 통해 “연방 당국과 국제기구들이 가자 주민들에 대한 휴전을 끌어내기 위해 노력하고 있다”며 “주민들이 파괴적인 집단의 도발에 굴복하거나 사회에 공황 상태를 조성하지 말 것을 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;세르게이 멜리코프 다게스탄 자치공화국 정부 수장은 “오늘 마하치칼라 공항에 모인 사람들의 행동은 심각한 법 위반”이라며 “법 집행기관으로부터 적절한 처벌을 받아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이스라엘 외무부는 성명을 내고 “우리는 이스라엘 시민과 유대인에게 해를 끼치려는 이번 시도를 심각하게 바라보고 있다”며 우려를 표했다. 또 “주모스크바 이스라엘 대사가 러시아 당국과 협력하고 있다”며 이스라엘 시민의 안전을 보호해줄 것을 러시아 측에 촉구했다.&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 이날 성명을 통해 “러시아 법률 집행 당국이 모든 이스라엘 시민과 유대인들의 안전을 보호하고 폭도들의 거친 선동에 대해 단호하게 행동할 것을 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이번 시위에 대한 우려를 표명하며 “러시아 국영 TV, 전문가, 당국에 의해 전파되는 타국 증오 문화의 일부”라고 비판했다.&lt;!-- 그림 1501769 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남현희 “전청조 투자 몰랐다… 운동선수로만 살아 무지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500010</guid>
      <pubDate>2023-10-30T07:55:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030075504_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;채널A 인터뷰서 사기 공모 의혹 부인&lt;br/&gt;“혼란하고 억울… 전부 전씨가 주도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501801 --&gt;전 펜싱 국가대표 남현희(42)씨가 예비 남편으로 알려졌던 전 연인 전청조(27)씨의 투자 사기 혐의와 관련해 공모 의혹이 제기된 것과 관련 ‘사기 정황을 전혀 몰랐다’고 주장했다.&lt;br&gt;남씨는 지난 28일 경기 성남시 부모님 자택에서 가진 채널A와의 인터뷰에서 “(전씨가) 무슨 일에 어떤 투자를 했는지도 몰랐는데 그거를 나 때문에 했다고 말하는 게 저는 이해가 안 간다”며 전씨의 사기 정황과 자신은 무관하다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “그들(투자를 했던 사람들)은 하나같이 ‘전씨가 남현희한테 말하지 말라 그랬다’고 말한다”며 전씨의 사기 행각이 자신과 관련 없음을 보여주는 정황으로 제시했다.&lt;br&gt;남씨는 “혼란스럽고 억울하다. 어떻게 한 사람이 이렇게 많은 사람들을 가지고 놀 수 있는지도, 일어난 일들이 현실이 맞나 싶기도 하다”며 “다 자기(전씨)가 하자고 해서 주도해 가지고 움직인 것들이 거의 다다. 하나부터 열까지 전부였다”며 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남씨는 자신도 전씨에게 속았다고 주장했다.&lt;br&gt;그는 “(전씨가 그의 어머니에게 전화해) ‘엄마 나 어디서 태어났냐’라고 하니 엄마(로 꾸민 통화 상대방)가 되게 힘겹게 ‘뉴욕’ 그렇게 말씀하셨다”며 “(전씨가) 막 울면서 ‘엄마, 내 친아빠 누구야’라고 하니 ‘이거 말하면 안 돼’ 계속 이러시고 결국에는 이름 ‘전 누구누구’(라고 했다)”고 말했다.&lt;br&gt;남씨에 따르면 전씨와의 첫 인터뷰 기사가 나간 후 전씨의 신분을 의심하는 글이 온라인에 퍼지자 전씨가 ‘강화 고향 친구’라고 주장한 여성이 ‘너 (혼외자) 맞는데 이거 얘기를 못 해서 어떡하냐’며 남씨를 안심시켰다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501802 --&gt;또 교제 당시 자신을 카지노 그룹 회장이자 전씨의 아버지라고 밝힌 사람이 남씨에게 ‘며느리가 되면 굉장히 힘들 텐데 감당할 수 있겠는가’ 등 카카오톡 메시지를 보내기도 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 모든 게 전씨의 자작극임을 뒤늦게 알게 됐다는 남씨는 “평온했던 가정이나 아카데미가 지금 완전 그냥 다 내려앉았다”며 “어디서부터 뭘 어떻게 해결해야 될지 모르겠다”고 했다.&lt;br&gt;또 “운동선수로만 이십몇 년을 살다 보니 제가 이런 부분에 대해서 좀 무지한 게 많았던 것 같다”며 “결국에는 저로 인해서 이런 문제가 생긴 거에 대해서는 정말 죄송하게 생각한다”고 사과했다.&lt;br&gt;앞서 김민석 서울 강서구의회 의원은 지난 28일 서울경찰청에 남씨와 전씨 등 6명의 사기·사기미수 혐의를 수사해 달라는 내용의 진정서를 제출했다.&lt;br&gt;김 의원은 소셜미디어(SNS)를 통해 “남씨는 전씨가 여자인 것을 알고 있었다고 말하면서 임신을 믿었다고 얘기한 것 등 논리적으로 맞지 않은 부분이 있다”며 “남씨가 진정 피해자라면 당한 액수를 정확히 알려줘야 한다. 진짜 피해자들은 대출을 받아 전씨에게 건넸고 그 대출을 갚기 위해 피눈물로 하루를 견디고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;김 의원은 또 “남씨가 전씨로부터 받은 벤틀리는 이미 팔았다는 추가 제보를 받았다”며 “범죄 수익금에 대한 행방을 찾아야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;경찰은 현재 전씨에 대한 수사에 착수한 상황이다. 서울 송파경찰서는 전씨에 대한 사기 혐의 고소·고발 사건 2건을 수사하고 있다.&lt;br&gt;서울경찰청은 “최근 전씨 관련 사기 의혹이 확산함에 따라 서울 강서경찰서에 이미 접수된 사기 미수 고발 사건을 송파서로 이관해 병합 수사 중”이라고 밝힌 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유대인 색출해!” 러시아 시위대 이스라엘發 여객기 습격 (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500011</guid>
      <pubDate>2023-10-30T08:11:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030081141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;친팔 시위대, 다게스탄 마하치칼라 공항 습격&lt;br/&gt;바리케이드 부수고 보안군과 충돌…난장판&lt;br/&gt;“유대인 색출하자”, “신은 위대하다” 구호&lt;br/&gt;활주로 난입, 이스라엘발 여객기에 돌 투척&lt;br/&gt;여성과 어린이 탄 버스, 여객기 엔진까지 수색&lt;br/&gt;다게스탄 공화국 80% 이상이 무슬림&lt;br/&gt;다게스탄 보건부 “소요 사태로 최소 20명 부상”&lt;br/&gt;공화국 수장 긴급 성명…11월 6일까지 공항 폐쇄&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501803 --&gt;&lt;!-- 그림 1501804 --&gt;이스라엘에서 이륙해 러시아 서남부 다게스탄 공화국에 착륙한 여객기가 시위대의 습격을 받았다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 밤, 복면을 쓴 친(親)팔레스타인 성향의 시위대 수백 명이 다게스탄 공화국 수도 마하치칼라의 ‘마하치칼라 우이타쉬 국제공항’(MCX)을 습격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팔레스타인 국기 등을 들고 나타난 시위대는 “신은 위대하다”, “유대인을 색출하겠다” 등의 구호를 외치며 공항 터미널 출입구를 부수고 활주로로 난입했다.&lt;!-- 그림 1501805 --&gt;&lt;!-- 그림 1501806 --&gt;‘유대인 색출’에 혈안이 된 시위대는 이스라엘발 여객기에 돌을 던지고 엔진부까지 들여다보는 등 난동을 피웠다.&lt;br&gt;일부는 바리케이드를 부수고 공항을 빠져나가는 차량의 탑승자들의 여권을 확인하려 하는 등 위협 수위를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다게스탄 현지 언론은 이스라엘에서 치료받고 돌아온 여성과 어린이가 탄 버스가 시위대의 표적이 되기도 했다고 보도했다.&lt;br&gt;소요 사태 후 다게스탄 공화국은 장관과 경찰, 보안군, 민병대와 특수부대까지 동원해 시위대를 진정시키려 했지만 여의치 않았다.&lt;!-- 그림 1501807 --&gt;&lt;!-- 그림 1501808 --&gt;&lt;!-- 그림 1501809 --&gt;시위대가 활주로를 점거하면서 공항은 폐쇄됐고 마하치칼라 국제공항 상공을 맴돌던 여객기들은 인근 다른 공항에 착륙했다.&lt;br&gt;이미 공항에 도착한 여객기 승객들은 불안에 떨며 3시간 넘게 기내에 갇혀 있어야 했다.&lt;br&gt;다게스탄 현지 언론은 이스라엘발 여객기에 실제 이스라엘인들이 탑승했는지는 불분명하며, 승객 대부분은 모스크바로 가는 환승 항공편 이용객이었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 시위대가 유대인이라며 한 남성을 붙잡았는데, 그는 우즈베키스탄 출신 의사로 알려졌다.&lt;br&gt;다게스탄 공화국 보건부는 이번 사태로 최소 20명이 다쳤다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1501810 --&gt;&lt;!-- 그림 1501811 --&gt;&lt;!-- 그림 1501812 --&gt;소요 사태 이후 세르게이 멜리코프 다게스탄 공화국 수장은 긴급 작전본부를 설립하고 깊은 우려를 표했다.&lt;br&gt;멜리코프 수장은 긴급 성명에서 “마하치칼라 공항에서 발생한 상황은 중대한 법 위반”이라며 “법 집행기관으로부터 적절한 평가를 받을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;이어 “무법천지 가담자들은 조국의 안전을 위해 목숨 바친 이들의 등에 칼을 꽂은 것이나 마찬가지”라며 1999년 제2차 체첸 전쟁과 현 우크라이나 전쟁을 거론했다.&lt;br&gt;멜리코프 수장은 “모든 다게스탄 사람들은 불의한 자들과 정치인들의 행동으로 인한 희생자들의 고통에 공감하며, 팔레스타인의 평화를 기원한다. 다만 공항에서 일어난 일은 용납할 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;이후 압둘무슬림 압둘무슬리모프 공화국 총리는 긴급 회의를 열고 소요 사태를 논의했다.&lt;br&gt;다게스탄 공화국은 사태 악화를 우려해 오는 11월 6일 오전 2시 59분까지 공항을 폐쇄하기로 했다.&lt;!-- 그림 1501813 --&gt;&lt;!-- 그림 1501814 --&gt;&lt;!-- 그림 1501815 --&gt;이번 사태와 관련해 이스라엘 외무부는 성명을 내고 “우리는 이스라엘 시민과 유대인에게 해를 끼치려는 이번 시도를 심각하게 바라보고 있다”며 우려를 표했다.&lt;br&gt;외무부는 “주모스크바 이스라엘 대사가 러시아 당국과 협력하고 있다”며 이스라엘 시민의 안전을 보호해줄 것을 러시아 측에 촉구했다.&lt;br&gt;알렉스 벤 즈비 러시아 주재 이스라엘 대사도 “이스라엘인과 유대인의 안전 보장을 위해 러시아 당국과 협력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;다양한 민족이 거주하는 다게스탄 공화국은 7세기 무렵부터 이슬람교로 개종했다. 현재 주민의 80% 이상이 무슬림이다.&lt;br&gt;한편 러시아는 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 전쟁 사태와 관련, 하마스 측에 기우는 입장이다. 최근에는 하마스를 물밑 지원하는 이란과 하마스 양측 대표단이 나란히 러시아를 방문해 인질 석방 논의를 진행하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차그룹, 국내외 재난 피해 지역에 손길… 소방공무원 복지·안전 지원도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500015</guid>
      <pubDate>2023-10-30T08:56:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030085649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501819 --&gt;현대차그룹은 국내외 재난 피해 지역에 도움의 손길을 보내고 있다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;지난 8월 현대자동차와 기아는 대규모 산불 피해를 본 미국 하와이주 마우이섬을 지원한 바 있다. 30만 달러(한화 약 4억원)를 기부하고, 차량 구매 시 할인 혜택과 할부금 유예 혜택도 제공하기로 했다. 현대차 미국법인은 미국 적십자사와 현지 자선단체에 15만 달러를 기부했다.&lt;br&gt;또한 ‘재난 안심 어슈어런스’(Maui Disaster Relief Buyer and Owner Assurance) 프로그램을 운영한다. 이 프로그램을 통해 마우이섬에서 재해를 입은 주민들은 23·24년형 현대차 신차 구매 시 1000달러 할인 혜택을, 23·24년형 제네시스 신차는 2000달러 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기아 미국법인은 미국 적십자사와 하와이 커뮤니티 협회에 15만 달러를 기부하고, 산불로 피해를 입은 소비자들이 23·24년형 차량 신규 구입시 1000달러를 지원하기로 했다.&lt;br&gt;현대차그룹은 지난 7월 20일 집중호우 피해 복구와 수해지역 주민들에 대한 지원이 신속하게 이뤄질 수 있도록 성금 30억 원을 희망브리지 전국재해구호협회에 전달했다. 성금과는 별도로 세탁구호차량 3대를 투입해 오염된 세탁물 처리를 돕고, 심신회복버스 1대를 현장으로 보내 피해 주민 및 피해 현장 복구 근무자의 휴식을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 대한상의, 효성그룹과 함께 지난 3월 울산 소재 울산북부소방서에서 ‘제1차 다함께 나눔 프로젝트’ 행사를 개최했다. 현대차그룹은 이날 소방 공무원들의 휴식과 회복을 위한 ‘재난현장 소방관 회복버스’를 소방청에 기증했다. 재난현장 소방관 회복버스는 무공해 수소전기버스 1대를 비롯 프리미엄 버스 8대며, 특수 장착 비용까지 포함 총 52억원 규모다.&lt;br&gt;현대차그룹은 재난현장에 출동한 소방 공무원들의 과로와 탈진을 예방하고, 심신의 회복을 촉진할 수 있도록 재난현장 소방관 회복버스에 캡슐형 프리미엄 좌석, 의료장비, 산소공급 시설을 적용하는 한편 실제 소방 공무원들의 의견을 반영해 다양한 의료 및 편의 기능을 탑재했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 예방부터 사후 치료까지 보장하는 AIA생명 ‘AIA 건강+ 암보험’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500016</guid>
      <pubDate>2023-10-30T08:58:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030085803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501820 --&gt;AIA생명이 자사 기존 암보험 상품들의 장점을 하나로 합친 ‘(무)AIA 건강+ 암보험(갱신형)’으로 인기몰이 중이다. 세 가지 질문만 통과하면 유병력자도 가입할 수 있는 상품이다.&lt;br&gt;(무)AIA 건강+ 암보험(갱신형)은 꾸준히 증가하는 암 발병률과 발병 시 높아지는 경제적 부담을 덜고, 높아지는 암 생존율을 감안해 치료 전후의 삶까지 보장하기 위해 개발됐다. 암 진단금을 비롯한 직접치료금, 입원 및 통원비 등 가입자 필요에 맞게 특약별로 가입할 수 있으며, 예방부터 치료 후 재활까지 전 과정을 대비할 수 있는 암 특화 헬스케어 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;가입자는 보험 가입 시 암 진단금을 최대 1억 5000만원까지 설계할 수 있으며, 암 직접 치료 급여금을 받는 특약에 가입할 경우 5년간 매년 2000만원씩 최대 1억원까지 암 직접치료금을 보장받을 수 있다. 약관에 명기된 암 수술, 항암 약물, 항암 방사선 치료 등 암 제거 및 증식을 억제하는 암 관련 직접 치료가 이에 해당된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 가입자는 부작용이 적은 양성자 치료 및 세기조절 방사선 치료와 같은 선진 항암 방사선 치료들을 특약으로 추가해 보장받을 수 있다. 일회성으로 지급되는 기존 암보험과 달리 입원 첫날부터 입원비를 보장하고 횟수 제한 없이 매회 통원비를 보장해 암 발견부터 회복까지 발생하는 치료비 부담을 덜 수 있게 했다.&lt;br&gt;예방부터 치료 후 재활까지 전 과정을 대비할 수 있는 암 특화 헬스케어 서비스도 제공한다. 예방단계에서는 우대 가격으로 건강검진을 받을 수 있고, 치료 시에는 전문 간호사의 방문 상담서비스를 받을 수 있다. 또한 큰 수술로 대형병원에 입·퇴원하는 경우에는 차량 에스코트를 지원받는다. 회복 시기에는 우대 가격으로 건강식과 암 환자를 위한 식이요법 및 레시피 등을 공유받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 상품은 일반심사형의 경우 만 15~70세, 간편심사형은 40~75세가 가입할 수 있다. AIA 바이탈리티 제휴 삼성카드 소지자는 전월 실적에 따라 월 보험료의 최대 20%(1만 5000원 한도)의 할인을 받을 수 있다. 상품 가입은 AIA생명 마스터플래너(설계사) 및 유선전화를 통해서 모두 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>효성, 상생협력기금 100억원 출연… ‘고객 몰입 경영’으로 동반성장 잰걸음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500017</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:00:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030090009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501821 --&gt;조현준 효성 회장은 올해 초 신년사를 통해 새해 필승 전략으로 ‘고객 몰입 경영’을 선포했다. 고객몰입 경영은 고객 최우선주의를 실천하는 것으로 경영활동의 처음부터 끝까지 고객이 가장 중심이 되는 경영을 뜻한다.&lt;br&gt;30일 효성에 따르면 효성은 국내 중소기업인 고객사들의 경쟁력 강화와 해외판로 개척을 위한 홍보활동, 외부 컨설팅 지원과 협력사의 친환경 인증 발급 비용 등을 지원하며 섬유 시장 활성화에 적극 나서고 있다.&lt;br&gt;특히 중소협력사의 경쟁력 제고를 위해 외부 전문기관을 통해 교육 및 컨설팅을 진행하고 있다. 효성, 효성중공업, 효성화학, 효성첨단소재 등 효성그룹 계열사들은 지난해 한국에너지공단과 ‘대∙중소기업 동반성장 업무협약’을 체결하고 ▲대·중소기업 간 상생협력을 위한 동반성장 기반 강화 ▲온실가스 감축 및 기후변화 대응 관련 사업 공동추진을 위한 협력체계 구축 ▲에너지 효율 향상 등 협력을 강화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 한국에너지공단의 ‘에너지 절감 컨설팅’ 활동인 에너지 동행 사업에 참여해 전·현직 전문가 중심의 에너지경영혁신 자문단을 구성, 중소협력사의 공장 내 LED 전등 교체 등 에너지 절감시설 투자를 지원했다.&lt;br&gt;농어촌 지역과의 상생을 위해 협력기금 출연 및 제품 지원 등도 하고 있다. 지난 2월 대·중소기업 상생협력기금과 농어촌 상생협력기금에 각각 55억원과 45억원 등 총 100억원을 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대·중소기업 상생협력기금을 활용해 협력사의 에너지 사용량 절감과 탄소라벨링과 같은 친환경 인증 획득을 도와주고 안전 및 품질 역량 강화를 위해 보디캠, 에어백 조끼 등의 안전용품과 원격검사 설비 등을 지원한다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>