<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2024-02-12T00:10:17.363Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“왜 살아야 하죠?” 10대 질문에…어른들이 위로 받은 답변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500004</guid>
      <pubDate>2024-02-08T00:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208005916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539365 --&gt;삶의 이유를 묻는 학생에 한 네티즌이 남긴 답변이 감동을 안겼다.&lt;br&gt;10대라고 밝힌 A씨는 최근 네이버 질의응답(Q&amp;amp;A) 서비스 ‘지식인’을 통해 “인생은 왜 살아야 하는 걸까요?”라고 질문했다.&lt;br&gt;A씨는 “공부 열심히 해서 좋은 대학에 가고, 좋은 회사에 취직해 돈 벌려고 지금 10대 시절을 공부로 채워야 하는 거냐”면서 “취직해서 돈 벌면 행복이 마중 나오냐. 어머니와 아버지를 보면 딱히 그러진 않는 것 같다. 사람들은 대체 뭘 위해서 사는 거냐”고 궁금해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “왜 인간은 살아야 하는 건가요? 왜 인간의 삶은 고귀한 건가요?”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이에 답변자들은 “먹고 살기 위해”, “단순하게 살아보길”, “삶의 이유를 찾는 건 인간의 과제” 등 다양한 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 질문글을 본 B씨는 “삶을 사는 것에 회의감이 드셔서 이렇게 말씀하신 거겠죠? 좋아하는 것을 많이 찾아보시라는 말씀을 드리고 싶다”고 답변했다.&lt;br&gt;B씨는 “저는 더 안 살고 싶어졌을 때 자퇴했다. 자퇴하고 보니 시간이 엄청 많더라. 저는 그 시간에 제 취향을 정말 많이 찾았다. 제가 좋아하는 게 정말 많더라”라고 자신의 경험을 공유했다.&lt;br&gt;이어 “좋아하는 게 많아지면 삶을 살아야 하는 이유를 찾을 생각이 잘 안 난다. 저는 삶을 살아야 하는 이유를 못 찾아서 그만 살고 싶어졌던 건데 이젠 못 찾았는데도 더 살고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;끝으로 B씨는 “저도 아직 공부해야 할 나이라서 잘은 모르지만 삶이란 게 별거 없는 것 같다. 행복하면 끝”이라면서 “하늘을 한 10분만 올려다보시길 추천드린다. 강아지 구름을 찾으면 행복해진다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 B씨는 하늘에 있는 구름 위에 강아지를 그린 사진도 함께 덧붙이며 A씨의 질문에 정성 가득 답변을 남겼다.&lt;br&gt;답변을 본 네티즌은 “감동이다”, “훌륭한 답변”, “전문가가 남긴 답변 같다”, “어른이지만, 나도 위로받고 간다”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;A씨 역시 40개가 넘는 답변 중에서 B씨의 답변을 채택하며 고마움을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20년 두산맨 김재호, 연봉 협상 난항… 내야수 구멍 나면… 대체자는 박준영?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208023006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208023006</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:43:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208024307_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539406 --&gt;프로야구 두산 베어스와 베테랑 유격수 김재호(39)의 연봉 협상이 지지부진하다. 마지막 담금질인 전지훈련이 시작된 상황에서 합의가 늦어질수록 새 시즌 두산의 내야 수비가 흔들릴 가능성이 크다.&lt;br&gt;7일 두산에 따르면 내야수 김재호와 올 시즌 연봉을 합의하지 못하고 있다. 2021시즌을 앞두고 자유계약선수(FA) 자격을 얻어 3년 25억원으로 팀에 잔류한 김재호는 지난해 계약 기간이 만료돼 연봉 협상 대상자에 이름을 올렸다. 김재호는 협상을 마친 뒤 일본 미야코지마 퓨처스리그(2군) 선수단 전지훈련에 합류할 것으로 보인다. 두산 관계자는 “이번 주 다시 협상 테이블을 차릴 예정이다. 양측이 제시한 금액에 차이가 있어서 좁히는 과정”이라고 말했다.&lt;br&gt;전성기 시절 ‘천재 유격수’라 불린 김재호는 2004년 프로 데뷔 후 두산에서만 뛴 ‘원클럽맨’이다. 두산은 김재호가 지난 시즌 첫 10경기에서 타율 0.167로 고전하자 2군으로 내려보내고 이유찬(26), 안재석(22) 등 젊은 선수를 기용했다. 그러나 대체자들이 불안정한 경기력을 보여 김재호를 다시 호출했다. 김재호는 지난해 6월 17경기 타율 0.325 맹타로 부활의 신호탄을 쐈다. 붙박이 2번 타자로 나선 8월엔 타율 0.435로 이달의 선수 후보에 선정되기도 했다. 후반기엔 타격감이 주춤했으나 NC 다이노스와의 와일드카드 결정전에서 4타수 2안타 3득점으로 베테랑의 면모를 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대안으로는 박준영(27)이 꼽힌다. 박준영은 지난 시즌을 앞두고 포수 박세혁의 FA 보상선수로 NC에서 둥지를 옮겼다. 지난해 7월부터 뛰어난 수비력과 장타력으로 주목받았으나 타격감을 유지하지 못해 51경기 29안타 4홈런 타율 0.228로 시즌을 마쳤다. 91경기에서 타율 0.283을 기록한 김재호를 대체하려면 가파르게 성장해야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박물관에 복 받으러 놀러와용!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021003</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:43:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208024237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539402 --&gt;“용맹하고 지혜로운 청룡의 기운 받아 가세요.”&lt;br&gt;푸른 용의 해를 맞아 전국 박물관들이 세시풍속 체험, 전통 공연 등 다채로운 설맞이 행사를 선보인다.옛사람들은 정초 세배와 성묘가 끝나면 마을 앞 갯벌에서 연을 띄우며 소원을 빌었다. &lt;b&gt;국립민속박물관&lt;/b&gt;은 이런 풍속을 되살려 박물관을 찾는 관람객들이 청룡 가오리연을 직접 만들어 하늘에 날리며 소원을 빌 수 있게 하는 체험 행사를 준비했다. 마을의 안녕과 풍작, 가정의 다복을 축원하는 ‘지신밟기 농악’ 공연도 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1539404 --&gt;관람객이 자유롭게 오가며 유리벽 너머 유물을 감상할 수 있는 ‘열린 수장고’로 최근 주목받고 있는 &lt;b&gt;국립민속박물관 파주관&lt;/b&gt;은 오는 11~12일 설과 관련된 다양한 소장 자료를 감상하며 개방형 수장고를 체험할 수 있는 ‘수장고가 들려주는 설날 이야기’를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;서울역사박물관&lt;/b&gt;에서는 명절 기간 나들이 나온 가족 관람객들을 위한 ‘풍물놀이’, ‘봉산탈춤’ 공연으로 흥성스러운 명절 분위기를 더욱 고조시킨다. 풍물놀이는 박물관 마당을 걷는 길놀이로 시작해 사물놀이 판굿, 쇠놀이, 버나놀이 등으로 이어진다. 봉산탈춤은 다른 탈춤에 비해 춤사위가 활발하며 경쾌하게 휘뿌리는 움직임이 화려하게 펼쳐져 한껏 흥을 돋운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;설 연휴 기간 &lt;b&gt;국립경주박물관&lt;/b&gt;을 찾으면 과거 신라인들이 생각했던 용의 신비로운 모습을 함께 떠올려 볼 수 있다. 신라역사관 등의 전시실 곳곳에서 용과 관련된 소장품을 찾는 체험 행사 ‘두근두근! 새해 신라용’이 진행되기 때문이다. &lt;b&gt;국립춘천박물관&lt;/b&gt;도 관람객들이 전시장에서 ‘용’과 관련된 전시품을 찾아보도록 하는 ‘찾아주세~용(龍)’ 행사로 무심히 지나칠 수 있는 유물에 대한 흥미를 불러일으킨다.&lt;!-- 그림 1539410 --&gt;아이들과 함께 쇼핑몰 대신 박물관을 찾으면 평소 접하기 어려운 다양한 전통 민속놀이의 재미를 느껴 볼 수 있다. &lt;b&gt;국립부여박물관&lt;/b&gt;은 전시관 앞마당에서 별도의 신청 없이 제기차기, 투호, 굴렁쇠 등을 즐길 수 있도록 했다. 경주박물관 야외마당에서도 윷놀이, 팽이치기, 제기차기, 사방치기 등의 체험 프로그램이 진행된다. &lt;b&gt;어린이박물관&lt;/b&gt;도 아이들의 눈높이에 맞는 설 세시 체험을 기획했다. 아이들이 새해 건강하게 자라고 마음속 품은 소망을 이루길 바라는 마음으로 세화(歲畵·조선시대 새해를 축하하는 뜻으로 궐내에서 만들어 신하들에게 나눠주던 그림) 그리기와 복주머니 만들기 체험을 진행한다. 고사리손으로 복을 가득 담은 ‘나만의 복주머니’를 만들고 곡식을 담아 보며 어린이들로 하여금 설의 의미를 되새겨 볼 수 있게 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>존슨 태업·최준용 부상… KCC, 시즌 최대 위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208023007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208023007</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:43:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208024320_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539409 --&gt;국가대표급 선수들의 손발이 맞아떨어지며 상승세를 탔던 프로농구 부산 KCC가 알리제 드숀 존슨의 출전 거부 사태, 최준용의 부상으로 최대 위기를 맞았다. ‘우승 후보’ 서울 SK도 주요 선수들의 줄부상을 극복하지 못한 채 추락하고 있다.&lt;br&gt;KCC는 존슨이 전창진 감독의 출격 지시를 이행하지 않은 사태를 임시봉합하고 넘어가는 분위기다. KCC 관계자는 7일 “존슨이 정상적으로 팀 훈련에 참여했고 울산 원정에도 동행해 경기에 출전한다”고 말했다.&lt;br&gt;사건은 지난 4일 잠실실내체육관에서 열린 2023~24 프로농구 정규시즌 서울 삼성과의 원정 경기에서 벌어졌다. 42분을 뛴 라건아가 1차 연장 종료 9초를 남기고 5반칙 퇴장을 당했는데 2분 31초만 소화한 존슨은 계속 벤치를 지켰다. 국내 선수 5명으로 2차 연장을 치른 KCC는 88-97로 무릎을 꿇었다. 전창진 KCC 감독은 경기를 마치고 “존슨이 뛰지 않겠다고 했다. 부상이 있었던 건 아니다”고 밝혔다. 그는 시즌 내내 존슨에 대해 “수비력과 (드리블이 많은) 공격 단점을 보완해야 한다. 고집대로만 하면 출전하기 어렵다”고 지적한 바 있다. 존슨은 삼성전에서도 출전 시간에 불만을 드러낸 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최준용도 지난 2일 안양 정관장전에서 허벅지 내전근이 파열됐다. 태극마크의 무게감을 강조하며 2025 국제농구연맹(FIBA) 아시아컵 예선전 활약을 예고했으나 결국 남자 농구 국가대표팀 명단에서도 빠졌고 양홍석(창원 LG)이 대체 발탁됐다. 정창영이 코뼈, 이호현은 발목을 다쳐 이탈한 KCC에겐 엎친 데 덮친 격이다. 3주 진단을 받은 최준용은 29일 원주 DB전에서 복귀할 예정이다.&lt;br&gt;SK도 시즌 중반 12연승을 달렸던 상승세가 온데간데없이 사라졌다. 지난 4일 울산 현대모비스와의 경기에서 80-92로 고배를 마시며 전희철 SK 감독의 ‘최소 경기 100승’ 문턱에서 5연패를 당했다. 김선형과 안영준이 각각 발목, 무릎 부상으로 빠진 SK는 최근 5경기 평균 76.6득점으로 빈공에 시달렸고 2위까지 끌어올렸던 리그 순위도 4위로 떨어졌다. 허일영이 2달 공백을 깨고 복귀했으나 아직 감각을 조율 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전희철 감독은 시종일관 “버텨야 한다”는 입장이다. 그는 현대모비스전을 마치고 “대표팀 휴식기(16일~27일)까지 남은 4경기를 잘 치러야 한다. 안영준, 김선형 모두 이달 말에 복귀할 수 있다”며 “가용할 수 있는 선수들이 버텨주고 있는데 결정적인 순간 실수가 나온다. 패배 의식이나 불안감에 시달릴 수 있어서 집중력을 가다듬어야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500005</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:49:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 만사가 잘 진행되겠다.&lt;br&gt;60년생 : 능력을 인정받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 무리하지 않으면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;84년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 재물이 생긴다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 행운이 손짓하는 날이다.&lt;br&gt;61년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 작은 것이 쌓여 큰 것 이룬다.&lt;br&gt;85년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;97년생 : 가정 화목에 힘써라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 새로운 만남이 생기겠다.&lt;br&gt;62년생 : 웃어른의 의견에 따르라.&lt;br&gt;74년생 : 하는 일이 상승세를 탄다.&lt;br&gt;86년생 : 건강과 재운이 왕성하구나.&lt;br&gt;98년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 바라던 일 해결된다.&lt;br&gt;63년생 : 손해를 입지 않으면 구설수 있다.&lt;br&gt;75년생 : 오늘 하루 행운이 깃든 날.&lt;br&gt;87년생 : 때와 장소를 잘 포착하라.&lt;br&gt;99년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 좋은 운에도 함정이 있는 법이다.&lt;br&gt;64년생 : 시비는 쉽게 해결될 듯.&lt;br&gt;76년생 : 뜻밖의 재물이 들어오겠다.&lt;br&gt;88년생 : 시빗거리가 생기니 조심.&lt;br&gt;00년생 : 주변은 분주한테 마음은 외롭구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 분수 지키고 편하게 지내라.&lt;br&gt;65년생 : 기쁜 나머지 실수할까 두렵다.&lt;br&gt;77년생 : 부당한 이익만 취하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 사람으로 인한 손해 입는다.&lt;br&gt;01년생 : 심신이 피곤하니 일단 쉬어라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 싸움은 빨리 해결하는 게 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 가족과 함께 시간을 보내라.&lt;br&gt;78년생 : 바쁜 만큼 큰 소득 있다.&lt;br&gt;90년생 : 어려움이 차츰 줄어든다.&lt;br&gt;02년생 : 근심 걱정으로 불안하구나.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 소망하는 일 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 일이 더디게 추진되는구나.&lt;br&gt;67년생 : 주머니 사정이 넉넉해질 듯.&lt;br&gt;79년생 : 혼자 힘으로는 어렵겠다.&lt;br&gt;91년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 성취감이 드는 하루.&lt;br&gt;56년생 : 마음을 잘 다스려라.&lt;br&gt;68년생 : 어렵던 일 도움 받아 해결된다.&lt;br&gt;80년생 : 소문이 좋으니 잘 처신하라.&lt;br&gt;92년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 행운과 명예가 함께한다.&lt;br&gt;57년생 : 시비나 다툼에 불리한 날이다.&lt;br&gt;69년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;81년생 : 신수가 태평하구나.&lt;br&gt;93년생 : 액이 사라지고 복이 오는 형국.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 만족한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 집안에 경사 생기겠구나.&lt;br&gt;70년생 : 요행을 바라지 말고 성실해야.&lt;br&gt;82년생 : 남의 말을 옮기면 후회할 수.&lt;br&gt;94년생 : 생활이 안정되어간다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 진솔한 마음으로 임하라.&lt;br&gt;59년생 : 순서에 따라 진행해라.&lt;br&gt;71년생 : 늦은 귀가는 좋지 않다.&lt;br&gt;83년생 : 반드시 큰 성과 있다.&lt;br&gt;95년생 : 새로운 설계에 행운 따른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“본질은 형식 아니라 마음”…年 12번 제사 지내는 종갓집도 달라졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500007</guid>
      <pubDate>2024-02-08T07:08:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208070824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539434 --&gt;‘양반 도시’로 불리는 경북 안동지역 종가의 조상 제사가 밤늦은 시간에서 저녁시간으로 바뀌고, 부부의 기제사를 합쳐서 지내는 합사가 이뤄지는 등 시대상을 반영해 변화하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국국학진흥원은 설날을 앞두고 조상 제사의 변화하는 모습을 살펴보기 위해 안동지역 40개 종가를 대상으로 조사했다. 종가에서는 설과 추석 차례와 조부모 제사 등 평균 연 12번 제사를 지내는데, 이번엔 차례나 불천위 제사가 아닌 조상 제사를 대상으로 조사했다.&lt;br&gt;가장 눈에 띄는 건 제사 시간의 변화다. 조사에 따르면 40개 종가 모두 저녁 7~9시에 제사를 지내는 것으로 변경했다. 본래 조상 제사는 밤 11~12시에 지내는 것이 전통적 관행이었다. 이른 저녁으로 시간을 바꾸자 부담감이 훨씬 줄어들었다는 의견이 많았다. 해가 늦게 지는 여름에는 저녁 8시 이후가 적합하고, 해가 일찍 지는 겨울철이라면 저녁 7시 전후가 무난하다는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부부의 기제사를 합쳐서 지내는 합사 방식도 등장했다. 기제사는 고인이 돌아가신 날을 기준으로 각각 지내는데, 남편의 기일에 부부를 함께 모시고 부인의 제사는 생략하는 방식이다. 이는 잦은 제사로 인한 경제적, 시간적 부담을 줄이기 위한 것으로, 40개 종가 가운데 약 90%에 달하는 35개 종가에서 합사 형태로 바꾼 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;제사 횟수와 대상의 범위를 줄인 종가도 있었다. 4대 봉사를 3대 봉사, 2대 봉사로 바꾼 사례도 11개 종가에 이르렀고, 이 가운데 10개 종가가 조부모까지의 2대 봉사로 변경했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국국학진흥원은 “조상 제사의 지침을 마련한 주자가례와 조선의 예학자들도 제사는 주어진 상황에 맞게 수행하는 것이 바람직하다고 했다”며 “환경에 따라 변화하는 것은 자연스러운 현상”이라고 밝혔다. 이어 “조상 제사의 본질은 조상을 기억하고 추모하는 마음이다. 그러므로 바람직한 조상 제사는 형식에 얽매이지 않고 정성을 다하는 것에 의미가 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이번 조사를 진행한 한국국학진흥원 김미영 수석연구위원은 “제사 문화도 시대 흐름에 따라 변한다”며 “이런 경향은 세대가 교체되면서 더욱 빨라질 것으로 보인다. 특히 전통문화의 롤 모델인 종가에서 나타나는 변화의 바람은 우리 사회에 적지 않은 영향을 미칠 것”이라고 분석했다.&lt;!-- 그림 1539435 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;성균관, 현대화 제사 권고안&lt;br/&gt;“가족 모두 함께 제사 준비”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내 유교의 중앙본부 역할을 하는 성균관 역시 일반 가정에서 모시는 제사 음식을 대폭 간소화하라고 제언했다.&lt;br&gt;성균관의례정립위원회는 지난해 국회 소통관에서 제사 음식을 줄이고 제사를 지내는 이들의 선택권을 확대하는 내용을 담은 ‘전통제례 보존 및 현대화 권고안’을 발표했다. 위원회는 명문 종가의 진설을 참고해 조상이 돌아가신 날에 지내는 ‘기제’와 3월 상순 고조 이하 조상의 묘에서 지내는 ‘묘제’의 제사상 진설 방식을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기제의 경우 과일 3종과 밥·국·술에 떡, 나물, 나박김치, 젓갈(식해), 식혜, 포, 탕, 간장 등을 곁들이는 것을 예시로 내놓았다. 묘제 진설로는 술, 떡, 포, 적(생선이나 고기 따위를 양념하여 대꼬챙이에 꿰어 불에 굽거나 지진 음식), 과일, 간장을 올린 더 간략한 모델을 보여줬다.&lt;br&gt;위원회는 “평상시의 간소한 반상 음식으로 자연스럽게 차리고, 돌아가신 분께서 좋아하시던 음식을 올려도 좋다”며 “밥 한 그릇, 국 한 그릇이라도 정성을 다하면 된다”라며 기름으로 지지거나 기름을 사용하는 음식은 가능하면 사용하지 않도록 권고했다.&lt;br&gt;또한 제사 시간은 “돌아가신 날의 첫 새벽(오후 11시∼오전 1시)에 지내야 하지만, 가족과 합의해 돌아가신 날의 초저녁(오후 6∼8시)에 지내도 좋다”고 선택지를 부여했다. 여성이나 며느리의 부담을 키운다는 지적을 받아 온 제사음식 준비에 관해서는 “고인을 추모하는 가족 모두가 함께 준비하는 것이 좋다”고 조언했다.&lt;br&gt;위원회는 제사가 “조상을 추모하고 추억을 되살리며 가족 간의 화목을 위하는 길사(吉事·경사스러운 일)”라며 “제사로 인해 불화가 생긴다면 옳은 방법이 아닐 것”이라고 당부했다.&lt;br&gt;위원회가 제사 간소화 방안을 제안한 것은 제사 관습에 변화가 필요하다는 목소리가 높았기 때문이다. 20세 이상 성인남녀를 대상으로 최근 실시한 인식조사에서 응답자의 55.9%가 앞으로 제사를 지낼 계획이 없다고 답했고 음식이나 형식의 간소화가 필요하다는 의견이 44.9%에 달했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K팝 작곡가 84명 영입 SM 글로벌 공략…올해 NCT 위시 등 4팀 데뷔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500031</guid>
      <pubDate>2024-02-08T10:20:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208102044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539474 --&gt;K팝 명가 SM엔터테인먼트가 올해 영국 보이그룹부터 NCT 유니버스의 마지막 팀 NCT 위시 등 신인 4팀을 데뷔시킨다. 멀티 프로덕션 체제의 전방위적인 가동이다.&lt;br&gt;8일 SM에 따르면 NCT위시는 오는 21일 일본 도쿄돔에서 데뷔한다. 에스파의 세계관과 연결된 캐릭터 나이비스와 신인 걸그룹 등 IP(지식재산권) 확대에 나선다.&lt;br&gt;SM이 영국 엔터사와 합작한 한·영 보이그룹도 주목받는다. 지난해 영국 문앤백(M&amp;amp;B)과 손잡고 제작에 나선 보이그룹은 SM의 K팝 트레이닝 시스템을 수출해 유럽 음악시장을 공략하는 첫 사례다. 이들은 NCT 유니버스와 별개로 영국 현지에서 캐스팅되고 데뷔 준비가 이뤄진다. SM은 카카오와 설립한 미국 법인 ‘SM &amp;amp; 카카오 엔터테인먼트 아메리카’(가칭)를 통해 소속 가수의 미국 진출을 본격화한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;K팝 작곡가도 대거 영입했다. SM은 퍼블리싱 사업을 하는 종속회사 KMR(크리에이션뮤직라이츠)을 통해 지난달까지 작곡가 84명과 계약을 맺는 등 글로벌 작곡가 확보에 공세적으로 나섰다. 지난해 12월 유명 K팝 노래를 작곡한 유럽 작곡가를 발굴하고 영입하는 KMR 유럽 법인도 설립했다.&lt;br&gt;SM 관계자는 “올해 미국 현지 법인을 통해 북미 지역 작곡가를 영입하고 대규모 송 캠프를 최소 2회 개최할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SM은 NCT 텐·태용 솔로 앨범(2월), 레드벨벳 웬디 미니음반(3월), NCT 드림 미니음반(3월)부터 2분기에는 에스파의 첫 정규음반을 내놓는다. 아울러 보아 싱글·엑소 수호 미니음반·소녀시대 효연 싱글·NCT 도영 솔로, 샤이니·레드벨벳·웨이션브이(WayV)의 완전체 미니음반도 준비 중이다.&lt;br&gt;장철혁 SM 대표는 “2025년까지 퍼블리싱 역량 확대, 레이블 인수, 글로벌 확장, 버추얼(가상) IP 등 네 개 분야에 걸쳐 총 5000억원 규모의 투자를 집행하겠다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주홍콩대한민국총영사관 설립 75주년 신년음악회 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500041</guid>
      <pubDate>2024-02-08T10:37:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208103704_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;공관 설립 75주년 계기 “우정을 향한 비상”을 주제로 한국·홍콩 협력 공연 개최&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539481 --&gt;2024년 갑진년 청룡의 해는 주홍콩대한민국 총영사관 설립 75주년이자 홍콩한인회 출범 75주년을 맞이하는 뜻깊은 해다. 이를 계기로 주홍콩대한민국총영사관과 한국문화원은 ‘우정을 향한 비상’을 주제로 지난 7일 한인 동포 주요인사와 홍콩 문화예술계 인사를 초청해 2024년 신년음악회를 홍콩이공대에서 개최했다.&lt;br&gt;한국측 아티스트로 ▲세계적인 바이올리니스트 윤소영 ▲국민대 현악 전담 교수인 첼리스트 우지연 ▲홍콩 신포니에타 첼리스트 박시연 등이, 홍콩 측 아티스트로는 ▲홍콩필하모닉 수석 비올리스트 겸 지휘자 Andrew Ling ▲홍콩 현지 청년 피아니스트 Alex Wun ▲홍콩 청소년 현악단 20여 명이 참여하여 2024년 청룡의 해 최대의 민속 명절인 설날을 앞두고 ‘우정을 향한 비상’의 의미를 담아 힘찬 출발을 함께 했다.&lt;!-- 그림 1539482 --&gt;신년음악회에는 한인동포단체를 대표하여 홍콩한인회, 평통, 상공회, 여성회, 코윈 그리고 재홍콩대한체육회 등 재홍콩 한인 주요 동포 단체들, 그리고 홍콩 문화예술계를 대표하여 홍콩 문체부(LCSD), 홍콩 필하모닉, 홍콩오페라단 등 홍콩 주요 문화기관 인사들이 참석하여 한국과 홍콩 아티스트들의 협력 공연을 감상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유형철 총영사는 인사말을 통해 “공관 설립 75주년을 계기로 2024년 한해 다양한 문화행사를 계획하고 있으며, 홍콩 시민들과 더 많은 한국 문화를 공유하고자 한다”며 “그 첫 번째 문화행사로 홍콩과 한국의 우정을 상징하는 예술적 협업 무대를 만들었다”고 밝혔다. 아울러 “2024년 지혜와 힘 그리고 번영을 상징하는 용처럼 우리의 우정을 더 높이는 한해가 되기를 바라고 많은 분들의 관심과 참여를 부탁드린다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1539483 --&gt;홍콩한인회 조성건 회장은 “홍콩의 한인 동포사회는 아시아의 금융 문화 중심지인 홍콩에서 75년간 홍콩 사회의 모범적 일원으로 활동하며 꾸준히 성장해 왔다”며, “향후에도 더욱더 한국과 홍콩의 중간 교량 역할을 하며 한국과 홍콩의 발전에 크게 기여하고자 한다”고 전했다.&lt;br&gt;한편, 주홍콩대한민국총영사관은 1949년 5월 영사관으로 개설돼 1949년 11월 총영사관으로 승격됐으며 홍콩한인회는 1949년 3월 출범했다. 총영사관과 홍콩한인회는 75년 동안 서로 협력하며 한국과 홍콩의 인적 물적 교류 확대에 크게 기여해 왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설연휴 여기 어때… 할인 미술관 갈까, 이색카페 갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500044</guid>
      <pubDate>2024-02-08T10:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208105834_V.png&apos; width=100px align=left&gt;설연휴를 맞아 제주를 찾는 여행객들에게 가볼만한 곳을 소개한다. 세계적인 미술 거장들의 전시를 할인혜택으로 만나볼 수 있는 미술관과 제주에서만 맛볼 수 있는 이색카페에서 명절증후군을 훌훌 날려보는 건 어떨까.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#세계적인 미술거장들의 작품을 이보다 싸게 볼 순 없다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539487 --&gt;&lt;!-- 그림 1539488 --&gt;&lt;!-- 그림 1539489 --&gt;세계적인 건축가 안도다다오가 설계한 본태박물관에서는 한국에서 9년 만에 열린 쿠사마야요이의 특별전시 ‘Seeking the Soul’이 오는 29까지 진행되고 있다. 쿠사마야요이는 이번 전시에서 타일을 소재로한 ‘STARRY PUMPKIN’ 설치미술을 세계 최초 공개했다. 기존 상설전시와 기획전시를 함께 관람할 수 있는 본태박물관 통합권을 50% 할인하는 겨울방학 특가 이벤트를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주도립미술관에서는 야수파 거장 앙리 마티스와 라울 뒤피의 작품을 한 자리에서 감상할 수 있는 전시회가 도민 대상 최대 50%까지 할인되고 있다. 앙리 마티스의 대표작 ‘재즈’를 비롯한 80여 점의 드로잉, 판화, 아트북과 라울 뒤피의 유화, 수채화, 드로잉, 판화, 아트북 등 180여 점을 선보인다.&lt;br&gt;성산에 숨겨져 있던 벙커를 갤러리로 변모시킨 빛의 벙커에서는 ‘세잔, 프로방스의 빛’과 함께 ‘제주 화가’로 알려진 이왈종 화백의 ‘이왈종, 중도의 섬 제주’ 몰입형 예술 전시가 열리고 있다. 2024년 청룡의 해를 맞아 ‘용띠 관람객’ 대상으로 30%할인 이벤트가 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;본태박물관 노현호 실장은 “겨울방학 특가 프로모션이 연일 매진되는 것을 보면 제주도의 높은 문화예술 콘텐츠가 관광객과 도민들에게 많은 사랑을 받고 있다는 것을 방증한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 제주에서만 만날 수 있는 가심비 좋은 이색카페에서 명절 후유증 날려볼까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539490 --&gt;&lt;!-- 그림 1539491 --&gt;제주시 노형동에 위치한 버드아일랜드 앵무새 카페(제주시 노형로 82 버드아일랜드)는 곱고 아름다운 빛깔을 지닌 여러 품종의 앵무새와 교감하며 먹이를 주는 체험을 할 수 있다. 손님이 몇 없는 한적한 시간대면 앵무새의 비행을 관람할 수 있는 작은 공연도 펼쳐진다.&lt;br&gt;평화로운 온실 정원 플라워 카페 송당나무(구좌읍 송당5길 68-140)는 서울서 식물을 다루던 부부가 처음 제주살이 열풍이 불던 초창기인 9년 전에 몸을 던져서 만든 공간이다. 플라워 카페라는 정체성에 맞게 디저트조차 화분 모양의 그릇에 티라미수 케이크가 담겨 나온다. 화분 그릇에 튤립 구근을 심어주는 이벤트도 진행되고 있어 따뜻한 가드너의 마음까지 덤으로 선물 받게 된다.&lt;br&gt;이밖에 4·3평화공원으로 가는 다소 외진 곳에 위치했지만 시니어 고객들에게 만족감이 높은 갤러리 카페 아트인 명도암(제주시 봉개동 290-1)와 옛날 다방 느낌 그대로 살린 레트로풍 카페 까치상사(제주시 전농로 36 지하층)에서는 필름, 레코드, 종이책, 문구류 등등 빈티지한 소품을 구매할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한류관광 활성화 위해 상호 협력”…관광공사, SM엔터와 MOU</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500063</guid>
      <pubDate>2024-02-08T12:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208120355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539514 --&gt;한국관광공사와 SM엔터테인먼트가 한류 관광 활성화를 위해 손을 맞잡았다. 관광공사는 8일 “‘2023~2024 한국방문의 해’를 맞아 한국관광공사와 SM엔터테인먼트가 7일 서울 성수동 SM 본사에서 한류관광 활성화를 위한 업무협약을 체결했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 협약을 통해 양사는 ▲온오프라인 이벤트 연계 홍보·마케팅 협력 ▲한류관광 콘텐츠 공동 발굴 및 양사 콘텐츠 활용 지원 ▲외국인 관광객 방한 유치를 위한 공동 프로모션 등 다각적인 상호협력을 추진할 예정이다. 관광공사는 앞서 2018년 엑소(EXO)와 샤이니(SHINee) 등 SM 소속 뮤지션을 각각 한국명예 홍보대사와 한국 MICE명예 홍보대사로 위촉한 바 있다. 2022년에는 서울 청계천로 하이커 그라운드에서 SM 영상 콘텐츠를 상영하는 등 협업한 바 있다.&lt;br&gt;유진호 관광공사 관광콘텐츠전략본부장은 “관광과 엔터테인먼트 산업은 밀접하게 연관되어 있지만 개별적으로 사업이 추진되는 경우가 많아 아쉬움이 있었다“며 ”앞으로 관광공사는 전 세계 한류 팬들의 한국에 대한 호감도가 실제 방한관광으로 이어질 수 있도록 SM과 긴밀히 협력해 나가겠다“고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 예술인 2만 3000명 예술활동준비금 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500064</guid>
      <pubDate>2024-02-08T12:07:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부와 한국예술인복지재단이 올해 1067억원을 편성해 예술인들을 돕는다고 8일 밝혔다. 모두 2만 3000명에게 예술활동준비금을 주고, 사회보험 가입, 주거, 자녀돌봄 등을 위한 복지사업을 운영한다.&lt;br&gt;예술활동준비금은 기준 중위소득 120%(1인 가구 기준 267만 4000원) 이하 예술인 2만명에게 1인당  300만원씩 돌아간다. 신진예술인 3000명에게는 신진예술인 예술활동준비금으로 200만원씩을 지원한다. 이 지원금은 생애 1회만 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;사업 명칭을 기존 ‘창작준비금’에서 ‘예술활동준비금’으로 변경했다. 상하반기로 나눠 지원하던 것을 올해부터는 한 번에 지급한다. 신청 안내는 다음 달 문체부 홈페이지(mcst.go.kr)와 복지재단 홈페이지(kawf.kr)에서 공고한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예술인 고용보험 가입을 위한 안내 창구를 운영하고, 예술인이 납부한 산재보험 보험료(50%)와 국민연금 보험료(30~50%)를 지원한다.&lt;br&gt;국토교통부와 협력해 예술인들의 주거·창작 공간도 뒷받침한다. 지난해 8월 서울 서초동 ‘예술인 테마형 공공임대주택’에 예술인 60가구가 입주했고 올해는 6월까지 입주자 공모를 통해 북가좌동에 96호를 추가로 공급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;야간·주말에 주로 활동하는 예술인들의 육아 부담을 덜어주기 위한 예술인 자녀돌봄센터 2곳(서울 종로구, 마포구)도 계속 운영한다. 24개월 이상 10세 이하 자녀를 둔 예술인은 각 돌봄센터에 문의한 후 사전 예약을 통해 무료로 돌봄 지원을 받을 수 있다. 각 사업에 관한 내용은 복지재단 홈페이지에서 확인하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀 줄 아는 가족의 선택은 어디?…각 테마파크·리조트 설 이벤트 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500065</guid>
      <pubDate>2024-02-08T12:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208121459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539515 --&gt;●롯데월드, 도심에서 즐기는 풍성한 설&lt;br&gt;롯데월드 어드벤처는 오는 12일까지 복된 한 해를 기원하고 설 연휴의 흥겨움을 최고조로 이끌 ‘민속 한마당’ 공연을 연다. 전통 타악기 공연과 화려한 한복을 곱게 차려입은 연기자들의 춤을 즐길 수 있다. 민속 한마당은 매일 오후 5시 퍼레이드 코스에서 열린다. 매일 오후 4시 어드벤처 1층 퍼레이드코스에서는 특별 공연인 ‘설 맞이 민속 농악대 &amp;amp; 민속 놀이 한마당’이 펼쳐진다. 전통악기를 활용한 신명 나는 농악대의 연주를 즐긴 후 윷놀이, 제기차기, 투호 등 즐거운 민속놀이까지 직접 참여할 수 있다.&lt;br&gt;아쿠아리움 메인 수조에선 한복을 차려입은 아쿠아리스트들이 특별한 새해 인사를 전한다. 오는 12일까지 매주 주말과 공휴일에 하루 2회(낮 12시, 2시) 진행된다. 아쿠아리움에서 큰 사랑을 받고 있는 바다사자 생태설명회도 마련됐다. 아쿠아리스트가 바다사자의 생태와 일일 건강관리 방법을 소개하는 한편, 설을 맞이해 준비한 특식을 바다사자가 먹는 모습도 함께 관람할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울스카이에서는 서울의 가장 높은 하늘에서 갑진년의 행운을 가져다 줄 콘텐츠를 준비했다. 먼저 118층 남측 스카이데크에서는 오는 18일까지 ‘럭키 블루드래곤’ 고객 참여 이벤트를 진행한다. 청룡의 해인 2024년을 기념해 청룡 콘셉트로 다양한 행운 메시지가 적힌 룰렛을 돌려 올해 운세를 점쳐볼 수 있다. 설 당일인 10일과 11일엔 118층 스카이데크에서 저녁 7시부터 색소폰 앙상블의 특별 공연도 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1539516 --&gt;●에버랜드, ‘갑진(甲辰) 설날’ 이벤트&lt;br&gt;에버랜드는 9일부터 경기 용인시를 상징하는 용(龍) 캐릭터인 ’조아용‘과 함께 스페셜 이벤트를 진행한다. 라이브 나비체험관과 카니발광장에서는 고객들에게 캐릭터 카드를 무료 증정한다. ‘조아용’과 에버랜드 캐릭터가 함께 그려진 PC·모바일용 월페이퍼도 에버랜드 홈페이지를 통해 무료 배포한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카니발광장에서는 우리 전통문화를 체험할 수 있는 콘텐츠가 마련된다. 민속놀이 체험존에는 대형 윷놀이, 팽이 등 다양한 민속놀이 도구가 비치돼 매일 오전 11시 30분부터 오후 5시까지 누구나 자유롭게 이용할 수 있다. 아울러 가래떡 구이 등 다양한 먹거리를 선보이는 설날 푸드트럭도 운영한다. 영상, 음향, 레이저 등 화려한 특수효과와 함께 수천 발의 불꽃이 밤하늘을 수놓는 스페셜 멀티미디어쇼 ‘에버토피아’는 11일까지 매일 저녁 펼쳐진다.&lt;br&gt;판다 가족을 주인공으로 한 ‘바오패밀리 인 윈터토피아’ 겨울축제도 진행 중이다. 루이·후이바오 등 실제 판다를 만날 수 있는 ‘판다월드’를 비롯해 12m 높이 판다 조형물 ‘자이언트 바오’, 판다 테마 갤러리인 ‘바오 하우스’ 등 판다 관련 콘텐츠를 다채롭게 즐길 수 있다.&lt;br&gt;캐리비안 베이를 방문한 고객은 당일 오후 3시 30분부터 에버랜드를 무료로 이용할 수 있다. 설 연휴 기간 에버랜드는 오전 10시부터 오후 8시까지 운영(12일은 오후 7시)된다.&lt;!-- 그림 1539517 --&gt;●서울랜드, ‘1988 설랜드 골목놀이터’ 이벤트&lt;br&gt;서울랜드는 9일￣12일 삼천리동산 일대에 추억의 골목놀이터가 마련된다. 1980년대 레트로 분위기가 물씬 풍기는 이벤트존이 구성된다. ‘우리동네 골목대장’, ‘제기왕’, ‘딱지왕’ 등 추억의 게임들이 마련됐다. 승자는 뻥튀기, 달고나 등 추억의 간식을 상품으로 받을 수 있다. 굴렁쇠 굴리기 등 우리 전통놀이는 물론, 콩주와 깃털제기 등 일본, 중국 등 해외 전통 놀이도 체험할 수 있다. 신년 운세도 점 칠 수 있다. 청룡의 입에 여의주를 떨어뜨려 점괘를 알아보거나, 대형 윷을 던져 운세를 알아보는 윷점풀이 등이 펼쳐진다. ‘스노우 펀파크’에서는 눈썰매와 빙어낚시를 즐길 수 있다. 눈썰매장은 무료지만, 빙어낚시는 체험료 6000원을 내야 한다.&lt;!-- 그림 1539518 --&gt;●레고랜드, 가족과 함께 ‘설프라이즈’&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강원 춘천의 레고랜드는 ‘설프라이즈’ 행사를 준비했다. ‘용띠 손님 현장할인’, ‘럭키 용손님을 찾습니다!’, ‘청룡의 선물상자: 럭키드로우’ 등의 이벤트를 진행한다. ‘패밀리 투게더’는 3인 이상 가족이 2인 입장권을 구매할 경우 동반 가족에게 2+2 무료입장 혜택을 주는 이벤트다. 매표 시 가족관계증명서나 주민등록등본을 함께 제시해야 한다. 청룡의 해를 맞아 용띠 고객 모두에게 25% 할인 혜택을 주는 ‘용띠 할인 프로모션’과 이름에 ‘용’ 자가 들어간 고객은 무료 입장하는 ‘럭키 용’ 이벤트도 실시한다. 청룡에게 소원을 빌어 경품 추첨을 하는 럭키드로우 ‘청룡의 소원상자’ 이벤트도 함께 운영한다. ‘청룡의 소원상자’는 매주 토, 일요일 및 공휴일 오후 4시 30분 선착순 900명을 대상으로 진행한다. 레고랜드를 방문하는 고객들을 대상으로 매일 15명의 손님에게 최대 25만원 상당의 레고랜드 연간이용권, 레고랜드 1일 이용권, 레고랜드 호텔 뷔페 식사권 등 다양한 선물을 준다.&lt;!-- 그림 1539519 --&gt;●베어트리파크, 설맞이 ‘로맨틱 화이트’ 연출&lt;br&gt;베어트리파크는 ‘로맨틱 화이트’를 주제로 수목원 곳곳을 새로운 분위기로 연출하고, 선물 나눔과 전통놀이 대회도 진행한다. 15ｍ 짜리 미디어 트리와 웰컴하우스 로비가 화려한 야간 조명과 포토존으로 꾸며지고, 열대식물원에는 하얀색 톤의 화사한 꽃이 전시된다. 새해 소망의 의미를 담은 ‘스위트바질’ 씨앗 깃발을 설 연휴 매일 100명에게 선물로 준다. 전통놀이 체험 공간에서는 온라인 제기차기 대회를 하고, 제기차기 영상을 촬영·전송하면 많이 찬 순서대로 무료입장권과 곰 인형을 선물한다. 겨울잠 없는 100여 마리의 반달곰과 불곰에게 먹이를 주는 체험 행사도 마련된다.&lt;!-- 그림 1539520 --&gt;●위 호텔 제주. 가족 위한 ‘설 호캉스’&lt;br&gt;제주 한라산 중산간의 위(WE)호텔제주는 설 연휴 카카오채널 신규 추가 프로모션을 진행한다. 위 호텔 제주의 카카오채널을 신규 가입하면 가입 메시지와 함께 프로모션 코드를 발송한다. 홈페이지의 예약 박스에 프로모션 코드를 입력하면 ‘WE 패밀리 패키지’를 특별한 가격에 구매할 수 있다. 예약 가능 기간은 13일까지다. WE 패밀리 패키지는 슈페리어룸 한라산 전망 객실(1박), 인터내셔널 조식 뷔페(어른 2인+어린이 1인), 천연화산암반수 사우나(어른 2인+어린이 1인), 12시 체크아웃, 웰컴 쿠키 제공, 체크아웃 후 수영장 오후 6시까지 이용, 잉어 먹이주기 체험 등으로 구성했다. 웰니스 프로그램 ‘위, 힐링 위드 유’(WE, Healing with you) 4종 중 하나를 선택해 어른 2인과 어린이 1인이 이용할 수 있다. 웰니스 프로그램은 숲 체험 클래스, 아쿠아무브먼트, 아쿠아카밍, 크리스탈싱잉볼 등이다. 연박 시엔 식음 크레딧 5만원권을 제공한다. 실내 및 야외 수영장, 사우나, 야외 자쿠지, 피트니스룸도 무료로 이용할 수 있다. 객실 키카드를 제시하면 ‘박물관은 살아있다’, ‘휴애리 자연생활공원’ 등의 입장권이 할인된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽉 막힌 귀성길, 지루함 날리는 ‘꿀팁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500069</guid>
      <pubDate>2024-02-08T12:35:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208123501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;i&gt;민족 최대의 명절 설. 오랜만에 가족과 친지를 만날 설렘이 마음을 들뜨게 한다. 그러나 고향 가는 길은 몰려나온 차량으로 인해 늘 막힌다. 주차장을 방불케 하는 고속도로에서 가다 서기를 반복하다 보면 들뜬 마음은 온데간데없이 사라진다. 차창 밖으로 고개를 살짝 돌려보자. 지친 몸과 마음을 달래줄 축제들이 기다리고 있다. 고단한 귀성길을 즐거운 여행길로 바꿔줄 축제들을 소개한다.&lt;/i&gt;&lt;!-- 그림 1539531 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서울 한복판 명절 분위기 물씬&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경부선, 경인선, 서울양양선, 용인서울선 등 다수의 고속도로 시·종점인 서울 곳곳에서는 명절 분위기를 돋우는 축제가 이어진다. 설맞이 민속 한마당이 열리는 종로 운현궁을 찾으면 다양한 전통놀이를 무료로 즐길 수 있다. 부적 찍기와 청룡즈 떡먹이기, 한지 거울·탈·연만들기 등의 체험이 마련되고, 전통 타악그룹 타래과 퓨전 국악그룹 다온이 무대에 오르는 공연도 펼쳐진다. 300인분 떡국 나눔행사도 진행된다. 운현궁에서 10분 정도 떨어진 서울역사박물관도 풍물놀이와 버나놀이, 봉산탈춤 배우기 등으로 짜인 설맞이 한마당을 연다. 중구 남산골 한옥마을 일대에서는 남씨네 삼부자의 소리판, The 광대의 전통연희와 연·활만들기, 다과만들기 등으로 구성된 설축제 ‘청룡이 복 나르샤’가 열린다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;그때 그 시절로 추억여행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울에서 출발해 경부선에 오른 귀성객이 1시간가량 운전대를 잡아 어깨가 뻐근해졌을 때 찾기에 딱 맞는 축제가 있다. 경기 용인에 자리한 한국민속촌에서 열리는 ‘청춘여행 8892’다. 축제장을 찾으면 우리나라 대중문화에 일대 변혁이 일어난 1980년대 후반과 1990년대 초반으로 돌아갈 수 있다. 그 당시 모습을 재현한 동네 골목, 지하철, 동아리방, 문방구 등의 포토존이 운영되고, 대학가요제를 앞둔 밴드 동아리방, 학력고사 시험장을 연출한 공간도 조성했다. 민이네 달고나와 골라골라 종이뽑기, 돌려돌려 뽑기통, 떠돌이 까치, 그때 그 잉어엿, 부채도사 철학관 등 그때 그 시절을 떠올리게 하는 체험도 준비했다. 호호 불어먹었던 고구마, 분식류 등도 맛볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1539532 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;윷 던지고 꽹과리 치고 ‘얼쑤’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;호남선 서전주IC에서 10분 남짓 걸리는 국립전주박물관은 작은문화축전을 연다. 축전은 활쏘기, 윷놀이, 연날리기, 제기차기, 투호놀이, 팽이치기, 굴렁쇠굴리기 등으로 이뤄진 전통민속 마당, 북과 장구, 꽹과리, 징, 소고 등을 배우는 풍물 체험 마당, 딱지치기와 공기놀이, 비석치기, 윷점 등을 체험하는 추억의 놀이 마당 등으로 꾸며진다. 맷돌 돌리기와 지게 지기, 절구질 등 옛 생활도구 체험과 새해 소망 부적 찍기도 즐길 수 있다. 자개 소원 팔찌와 나무 쟁반을 직접 만드는 프로그램도 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;운전피로 날리는 ‘서해의 속살’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서해안선을 타고 고향을 내려가는 귀성객에게는 홍성 남당항 새조개 축제를 추천한다. 홍성IC에서 20분 안팎이면 닿는 축제장에서는 겨울철 별미인 새조개를 저렴한 값에 맛볼 수 있다. 12월부터 이듬해 3월 사이 주로 잡히는 새조개는 쫄깃한 식감과 담백한 감칠맛으로 입맛을 돋우고, 단백질과 철분, 타우린 및 필수 아미노산 등 영양소도 풍부하다. 남당항 해양분수공원에서는 에메랄드빛 바다와 황금빛 모래사장을 배경으로 인생샷을 남길 수 있다. 축제장과 주변 관광지를 오가는 관광택시도 운행한다. 요금은 4시간에 4만원, 6시간에 6만원이다.&lt;!-- 그림 1539533 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사기 피소’ 뒤 배우 은퇴 이종수, 美 고깃집서 포착</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/08/20240208500096</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/08/20240208500096</guid>
      <pubDate>2024-02-08T14:28:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208142848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539570 --&gt;배우 이종수(47)가 미국 한식당 고깃집에서 일하고 있는 모습이 포착됐다. 사기, 이혼 등으로 구설에 오른 뒤 배우를 은퇴하겠다고 밝힌 지 5년 만이다.&lt;br&gt;8일 인터넷 매체 CWN에 따르면, 이종수는 미국 캘리포니아 부에나파크의 한식당 ‘탑 바비큐 그릴·포차 카페’에서 매니저로 일하고 있는 것으로 알려졌다. 한 제보자가 공개한 사진 속 이종수는 두건과 마스크를 쓰고 서빙 중이었다.&lt;br&gt;앞서 이종수는 2018년 3월 지인 결혼식 사회 대가로 85만원을 받은 뒤 연락을 끊고 잠적한 혐의(사기)로 피소됐다. 당시 소속사는 “고소인 피해를 먼저 보상해주겠다”며 “고소인 지인께서 다른 사회자를 급히 섭외해 발생한 비용도 보상할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 미국으로 떠난 이종수는 사업자금 명목으로 지인에게 3000만원을 빌리고 안 갚았다는 의혹도 제기됐다. 한인 온라인 커뮤니티에는 이종수가 카지노에 있는 사진이 올라오기도 했다. 이종수 측은 “채권자에게 단 한 번의 연체 없이 매달 2.3% 이자를 갚고 있으며 원금도 1300만원을 변제했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;1995년 MBC 24기 탤런트로 데뷔한 이종수는 영화 ‘신라의 달밤’(2001), 드라마 ‘이산’(2007~2008) ‘대왕의 꿈’(2013) ‘사랑은 방울방울’(2016~2017) 등에 출연했다. 결혼 3년 만인 2015년 이혼한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2019년에는 미국 한인뉴스와의 인터뷰에서 위장 결혼 의혹을 부인하며 “나로 인해 주변 사람들이 피해를 당하는 게 싫었다. 앞으로는 평범한 사람으로 조용히 살고 싶다”며 배우 은퇴를 시사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사기 피소’ 뒤 배우 은퇴 이종수, 美 고깃집서 포착</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/08/20240208500096</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/08/20240208500096</guid>
      <pubDate>2024-02-08T14:28:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208142848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539570 --&gt;배우 이종수(47)가 미국 한식당 고깃집에서 일하고 있는 모습이 포착됐다. 사기, 이혼 등으로 구설에 오른 뒤 배우를 은퇴하겠다고 밝힌 지 5년 만이다.&lt;br&gt;8일 인터넷 매체 CWN에 따르면, 이종수는 미국 캘리포니아 부에나파크의 한식당 ‘탑 바비큐 그릴·포차 카페’에서 매니저로 일하고 있는 것으로 알려졌다. 한 제보자가 공개한 사진 속 이종수는 두건과 마스크를 쓰고 서빙 중이었다.&lt;br&gt;앞서 이종수는 2018년 3월 지인 결혼식 사회 대가로 85만원을 받은 뒤 연락을 끊고 잠적한 혐의(사기)로 피소됐다. 당시 소속사는 “고소인 피해를 먼저 보상해주겠다”며 “고소인 지인께서 다른 사회자를 급히 섭외해 발생한 비용도 보상할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 미국으로 떠난 이종수는 사업자금 명목으로 지인에게 3000만원을 빌리고 안 갚았다는 의혹도 제기됐다. 한인 온라인 커뮤니티에는 이종수가 카지노에 있는 사진이 올라오기도 했다. 이종수 측은 “채권자에게 단 한 번의 연체 없이 매달 2.3% 이자를 갚고 있으며 원금도 1300만원을 변제했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;1995년 MBC 24기 탤런트로 데뷔한 이종수는 영화 ‘신라의 달밤’(2001), 드라마 ‘이산’(2007~2008) ‘대왕의 꿈’(2013) ‘사랑은 방울방울’(2016~2017) 등에 출연했다. 결혼 3년 만인 2015년 이혼한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2019년에는 미국 한인뉴스와의 인터뷰에서 위장 결혼 의혹을 부인하며 “나로 인해 주변 사람들이 피해를 당하는 게 싫었다. 앞으로는 평범한 사람으로 조용히 살고 싶다”며 배우 은퇴를 시사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최민식 “소속사 無, 운전·출연료 협상도 내가”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/08/20240208500127</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/08/20240208500127</guid>
      <pubDate>2024-02-08T16:19:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208161904_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539625 --&gt;배우 최민식이 “소속사 없다. 출연료 협상도 직접 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 7일 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’ 방송 말미 최민식의 예고편이 공개됐다.&lt;br&gt;영상 속 유재석은 최민식의 등장에 손 하트와 함께 “알러뷰 쏘 마치”라며 애정 공세를 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 소속사가 없다는 최민식은 “직접 운전해서 촬영장까지 왔다. 출연료 협상도 내가 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “생각하는 것과 큰 차이가 없다면 가자. 그냥 고고싱이다”고 해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최민식 하면 떠오르는 수많은 작품. 그때 최민식은 “영화 ‘올드보이’로 칸에 갔는데 밥 먹는 자리였다. 영화 ‘원스 어폰 어 타임 인 할리우드’ 타란티노 감독은 참 말이 많다”고 해 폭소를 안겼다.&lt;br&gt;이어 “타란티노 감독이 왜 ‘올드보이’를 공식 경쟁작으로 안 올리냐고 했다”며 ‘올드보이’ 칸 수상의 숨은 이야기도 공개한다.&lt;br&gt;또한 최민식은 배우 한석규 성대모사로 감춰둔 개인기를 대방출해 기대감을 높였다.&lt;br&gt;그뿐만 아니라 최민식은 “촬영 후 팀 회식이 있다”는 조세호에게 “왜 나한테는 이야기 안 하냐. 사람 그렇게 안 봤는데”라며 ‘회식 고고싱’을 외쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최민식 “소속사 無, 운전·출연료 협상도 내가”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/08/20240208500127</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/08/20240208500127</guid>
      <pubDate>2024-02-08T16:19:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208161904_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539625 --&gt;배우 최민식이 “소속사 없다. 출연료 협상도 직접 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 7일 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’ 방송 말미 최민식의 예고편이 공개됐다.&lt;br&gt;영상 속 유재석은 최민식의 등장에 손 하트와 함께 “알러뷰 쏘 마치”라며 애정 공세를 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 소속사가 없다는 최민식은 “직접 운전해서 촬영장까지 왔다. 출연료 협상도 내가 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “생각하는 것과 큰 차이가 없다면 가자. 그냥 고고싱이다”고 해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최민식 하면 떠오르는 수많은 작품. 그때 최민식은 “영화 ‘올드보이’로 칸에 갔는데 밥 먹는 자리였다. 영화 ‘원스 어폰 어 타임 인 할리우드’ 타란티노 감독은 참 말이 많다”고 해 폭소를 안겼다.&lt;br&gt;이어 “타란티노 감독이 왜 ‘올드보이’를 공식 경쟁작으로 안 올리냐고 했다”며 ‘올드보이’ 칸 수상의 숨은 이야기도 공개한다.&lt;br&gt;또한 최민식은 배우 한석규 성대모사로 감춰둔 개인기를 대방출해 기대감을 높였다.&lt;br&gt;그뿐만 아니라 최민식은 “촬영 후 팀 회식이 있다”는 조세호에게 “왜 나한테는 이야기 안 하냐. 사람 그렇게 안 봤는데”라며 ‘회식 고고싱’을 외쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>픽업트럭 신차 달려온다… 다시 뜰까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012005</guid>
      <pubDate>2024-02-08T16:57:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209073932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539865 --&gt;지난해 차량 신규 등록 대수가 11년 만에 2만대 아래로 떨어지는 등 주춤했던 국내 픽업트럭 시장에 모처럼 활기가 돌 것으로 보인다. 올해 KG모빌리티, 한국GM 등이 신차 출시를 앞두고 있는 데다 기아도 40여년 만에 처음으로 픽업트럭 시장 진출을 준비하면서다.&lt;br&gt;국내 픽업트럭 신차 출시 포문은 한국GM이 열었다. 한국GM 산하 브랜드 GMC는 픽업트럭 시에라의 연식 변경 모델을 국내에 선보인다고 8일 밝혔다. 운전 모드에 따라 다양한 배기음을 내는 기능인 ‘액티브 가변 배기 시스템’이 모든 트림에 새롭게 탑재됐다. 스마트폰 무선 충전 시스템이 기본 사양으로 내장됐고, 내외부 인테리어 색상도 추가됐다.&lt;br&gt;기아는 현재 개발 중인 프레임보디 픽업트럭의 스파이샷이 공개되면서 시장의 이목을 끌고 있다. 기아는 ‘TK1’이라는 프로젝트명으로 모하비 프레임에 기반한 픽업트럭을 개발하고 있다. 기아의 픽업트럭은 1981년 브리사 단종 후 43년 만이다. 예상되는 모델명은 ‘타스만’이다. 지난해 기아는 한국과 호주 등에 타스만의 상표권을 출원했고, 연말에는 위장막을 씌운 채 도로를 주행하는 TK1 테스트카가 포착되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KG모빌리티는 토레스 EVX 기반의 전기 픽업트럭 ‘O100’(프로젝트명)을 올해 하반기에 선보인다. KG모빌리티는 지난해 3월 서울모빌리티쇼에서 O100의 콘셉트카를 공개하며 주목받았다. 한국GM도 최근 신년 기자간담회 열고 올해 산하 브랜드 쉐보레의 중형 픽업트럭인 콜로라도 신형을 출시하겠다는 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;미국처럼 비포장도로 주행이 많고 도로폭이 넓은 국가와 달리 도심 주행 중심의 국내 자동차 시장은 그간 픽업트럭의 불모지로 불려 왔다. 최근 몇 년 동안은 캠핑, 차박 등 아웃도어 레저의 인기와 맞물려 수요가 늘었지만 신차 부재와 친환경차 선호 분위기가 확산되면서 다시 주춤한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련해 업계 관계자는 “야외활동을 위한 세컨드카로 활용하려는 수요가 늘고 있는 만큼 다양한 신차 출시로 선택의 폭이 넓어지면 시장 외연을 확장할 수 있을 것”이라고 시장 분위기 반전을 기대했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 ‘안방 픽’…K스릴러부터 이색 예능 추천작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500144</guid>
      <pubDate>2024-02-08T17:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208171526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;짧은 설 연휴, 안방 스크린으로 스트레스를 날려 보면 어떨까. 넷플릭스, 디즈니+, 티빙, 웨이브 등 온라인동영상서비스(OTT)들의 신작 드라마부터 온 가족이 함께 게임에 참여할 수 있는 독특한 예능까지 오리지널 콘텐츠로 채워진 풍성한 차례상을 전한다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;웹툰 VS 소설…웰메이드 원작의 K 스릴러&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1539681 --&gt;9일 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘살인자ㅇ난감’은 설 대목의 기대작이다. 우연히 살인을 시작하게 된 이탕(최우식)과 그의 연쇄살인 행각을 쫓는 형사 장난감(손석구)의 심리 스릴러. ‘나의 해방일지’, ‘범죄도시’의 손석구와 영화 ‘기생충’의 최우식이 의기투합했다. 원작인 동명의 웹툰 역시 파격적인 스토리텔링과 독특한 심리 묘사로 두터운 팬층을 거느린 화제작이다.&lt;br&gt;드라마 ‘타인은 지옥이다’를 연출한 이창희 감독이 메가폰을 잡고 웹툰의 독창적인 세계관과 캐릭터, 만화적 상상력의 공백을 독특한 시선으로 채워 흥미진진한 K스릴러 장르를 완성했다. 원작자는 ‘살인자이응난감’으로 읽는다고 밝혔지만 그 표현과 해석을 열어뒀다.&lt;!-- 그림 1539682 --&gt;디즈니+ 시리즈 ‘킬러들의 쇼핑몰’은 8부작 전편이 모두 공개돼 정주행에 딱 맞는 작품이다. 수상한 삼촌 이동욱과 살벌한 조카 김혜준의 독특한 케미, 다양한 능력치를 가진 킬러들의 스타일리시한 ‘전투 액션’이 가득 찬 스릴러로 호평받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강지영 작가의 원작 소설 ‘살인자의 쇼핑몰’이 영화 ‘도어락’과 드라마 ‘구해줘2’를 연출한 이권 감독의 감각적인 연출을 통해 몰입감을 극대화시킨다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;글로벌 시청자도 주목한 인생 n회차의 ‘매운 복수극’ &lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1539683 --&gt;2022년 JTBC의 ‘재벌집 막내아들’ 이후 드라마 판의 흥행 코드로 떠오른 회귀물. 내 삶을 ‘초기화’하면 ‘쓰레기는 쓰레기통으로 보낸다’는 응징 메시지가 담긴 tvN 월화드라마 ‘내 남편과 결혼해줘’는 TV와 글로벌 OTT의 주목작이다. 강지원(박민영)의 처절한 1회차 인생이 회귀 이후 속도감 있게 휘몰아치는 복수와 로맨스, 반전이 엎치락뒤치락하며 몰입감을 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 6일 방송된 12회 시청률은 최고 14.7%(닐슨코리아)를 기록하며 전 채널 동 시간대 정상을 석권했다. 아마존프라임비디오에서는 57개국의 TV쇼 부문 글로벌 일간 순위 1위를 기록했다. ﻿속 시원한 마라 맛을 느끼고 싶다면 연휴 기간 N차 시청작으로 제격이다.&lt;!-- 그림 1539684 --&gt;8부작 전편이 공개된 티빙 오리지널 시리즈 ‘이재, 곧 죽습니다’는 수작으로 평가받는다. 지옥으로 떨어지기 직전의 최이재(서인국)가 죽음(박소담)이 내린 심판에 의해 12번의 삶과 죽음을 경험하는 과정에서 삶의 의미를 깨닫게 된다.&lt;br&gt;지난 7일 글로벌 서비스를 담당하는 프라임비디오에서 영미권을 포함한 TV쇼 글로벌 종합 순위 TOP 2에 이름을 올렸다. 무심코 흘려보낸 평범한 하루의 중요성을 돌아보고 싶다면, 최이재가 직접 몸으로 겪으며 깨달은 삶과 죽음의 무게를 느껴보길 권한다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;국내 OTT의 ‘추리·이념’ 서바이벌 신작 예능 &lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1539685 --&gt;연휴를 ‘순삭’할 예능 콘텐츠도 기대된다. 오는 9일 공개되는 티빙의 롤플레잉 추리 예능 ‘크라임씬 리턴즈’는 족보가 탄탄한 검증된 예능물이다. 2014년 ‘시즌1’을 시작으로 2017년 ‘시즌 3’까지 탄탄한 팬덤을 형성해 온 ‘크라임씬’ 시리즈가 7년 만에 부활한 후속작이다. 장진, 박지윤, 장동민 등 이전 시리즈 출연자부터 키, 주현영, 안유진 등 신입 플레이어들이 합류해 범인을 찾아내는 추리 게임을 벌인다. 참가를 예고하며 기대감을 높이고 있다.&lt;!-- 그림 1539686 --&gt;웨이브는 ‘이념 서바이벌’이라는 독특한 형식의 오리지널 예능 ‘사상검증구역: 더 커뮤니티’를 선보였다. 보수와 진보, 이퀄리즘·페미니즘, 금수저·흙수저, 꼰대·MZ세대 등 정반대의 가치관을 가진 출연진이 언변과 지략으로 협상과 동맹을 맺으면서 생존을 경쟁한다.&lt;br&gt;웨이브는 매주 2회씩 공개해 온 방송을 오는 9일 5회부터 8회까지, 총 4회차를 동시에 풀기로 해 설 대목을 노린다. 방송 2주 차 만에 120% 시청 시간 증가를 끌어낸 ‘사상검증구역’을 통해 몰입도를 높이고, 신규 시청자 유입을 위한 전략적 편성이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기상어 만나고 정글서 모험 즐기고…설 연휴 아이들과 애니메이션을</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500163</guid>
      <pubDate>2024-02-08T19:28:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208192816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539733 --&gt;동심을 자극하는 동물 캐릭터부터 엄마·아빠 추억을 소환하는 로봇 캐릭터까지. 설 연휴를 맞아 아이들과 함께 즐길 만한 애니메이션으로 극장가가 풍성하다. 좋아하는 캐릭터를 만나러 아이들 손잡고 극장 나들이 다녀와도 좋겠다.&lt;br&gt;‘아기상어 뚜루루뚜루~’로 유튜브 조회수 100억 뷰를 돌파한 ‘아기상어’ 첫 번째 극장판 영화인 ‘아기상어 극장판: 사이렌 스톤의 비밀’을 우선 만나보자. 7일 개봉한 영화는 아기상어 올리가 미끈매끈 시티로 이사를 하면서 벌어지는 일을 그렸다. 악당 불가사리 스타리아나는 인기 많은 올리를 질투해 마법의 사이렌 스톤으로 계략을 꾸민다. 시민들이 자신의 노래만 듣도록 만들겠다는 것. 올리는 이웃집 단짝 윌리엄이 스타리아나의 포로로 잡힌 것을 알고 용기를 내어 맞서기로 한다.&lt;br&gt;아기상어 올리를 비롯해 귀여운 물속 캐릭터들이 아기자기하다. 흥겨운 음악 덕분에 듣는 재미도 더한다. 아이돌그룹 엔하이픈과 가수 씨엘(CL)의 노래를 따라 부르면 재미가 두 배가 될 듯하다. 84분. 전체관람가.&lt;!-- 그림 1539734 --&gt;‘스미코구라시-푸른 달밤의 마법의 아이’는 동화 속 감성을 듬뿍 전달한다. 보름달 뜨는 밤, 꿈을 이뤄주는 마법사 형제들이 스미코의 마을로 찾아온다. 마법사 중 막내인 파이브는 아직 요술봉도 제대로 다루지 못하는 초보다. 그런데 복귀하는 가족을 놓치는 바람에 그만 마을에 혼자 남게 된다. 다행히 스미코구라시들의 보살핌으로 지낼 곳을 얻게 되고, 파이브는 친구들에게 보답하고자 마법을 부리는데 익숙치 않은 탓에 좌충우돌 소동이 벌어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;7일 개봉한 영화는 인기 시리즈 ‘스미코구라시’ 두 번째 극장판 영화다. 파스텔 색조의 동글동글 귀여운 캐릭터들이 미소를 자아낸다. 64분. 전체관람가.&lt;!-- 그림 1539735 --&gt;모두가 함께 살아가는 터전인 정글에 부글부글 거품 폭탄이 올라온다. 두더지 악당 헨리의 습격으로 폭발 위기에 처한 정글을 구하려면 알버트 박사를 찾아내 해독제를 만들어야 한다. 모리스, 미겔, 앨과 밥, 카밀리아로 구성된 정글 수호대 정글번치가 박사를 찾아내고 정글도 지켜낼 수 있을까.&lt;br&gt;지난달 31일 개봉한 ‘정글번치-월드투어’는 ‘유럽의 디즈니’로 불리는 애니메이션 제작사 TAT에서 선보이는 ‘정글번치’ 두 번째 극장판 영화다. 2011년 극장판을 시작으로 2013년부터 방영 중인 ‘정글번치’는 한국에서도 많은 인기를 끌고 있다. 이번 영화에서는 ‘월드투어’라는 부재에 걸맞게 여러 동물이 눈보라 산, 사막, 비밀 동굴, 대나무 숲 등 전 세계를 누빈다. 89분. 전체관람가.&lt;!-- 그림 1539736 --&gt;엄마·아빠가 어렸을 적 좋아했던 로봇 아톰이 돌아왔다. 메트로시티의 최고 과학자 텐마 박사는 로봇 시험 가동 중 실수로 아들 토비를 잃고 괴로워한다. 아들을 잃은 상실감으로 낙담했던 텐마 박사는 급기야 토비의 DNA와 첨단 기술을 결합해 최고의 로봇 아톰을 만들어낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난달 31일 개봉한 ‘아톰 새로운 시작’은 불의의 사고를 당한 소년 토비가 인간보다 더 따뜻한 심성을 지닌 100만 마력 슈퍼 로봇 아톰으로 다시 태어난 뒤 어둠의 세력과 맞서 싸우는 이야기를 그렸다. 첨단 기술로 무장한 화려하고 깨끗한 도시 메트로시티와 그 반대로 쓰레기가 가득한 아래 지역을 오가며 펼쳐지는 액션이 화려하게 펼쳐진다. 전체관람가. 94분.&lt;!-- 그림 1539737 --&gt;가족을 과잉보호하는 아빠 맥 때문에 평생을 작은 연못에서 안전하게 살아온 말러드 가족. 그러나 남매인 댁스와 그웬은 호기심으로 가득하다. 새로운 세상을 모험하고 싶은 엄마 팸의 설득으로 가족은 항상 꿈꿔온 자메이카로 생애 첫 가족 모험을 떠난다. 지난달 10일 개봉한 ‘인투 더 월드’는 인생 처음으로 떠난 여행에서 모든 계획이 틀어지고 위기에 빠진 오리 가족이 서툴지만 서로를 의지하며 역경을 이겨내는 모험을 보여준다.&lt;br&gt;설렘 넘치는 가족은 시작과 달리 태풍을 만나 길을 잃고, 낯선 친구들을 만나고, 위험 가득한 뉴욕에 불시착한다. 험한 세상이지만 가족이 함께라면 두려운 것 없다는 교훈을 코믹하게 전해준다. 91분. 전체관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이색 커피문화…고추, 마오타이주 넣은 중국 커피에 일본 돼지 카페까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500169</guid>
      <pubDate>2024-02-08T20:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208200359_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539744 --&gt;고추부터 독주인 마오타이주를 넣은 커피에서 개나 고양이가 아니라 돼지와 함께 커피를 즐길 수 있는 카페까지 이색 커피문화가 넘쳐나고 있다.&lt;br&gt;중국 동부 장시성 간저우에 있는 징시 커피 매장은 지난해 12월 ‘스파이시 라떼’를 출시해 현재 하루 최대 300잔까지 팔고 있다.&lt;br&gt;중국 동영상 플랫폼 틱톡(중국명 더우인)에 공개된 영상을 보면 매장 직원들이 아이스 라떼 컵에 얇게 썬 고추를 넣은 뒤 음료에 고춧가루를 붓는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘스파이시 라떼’의 가격은 한 잔에 약 20위안(약 3600원)으로 원래 이 지역 사람들이 중국에서 가장 매운 음식을 먹는 것은 잘 알려져 있다.&lt;br&gt;매장을 찾은 손님들은 “별로 매운 것 같지 않다. 오히려 맛이 좋다”며 “이 커피는 사람들이 생각하는 것만큼 이상하지 않다”고 말했다고 홍콩 사우스차이나모닝포스트는 전했다.&lt;!-- 그림 1539745 --&gt;소비자들이 제품을 평가하는 앱인 ‘디엔핑’에서는 스파이시 라떼에 대해 “뉴페퍼라떼는 나쁘지 않다. 살짝 매콤하면서 살짝 달콤한 맛이 난다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다른 네티즌은 “창의적이다. 하지만 속이 상할까봐 감히 시도하지 못하겠다”고 평가하기도 했다.&lt;br&gt;최근 몇 년 동안 중국 전역에서 커피 맛의 혁신적인 조합이 등장했다. 2023년에는 중국의 유명한 술인 마오타이를 첨가한 새로운 커피 음료 열풍이 불어 몇 시간씩 줄을 서기도 했다.&lt;br&gt;마오타이주는 중국의 고급 술 중 하나로 도수가 53~55도에 이르는 독주다.&lt;br&gt;저장성 동부의 한 카페에서는 으깬 계란과 라떼를 섞었고, 다른 많은 상점들도 곧 그 뒤를 따랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 북부 산시성의 한 커피 매장은 아메리카노에 식초를 추가했다. 산시성은 원래 식초로 유명한 지역이다.&lt;!-- 그림 1539746 --&gt;일본에서는 개, 고양이에 이어 미니어처 종 돼지를 안고 커피를 즐기는 카페가 인기다.&lt;br&gt;도쿄의 마이피그 카페에서 수십 명의 고객들이 셀피를 찍는 사이를 돼지들이 돌아다닌다.&lt;br&gt;돼지들은 가끔 콧방귀를 뀌긴 하지만 놀라울 정도로 조용하고, 고정관념과 달리 깨끗하며 냄새도 나지 않는다. 성격도 외향적이어서 사람들과 좋은 친구가 된다.&lt;br&gt;마이피그 카페에 오는 사람들은 처음 30분 동안 2200엔(약 1만 9600원)을 내야 하고, 예약이 필요하다.&lt;br&gt;이 카페를 운영하는 기타가와 시호는 “돼지는 각자 독특한 자신만의 개성을 가지고 있다”면서 “어떤 돼지는 고집이 세고, 어떤 돼지는 온순하다”고 말했다. 시호는 돼지를 ‘부타상’이라고 부르며 돼지에게 경어를 쓴다.&lt;!-- 그림 1539747 --&gt;마이피크 카페는 2019년 도쿄에 처음 문을 열었으며 현재 일본 전역에서 10곳의 카페를 운영 중이다. 올해 말에 두 곳을 더 열 예정이다.&lt;br&gt;이 카페에서 사람과 어울리는 돼지는 ‘마이크로 돼지’로 알려진 종으로 성체가 되어도 견종 웰시코기보다 커지지 않는다. 카페에는 토이 푸들 크기의 사랑스러운 아기 돼지도 있다.&lt;br&gt;돼지를 좋아하는 사람들은 훌륭한 애완동물로도 손색이 없다고 말한다. 이 카페에서는 20만엔에 배변 훈련을 받은 돼지를 판매한다. 그동안 애완용으로 판매한 돼지는 1300여 마리에 이른다.&lt;br&gt;AP통신은 돼지 카페가 부엉이, 고슴도치, 새, 심지어 뱀까지 등장하는 동물테마 카페 가운데 가장 최신이라고 소개했다.&lt;!-- 그림 1539748 --&gt;동물인권단체 피스의 대표 아즈마 사치코는 “낯선 사람들이 만지고 애무하는 것은 스트레스가 될 것”이라며 “동물들은 돈 버는 사업의 도구가 되었다”라고 우려했다.&lt;br&gt;그는 카페가 대체로 공간이 협소하기 때문에 돼지에게 충분한 자연환경을 제공하지 않는다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구도의 손길, 겹겹의 붓질…시대와 공명하는 ‘추상의 길’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500170</guid>
      <pubDate>2024-02-08T20:07:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208200720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539749 --&gt;&lt;br&gt;1.2m 길이의 거대한 평붓을 캔버스에 일자로 내리긋는다. 물감이 다 마르기를 기다린 뒤 다시 내리긋길 수십 차례. 맑고 투명한 색 위에 색이 얹혀지고 빛이 스며들며 화폭에 겹겹의 색의 길이 생겨난다. 수행과 같은 반복적인 붓질로 색의 우연성, 시간의 지층을 쌓아가는 장승택(65)의 ‘겹의 회화’다.&lt;br&gt;울트라마린의 바다 위 끊임없이 일렁이는 윤슬(햇빛이나 달빛에 비쳐 반짝이는 잔물결)처럼 보는 이를 몰입하게 하는 풍광도 있다. 손가락에 물감을 묻혀 획을 그리고 지워나가는 과정을 통해 생동하는 자연의 율동을 만들어냈다. 청화백자에 슬며시 깃든 신비로운 푸른빛으로 꾸준히 ‘몸의 회화’를 이어가는 김춘수(67) 작가의 ‘울트라마린’ 연작이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1539750 --&gt;단색화 1세대 작가인 최명영(83), 한국 현대 조각의 흐름을 이끈 심문섭(81), 김춘수·장승택 등 새로운 해석으로 독창적 추상 세계를 일궈가는 1.5~2세대 작가 4인의 작품이 한데 모였다. 이들의 회화와 조각 20여점으로 ‘시대와 공명하는 추상’을 다시 들여다보는 전시에서다. 오는 3월 17일까지 서울 세종대로 아트스페이스 호화에서 열리는 특별기획전 ‘시대공명’이다.&lt;br&gt;크고 넓은 페인트붓으로 슥슥 그어내린 궤적에는 파도의 끊임없는 움직임처럼 자연의 생성과 소멸이 가감없이 새겨져 있다. 한국 현대 조각의 거장으로 2000년대 초부터 추상 회화 연작 ‘제시’에 몰입해온 심문섭의 근작들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1539751 --&gt;통영 출신으로 바다를 바라보며 자라온 그는 “나의 작품 속에는 물이 흐른다. 나의 중심은 항상 바다에 있다”고 말해 왔다. 바다에 무한히 생성되는 에너지가 체감되는 회화의 근원을 짚어볼 수 있는 말이다. 전시장에는 돌, 철, 흙, 나무 등 자연의 재료를 최대한 변형하지 않으며 자연과 인간의 조응을 추구해온 그의 조각 작품도 한 점 나와 있다.&lt;br&gt;황색, 검정색, 흰색 등 단조로운 색감의 캔버스 위에 수직과 수평의 획을 거듭 반복하며 평면의 화면에 새로운 공간과 리듬, 성찰의 서사를 만들어내는 최명영의 근작들도 나란히 내걸려 시선을 끈다. 그가 1970년대 이후부터 이어온 ‘평면조건’ 연작은 최대한 절제한 색과 구도하듯 쌓아올린 물감의 흔적이 돋보이는 작업으로 보는 이들을 ‘명상’에 들게 한다.&lt;br&gt;이태리 아트스페이스 호화 큐레이터는 “수행적 과정이 화면 위에 쌓아올린 시각적 서사와 이를 다시 갱신하려는 변주의 시도를 주목해보면서 한국 추상미술의 유기적인 흐름과 울림을 느낄 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539752 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코 새 회장 후보에 내부 출신 장인화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209001008</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:21:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539785 --&gt;재계 서열 5위 포스코그룹을 이끌어 갈 차기 회장 후보로 장인화(69) 전 포스코 사장이 낙점됐다. 포스코가 지난해 12월 21일 차기 회장 선임 절차에 착수한 지 49일 만이다. 장 회장 후보자는 다음달 21일 정기 주주총회 의결을 통해 제10대 포스코 회장에 취임한다.&lt;br&gt;포스코홀딩스 CEO후보추천위원회(후추위)는 8일 장 전 사장을 회장 최종 후보로 결정해 이사회에 추천했다고 밝혔다. 포스코홀딩스는 이어 임시 이사회를 개최해 장 전 사장을 회장 최종 후보로 올리는 안건을 의결했다.&lt;br&gt;포스코그룹 내부 후보군 중 한 명이던 장 후보자는 2018년 최정우 현 회장과 최종 후보 자리를 두고 경합을 벌였던 인물로, 6년 만에 포스코 회장 취임을 눈앞에 두게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장 후보자는 경기고, 서울대 조선해양공학과를 졸업한 뒤 서울대 공과대학원에서 조선해양공학 석사학위를 취득했다. 미국 매사추세츠공과대학(MIT) 대학원에서 해양공학 박사학위를 받은 뒤 포항산업과학연구원(RIST)에 입사했다.&lt;br&gt;포항산업과학연구원 강구조연구소 소장을 거쳐 포스코 성장투자부문 신사업실장, 재무투자본부 신사업관리실장을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정통 포스코맨으로, 기술 전문가로 꼽힌다. 포스코에서 연구소부터 시작해 신사업 재무 마케팅까지 두루 경험했고, 2021년 퇴임 후에는 포스코 자문역을 맡아 왔다.&lt;br&gt;2018년 포스코 사장을 맡아 인공지능(AI) 신기술을 이용한 제철소 스마트 팩토리 체계를 구축해 그룹 핵심 사업인 철강 사업 경쟁력을 강화시켰고, 신사업 분야에서도 배터리 양·음극재 사업을 재편해 그룹 신사업 기반을 마련하는 데 기여한 것으로 평가받는다.&lt;!-- 그림 1539786 --&gt;포스코 재직 당시 사내에서는 직급과 관계없이 직원들에게 존댓말을 쓰고, 백팩을 멘 채 현장을 돌아다니는 소탈한 성품으로 통한다. 포스코 관계자는 “노사관계에서 사측 대표로 활동하면서도 친화력과 현장 중심 행보를 보이면서 화합의 리더십을 발휘했던 인물”이라고 했다. 장 후보는 장영신 애경그룹 회장의 조카로도 알려져 있다.&lt;br&gt;후추위는 장 후보자에 대해 “미래의 도전을 치밀하게 준비하고 과감하게 실행할 수 있는 역량을 갖춘 인물”이라면서 “그룹의 핵심 사업과 개선점에 대한 확실한 문제의식을 바탕으로 미래 비전을 명확하게 실현해 낼 수 있는 최적의 후보”라고 선정 배경을 밝혔다. 이어 “장 후보가 글로벌 전략 구상과 함께 기술 중심의 혁신을 주도하고 그룹 내부의 조직문화 개선에도 크게 기여할 수 있을 것으로 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 후추위는 지난달 31일 장 전 사장을 비롯해 권영수 전 LG에너지솔루션 부회장, 김동섭 한국석유공사 사장, 김지용 포스코홀딩스 미래기술연구원장, 우유철 전 현대제철 부회장, 전중선 전 포스코홀딩스 사장 등 회사 안팎 인사 6명을 후보군으로 압축했다. 이어 지난 7일부터 이날 오전까지 비공개로 미래 비전과 수행 전략, 리더십 등을 평가 기준으로 삼아 6명의 후보를 상대로 심층 면접을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업계에서는 그간 후추위를 구성하는 7명의 사외이사 전원이 포스코 사내이사들과 중국과 캐나다 등으로 초호화 출장을 다니며 유착했다는 의혹을 받는 만큼 이번에는 30년 만에 ‘순혈주의’를 깨고 외부 인사가 최종 후보로 낙점될 수 있다는 전망이 나오기도 했다. 포스코그룹은 역대 회장 중 정치권 출신인 4대 김만제 회장(1994∼1998년)을 제외하면 모두 포스코 출신 인사들이 회장을 맡아 왔다.&lt;br&gt;장 후보자는 2019년 포스코 사장 재직 당시 사내이사 자격으로 사외이사들과 중국 베이징 이사회 개최를 이유로 출장을 다녀왔고, 중국 출장 당시 업무와 관련성이 적은 백두산 관광과 5성급 고급 호텔 숙박 및 호화 식사 등을 회삿돈으로 사외이사들에게 제공해 회사에 손해를 끼친 혐의(업무상 배임)로 시민단체로부터 고발된 상태다.&lt;br&gt;그럼에도 후추위는 6명의 후보 중 장 후보자가 철강 분야 전문성을 바탕으로 그룹의 미래 비전을 제시하면서 조직을 안정적으로 이끌 수 있는 적임자로 판단했다. 박희재 후추위 위원장은 “투명성과 공정성, 객관성이 무엇보다 중요하다는 데 후추위 위원 모두가 뜻을 같이했다”며 “외부의 간섭 없이 독립적으로 맡은 바 책무를 수행하는 데 혼신의 노력을 다했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;포스코 최대주주인 국민연금공단(지분율 6.71%) 역시 후추위 구성을 두고 공정성에 의문을 제기하기도 했지만, 업계는 포스코의 소액주주 지분이 75%가 넘는 만큼 특정 주주의 영향력은 크지 않을 것으로 보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 민주, 경선 표본 3만→5만개 확대… 1인 1안심번호로 이중 투표 방지도[서울신문 보도 그후]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209004008</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:22:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209072112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539859 --&gt;서울신문이 지난달 ‘총선리포트-열린 경선과 그 적들’을 통해 경선 비리 실태와 해법에 대해 심층 보도한 가운데 더불어민주당이 이중 투표(일반국민 여론조사에 복수로 참여하는 경선 불법행위) 개선책을 내놓았다. 지난달 25일 열린 민주당 의원총회에서 의원들이 서울신문 보도를 인용해 경선 비리 방지책 마련을 요청한 데 이어 당 지도부가 개선책을 내놓은 것이다.&lt;br&gt;민주당 관계자는 8일 통화에서 “중앙당 선거관리위원회가 통신사(KT·SKT·LG U+)로부터 경선 중 일반 국민 여론조사를 위한 안심번호(개인의 전화번호 대신 사용하는 가상 전화번호)를 확보할 때 선거구별로 보통 3만개를 받아 왔는데 이번엔 5만개를 받기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;민주당은 이를 통해 표본의 다양성이 확보되고, 한 사람이 여러 개의 휴대전화를 개통한 뒤 반복해 여론조사에 참여하는 행위도 방지할 수 있을 것으로 봤다. 또 같은 이유로 민주당은 안심번호를 이동통신사에서 받을 때 명의 하나당 안심번호를 한 개씩만 줄 것을 요청하기로 했다. 이런 방안들은 모두 전날 민주당 비공개 최고위원회의에서 최종 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 경선 직전에 휴대전화 요금 청구서 발행지를 허위로 바꾸는 수법으로 다른 선거구의 경선 여론조사에 참여하는 불법행위를 막기 위해 검토하던 대책들은 총선 이후로 논의를 미뤘다. 민주당 관계자는 이 중 안심번호 확보 시점을 경선 6개월 전으로 하는 방안에 대해 “중앙선거관리위원회에 질의서를 보냈는데 선관위가 법이나 시행령에 근거가 없어 안 된다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;또 최근 통신기록이 해당 지역 기지국에 잡히는 번호만 경선 당원투표 및 일반인 여론조사에 참여시키는 방안에 대해서는 이동통신사에서 수개월에 걸친 시스템 구축이 필요하다며 난색을 표했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 당 최고위는 안심번호 선거인단 구성 기준일을 당 선관위가 정부 선관위 및 이동통신사에 안심번호 추출을 요청한 ‘공문발송일’로 결정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 설 민심 다잡기… 험지 찾은 한동훈·지지층 찾은 이재명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209004010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209004010</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:22:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208165317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539649 --&gt;설 연휴를 하루 앞둔 8일 여야 지도부는 서울역과 용산역을 찾아 귀성 인사를 하면서 민심 다잡기에 나섰다. 한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 경부선이 지나가는 서울역을 방문하고 ‘험지’로 꼽히는 서울 노원구에서 연탄 나눔 봉사를 했다. 이재명 더불어민주당 대표는 호남선이 출발하는 용산역에서 귀성객을 만나 텃밭 민심을 다졌다.&lt;br&gt;한 위원장은 이날 서울의 ‘마지막 달동네’로 불리는 노원구 백사마을에서 자원봉사자와 함께 연탄 2000장을 배달했다. 한 위원장이 직접 수레를 끌었고, 주민 곽오단(92)씨는 찐 고구마를 나눠 주기도 했다. 백사마을이 위치한 노원을은 우원식 민주당 의원이 4번 당선된 지역구로, 국민의힘에서는 ‘험지’로 꼽히는 곳이다.&lt;br&gt;국민의힘은 각계 주요 인사들에게 명절 선물 명목으로 사용했던 금액 약 6000만원을 연탄 기부에 활용하기로 하고 이날 총 7만 1000장을 ‘밥상공동체 연탄은행’에 기부했다. 한 위원장은 “그 돈을 모두 어려운 분들을 위해 쓰는 것이 우리가 지향하는 세계와 철학에 맞다고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 위원장은 연탄 봉사에 앞서 서울역을 찾았다. 서울역은 국민의힘의 텃밭인 대구·경북(TK)과 부산·경남(PK)으로 향하는 경부선이 출발하는 곳이다. 한 위원장은 ‘동료 시민과 함께’라고 적힌 어깨띠를 두르고 직접 손 글씨로 쓴 정책홍보물을 시민들에게 나눠 줬다.&lt;!-- 그림 1539651 --&gt;이 대표 등 민주당 지도부는 ‘대한민국 바로 세움, 함께 웃어요’ 등의 문구가 담긴 어깨띠를 매고 용산역을 찾아 귀성객을 만났다. 호남선이 출발하는 용산역은 호남 지역으로 가는 이용객이 많은 곳으로, 지지층을 만나 텃밭 민심을 공략하려는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;이 대표는 “국민 여러분도 비록 현재는 잠시 어렵지만 ‘내일은 오늘보다 더 나을 것’이라는 희망을 가지고, 우리 정치권도 국민들이 희망을 갖고 미래를 설계할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다. 이 대표는 이어 자신의 지역구인 인천 계양을의 계양산 전통시장과 계산 전통시장도 방문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제3지대도 귀성 인사에 나섰다. 이준석 대표의 개혁신당은 SRT가 출발하는 수서역과 동탄역을 찾았다. 이낙연 새로운미래 공동대표는 전남 목포시의 동부시장을 찾아 상인들을 만나며 호남 다지기에 들어갔다. 이들은 새로운선택·원칙과상식 등 다른 제3지대 인사들과 9일 용산역을 찾아 합동 귀향 인사에 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 연일 대규모 공습… 포탄 바닥난 우크라, ‘동아줄’ 美지원도 깜깜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209010002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209010002</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:25:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209073137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539862 --&gt;오는 24일 개전 2년을 맞는 우크라이나 전쟁이 악화일로로 치닫고 있다. 러시아군은 우크라이나 본토에 연일 강력한 공습을 퍼붓는데, 우크라이나는 비축한 포탄이 거의 소진되는 데다 ‘동아줄’이었던 미국의 우크라이나 지원 예산안이 의회에 계류돼 절박한 상황에 놓였다.&lt;br&gt;러시아는 지난해 12월 29일 개전 이후 최대 규모의 공습을 한 데 이어 드론과 순항, 탄도, 대공 미사일 등 공중 무기를 총동원해 우크라이나 각지를 타격하고 있다.&lt;br&gt;7일(현지시간) 오전 출근 시간대에 수도 키이우를 폭격해 48명 이상이 부상했으며 4명이 사망한 것으로 집계됐다고 로이터통신이 전했다. 우크라이나 공군은 전역에 미사일 공습경보를 발령하고 드론과 미사일 64기 중 44기를 격추했다. 이 공습으로 키이우 홀로시우스키 지역에서는 주거용 건물이 무너지고 키이우 전력망 일부가 파손됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남부 미콜라이우에선 민가 수십 채가 파괴되고 1명이 숨지고, 북동부 하르키우와 서부 르비우까지 총 6개 지역이 공격을 받았다.&lt;br&gt;우크라이나 공군은 대공미사일, 지상군, 전자전 시스템을 동원해 대응했지만 한계를 보였다. 러시아의 드론·미사일 중 우크라이나가 요격한 것은 69%에 그쳤다. 지난해 80% 수준이던 요격 성공률이 줄어들고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;러시아가 대규모 공습을 감행하는 데는 우크라이나의 방공능력이 한계에 다다르고 서방의 지원 결정도 지지부진 한 상태인 것이 영향을 미친 것으로 보인다. 우크라이나 정부는 유럽연합(EU)과 미국에 지원을 호소하고 있지만 진척이 보이지 않는 상황이다. 특히 미국 정부가 600억 달러 규모로 지원 예산을 책정했지만, 의회에서 ‘국경 문제’를 놓고 이견을 보여 의결하지 못하고 있다.&lt;br&gt;EU가 추진하는 군사 지원용 유럽 평화 기금 충당 계획도 러시아와 가까운 헝가리의 반대로 막혀 있다.&lt;br&gt;AFP통신은 드미트로 쿨레바 우크라이나 외무장관이 수도 키이우 등 여러 지역이 러시아의 대규모 공격을 받은 직후 EU를 향해 포탄 공급을 늘려 달라고 촉구했다고 전했다.&lt;br&gt;쿨레바 장관은 키이우를 방문한 호세프 보렐 EU 외교안보 고위대표와 연 공동 기자회견에서 “전선에 있는 군인에게 지금 가장 필요한 것을 묻는다면 그 대답은 ‘포탄’”이라며 “전쟁의 규모와 러시아의 포탄 사용 정도가 유럽의 방위산업이 준비하지 못한 수준까지 미치고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이날 대국민 연설을 통해 해외에 동결된 러시아 자산 전체를 우크라이나로 이전해야 한다고 주장하면서 보렐 고위대표와도 관련 논의를 했다고 말했다. 그는 “러시아에 최대한의 체계적인 손실을 입힐 때가 됐다”면서 “모든 것은 압수되고 테러 방어에 사용돼야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;우크라이나 의회는 이날 45만~50만명의 군인을 추가로 동원하기 위해 해외에 체류하는 자국 남성을 징집하는 법안을 잠정적으로 지지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 불매운동에 日화장품 직격탄… 후쿠시마 원전선 오염수 5.5t 누출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209010004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209010004</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:25:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/03/SSC_20240203065212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1537772 --&gt;일본 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 방류 이후 중국에서 일본산 화장품 불매 운동이 벌어지면서 실제 일본 화장품업체가 적잖은 타격을 입은 것으로 나타났다. 오염수 방류에 대한 중국의 항의로 일본산 수산물뿐만 아니라 공산품까지 피해가 전방위적으로 확산되고 있다.&lt;br&gt;8일 아사히신문에 따르면 가네보, 케이트 등의 화장품 브랜드를 보유한 카오는 지난해 10~12월 순이익이 전년 대비 49% 감소한 438억엔(약 3920억원)이라고 전날 발표했다. 하세베 요시히로 카오 사장은 “중국 시장에서 예상한 것 이상의 침체가 있었다”고 밝혔다. 아사히신문은 “중국에서 일본 화장품 불매가 계속되면서 카오 측이 홍보를 자제하고 있었는데 그 영향이 있었던 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;미국 생활용품회사 프록터앤드갬블(P&amp;amp;G)의 대표 화장품 브랜드인 ‘SK-II’의 지난해 10~12월 중국 매출도 전년 같은 기간보다 34% 급감했다. P&amp;amp;G는 미국 기업이지만 SK-II가 일본에 본사를 두고 있어 중국 불매운동의 타깃이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이뿐만 아니라 일본 야쿠르트혼샤는 지난해 말 중국 현지법인의 직원을 800명(전체 20%) 줄였다. 요미우리신문은 “중국 경기 악화의 영향으로 현지에서 야쿠르트 판매가 줄어든 데다 오염수 방류로 구매 의향이 사라진 영향도 있는 것으로 보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;도쿄전력의 오염수 관리도 부실하게 이뤄지면서 중국 등 주변국의 불안을 더 키울 것으로 보인다. 도쿄신문에 따르면 도쿄전력은 지난 7일 오전 8시 55분쯤 방사성물질을 제거하는 정화 장치 세정 작업 중 건물 외벽의 배출구에서 오염수가 새어 나오는 것을 협력회사 작업원이 발견했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수동으로 닫아 두는 배관 밸브 16개 중 10개가 열려 220억㏃(베크렐)의 방사성물질을 포함한 약 5.5t 분량의 오염수가 누출됐다. 작업원의 피폭은 없었다. 도쿄전력은 오염수가 토양에 스며들었을 것으로 보고 이 부분의 토양을 회수하기로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친위세력’ 전 국방장관까지… 시진핑, 軍 숙청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209010006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209010006</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:25:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539805 --&gt;시진핑 중국 국가주석의 친위세력으로 분류됐던 웨이펑허(70) 전 국방부장(국방장관)이 ‘원로동지’ 명단에서 사라진 것으로 확인되면서 그 배경에 관심이 쏠린다. 8일 홍콩 명보와 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 전날 관영 신화통신에 퇴직한 원로동지 110명의 명단이 실렸는데 이 중 지난해 3월 퇴임한 웨이의 이름이 빠진 데 주목했다. 원로동지 명단은 시 주석을 비롯한 중국 지도자들이 중국 설인 춘제를 앞두고 새해 인사를 위해 직접 방문하거나 관련 부서에 방문하도록 한 인물을 추린 리스트다. 매체들은 “원로동지 명단에 웨이의 전임 국방부장들 이름은 모두 올랐다”면서 “웨이는 지난해 9월 말 국경절 기념식에 참석하지 않았고, 지난달 당 중앙군사위의 신년 행사를 소개한 중국중앙TV(CCTV) 방송에서도 보이지 않았다”고 보도했다. 그러면서 웨이와 그의 후임 리상푸(66) 전 국방부장이 무기 조달 관련 비리에 연루됐다는 의혹을 다뤘다.&lt;br&gt;2018년 웨이가 국방부장직에 오르면서 시 주석의 로켓군에 대한 지지와 미국에 맞선 미사일 전력 강화 정책이 중국의 핵심 사업으로 거론됐다. 그러나 웨이 퇴임 직후 로켓군 조사가 전방위로 시작됐고, 수뇌부들의 부패 조사설과 함께 물갈이가 진행됐다. 리 전 부장이 임명 몇 개월 만에 공식 석상에서 사라진 뒤 지난해 10월에는 국방부장을 포함한 국무위원·중앙군사위원직에서 모두 면직됐다. 이어 전국인민대표대회(전인대)는 로켓군 사령원 등 군 고위 간부 9명을 전인대 대표 직무에서 파면한다고 발표했다. SCMP는 이들의 파면 사유는 공개되지 않았으나 이들이 파면되면서 면책특권이 사라진 만큼 군 부패 관련 추가 조치가 이어질 것이라고 전망했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업대출 몸집 키운 하나銀, 리딩뱅크 수성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012009</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:25:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208165727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539655 --&gt;국내 4대 시중은행의 지난해 실적 발표가 마무리된 가운데 하나은행이 역대 최대 실적을 기록하며 2년 연속 ‘리딩뱅크’를 지켰다.&lt;br&gt;8일 금융권에 따르면 지난해 4대 시중은행의 순이익 순위는 하나은행(3조 4766억원), KB국민은행(3조 2615억원), 신한은행(3조 677억원), 우리은행(2조 5250억원) 순으로 집계됐다. 2년 연속으로 리딩뱅크를 수성한 하나은행은 2위 국민은행을 2151억원 차이로 따돌렸다. 전년도 순이익 기준 2위였던 신한은행은 국민은행에 밀려 3위로 내려앉았다.&lt;br&gt;연간 순이익 상승폭도 하나은행이 가장 컸다. 하나은행 순이익은 전년 대비 12.3% 올랐다. 국민은행은 8.9%, 신한은행은 0.7% 상승했다. 반면 우리은행은 4대 시중은행 가운데 유일하게 실적이 전년 대비 13.0% 뒷걸음쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하나은행은 총자산 597조원으로 신한은행(626조원)에 밀렸다. 국민은행이 530조원, 우리은행이 458조원으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;하나은행이 총자산 1위가 아님에도 2년 연속 리딩뱅크 수성에 성공한 것은 기업대출의 영향이 크다는 분석이 제기된다. 하나은행은 가계대출보다 우량 기업 중심으로 기업대출을 크게 늘렸다. 그 결과 리스크 관리는 물론 실적 개선이라는 두 마리 토끼를 다 잡았다. 하나은행의 기업대출은 지난해 4분기162조 460억원으로 전년 같은 기간 대비 11.9% 뛰었다. 특히 대기업 대출이 31.5%로 크게 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자산건전성을 위해 쌓아야 하는 충당금에서도 희비가 갈렸다. 충당금을 쌓기 전 세전이익인 충당금적립전 이익은 국민은행이 5조 9361억원으로 하나은행(5조 4534억원)보다 더 많았다. 그러나 충당금 반영 결과 순위가 바뀌었다.&lt;br&gt;총선을 앞두고 정부가 은행권을 상대로 요구한 민생금융 역시 은행들의 실적 감소에 영향을 줬다. 금융권에 따르면 은행별 민생지원 금액은 국민은행 3721억원, 하나은행 3557억원, 신한은행 3067억원, 우리은행 2758억원 등이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 소상공인 부담 더는 ‘이자 캐시백’… 절반은 연소득 9000만원 가구 혜택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012008</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:25:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208170911_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539669 --&gt;금융당국과 은행권이 고금리·고물가에 고통받는 소상공인·자영업자의 이자 부담을 덜어 주겠다며 시행한 ‘이자 캐시백’ 혜택의 절반가량이 연소득 약 9000만원 이상 고소득 가구에 돌아갈 것으로 보인다.&lt;br&gt;8일 홍성국 더불어민주당 의원이 한국은행으로부터 받은 ‘개인사업자 대출 현황’ 자료에 따르면 지난해 3분기 말 기준 국내 시중은행에서 돈을 빌린 자영업자의 49%(124만 2000명)는 소득 상위 30%에 해당하는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;통계청의 통계상으로는 2022년 한 해 동안 벌어들인 소득이 8950만원을 넘는 가구에 해당한다. 연평균 가구소득 2819만~8950만원 수준의 중소득자는 37%(93만 4000명), 2819만원 미만 저소득자는 14%(36만 9000명)로 고소득자보다 적다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행권이 자영업자들에게 빌려준 대출 잔액도 고소득자가 72.1%로 절반을 넘었고, 중소득자(16.0%)와 저소득자(11.9%) 비중은 낮았다.&lt;br&gt;정부가 소상공인들의 이자 부담을 덜겠다며 민간 은행을 압박해 마련한 역대 최대 규모 ‘민생금융 지원 방안’에 따라 은행권은 지난 5일부터 대출금을 빌린 소상공인에게 1인당 평균 약 73만원, 최대 300만원까지 이자 일부를 캐시백 현금으로 돌려주고 있다. 총 1조 3600억원 규모로 약 187만명이 혜택을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행에서 돈을 빌린 자영업자 절반가량이 고소득자라는 점을 고려하면 캐시백 상당 부분이 고소득자에게 돌아갈 수밖에 없는 구조다. 정작 은행의 높은 문턱을 넘지 못한 중저소득자가 몰리는 저축은행·카드사 등 중소금융권은 연 7% 이상 높은 이자를 물고 있는 개인사업자에 대해선 대환대출만 해줄 뿐 현금 캐시백은 아예 지원해 주지 않는다.&lt;br&gt;하준경 한양대 경제학부 교수는 “저소득·저신용자들이 대출금을 빌리지 못해 불법 사금융으로 떠밀리는 상황인 만큼 정부가 금융안전망을 강화하는 측면에서 정책을 설계해야 할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5G 효과’ 꺾인 이통 3사, AI  박차… 돌파구 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012010</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:25:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208165706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539654 --&gt;이동통신 3사의 지난해 연간 실적이 모두 공개된 가운데, 2019년부터 영업이익을 가파르게 견인했던 5세대(5G) 이동통신 출시 효과가 꺾이고 있는 것으로 나타났다. 각사는 실적 발표와 함께 인공지능(AI) 개발과 결합 등을 ‘차세대 먹거리’로 제시하며 5G 대안 마련에 나섰다.&lt;br&gt;8일 KT는 지난해 1조 6498억원의 영업이익을 거뒀다고 발표했다. 2022년 대비 2.4% 줄어든 수치로, 회사는 재작년 실적에 반영된 일회성 이익(마포 솔루션센터 매각 약 750억원)의 기저효과로 연결 기준 영업이익이 소폭 하락했다고 밝혔다. 하루 앞서 실적을 발표한 LG유플러스는 지난해 총 9980억원의 영업이익을 거둔 것으로 집계됐다. 2022년 대비 7.7% 떨어지면서 1조원대 영업이익을 2년 연속 이어 가는 데 실패했다. 유일하게 전년 대비 영업이익이 큰 폭으로 상승한 곳은 지난 5일 실적을 발표한 SK텔레콤이다. 2023년 영업이익이 1조 7532억원으로 전년보다 8.8% 증가했다.&lt;br&gt;이동통신사 영업이익은 대부분 유무선통신 사업에서 나온다. 특히  새 이동통신망 출시를 기점으로 급상승한 3사 영업이익은 망 유지·보수 비용 증가와 차세대 망 투자, 신규 가입자 정체와 가입자당 평균매출(ARPU) 감소 등으로 점차 내림세를 타는 경향을 거듭해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KT와 LG유플러스의 영업이익은 5G가 출시된 2019년 각각 1조 1596억원, 6862억원에서 2022년 1조 6901억원, 1조 812억원까지 매년 성장했지만 지난해 모두 감소했다. IPTV 가입자를 늘리고 소비자 대상 AI 서비스를 발빠르게 출시한 SK텔레콤이 홀로 영업이익 성장세를 이어 가고 있지만, 이마저도 영업이익 상승폭은 줄어드는 추세다.&lt;br&gt;이에 3사는 각자의 전략으로 유무선통신 이외 사업에 나서고 있다. SK텔레콤은 통신사가 아닌 ‘AI 컴퍼니’로서 올해 본격적인 AI 서비스 수익화를 추진한다. KT는 금융, 부동산, 디지털전환(DX) 등 다양한 비통신 사업 매출을 점차 늘리고 있다. 플랫폼 사업자 전환을 선언한 LG유플러스는 기존 소비자·기업 대상 사업에 AI를 도입해 고도화하는 쪽으로 방향을 잡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반건설, 세종창조경제혁신센터와 스타트업 육성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209012011</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:25:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208111417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539494 --&gt;호반건설은 세종창조경제혁신센터와 우수 스타트업을 육성하고 오픈이노베이션(개방형 혁신) 공동사업을 추진하기 위해 업무협약(MOU)을 맺었다고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;협약에 따라 양측은 ▲창업기업 발굴 및 성장을 위한 육성 ▲지역 스타트업 생태계 활성화 ▲오픈이노베이션 기반 협업체계 조성 ▲창업기업의 글로벌 진출에 필요한 상호 보유 자원 연계 ▲공동사업 발굴·운영 등에 협력한다.&lt;br&gt;문갑 호반건설 경영부문 대표는 “호반의 기술력과 세종창조경제혁신센터의 창업기업 지원 역량을 결합해 스타트업 생태계 활성화에 협력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우리’를 위해서 영웅도 악당도 될 수 있는 ‘우리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016002</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539809 --&gt;비행기가 비상착륙했다. 기체는 여러 조각으로 부서졌고, 기내엔 연기가 가득하다. 이때 승객들이 앞다퉈 출구로 향한다면 어떤 일이 벌어질까. 아이들과 노인, 장애인은 무참히 짓밟히고 사상자가 늘어난다. 반대로 탑승객들이 서로를 살피고 약자를 돌본다면 더 많은 사람이 구조될 수 있을 것이다.&lt;br&gt;우리는 개인을 독립적으로 존재하는 원자로 보는 데 익숙하다. 원자가 모여 분자를 형성하는 것처럼 많은 개인의 합이 사회를 구성한다고 생각한다. 그러나 저자는 “그 반대”라고 말한다.&lt;br&gt;독일의 유명 과학 저널리스트인 저자는 공동체의 막강한 힘을 여러 사례로 소개한다. 독일 국민이 제2차 세계대전 당시 나치의 비인간적인 정책에 동조한 이유로 ‘101 예비경찰대대’를 꼽았다. 500명 규모의 101 예비경찰대대는 3만 8000명을 살해하고 4만 5000명을 강제수용소로 보낸 나치 정권의 하수인이었다. 그러나 놀랍게도 대원들 개인은 나치 신봉자가 아닌, 대부분이 성실한 가장이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;500명 가운데 학살 임무를 거부한 사람은 15명에 불과했다. 그래서 당시 나치가 이들에게 극심한 압력을 가했을 것으로 생각한다. 그러나 홀로코스트 전문 역사가 크리스토퍼 브라우닝이 조사해 보니 이들은 큰 위협을 받지 않았고 명령을 거역할 수도 있었다.&lt;!-- 그림 1539811 --&gt;브라우닝은 총살을 거부하겠다는 결정을 내린 모든 사람이 능동적으로 집단에서 물러나야 했지만, 꺼린 이들은 수동적으로 남아 있는 길을 택했다는 점에 주목했다. 이들이 명령을 거부하면 공동체에서 소외되고 배신자처럼 느꼈던 점도 중요하다고 했다. 저자는 이를 가리켜 “외부 압력보다 공동체 구성원을 실망시키지 않으려는 욕구가 바탕에 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;정치학자 앨버트 허시먼은 나치가 부상할 수 있었던 이유에 대해 ‘새로운 민족공동체’를 내세웠기 때문이라고 분석했다. 공동체가 잘못된 길로 들어섰다는 의미다. 저자는 이럴 때 같은 뜻을 지닌 ‘동맹’이 많아지면 상황은 달라진다고 강조하고 ‘밀그램 실험’을 예로 든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감독 역을 맡은 피험자가 학생 역을 맡은 다른 피험자에게 문제가 틀릴 때마다 벌을 주는 실험이다. 학생 역의 피험자가 고통스러워해도 대부분 지시를 따른다는 내용의 이 실험은 인간의 잔혹성을 입증하는 예시로 유명하다.&lt;br&gt;그러나 저자는 실험에 항의하는 이들이 같은 공간에 있고, 숫자가 늘어나면 실험을 거부하는 비율도 커지는 점에 주목했다. 다른 생각을 하는 이들이 전체 집단의 25% 정도가 되면 기존의 생각을 대체하는 이른바 ‘티핑 포인트’(극적 전환점)가 발생한다는 뜻이다.&lt;br&gt;이처럼 주변 사람들의 행동을 자신과의 비교 대상으로 여기는 것은 인간의 오랜 습성이다. 그래서 결단력 있게 먼저 행동하는 소수가 중요하다. 관심을 보인 사람이 첫 번째 도미노 블록이 돼 점점 더 많은 사람을 끌어들이면 건강한 공동체로 나아갈 수 있다. 세상을 바꾸기 위해 모든 사람이 다 영웅이 될 필요는 없다는 의미다.&lt;br&gt;저자는 공동체 의식을 기르려면 어릴 때부터 경험하도록 하는 일이 중요하다고 말한다. 교육 불평등 해소를 위해 빈곤한 곳일수록 최고의 교육을 하는 유치원을 개설하자고 제안한다. 독일의 경우 2011년 의무병역이 폐지되고 ‘자발적 사회봉사의 해’ 제도로 대체됐지만 동참하는 이들은 10%가 되질 않는다. ‘의무적 사회봉사의 해’ 제도도 도입해야 한다고 했다.&lt;br&gt;지금이 전 세계적으로 공동체 지향적인 사고방식을 발전시키기 위한 ‘최상의 조건’을 갖춘 때라고도 역설한다. 최근 몇 년 동안 전쟁의 위험은 커지고 전염병, 기후변화, 환경오염, 난민 문제 등 위기와 재앙이 목전에 다가왔다. 이럴 때일수록 나라를 넘고 국경을 건너 전 세계적인 공동체 의식이 필요하다는 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노점서 옷 팔던 사람들은 어떻게 10만명 공동체를 이루었을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016001</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539810 --&gt;중국 베이징에는 저장촌(浙江村)이 있다. 1980년대 후반 중국 저장성의 원저우 등 농촌 지역에서 이주한 사람들이 자발적으로 형성한 집단 거주지다. 초창기 6가구에 불과했던 저장촌은 10년이 채 지나지 않아 10만명이 거주하는 대형 공동체로 성장했다. 가족 공방과 소규모 무역에 의존하던 저장촌은 이제 중국 동북부 전역에 중저가 의류를 공급하는 중심지가 됐다. 저장촌이 이런 발전을 일군 동력은 뭘까.&lt;br&gt;새 책 ‘경계를 넘는 공동체’는 원저우 출신 농민들의 동향촌이 1990년대 베이징에서 가장 큰 저가 의류 생산·판매 기지로 변모하는 과정을 돌아본 문화기술지다.&lt;br&gt;평범한 사람들이 어떻게 주변을 통해 사회를 변화시켰는가에 대한 이야기를 담고 있다. 2000년 중국어판으로 처음 출간된 후 중국의 국가와 사회, 중앙과 지방, 도시와 농촌, 통치와 저항의 역동적 관계를 살피는 고전이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책을 관통하는 실마리는 의류 산업이다. 1990년대 중반 이전까지 저장촌 사람들은 주로 번화가의 노점에서 옷을 판매했다. 당시에는 불법이었다. 그러자 ‘주변’이 점차 중요해지기 시작했다. 그들은 옷을 팔기 쉬운 곳을 알아야 했고, 꼭꼭 숨은 공중화장실이 어디에 있는지 기억해야 했으며, 무엇보다 경찰을 피하는 방법을 알아야 했다. 그들은 차츰 동네에 있는 국영상점 직원들과 친해지고 심지어 친구가 됐다. 이를 통해 나중에 이 상점들과 협력하고 나아가 상점의 매대를 임대할 수 있는 기반을 마련했다.&lt;br&gt;책은 크게 네 부분으로 나뉜다. 첫 번째 부분에서 저자는 저장촌이 어떤 조건들에 의해 출현했는지, 나아가 이곳에 사는 사람들의 관계는 어떻게 서로 중첩돼 하나의 지역공동체를 형성하게 됐는지 밝힌다. 두 번째에선 저장촌 경제활동의 압축판이라 할 ‘저우가’(周家)의 하루를 설명한다. 저우가 구성원의 일상생활, 가족 구성원 관계의 변화가 주요 내용이다. 세 번째에선 시기별 개인의 연보를 중심으로 저장촌의 발생과 변화의 연결성 등을 비춰 본다. 네 번째로는 관계와 관계의 중요성, 즉 서로 다른 관계들이 어떻게 결합했는지 살피는 ‘관계총’(서로 다른 관계의 조합) 개념을 제안한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘평등한 공간’ 화장실?… 불평등 키워 온 정치적 공간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016003</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539812 --&gt;도시의 공중화장실은 성별이 분리된 공간으로 그 사회의 성차를 나타낸다. 누구나 이용할 수 있는 공적인 공간인 동시에 아주 사적인 시간이 보장돼야 하는 화장실은 한국 사회에서도 성차별과 성폭력 그리고 다양성에 대한 논란이 끊이지 않는 공간이다.&lt;br&gt;미국 프린스턴대의 젠더사회학자 알렉산더 K 데이비스 교수가 쓴 이 책은 200년 가까운 미국 공중화장실의 역사적 기록을 탐구하며 ‘평등한 화장실’이 어떻게 사회적 불평들을 강화해 왔는지 조명한다.&lt;br&gt;저자는 공공장소가 민주주의에 필수적인 공간으로 여겨지는 이유가 혁명적 사회 변화를 촉발하는 능력이 있기 때문이며, 그런 측면에서 공중화장실도 정치사회적 변화의 공간이라고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내에서는 2022년 3월 성공회대에 이어 그해 12월 카이스트 캠퍼스에 성별 구분을 없앤 성중립 화장실인 ‘모두를 위한 화장실’이 설치된 후 사회적 찬반 논란에 불이 붙었다. 찬성 측은 성소수자를 포함해 성별과 장애, 동반자 유무 등의 차별 없이 모두가 이용할 수 있다고 하지만 반대 측은 성범죄와 동성애 조장을 우려한다.&lt;br&gt;책은 미국 공중화장실의 변천사를 통해 화장실을 계급과 특권, 젠더 등 불평등을 강화해 온 정치적 공간으로 살핀다. 19세기 후반 실내 수세식 화장실이 처음 탄생한 이후 미국의 공중화장실은 백화점, 호텔, 기차역 등 도시의 중산층 거주자들이 주로 이용하는 시설에 설치돼 물리적으로 노동계급과 빈민을 분리하는 공간으로 출발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여성의 사회 진출과 함께 공중화장실의 성별 분리가 법제화된 이후 여성에 대한 규범적 성역할이 견고해지고, 성소수자 등 젠더와 성정체성 포용을 둘러싼 갈등이 빚어졌다.&lt;br&gt;버락 오바마 미 행정부 이후 ‘All-Gender Restroom’(모든 성별이 함께 쓰는 화장실), 즉 성중립 화장실이 관공서와 상업 건물에서 확대되고 있다. 하지만 이조차도 기존 화장실을 개조하는 비용의 제약으로 부유한 지역과 가난한 지역이 구분되는 계급 질서가 나타나고 있다고 저자는 지적한다.&lt;br&gt;저자가 현재진행형인 ‘화장실 전쟁’을 통해 전하는 메시지는 명료하다. “공중화장실은 성평등을 위한 개인과 조직의 협상이 투과되는 공간이며, 콘크리트로 지어진 화장실보다 더 공고한 젠더 질서도 계속 변화하고 있다”는 점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016004</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539813 --&gt;&lt;b&gt;화석이 말하는 것들(이수빈 지음, 에이도스) &lt;/b&gt;화석 연구를 하는 고생물학자들은 과학자인 동시에 이야기꾼이기도 하다. 화석이 발견된 지층, 함께 발견된 생물 등을 증거로 화석 속 생물의 생존 시기와 환경, 생태를 밝혀낸다. 그렇지만 살아 있는 모습을 볼 수 없다 보니 생물의 신체기능과 생활환경을 놓고 가장 타당한 해석을 내놓기 위해 골머리를 앓기도 한다. 화석에 대해 문외한이라도 80컷의 컬러사진과 흥미진진한 이야기를 따라가다 보면 어느새 화석과 사랑에 빠진 자신을 발견할 것이다. 272쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1539814 --&gt;&lt;b&gt;크리에이티브 듀오, 파트너십을 묻다(우해미·김민정 지음, 미메시스)&lt;/b&gt; 아무리 죽고 못 사는 친구라고 하더라도 함께 사업하지 말라는 말이 있다. 외모만큼이나 성격이나 개성이 다른 사람들이 모여 일한다는 것은 쉬운 일이 아니기 때문이다. 이 책에서는 패션, 디자인, 건축, 디저트, 공예 등 창조적인 영역에서 활발히 활동하는 ‘듀오’ 12팀을 찾아 협업 방식을 탐구하고 시너지를 낼 수 있는 비결을 찾는다. 456쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1539815 --&gt;&lt;b&gt;미래에서 온 50가지 질문, 미래 법정(곽재식 지음, 교보문고)&lt;/b&gt; SF부터 대중과학서까지 다양한 장르의 책을 쓰는 ‘다작’ 작가이면서 여러 방송에서 입담을 과시해 본업이 무엇인지 궁금한 곽재식 교수가 이번에는 새로운 기술로 인해 가까운 미래에 일어날 수 있는 문제를 다뤘다. SF 작가로서 질문을 던지고, 과학자 입장에서 답을 내놓는 흥미 있는 방식이다. 책에는 사람의 일자리를 뺏는 로봇도 세금을 내야 할까, 기후변화로 인한 난민은 누가 책임져야 하는가 등 50개의 묵직한 질문이 우리를 기다리고 있다. 464쪽. 1만 9500원.&lt;!-- 그림 1539816 --&gt;&lt;b&gt;공자의 말들, 군자를 버린 논어(임자헌 지음, 유유)&lt;/b&gt; 공자의 말을 기록한 ‘논어’에 대해 이야기하는 사람은 많지만, 끝까지 읽어 본 이는 많지 않다. 완독해 보겠다고 펼치더라도 수천 년 전 중국 제도와 문물에 관한 케케묵은 단어들이 쏟아져 나와 금세 덮어 버리기 일쑤다. ‘학이’ 편에 나오는 ‘학이시습지 불역열호아’를 ‘배운 것을 자꾸 복습해 내 것으로 만들면 정말 기분이 좋지 않나요’라는 구어체로 바꾸는 식으로 논어 전체를 풀었다. 읽다 보면 공자가 더이상 꼬장꼬장한 꼰대 이미지가 아닌 진정한 멘토로 다가옴을 느낄 수 있다. 472쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술하는 여자에게 씌운 시대착오적 왜곡과 모욕… 그래도 무덤덤히 맞선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017001</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539821 --&gt;밥벌이와 결혼, 육아 등 전형의 삶에서 쳇바퀴를 돌리지 않는 전하영(44) 작가의 소설 속 여성 예술가들은 ‘흠 있는 여자’로 치부되기 일쑤다. “그럼 이제 더 팔 게 없겠네요”란 모욕을 무시로 겪고, “제때 어른의 삶으로 옮겨가지 못해 인생을 망쳤다”는 세간의 무지한 평가도 온몸으로 받아 낸다.&lt;br&gt;문제는 스스로도 여성 예술가라는 위치, 정체성에 대한 불안과 회의, 환멸에 거듭 들고 만다는 것. 인물들은 자신의 재능을 자신하지 못하고 직업도 소속도 없이 영화 속 산발한 미친 여자 ‘혐오스런 마츠코’가 될 수 있다는 공포에 잠긴다. 창작을 위해 쏟아 온 청춘의 시간이 ‘헛짓’이었음을 실감하며 패배감을 꾸역꾸역 삼키기도 한다.&lt;br&gt;‘2021 제12회 문학동네 젊은작가상’ 대상을 받으며 찬찬히 필력을 선보여 온 전 작가는 8편의 단편을 엮은 첫 소설집 ‘시차와 시대착오’에서 이렇듯 여성과 예술 노동이라는 두 가지 엄연한 현실에서 드잡이하는 여성들을 기민하고 섬세하게 주목하며 새로운 결의 ‘예술가 소설’을 한국 문학 목록에 들여보낸다. 김보경 문학평론가는 “소설 속 예술가들이 낭만주의적 신화에 속지 않는 건 이들이 여성 예술가로서 생존 자체를 위협받는 경험을 축적해 왔기 때문”이라고 분석한다.&lt;!-- 그림 1539823 --&gt;인물들은 예술가로서의 역할에 대한 외부의 왜곡, 내면의 의심 속에서 끊임없이 흔들리면서도 예술에 덧씌워진 시대착오적 편견, 낭만적 환상을 걷어내고 깨뜨린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“‘진정한 예술가’는 상상의 영역에만 존재하는 환상이다. 진정성이란 대세에 지장 없는, 그다지 상관없는 문제”(272쪽)&lt;br&gt;여성 예술가들을 함부로 재단하고 젊음과 성으로만 소비하려는 행태에 대해서도 무덤덤하게 맞서야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“당신은 당신을 팔아야 한다. 백화점의 판매원이 된 기분으로 당신은 매번 똑같은 어휘로 당신의 작업을 소개한다. (중략) 당신은 프로다. 돈을 벌지는 못해도 프로는 프로다.”(269쪽)&lt;br&gt;그럼에도 이들의 다음 행보를 낙관하게 되는 것은 ‘꺾이지 않는 마음’ 때문이다. 단편 ‘남쪽에서’의 ‘나’는 30대 절반을 갈아 넣은 시나리오가 무용해졌음을 자각했음에도 평생을 지속해 쓰는 한 여성 소설가의 삶을 스스로 각인시키며 상상해 본다. ‘보이지 않아도 쓰이는 어떤 삶을. 어딘가에 존재하는 질서를. 그 깊고 어두운 세계를.’(76쪽)&lt;br&gt;단편 ‘영향’의 비혼 여성 영화감독 난희는 내일이 되면 카메라를 들고 산책할 거란 계획을 세운다. ‘내게도 뭔가 팔 게 있을지 생각해 봐야지’란 소소하지만 담대한 결심을 하면서.&lt;br&gt;영화를 공부하고 영상 예술가로 활동한 작가는 문학, 영화, 미술 등 장르를 넘나들며 예술계의 부박한 세태, 예술가들을 갉아먹는 자기 불신 등을 세밀하게 그려 냈다. 그러면서 예술과 노동, 일상을 분리하지 않고 다시 감각을 벼리고 나서는 인물들을 통해 지지 않는 태도의 거룩함을 돌아보게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017002</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539822 --&gt;&lt;b&gt;바다를 읽어 주는 화가 김재신(김재신 글·그림, 남해의봄날)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“윤슬(햇빛이나 달빛에 비치어 반짝이는 잔물결)은 바다의 꽃이다. 통영 바다의 잘고 유난한 빛은 바다 가득 피어오른 꽃이라 할 수 있다.”&lt;br&gt;경남 통영의 유일한 출판사 남해의봄날이 화가들의 삶과 작품에서 길어낸 이야기를 전하는 ‘화가의 책’ 시리즈 첫 주인공으로 김재신 화백을 소개한다. 그는 고향 통영의 바다를 목판에 수십 겹 쌓은 색을 조각하는 조탁 기법으로 그려 내 매 순간 다른 표정으로 찬란하게 일렁이는 바다를 보는 이에게 안겨 왔다. 30년간의 작업에서 엄선한 작품 55점이 글과 함께 펼쳐진다. 128쪽. 2만 8000원.&lt;!-- 그림 1539825 --&gt;&lt;b&gt;애틋하고 행복한 타피오카의 꿈(요시모토 바나나 지음, 수피 탕 그림, 김난주 옮김, 민음사)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“시간이란 마치 맛이 잘 든 장아찌나 소화에 좋은 요구르트처럼 우리들의 관계를 발효시켜 사람과 사람을 가족으로 맺어 준다.”&lt;br&gt;국내에도 수많은 팬을 거느린 일본 작가 요시모토 바나나가 글을 쓰고 대만의 일러스트레이터 수피 탕이 그림을 그렸다. 두 사람이 만나 사랑하고, 결혼하고, 아이가 태어나고. 그 모든 과정에는 맛있는 음식이 있다. 어린 시절 아픈 어머니를 대신해 아버지가 만든 진한 된장국. 가족의 기억이란 어쩌면 짠맛이나 단맛 같은 음식의 ‘맛’으로 돼 있는 것일지도 모른다. 84쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1539826 --&gt;&lt;b&gt;추리소설로 철학하기(백휴 지음, 나비클럽)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“이따금 천재 탐정의 예리한 눈빛을 볼 때 허허벌판에 선 인간의 당혹감을 즐기는 것 같다는 느낌이 드는 것은 나만의 착각일까?”&lt;br&gt;‘추리소설가가 된 철학자’ 백휴 작가가 20년 넘게 쓴 평론을 한데 묶었다. 에드거 앨런 포, 애거서 크리스티 등 걸출한 추리소설 작가들의 작품에서 니체, 칸트 등 위대한 현대 사상가들의 철학적 사유를 길어 올린다. 한때 ‘잡문학’이라고 취급받으며 문학의 주변부에 머물렀던 추리소설은 어떻게 철학과 공명할 수 있는가. 백 작가는 질 들뢰즈의 기념비적인 저서 ‘차이와 반복’의 한 구절을 읽고 흥분에 빠진다. “철학은 부분적으로 추리소설적이어야 한다.” 456쪽. 2만 7000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때론 엉엉 울어 보세요… 지친 몸과 마음 달래질 테니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017003</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539828 --&gt;눈물은 ‘약함’의 상징이라고들 한다. 쉴 새 없이 ‘강함’을 증명해야 하는 세상에서 우리가 절대 울면 안 되는 이유다. 하지만 울음은 기어코 터져 나온다. 그래도 괜찮다. 눈물이 줄줄 흘러야만, 펑펑 울어야만 씻어 낼 수 있는 것이 있으니. 이하연 작가의 그림책 ‘눈물을 참았습니다’는 지금도 어디선가 슬픔을 혼자서 감내하고 있을 누군가를 향한 절실한 위로다.&lt;br&gt;우리 모두 살아가면서 저마다의 이유로 울음을 참는다. 길을 가다 넘어진 은비도, 영화관에서 혼자 슬픈 영화를 보는 영호씨도, 평생 함께한 아내를 먼저 떠나보낸 덕수 할아버지도 그렇다. 하지만 참는 게 능사는 아니다. 슬플 땐 울어라. 엉엉 울며 쏟아낸 눈물은 어느새 내 옆으로 와 어깨를 내어 주고 내 손을 잡아 주는 존재로 탈바꿈한다.&lt;!-- 그림 1539829 --&gt;그림책 속 워킹맘 미경씨의 이야기는 출간 전 출판사 인스타그램에 먼저 공개되며 많은 이의 공감을 샀다. 새벽같이 일어나 가족들의 아침을 챙기고, 아이를 간신히 깨워 유치원에 보낸 뒤 득달같이 회사로 달려가 일을 처리하지만 미경씨의 일은 좀처럼 줄어들지 않는다. 그렇게 녹초가 돼 집으로 돌아온 미경씨는 난장판이 돼 있는 거실 앞에서 결국 무너지고 만다. 이 지옥 같은 일상은 도대체 언제쯤 끝나는 것일까.&lt;br&gt;이 작가는 이 책으로 데뷔한 신인이다. 일상 속 드러나지 않은 여러 슬픔의 순간을 포착하고 감각적으로 그려 내어 그것을 보편적인 공감으로 끌어올리는 탁월한 재주를 가지고 있다. 그림책이지만 꼭 아이만을 위한 건 아니다. 무심코 페이지를 넘기다 보면 울컥 올라오는 것이 있을 것이다. 그 페이지에서 잠시 멈추고 충분히 울어도 좋을 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“존경받는 배우·가장이길 원했던 아버지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209018005</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208113920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539506 --&gt;1960~70년대를 주름잡은 ‘원조 조각미남’ 원로배우 남궁원이 8일 영면에 들었다.&lt;br&gt;아들 홍정욱 올가니카 대표를 비롯한 유족은 이날 서울 송파구 서울아산병원장례식장에서 영결식을 엄수하고 고인의 마지막 길을 배웅했다. 홍 대표는 추모사에서 “부모는 자식을 쏘아 올리는 활이라고 했다. 저희를 아주 높고 넓은 세상으로 힘껏 쏘아 올려 주신 아버지의 아들로 살아온 평생이 자랑스럽고 감사하고 행복했다”고 말했다.&lt;br&gt;홍 대표는 “아버지께 ‘정권이 바뀌고 선거철이 올 때마다 이런저런 자리와 출마를 종용받았는데 왜 한 번도 안 하셨느냐’고 물은 적이 있다”며 “아버지께선 ‘내가 국회의원을 열 번을 해도 사람들은 나를 영원히 배우로 기억할 것이다. 한번 배우는 영원한 배우’라고 답하셨다”고 회상했다. 그는 그러면서 “아버지는 한 번도 국회의원이나 재력가, 건물주로 기억되고 싶지 않으셨던 것 같다. 오로지 동료들로부터 존경받는 영화배우, 자식과 아내에게서 사랑받는 가장으로서의 기억만 남기고 가고 싶으셨던 것”이라며 고인을 애도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남궁원은 지난 5일 오후 서울아산병원에서 90세로 세상을 떠났다. 서구적 외모로 한국의 ‘그레고리 펙’이라 불리던 고인은 1958년 영화 ‘그 밤이 다시 오면’으로 데뷔해 1999년 마지막 작품인 ‘애’까지 345편의 영화에 출연했다. 주요 작품으로는 ‘자매의 화원’(1959), ‘빨간 마후라’(1964), ‘내시’(1968), ‘화녀’(1971), ‘아이러브 마마’(1975), ‘피막’(1980), ‘가슴 달린 남자’(1993) 등이 있다. 부일영화상 남우조연상, 청룡영화상 인기남우상, 대종상 남우주연상 등을 수상했으며 2016년 은관문화훈장을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209019001</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:27:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=kt-DB(오후 2시·수원KT아레나) 소노-삼성(오후 4시·고양소노아레나)&lt;br&gt;●여자농구=BNK-삼성생명(오후 2시·부산사직체육관)&lt;br&gt;●프로배구=OK금융그룹-우리카드(오후 2시·안산상록수체육관) GS칼텍스-현대건설(오후 4시·서울장충체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●핸드볼=상무-두산(오후 2시) SK-경남개발공사(오후 4시·이상 SK핸드볼경기장)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500003</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 특히 건강에 유의해야 한다.&lt;br&gt;60년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 무리하지 않으면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;84년생 : 자기 자리를 지키면 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 더 넓은 시각이 필요한 때.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 뜻한바 이룰 수 있다.&lt;br&gt;61년생 : 베풀면 이득 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 과다 지출이 예상되니 주의.&lt;br&gt;85년생 : 주변 사람의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;97년생 : 꾸준히 하면 목적 달성된다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 건강과 재운이 왕성하다.&lt;br&gt;62년생 : 먼 여행은 삼가는 게 좋다.&lt;br&gt;74년생 : 처음보다 나중이 나은 하루.&lt;br&gt;86년생 : 하늘이 복을 주니 평탄하다.&lt;br&gt;98년생 : 소소한 이득으로 즐겁구나.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 행운이 다가오는 하루.&lt;br&gt;63년생 : 구하면 얻는 때이니 마음도 가볍다.&lt;br&gt;75년생 : 엉킨 매듭이 저절로 풀리겠다.&lt;br&gt;87년생 : 때로는 포기하는 것도 새로운 출발이 된다.&lt;br&gt;99년생 : 운수대길한 날이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 재물운은 평탄한데 마음은 어지럽다.&lt;br&gt;64년생 : 허욕을 탐하는 자를 멀리해야.&lt;br&gt;76년생 : 인복이 들어오니 잘 챙겨라.&lt;br&gt;88년생 : 윗사람의 자문을 구하라.&lt;br&gt;00년생 : 행운이 넘쳐나는 날이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 원하는 것이 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 정도를 걷는 것이 지름길이다.&lt;br&gt;77년생 : 수입과 지출 모두 원활하다.&lt;br&gt;89년생 : 생각보다 큰 실속이 생겨 즐겁다.&lt;br&gt;01년생 : 과감하게 밀고 나가면 얻는 것 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 작은 일에 이득 있다.&lt;br&gt;66년생 : 뜻한 대로 이루어진다.&lt;br&gt;78년생 : 장거리 이동은 미루어라.&lt;br&gt;90년생 : 지금 미리 저축해두어야 한다.&lt;br&gt;02년생 : 가족에게 관심을 가질 때.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 이익이 넘친다.&lt;br&gt;55년생 : 분수를 지키면 길하다.&lt;br&gt;67년생 : 일이 의외로 쉽게 풀린다.&lt;br&gt;79년생 : 작은 병을 큰 병으로 키우지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 심신이 편안하니 즐겁다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 협조자가 나타난다.&lt;br&gt;56년생 : 현실에 만족해야 할 때.&lt;br&gt;68년생 : 무엇보다 의지력이 필요한 날.&lt;br&gt;80년생 : 한꺼번에 얻으려다 구설수 있다.&lt;br&gt;92년생 : 질투심은 득이 되지 않는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 도와줄 사람을 찾아라.&lt;br&gt;57년생 : 토지 및 금전거래에 이득 있다.&lt;br&gt;69년생 : 말다툼을 조심해야겠다.&lt;br&gt;81년생 : 노력한 만큼 이득 있겠다.&lt;br&gt;93년생 : 많은 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 행복과 기쁨이 따른다.&lt;br&gt;58년생 : 여유 있는 날이다.&lt;br&gt;70년생 : 인내가 횡재수를 부른다.&lt;br&gt;82년생 : 부드러운 자세가 유리하다.&lt;br&gt;94년생 : 반드시 결과가 좋겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 작은 일에도 행운이 들어온다.&lt;br&gt;59년생 : 희망이 보이는 하루.&lt;br&gt;71년생 : 집안이 화평해진다.&lt;br&gt;83년생 : 과거는 잊고 새로 시작하라.&lt;br&gt;95년생 : 적극적으로 활동해야 유리하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500004</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:29:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 베푼 만큼 돌아온다.&lt;br&gt;60년생 : 운이 좋게 열리니 걱정하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 좋은 길이 보인다.&lt;br&gt;84년생 : 금전은 들어오나 다시 나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 뒤늦게 안정을 찾는구나.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 투자는 금물이다.&lt;br&gt;61년생 : 반가운 연락이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 좋은 결실을 맺겠다.&lt;br&gt;85년생 : 컨디션이 차츰 좋아진다.&lt;br&gt;97년생 : 언행에 행운이 따른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 오해가 풀리겠다.&lt;br&gt;62년생 : 여유를 가지고 움직여라.&lt;br&gt;74년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;86년생 : 협동하면 결과가 좋다.&lt;br&gt;98년생 : 차분한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 건강만 잘 지키면 큰 이득.&lt;br&gt;63년생 : 재운이 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 실마리가 천천히 보인다.&lt;br&gt;87년생 : 긴장을 풀어도 좋겠다.&lt;br&gt;99년생 : 기분을 전환할 때.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;64년생 : 대인관계가 무난하겠다.&lt;br&gt;76년생 : 서서히 운이 풀려간다.&lt;br&gt;88년생 : 헛된 명성에 정신 팔지 마라.&lt;br&gt;00년생 : 중심을 잡아야 흔들리지 않는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 상대를 배려하면 다 돌아온다.&lt;br&gt;65년생 : 정신적으로 피곤하구나.&lt;br&gt;77년생 : 애쓴 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;89년생 : 체력 관리에 힘써라.&lt;br&gt;01년생 : 운이 풀리고 있으니 염려 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;66년생 : 적당히 타협하는 것도 필요하다.&lt;br&gt;78년생 : 경사스러운 일이 생긴다.&lt;br&gt;90년생 : 혼자 짊어지지 말고 짐을 나누어라.&lt;br&gt;02년생 : 현재 자리를 지키는 게 최선.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 오랜 체증이 가시는구나.&lt;br&gt;55년생 : 큰 이득은 없어도 순조로운 날.&lt;br&gt;67년생 : 지금은 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;79년생 : 신수가 태평하다.&lt;br&gt;91년생 : 능력을 발휘하겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 모든 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;56년생 : 방해하는 사람이 없다.&lt;br&gt;68년생 : 일한 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;80년생 : 날로 성장하는 중이니 자신을 믿어라.&lt;br&gt;92년생 : 재물운이 넘치는 하루.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;57년생 : 뒤늦게 안정을 찾는구나.&lt;br&gt;69년생 : 순리대로 처신해야 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 성공의 기회를 잡는 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 평소의 소신대로 나가라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 문서상 이득 있다.&lt;br&gt;58년생 : 참으면 복이 있다.&lt;br&gt;70년생 : 귀인이 곁에 있으니 대길하다.&lt;br&gt;82년생 : 철저한 준비가 없이 일하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 정에 얽매이면 손실이 더 크다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 일상을 재점검하라.&lt;br&gt;59년생 : 기분이 아주 좋은 하루.&lt;br&gt;71년생 : 즐거움과 행운이 있다.&lt;br&gt;83년생 : 명예가 따르는 날.&lt;br&gt;95년생 : 작은 것을 구하다가 큰 것을 얻는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500005</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:29:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;60년생 : 사업에 어려움을 겪을 듯.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 산에 올라 물고기를 구하는 형국.&lt;br&gt;84년생 : 오해받기 쉬우니 나서지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 실수로 오해 사기 쉽다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 예상 밖의 일이 생긴다.&lt;br&gt;61년생 : 수익도 크고 풍족한 하루.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 자신의 노력에 달려있다.&lt;br&gt;85년생 : 사소한 일이라도 성심성의 다해라.&lt;br&gt;97년생 : 오랜 관계에서 다툼 주의.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 때로 포기해야 할 일도 있다.&lt;br&gt;62년생 : 순리대로 처신해야 길하다.&lt;br&gt;74년생 : 지출이 많으니 절제하라.&lt;br&gt;86년생 : 평가가 좋아져 지위가 오른다.&lt;br&gt;98년생 : 생각하지 못한 행운 얻는다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 재물이 풍족해지는구나.&lt;br&gt;63년생 : 구하는 일마다 뜻대로 되겠다.&lt;br&gt;75년생 : 결과는 좋으니 걱정 마라.&lt;br&gt;87년생 : 작은 일들은 성사된다.&lt;br&gt;99년생 : 지금 상황에 만족하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 작은 것 주고 큰 것 얻는다.&lt;br&gt;64년생 : 재력과 명예를 얻는 운세.&lt;br&gt;76년생 : 집안이 화목하구나.&lt;br&gt;88년생 : 가정에 좋은 일 있을 징조다.&lt;br&gt;00년생 : 생활에 정리정돈이 필요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 무리하게 행동하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 가는 곳마다 행운 따른다.&lt;br&gt;77년생 : 빛을 보는 대길의 날.&lt;br&gt;89년생 : 운수도 신수도 평화로운 날.&lt;br&gt;01년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;66년생 : 이동운은 별로 좋지 않다.&lt;br&gt;78년생 : 지금은 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;90년생 : 때를 기다리면 행운 있다.&lt;br&gt;02년생 : 작은 것 주고 큰 것 얻는다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 말조심 몸조심해야겠다.&lt;br&gt;55년생 : 재물운 얻으나 구설수 주의.&lt;br&gt;67년생 : 즐거운 만찬에 참석하는구나.&lt;br&gt;79년생 : 귀인을 만나 어려움 해결.&lt;br&gt;91년생 : 참고 견디는 것이 상책이다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 이동하기 좋은 날이구나.&lt;br&gt;56년생 : 일이 뜻대로 진행된다.&lt;br&gt;68년생 : 역마살이 있으니 분주하구나.&lt;br&gt;80년생 : 활기차게 행동하라.&lt;br&gt;92년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 복이 점차 다가온다.&lt;br&gt;57년생 : 이제서야 풀리는구나.&lt;br&gt;69년생 : 오랜 체증이 가시는구나.&lt;br&gt;81년생 : 소망한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;93년생 : 뜻밖의 횡재를 할 수 있겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 멀어졌던 관계가 회복된다.&lt;br&gt;58년생 : 큰 화 없이 평탄한 운.&lt;br&gt;70년생 : 주식투자는 신중해야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 실속 없는 꼬드김에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 귀인이 와서 도와주겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 계획은 여유 있게 세워야겠다.&lt;br&gt;59년생 : 적극적으로 도전해 보라.&lt;br&gt;71년생 : 추진하는 일이 잘 성사된다.&lt;br&gt;83년생 : 허황된 착각에 빠지지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 남을 속이려 하다 큰 어려움 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500006</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:30:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;60년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 재물이 풍요롭다.&lt;br&gt;84년생 : 언행을 무겁게 해야겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 신수가 태평하니 걱정이 없다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 어려움이 발생하니 주의.&lt;br&gt;61년생 : 주색을 가까이 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 주위 사람에게 인기가 많아진다.&lt;br&gt;85년생 : 노고가 큰 만큼 큰 성과 있다.&lt;br&gt;97년생 : 하늘이 도와주는 운세.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 옛것을 버리고 새것을 취하라.&lt;br&gt;62년생 : 불필요한 말은 삼가라.&lt;br&gt;74년생 : 금전적으로 여유가 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;98년생 : 참는 것이 평화를 지키는 길.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 뜻한 바대로 이루어진다.&lt;br&gt;63년생 : 모든 것이 수월해지고 행운 있다.&lt;br&gt;75년생 : 기회를 잘 포착하라.&lt;br&gt;87년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;99년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 해답의 실마리 있겠다.&lt;br&gt;64년생 : 고비가 있겠으니 주의하라.&lt;br&gt;76년생 : 좋은 기회가 오니 잡아라.&lt;br&gt;88년생 : 감정을 확실하게 정리해야 한다.&lt;br&gt;00년생 : 타인의 도움으로 뜻밖에 성공할 수.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 위엄이 사방에 떨치는구나.&lt;br&gt;65년생 : 계산은 분명히 하라.&lt;br&gt;77년생 : 마음의 안정을 가져라.&lt;br&gt;89년생 : 남의 인정을 바라지 말고 정진하라.&lt;br&gt;01년생 : 큰 낭패 보기 전에 주색을 멀리해야.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 서서히 풀려가는 하루가 된다.&lt;br&gt;66년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;78년생 : 가족과 즐거운 하루 보내라.&lt;br&gt;90년생 : 주변 사람의 도움 크겠다.&lt;br&gt;02년생 : 인기가 상승하니 즐겁다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 좋은 소식만 접하는구나.&lt;br&gt;55년생 : 충돌할 운이 있다.&lt;br&gt;67년생 : 화와 복은 함께 오니 들뜨지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 특별히 말조심해야 하는 날.&lt;br&gt;91년생 : 얻고자 하는 것을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;56년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;68년생 : 곳곳에서 재물이 모여드는 격.&lt;br&gt;80년생 : 당장의 결과에 급급하지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 마음이 통 번잡하구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 다투는 것은 피해야 한다.&lt;br&gt;57년생 : 노력의 대가 반드시 얻겠다.&lt;br&gt;69년생 : 가는 곳마다 이익 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 꾀하는 일마다 이루어진다.&lt;br&gt;93년생 : 순탄하게 풀려간다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 위축되기 쉬운 하루.&lt;br&gt;58년생 : 재물이 빠져나가는구나.&lt;br&gt;70년생 : 분수에 맞게 투자하라.&lt;br&gt;82년생 : 고전이 연속으로 다가온다.&lt;br&gt;94년생 : 애초에 시빗거리를 만들지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 질질 끌던 일 해결된다.&lt;br&gt;59년생 : 중요한 사람과 만나겠다.&lt;br&gt;71년생 : 재물이 들어오나 쉽게 나간다.&lt;br&gt;83년생 : 사업운은 좋으나 건강 유의.&lt;br&gt;95년생 : 휴식을 취함이 길하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>285년 묵은 레몬, 경매서 수백만원에 낙찰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500008</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:47:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209004735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539855 --&gt;300년 가까이 묵은 레몬이 영국 경매에서 약 1400파운드(약 235만원)에 낙찰됐다.&lt;br&gt;7일(현지시간) 영국 뉴포트에 있는 브레텔 경매소는 1739년 생산된 것으로 추정되는 레몬 1개가 지난달 한 영국인 수집가에게 1416파운드에 팔렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;이 레몬에는 ‘1739년 11월 4일 루 프란치니가 E 벡스터에게 보낸다’는 글귀가 새겨져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오랜 세월이 지나면서 레몬 껍질은 짙은 갈색으로 변했으나 별다른 흠집 없이 온전한 형태를 유지한 모습이다.&lt;br&gt;프란치니와 벡스터가 어떤 인물인지는 전해지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이 레몬은 인도에서 영국으로 수입된 것으로 보이며, 프란치니가 벡스터에게 보낸 ‘낭만적 선물’로 추정된다고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;경매인 데이비드 브레텔은 이 레몬이 19세기 보관장의 맨 아래 서랍에서 발견됐다고 밝혔다. 한 가족이 친척 사망 후 판매를 위해 가져온 장에서 우연히 레몬을 발견한 것이다.&lt;br&gt;경매소는 애초 ‘재미 삼아’ 이 레몬을 경매에 올렸다고 한다.&lt;br&gt;레몬의 초기 입찰가는 40파운드(약 6만원)에 불과했으나 관심을 받으면서 가격이 점점 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;총 35명이 이 레몬을 두고 경쟁했다고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;브레텔은 “이런 물건은 다시는 경매에서 볼 수 없을 것”이라며 “아주 특별하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11기 옥순 “집도 차도 일시불…신용카드 안 쓰면 호감”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500013</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500013</guid>
      <pubDate>2024-02-09T09:12:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209091245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539874 --&gt;신용카드를 거의 쓰지 않고 자동차나 집도 일시불로 샀다고 고백한 ‘나는 SOLO’ 11기 옥순이 이상형으로 신용카드를 안 쓰는 남성을 꼽았다.&lt;br&gt;지난 8일 방송된 SBS Plus·ENA 예능프로그램 ‘나는 SOLO, 그 후 사랑은 계속된다’에서 11기 옥순은 남자 1호와 카페 데이트하는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;옥순은 남자 1호와 똑같은 신용카드를 쓰는 사실을 언급하며 “카드가 그냥 저거 하나다. 다 통틀어서. 신용카드를 안 쓰고 다 일시불”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남자 1호가 “가끔 큰돈이 나갈 때가 있지 않냐”고 묻자 옥순은 “차도 일시불, 집도 일시불, 대출도 없다”고 답했다.&lt;br&gt;이에 남자 1호가 “나도 신용카드 거의 안 쓴다. 큰돈 나갈 때만 할부로 쓴다”고 말하자 옥순은 “난 신용카드 안 쓰는 분이 호감”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘나는 SOLO, 그 후 사랑은 계속된다’는 ‘나는 SOLO’ 화제의 출연자들이 방송 이후 어떤 삶과 연애를 꽃피웠는지, 그들의 일상을 찾아가는 스핀오프 예능 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11기 옥순 “집도 차도 일시불…신용카드 안 쓰면 호감”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500013</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500013</guid>
      <pubDate>2024-02-09T09:12:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209091245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539874 --&gt;신용카드를 거의 쓰지 않고 자동차나 집도 일시불로 샀다고 고백한 ‘나는 SOLO’ 11기 옥순이 이상형으로 신용카드를 안 쓰는 남성을 꼽았다.&lt;br&gt;지난 8일 방송된 SBS Plus·ENA 예능프로그램 ‘나는 SOLO, 그 후 사랑은 계속된다’에서 11기 옥순은 남자 1호와 카페 데이트하는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;옥순은 남자 1호와 똑같은 신용카드를 쓰는 사실을 언급하며 “카드가 그냥 저거 하나다. 다 통틀어서. 신용카드를 안 쓰고 다 일시불”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남자 1호가 “가끔 큰돈이 나갈 때가 있지 않냐”고 묻자 옥순은 “차도 일시불, 집도 일시불, 대출도 없다”고 답했다.&lt;br&gt;이에 남자 1호가 “나도 신용카드 거의 안 쓴다. 큰돈 나갈 때만 할부로 쓴다”고 말하자 옥순은 “난 신용카드 안 쓰는 분이 호감”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘나는 SOLO, 그 후 사랑은 계속된다’는 ‘나는 SOLO’ 화제의 출연자들이 방송 이후 어떤 삶과 연애를 꽃피웠는지, 그들의 일상을 찾아가는 스핀오프 예능 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월급쟁이 평균 연봉 4214만원…‘부의 쏠림’ 더 심해졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500017</guid>
      <pubDate>2024-02-09T09:33:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209093355_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539888 --&gt;국내 근로소득자의 1인당 평균 급여는 4200만원 정도로 집계됐다. 상위 0.1% 해당하는 최상위 근로소득자의 평균 근로소득이 10억원에 육박하는 등 부의 쏠림 현상은 갈수록 심해져 계층 이동성을 높일 수 있는 소득향상 방안이 필요하다는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;9일 국세청이 더불어민주당 진선미 의원실에 제출한 자료에 따르면 2022년 귀속 근로소득자 2054만명의 연간 총급여는 865조 4655억원으로 1인당 평균 4214만원으로 집계됐다. 이는 전년(4024만원)보다 약 200만원 늘어난 것이다.&lt;br&gt;상위 0.1% 구간에 속하는 2만 539명의 총급여는 20조 2900억원으로 1인당 평균 소득은 9억 8800만원에 달했다. 상위 1% 근로소득자 20만 5400명의 평균 소득은 3억 3100만원으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근로소득이 높을수록 소득이 더 빠른 속도로 증가하면서 부의 편중은 더 심화하는 추세다.&lt;br&gt;2022년 상위 0.1% 구간 소득이 전체 근로소득에서 차지하는 비중은 2.4%로 2018년(2.1%)보다 0.3%포인트 상승했고, 상위 1% 구간 소득 비중 역시 같은 기간 7.3%에서 7.9%로 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;각종 공제 등을 통해 세금을 내지 않는 근로소득 면세자 비중은 2022년 34.0%로 2014년(48.1%) 이후 꾸준히 내림세다. 반면 상위 1% 구간의 면세자는 250명으로 전년(215명)보다 늘었다.&lt;br&gt;진선미 의원은 “근로소득자가 2000만명을 넘어섰지만 부의 집중도 문제는 여전하다”라며 “사회 이동성을 높이는 개선책의 바탕을 근로소득 향상에 둬야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>kt 배스 “내가 최고”, 웃음 지은 DB 로슨 “그게 맞다”…설 연휴 첫날 1·2위 ‘빅뱅’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500019</guid>
      <pubDate>2024-02-09T10:07:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209100637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539891 --&gt;설 연휴 첫날 프로농구 리그 1위 원주 DB와 2위 수원 kt의 ‘빅뱅’이 펼쳐진다. “내가 KBL 최고의 선수”라고 밝힌 kt 패리스 배스와 “강상재, 김종규와의 시너지”를 강조한 DB 디드릭 로슨의 불꽃 튀는 공수 맞대결이 예상된다.&lt;br&gt;DB와 kt는 9일 오후 2시 수원 KT아레나에서 시즌 5번째 맞대결을 펼친다. 지난 4경기에선 DB가 3승1패 우위였다. 두 팀의 승차가 5경기이고 DB는 14경기, kt는 16경기만을 남긴 시점이기 때문에 1위를 차지하기 위한 치열한 맞대결이 예상된다. DB가 승리하면 6경기 차 선두를 굳히게 되고 kt가 반전을 만들면 다시 경쟁 체제에 돌입한다.&lt;br&gt;DB는 안정적인 경기력으로 4연승을 질주하고 있다. 로슨이 컨디션을 회복하며 최근 4경기 평균 28점을 집중시켰다. 주장 강상재도 지난 2경기 모두 20점을 올리며 물오른 득점 감각을 선보였고 4경기 연속 5개 이상의 도움을 기록하면서 위력을 더하고 있다.&lt;!-- 그림 1539892 --&gt;지난달 30일 서울 삼성전, 2일 울산 현대모비스전에서 각각 24점, 22점을 몰아쳤던 김종규는 최근 2경기에선 한 자릿수 득점에 그쳤지만 상대 외국인 선수 수비를 도맡아 로슨의 체력 부담을 줄였다. 김주성 DB 감독은 지난 4일 안양 정관장전을 99-84로 승리하고 “로슨이 외국인 선수를 맡았을 때 체력이 떨어진다. 김종규가 곧잘 막아서 수비 계획을 바꿨다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장염을 앓았던 이선 알바노도 최근 4경기에서 10득점·5도움 이상, 제모습을 찾았다. 로슨은 “리그에서 가장 뛰어난 가드(알바노)가 수비를 몰고 다녀서 쉽게 공격할 수 있다”며 “DB를 선택한 이유는 강상재와 김종규가 있어서다. 혼자만 뛰어나다고 강팀이라 할 수 없다. 시너지가 나와 내 기록도 좋아졌다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1539893 --&gt;kt는 배스의 드리블과 하윤기의 골밑 장악력을 바탕으로 반격을 노린다. 리그 득점 1위(25.11점) 배스는 종아리를 다친 허훈의 자리를 메우며 최근 3경기 29점-35점-28점으로 팀 3연승을 이끌었다. 하윤기 역시 지난 7경기 모두 두 자릿수 득점을 올렸고 그중 3경기는 20점을 넘겼다.&lt;br&gt;배스는 5일 고양 소노전에선 야투 성공률 70.6%(17개 던져 12개)를 기록했다. 3점슛도 3개를 터트렸다. 하윤기도 40분 풀타임을 소화하면서 25점을 폭발시켰다. 송영진 kt 감독은 소노전을 92-89로 이기고 “경기가 풀리지 않아 하윤기의 체력을 안배하지 못했다. 힘들 텐데 열심히 해줘서 고맙다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;kt 배스의 창이 DB 로슨, 김종규의 방패를 뚫을 수 있을까. 배스는 3일 서울 SK전을 2점 차로 승리한 뒤 “내가 KBL 최고의 선수다. 누구를 상대해도 잘할 수 있다”고 자신감을 드러냈다. 이에 웃음을 지은 로슨은 다음날 “배스가 최고”라며 개의치 않는 모습이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘데이비스컵 본선 진출 실패’ 한국 테니스, 폴란드 상대로 자존심 회복 노려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500022</guid>
      <pubDate>2024-02-09T10:47:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209104702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539902 --&gt;‘테니스 월드컵’이라 불리는 데이비스컵(세계 남자테니스선수권대회) 본선 진출에 실패한 한국 남자 테니스 대표팀이 폴란드를 상대로 자존심 회복을 노린다.&lt;br&gt;9일 대한테니스협회는 국제테니스연맹(ITF) 2024 데이비스컵 월드그룹1 대진 추첨 결과 한국이 9월 중순 이틀간 폴란드에서 원정 경기를 치른다고 밝혔다. 일자는 13일부터 14일 또는 14일부터 15일까지다. 세계순위 21위 한국과 41위 폴란드의 맞대결은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;데이비스컵은 세계 16강 격인 본선(Finals), 월드그룹1, 월드그룹2, 그룹 3~5로 나뉜다. 본선에 진출하기 위해서는 최종본선진출전에서 승리해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국은 지난 3일과 4일까지 캐나다 몬트리올에서 열린 최종본선진출전에서 캐나다에 1-3으로 패해 월드그룹 1로 떨어졌다. 복식 남지성(31·세종시청)-송민규(34·KDB산업은행) 조가 알렉시스 갈라르노-배식 포스피실을 꺾었으나 권순우(27)가 단식 1경기, 홍성찬(27·세종시청)이 2경기를 내줬다.&lt;br&gt;9월 한국이 참가하는 월드그룹1은 최종본선진출전에서 패한 12개국과, 2024 월드그룹1 플레이오프에서 이긴 12개국 등 총 24개국이 참가한다. 폴란드는 월드그룹1 플레이오프에서 우즈베키스탄을 4-0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국은 월드그룹1에서 폴란드를 제압하면 2025년 2월에 열리는 데이비스컵 최종본선진출전에 진출한다. 승리하지 못하면 월드그룹1 플레이오프로 떨어진다. 김영준 테니스 대표팀 감독은 “원정 경기라 아쉽다. 폴란드에는 단복식 순위 상위 선수들이 있다. 누가 뛰게 될지 아직 정해지지 않았지만 9월 전까지 촌외훈련 또는 합숙훈련을 통해 준비해서 좋은 소식 전해드릴 수 있도록 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;한국은 1981년, 1987년, 2007년, 2022년, 2023년까지 총 5회 데이비스컵 본선에 진출했는데 이달 캐나다에 패배하며 3년 연속 본선 진출이 무산됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤여정 “점쟁이가 96세에 소울메이트 만난다고…”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500023</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500023</guid>
      <pubDate>2024-02-09T10:49:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209104920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539903 --&gt;배우 윤여정이 파격적인 농담으로 홍진경을 웃게 했다.&lt;br&gt;지난 8일 채널 ‘공부왕찐천재 홍진경’에서는 ‘한 번도 본 적 없는 사람 윤여정의 진짜 모습 (feat.최화정)’이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 윤여정은 이날 스웨터 위로 손목시계를 차는 패션으로 시선을 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤여정은 “남자 시계라서 그래. 스웨터도 남자 거야. 내가 남자가 없어서 그런지 남자 물건을 좋아하나봐”라고 파격적인 농담을 던져 모두를 폭소케 했다.&lt;br&gt;이에 홍진경은 “윤여정이 연애하면 되게 예쁘게 잘 하실 것 같다”고 반응했고, 윤여정은 “그런 소리 말아라. 흉측망측하다”라며 질색했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍진경은 “선생님께 맞는 짝을 아직 못 만나서 그렇지 만난다면 흉측한 게 아니다”라고 답했다. 윤여정은 “점쟁이가 그러더라. 96살에 내가 소울메이트를 만난대. 96세에 나타나면 내가 알아는 보겠니?”라고 너스레를 떨어 또 한 번 웃음을 선사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤여정 “점쟁이가 96세에 소울메이트 만난다고…”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500023</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500023</guid>
      <pubDate>2024-02-09T10:49:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209104920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539903 --&gt;배우 윤여정이 파격적인 농담으로 홍진경을 웃게 했다.&lt;br&gt;지난 8일 채널 ‘공부왕찐천재 홍진경’에서는 ‘한 번도 본 적 없는 사람 윤여정의 진짜 모습 (feat.최화정)’이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 윤여정은 이날 스웨터 위로 손목시계를 차는 패션으로 시선을 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤여정은 “남자 시계라서 그래. 스웨터도 남자 거야. 내가 남자가 없어서 그런지 남자 물건을 좋아하나봐”라고 파격적인 농담을 던져 모두를 폭소케 했다.&lt;br&gt;이에 홍진경은 “윤여정이 연애하면 되게 예쁘게 잘 하실 것 같다”고 반응했고, 윤여정은 “그런 소리 말아라. 흉측망측하다”라며 질색했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍진경은 “선생님께 맞는 짝을 아직 못 만나서 그렇지 만난다면 흉측한 게 아니다”라고 답했다. 윤여정은 “점쟁이가 그러더라. 96살에 내가 소울메이트를 만난대. 96세에 나타나면 내가 알아는 보겠니?”라고 너스레를 떨어 또 한 번 웃음을 선사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공유·이동욱 ‘절친’ 조세호 결혼식 못 간다고 한 이유</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500024</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500024</guid>
      <pubDate>2024-02-09T10:53:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209105313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539904 --&gt;배우 공유와 이동욱이 조세호의 결혼식에 참석하지 못할 것 같다고 말했다.&lt;br&gt;9일 유튜브 채널 ‘뜬뜬’에 공개된 ‘핑계고’에는 배우 이동욱과 공유가 출연해 다양한 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;공유는 촬영이 이어지던 중 조세호에게 귓속말로 뭔가를 물었다. 이동욱은 “방송에서 무슨 귓속말이냐”라고 타박했고, 공유는 “기사를 봤는데 결혼을 전제 하에 연애를 하고 있다고 하더라. 그런데 와전되는 게 많아서 과장된 부분이 있을까 싶어서 조심스러웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이동욱은 조세호에게 “여자 분은 결혼이 전제인 걸 알고 있냐”고 물었다. 유재석은 “양가의 허락을 받았냐고 물었더니 맞다고 하더라”고 답해줬고, 조세호는 “다행히도. 잘 만나겠다”고 말했다.&lt;br&gt;유재석은 공유에게 결혼식 참석 여부를 물었다. 공유는 “바쁠 것 같다”며 참석 여부에 답하지 않았다. 이동욱도 “나도 훨씬 미리 알았지만 ‘바빠서 못 갈 것 같다’고 했다. 그랬더니 ‘언제인지 이야기도 안 했다’고 하더라”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유재석은 “나는 가기로 했다. 축의금 2배를 한다고 했다. 그때 5만원을 냈길래 10만 원을 내고 소정의 마음을 담아서 주겠다”고 이야기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공유·이동욱 ‘절친’ 조세호 결혼식 못 간다고 한 이유</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500024</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/09/20240209500024</guid>
      <pubDate>2024-02-09T10:53:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209105313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539904 --&gt;배우 공유와 이동욱이 조세호의 결혼식에 참석하지 못할 것 같다고 말했다.&lt;br&gt;9일 유튜브 채널 ‘뜬뜬’에 공개된 ‘핑계고’에는 배우 이동욱과 공유가 출연해 다양한 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;공유는 촬영이 이어지던 중 조세호에게 귓속말로 뭔가를 물었다. 이동욱은 “방송에서 무슨 귓속말이냐”라고 타박했고, 공유는 “기사를 봤는데 결혼을 전제 하에 연애를 하고 있다고 하더라. 그런데 와전되는 게 많아서 과장된 부분이 있을까 싶어서 조심스러웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이동욱은 조세호에게 “여자 분은 결혼이 전제인 걸 알고 있냐”고 물었다. 유재석은 “양가의 허락을 받았냐고 물었더니 맞다고 하더라”고 답해줬고, 조세호는 “다행히도. 잘 만나겠다”고 말했다.&lt;br&gt;유재석은 공유에게 결혼식 참석 여부를 물었다. 공유는 “바쁠 것 같다”며 참석 여부에 답하지 않았다. 이동욱도 “나도 훨씬 미리 알았지만 ‘바빠서 못 갈 것 같다’고 했다. 그랬더니 ‘언제인지 이야기도 안 했다’고 하더라”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유재석은 “나는 가기로 했다. 축의금 2배를 한다고 했다. 그때 5만원을 냈길래 10만 원을 내고 소정의 마음을 담아서 주겠다”고 이야기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고 이선균 소속사 사진 속 전혜진 모습…응원 쏟아졌다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500034</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500034</guid>
      <pubDate>2024-02-09T15:02:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209150257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539931 --&gt;故이선균이 없는 소속사 단체사진에 그의 아내 전혜진이 중심에 자리하며 본격 복귀를 예고했다.&lt;br&gt;호두앤유 엔터테인먼트는 9일 2024년 설을 맞아 소속사를 대표하는 배우들의 단체사진을 게재했다.&lt;br&gt;소속사는 “건강하고 행복한 설날 되시길 바랍니다”라며 김윤석, 김혜수, 박수영, 이성민,전혜진, 주진모 이름을 태그했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전혜진이 눈길을 끌고 있다. 호두앤유에 오랫동안 몸담았던 故이선균의 큰 공백을 아내인 전혜진이 대신하는 모습이다.&lt;br&gt;앞서 호두앤유엔터테인먼트는 지난달 전혜진의 사진을 공식 X(구 트위터)에 올려 화제가 된 바 있다. 이선균이 세상을 떠난지 22일만에 공개된 전혜진의 새 사진으로 네티즌들의 응원이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사는 “최근 X(구 트위터)를 통해 공개된 전혜진의 사진은 지난해 찍은 것”이라며 “근황 사진은 아니다”라고 해명했다. 이어 “이번 사진은 팬들을 위한 마음으로 인사를 전하기 위해 올린 것”이라며 “본래 해당 계정을 통해 소속 배우들의 다양한 일상 혹은 촬영장 비하인드 등을 공개해 왔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;당시 소속사는 “나른한 오후, 졸음 퇴치엔 전혜진 하세요”란 문구와 함께 전혜진의 사진 한 장을 공개했다. 공개된 사진에는 스튜디오 촬영 중 앉아 신발끈을 고쳐매는 전혜진의 모습이 담겨있다.&lt;br&gt;한편 전혜진의 남편인 고(故) 이선균은 지난해 12월 27일 갑작스럽게 세상을 떠났다. 남편을 떠나 보낸 전혜진은 영화 ‘크로스’로 새해 관객들을 만날 예정이었으나 갑작스런 비보로 개봉을 무기한 연기했다. 전혜진은 영화 ‘크로스’ 외에 드라마 ‘아임 홈 다녀왔습니다’ 출연을 제안 받고 검토 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고 이선균 소속사 사진 속 전혜진 모습…응원 쏟아졌다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500034</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500034</guid>
      <pubDate>2024-02-09T15:02:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209150257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539931 --&gt;故이선균이 없는 소속사 단체사진에 그의 아내 전혜진이 중심에 자리하며 본격 복귀를 예고했다.&lt;br&gt;호두앤유 엔터테인먼트는 9일 2024년 설을 맞아 소속사를 대표하는 배우들의 단체사진을 게재했다.&lt;br&gt;소속사는 “건강하고 행복한 설날 되시길 바랍니다”라며 김윤석, 김혜수, 박수영, 이성민,전혜진, 주진모 이름을 태그했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전혜진이 눈길을 끌고 있다. 호두앤유에 오랫동안 몸담았던 故이선균의 큰 공백을 아내인 전혜진이 대신하는 모습이다.&lt;br&gt;앞서 호두앤유엔터테인먼트는 지난달 전혜진의 사진을 공식 X(구 트위터)에 올려 화제가 된 바 있다. 이선균이 세상을 떠난지 22일만에 공개된 전혜진의 새 사진으로 네티즌들의 응원이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사는 “최근 X(구 트위터)를 통해 공개된 전혜진의 사진은 지난해 찍은 것”이라며 “근황 사진은 아니다”라고 해명했다. 이어 “이번 사진은 팬들을 위한 마음으로 인사를 전하기 위해 올린 것”이라며 “본래 해당 계정을 통해 소속 배우들의 다양한 일상 혹은 촬영장 비하인드 등을 공개해 왔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;당시 소속사는 “나른한 오후, 졸음 퇴치엔 전혜진 하세요”란 문구와 함께 전혜진의 사진 한 장을 공개했다. 공개된 사진에는 스튜디오 촬영 중 앉아 신발끈을 고쳐매는 전혜진의 모습이 담겨있다.&lt;br&gt;한편 전혜진의 남편인 고(故) 이선균은 지난해 12월 27일 갑작스럽게 세상을 떠났다. 남편을 떠나 보낸 전혜진은 영화 ‘크로스’로 새해 관객들을 만날 예정이었으나 갑작스런 비보로 개봉을 무기한 연기했다. 전혜진은 영화 ‘크로스’ 외에 드라마 ‘아임 홈 다녀왔습니다’ 출연을 제안 받고 검토 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용준형,♥현아와 열애 인정 3주만에…‘축하할 소식’ 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500039</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500039</guid>
      <pubDate>2024-02-09T16:14:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209161447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539953 --&gt;가수 용준형이 설을 맞아 근황을 공개했다.&lt;br&gt;용준형은 2월 9일 낮 12시 소속사 블랙 메이드 공식 채널에 설 인사 영상을 게재했다.&lt;br&gt;용준형은 “2024년 갑진년 새해가 밝았는데요. 여러분 모두 새해 복 많이 받으시고 귀성길 안전 운전하시고 행복한 일들만 가득 하셨으면 좋겠습니다. 가족들과 좋은 시간 많이 보내셨으면 좋겠습니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “새해에는 좋은 일들로 많이 인사드릴 수 있도록 노력할 테니까 기대 많이 해주셨으면 좋겠습니다. 새해 복 많이 받으세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;용준형은 지난해 더블 싱글 ‘POST IT’(포스트 잇), 영어 곡 ‘Love Song‘(러브 송)을 발표했다. 서울과 대만, 홍콩에서 단독 팬 콘서트를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;용준형은 지난 1월 18일 공식 계정에 가수 현아와 함께 찍은 데이트 사진을 공개하며 공개 열애를 시작했다. 이튿날에는 팬 커뮤니티 메시지를 통해 “갑작스러운 소식에 놀랐을 것 같다. 서로 긍정적인 에너지를 받으면서 잘 지내고 있다. 예쁘게 지켜봐 줬으면 좋겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용준형,♥현아와 열애 인정 3주만에…‘축하할 소식’ 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500039</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/09/20240209500039</guid>
      <pubDate>2024-02-09T16:14:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209161447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539953 --&gt;가수 용준형이 설을 맞아 근황을 공개했다.&lt;br&gt;용준형은 2월 9일 낮 12시 소속사 블랙 메이드 공식 채널에 설 인사 영상을 게재했다.&lt;br&gt;용준형은 “2024년 갑진년 새해가 밝았는데요. 여러분 모두 새해 복 많이 받으시고 귀성길 안전 운전하시고 행복한 일들만 가득 하셨으면 좋겠습니다. 가족들과 좋은 시간 많이 보내셨으면 좋겠습니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “새해에는 좋은 일들로 많이 인사드릴 수 있도록 노력할 테니까 기대 많이 해주셨으면 좋겠습니다. 새해 복 많이 받으세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;용준형은 지난해 더블 싱글 ‘POST IT’(포스트 잇), 영어 곡 ‘Love Song‘(러브 송)을 발표했다. 서울과 대만, 홍콩에서 단독 팬 콘서트를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;용준형은 지난 1월 18일 공식 계정에 가수 현아와 함께 찍은 데이트 사진을 공개하며 공개 열애를 시작했다. 이튿날에는 팬 커뮤니티 메시지를 통해 “갑작스러운 소식에 놀랐을 것 같다. 서로 긍정적인 에너지를 받으면서 잘 지내고 있다. 예쁘게 지켜봐 줬으면 좋겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“에베레스트에 싸고 간 ‘똥’ 바위에 그대로…악취 주범”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500042</guid>
      <pubDate>2024-02-09T17:12:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209171251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539956 --&gt;에베레스트산을 오르는 등반가들은 앞으로 자기 배설물을 담아 올 이른바 ‘똥 봉투’를 챙겨야 한다.&lt;br&gt;8일(현지시간) BBC에 따르면 에베레스트 지역 대부분을 관할하는 파상 라마 자치단체의 밍마 셰르파 회장은 “우리 산에서는 악취가 나기 시작한다”며 이같은 조처를 밝혔다.&lt;br&gt;밍마 회장은 “바위에 사람의 대변이 보이고, 일부 등반가들이 병에 걸린다는 불만이 접수됐다”며 “이는 용납할 수 없으며, 우리의 이미지를 손상시킨다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 에베레스트 산과 인근 로체산을 오르는 등반가들은 베이스캠프에서 소위 ‘똥 봉투’를 반드시 구입해야 한다. 또 베이스캠프에 돌아올 때도 봉투를 확인받아야 한다.&lt;br&gt;에베레스트 등반가들은 평균 2주 정도 산에 머무르는데, 고도가 낮은 지역에서는 주로 땅을 파서 화장실로 사용한다. 그러나 고도가 높아질수록 눈이 쌓이거나 땅이 굳어 따로 땅을 파지 않고 생리현상을 해결하는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현지 환경 관련 NGO(비정부기구)인 사가르마타 오염통제위원회(SPCC)의 자료에 따르면 에베레스트 인근에는 매년 11~12t가량의 배설물이 버려진다. 에베레스트 인근에는 쓰레기 처리시설이 없어 이를 해발 5163m에 위치한 작은 마을 고락셉에 버리게 되는데, CNN은 2018년 “고락셉에 수십년 쌓인 배설물이 포화 상태에 이르렀다”고 보도했다.&lt;br&gt;현재 에베레스트 산의 1번 베이스캠프와 정상 직전인 4번 베이스캠프 사이에는 약 3톤(t)에 달하는 사람의 배설물이 있는 것으로 추정된다. 이 중 절반은 에베레스트에서 가장 높은 캠프인 ‘사우스 콜’(8000m)에 있는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;파상 라무 자치단체는 오는 3월 시작되는 등반 시즌을 위해 약 8000개의 똥 봉투를 조달하고 있다. 1인당 5~6회가량 사용할 수 있는 봉투 2개를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;이는 특수 제작된 봉투로, 배설물을 굳혀 무취에 가깝게 만드는 화학 물질과 분말이 들어 있다. 밍마 회장은 “등산가들은 데날리산(북미 최고봉)과 남극에서도 이런 방법을 써왔다”며 “이제 모든 것이 바뀔 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한서희, 유명 남자배우에 “호텔로 와” 카톡 공개했다가…</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/09/20240209500044</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/09/20240209500044</guid>
      <pubDate>2024-02-09T17:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209172054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539961 --&gt;최근 유명 남자 배우와의 사적인 카카오톡 대화 내용을 공개해 논란을 일으킨 한서희(29)가 통신매체이용음란죄, 명예훼손 등 혐의로 고발당했다.&lt;br&gt;법률사무소 윌 김소연 변호사는 7일 고발인들을 대리해 한서희에 대한 고발장을 서울경찰청에 접수했다고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 한서희는 한 남자배우에게 “슈스(슈퍼스타) 됐다고 답장 안 하냐”, “지금 졸리다. 빨리 답장 안 하냐. 내일 호텔 스위트룸에서 혼자 자야 되는데, 와”라고 제안하는 내용이 담긴 메시지 내용과 함께 남자 배우의 실명을 공개했다. 또한 파파라치 사진 촬영으로 유명한 특정 매체를 언급하며 “어차피 내가 꽉 잡고 있다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한서희는 지난달 30일 자신이 활동하던 카카오톡 오픈채팅방에 남자 배우와의 대화 내용 캡처본을 공유했다. 해당 대화 내용은 이후 사회관계망서비스(SNS)를 통해 빠르게 퍼져나갔다. 논란이 커지자 한서희는 SNS에 “카톡 주작임(조작했다)”이라면서 자작극을 벌였다는 취지의 해명을 내놓은 다음 해당 계정을 비공개로 전환했다.&lt;br&gt;고발장에는 한서희의 행동이 성폭력범죄의처벌등에관한특례법위반(통신매체이용음란), 정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률위반(명예훼손) 등에 해당한다는 내용이 담긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성관계를 권유하는 내용이 성적 수치심이나 혐오감을 일으키고, 답장이 늦어지자 남자 배우에게 “죽고 싶냐”는 협박을 했다는 점에서 공포심을 느끼기에 충분했다는 것이다. 또한 “이 대화 내용을 불특정 다수가 볼 수 있는 오픈채팅방에 공유해 루머가 확산돼 돌이킬 수 없는 피해를 보았다”고 주장했다.&lt;br&gt;한서희는 MBC ‘위대한 탄생’ 시즌3에 출연해 얼굴을 알렸고, 이후 유명 매니지먼트사 연습생으로 데뷔를 준비했다. 하지만 2016년 그룹 빅뱅 멤버 탑과 대마 흡연을 한 혐의로 징역 3년, 집행유예 4년을 선고받았으며, 집행유예 기간 중 필로폰 투약이 적발돼 2021년 징역 1년 6개월을 선고받고 법정 구속돼 지난해 11월 만기 출소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한서희, 유명 남자배우에 “호텔로 와” 카톡 공개했다가…</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/09/20240209500044</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/09/20240209500044</guid>
      <pubDate>2024-02-09T17:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209172054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539961 --&gt;최근 유명 남자 배우와의 사적인 카카오톡 대화 내용을 공개해 논란을 일으킨 한서희(29)가 통신매체이용음란죄, 명예훼손 등 혐의로 고발당했다.&lt;br&gt;법률사무소 윌 김소연 변호사는 7일 고발인들을 대리해 한서희에 대한 고발장을 서울경찰청에 접수했다고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 한서희는 한 남자배우에게 “슈스(슈퍼스타) 됐다고 답장 안 하냐”, “지금 졸리다. 빨리 답장 안 하냐. 내일 호텔 스위트룸에서 혼자 자야 되는데, 와”라고 제안하는 내용이 담긴 메시지 내용과 함께 남자 배우의 실명을 공개했다. 또한 파파라치 사진 촬영으로 유명한 특정 매체를 언급하며 “어차피 내가 꽉 잡고 있다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한서희는 지난달 30일 자신이 활동하던 카카오톡 오픈채팅방에 남자 배우와의 대화 내용 캡처본을 공유했다. 해당 대화 내용은 이후 사회관계망서비스(SNS)를 통해 빠르게 퍼져나갔다. 논란이 커지자 한서희는 SNS에 “카톡 주작임(조작했다)”이라면서 자작극을 벌였다는 취지의 해명을 내놓은 다음 해당 계정을 비공개로 전환했다.&lt;br&gt;고발장에는 한서희의 행동이 성폭력범죄의처벌등에관한특례법위반(통신매체이용음란), 정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률위반(명예훼손) 등에 해당한다는 내용이 담긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성관계를 권유하는 내용이 성적 수치심이나 혐오감을 일으키고, 답장이 늦어지자 남자 배우에게 “죽고 싶냐”는 협박을 했다는 점에서 공포심을 느끼기에 충분했다는 것이다. 또한 “이 대화 내용을 불특정 다수가 볼 수 있는 오픈채팅방에 공유해 루머가 확산돼 돌이킬 수 없는 피해를 보았다”고 주장했다.&lt;br&gt;한서희는 MBC ‘위대한 탄생’ 시즌3에 출연해 얼굴을 알렸고, 이후 유명 매니지먼트사 연습생으로 데뷔를 준비했다. 하지만 2016년 그룹 빅뱅 멤버 탑과 대마 흡연을 한 혐의로 징역 3년, 집행유예 4년을 선고받았으며, 집행유예 기간 중 필로폰 투약이 적발돼 2021년 징역 1년 6개월을 선고받고 법정 구속돼 지난해 11월 만기 출소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아내에게 한 번쯤 보여주고 싶었다” 6년만에 태백급 우승 이광석, 황소 트로피는 결혼 1주년 선물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500050</guid>
      <pubDate>2024-02-09T18:01:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209180102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539974 --&gt;민속씨름 베테랑 이광석(33·울주군청)이 5년 8개월 만에 태백 모래판을 제패하는 감격을 누렸다.&lt;br&gt;이광석은 9일 태안종합실내체육관에서 열린 2024 태안설날장사씨름대회 태백장사(80㎏ 이하) 결정전(5판3승제)에서 마지막 판 연장까지 가는 접전 끝에 장영진(28·영암군민속씨름단)을 3-2로 물리치고 황소 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;2014년 민속 모래판에 데뷔해 2016년 2월 설날 대회, 2018년 5월 단오 대회 정상을 밟았던 이광석은 무려 5년 9개월 만에 개인 통산 3번째 우승을 이뤄냈다. 준결승에서 상대 전적 6전 6패로 절대 열세였던 이 체급 최강자 노범수(26·울주군청)를 꺾으며 파란을 일으켰던 장영진은 ‘2전 3기’로 생애 첫 우승을 노렸으나 이광석의 노련미에 막혀 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 결정전 첫째 판에서 이광석은 전광석화 같은 안다리 걸기에 성공해 기세를 올렸다. 둘째 판에서는 장영진이 이광석을 들배지기로 들었다 내려놓으며 오른손으로 뒷무릎을 잡아 균형을 맞췄다. 이광석은 셋째 판에서 장영진이 같은 연결 기술을 반복자 안다리 감아 돌리기로 되치기해 다시 앞서 나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539975 --&gt;넷째 판에선 이광석의 뿌리치기에 장영진이 균형을 잃었다가 일어났는데 이 과정에서 주심이 이광석의 승리를 선언했으나 비디오 판독(VAR) 결과 장영진의 무릎이 모래판에 닿지 않았다는 판정이 나와 재경기가 이뤄졌다. 승리의 사자후를 토했다가 김이 샌 이광석은 30초 연장에서 들배지기에 이은 밀어치기에 당해 다시 동점을 허용했다. 체력이 바닥 난 상황에서 이어진 마지막 다섯째 판. 이광석은 경고를 각오하고 먼저 손을 풀고 승부를 장기전으로 끌고 가며 연장을 노렸다. 정규 시간 1분이 지난 뒤 연장 30초에 돌입했고, 이광석의 노림수가 적중했다. 이광석이 먼저 안다리를 시도했고 장영진은 밀어치기로 버텼다. 팽팽하던 승부는 이광석이 잡채기로 장영진을 무너뜨리며 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이광석은 샅바 TV와 인터뷰에서 “군 복무 이후 이렇다 할 성적이 없었는데 우리 팀 노범수 장사를 보고 많이 배웠고, 좋은 선수들과 훈련을 해와 장사를 할 수 있었던 것 같다”고 말했다. 이광석은 또 “지난해 1월 결혼했다. 장인 어른, 장모님, 아내가 제가 장사 출신인 건 알고 있는데 장사하는 모습을 보여준 적은 없어 답답했다”면서 “설날 찾아뵙지도 못하는데 좋은 소식을 전해드려 위안이 되지 않을까 싶다. 결혼기념일이 지났는데 아내에게도 결혼해줘 고맙고 사랑한다는 말을 하고 싶다”고 덧붙였다. 또 “올해 첫 대회 장사했다고 거만해지지 않고 일희일비하지 않겠다”면서 “항상 기회가 왔을 때 준비된 선수가 되도록 하루하루 최선을 다하겠다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 FA 시장 대어만 있나… 살 오른 잡어가 진짜 [여의도 블라인드]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500053</guid>
      <pubDate>2024-02-09T19:07:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209190739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539982 --&gt;총선을 앞두고 정치권에서 소위 ‘FA(자유계약선수) 시장’이 열렸습니다. 더불어민주당을 탈당하고 국민의힘에 입당한 5선 중진 이상민 의원은 유명세로 꼽힙니다. 다만, 이른바 여의도의 ‘정치꾼’들은 총선 향방을 관측하기 위해 수면 밑 내실 있는 잡어의 움직임에 집중합니다. 유명세는 있지만 잡음이나 논란이 돌발적으로 발생하는 경우보다는, 당원 및 지지세력의 변화는 크지 않아도 꼭 필요한 지역에서 정확히 필요한 시점에 우리 편에 무게를 실어줄 사람이 필요하다는 겁니다.&lt;br&gt;민주당이 지난 7일 충청권을 겨냥해 영입한 신용한 전 서원대 교수에 대해 이재명 민주당 대표는 국회 인재영입식에서 “독특하다”고 했습니다. 신 전 교수는 사실 박근혜 정부에서 대통령 직속 청년위원회 위원장을 지냈습니다. 윤석열 대통령의 대선 캠프에서 정책총괄지원실장도 맡았죠. 2018년 바른미래당 소속으로 충북도지사 후보로 나서서 9.12%를 득표했습니다. 이상민 의원이 떠난 충청도에 그가 어떤 바람을 가져올지 민주당 내에서 적지 않은 기대감이 감지됩니다.&lt;br&gt;박해광 전 경기 광주시의회 부의장 역시 4대째 민주당을 지켜왔지만 경기 광주을에 국민의힘 예비후보로 등록했습니다. 특히 그는 지난해 12월에 민주당 당원 2000여명을 이끌고 여당으로 왔죠. 박 전 부의장은 “최악의 정치를 보여주고 있는 이재명 대표와 썩은 부패정치를 단죄하고자 한다”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6일에는 민주당을 탈당해 여당으로 이적했거나 첫 당적으로 여당을 선택한 청년(19~39세) 300명이 기자회견을 했습니다. 19년간 민주당 당원이었다는 건설 현장 근로자 석성민씨는 문재인 전 정부의 일자리 정책·부동산 정책·소득주도성장 정책·탈원전 정책 등을 비판했습니다. 그는 “민주당은 더 이상 민주당이 아니다”라고 탈당의 이유를 밝혔고 “국민의힘은 더 이상 국민의힘이 아니다”라며 여당 입당 이유를 설명했습니다.&lt;br&gt;사실 대어로 취급되는 영입 인재 중에 논란만 일으키며 총선에 악재가 되는 경우도 적지 않습니다. 21대 총선을 앞둔 2019년 황교안 자유한국당(국민의힘 전신) 대표가 ‘1호 인재’로 영입을 시도한 박찬주 전 육군 대장은 ‘공관병 갑질 논란’으로 입당이 무산됐고, 민주당이 ‘2호 인재’로 영입한 원종건씨는 미투 논란에 휩싸여 스스로 영입 인재 자격을 반납하고 탈당했습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그래서 당 지도부가 되면 유명세보다는 논란 없이 힘을 보태는 사람이 더 고맙다는 얘기도 들었습니다. 또 예전과 달리 인재 영입 행사를 조촐하게 진행한다고 하네요. 빛나지 않아도 묵묵하게 잡음 없이 당을 돕는 이들의 중요성에 대해 한 정치인은 이렇게 말했습니다. “열 번 호재도 한 번 악재가 다 까먹어요. 총선이란 게 상대보다 잘하는 게 아니라 상대보다 덜 못하는 게 중요합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부는 “내렸다”, 국민은 “올랐다”…기관마다 다른 ‘설 물가’에 소비자는 혼란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500056</guid>
      <pubDate>2024-02-09T20:33:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/09/SSC_20240209203312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539989 --&gt;서울 강동구에 사는 직장인 김우연(57)씨는 이번 설날 차례상에 올릴 전 메뉴를 동태전과 호박전, 동그랑땡 3가지로 간소화했다. 김씨는 9일 “저번 추석까지만 해도 야채전이나 고추전을 함께 부쳤지만 올해는 야채 가격이 많이 올라 전 종류를 확 줄였다”며 “연휴 기간에 손님들이 멀리서 오면 포도, 귤 등 갖가지 과일을 사서 다과상을 차렸는데 올해는 과일도 비싸 차례상에 올릴 만큼만 샀다”고 토로했다. 그러면서 “마트에만 가도 사람들이 ‘너무 비싸다’고 탄식을 하는데 물가가 낮아졌다는 정부 말이 믿기지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;고물가 상황에도 설 성수품 물가가 지난해 설보다 내렸다는 정부 통계가 나왔지만 소비자들 사이에선 체감하기 어렵다는 반응이 나오고 있다. 정부는 품목과 구매처에 따라 실제 물가 체감도가 다를 수 있다는 입장이지만 정부 인식과 소비자 체감 사이에 간극이 큰 상황 자체가 문제라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;농림축산식품부와 해양수산부는 관계부처 합동으로 전날 한국농수산식품유통공사(aT)가 집계한 16대 설 성수품의 설 연휴 전 3주간 평균 가격이 지난해보다 3.2% 낮은 수준이라고 밝혔다. 16대 성수품은 배추, 무, 사과, 배, 소고기, 돼지고기, 닭고기, 계란, 밤, 대추, 명태, 오징어, 갈치, 참조기, 고등어, 마른 멸치 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 aT의 설 성수품 및 차례상 비용 조사는 국가통계기관인 통계청의 물가 조사와는 차이가 있다. 품목별 물가 상승률을 찾아보면 aT는 지난해 이상기후로 생산량이 감소한 사과와 배가 지난해 설 연휴 전 3주보다 각각 10.7%, 19.2% 올랐다고 발표했다. 또 어획량이 감소한 오징어가 9.9% 올랐다고 밝혔다. 축산물에서는 소고기가 2.7%, 돼지고기 6.5%, 계란이 11.3% 감소하며 전체 물가를 안정시켰다는 분석이다.&lt;br&gt;반면 통계청이 발표한 ‘1월 소비자물가동향’에 따르면 사과의 지난해 같은 달 대비 상승률은 56.8%, 배는 41.2%에 달했고 오징어도 12.0%를 기록했다. 통계청의 소비자물가 조사에는 정부나 유통업체에서 진행하는 할인 지원이 반영되지 않기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박순연 농식품부 유통소비정책관은 지난 7일 세종청사에서 연 브리핑에서 “aT의 소비자가격 조사는 도매가격에 영향을 주지 않으면서 소비자의 체감 물가 부담을 낮추기 위해 정부의 할인 지원, 대형마트의 회원 할인 등이 반영돼 있다”며 “전반적으로 농산물 물가가 상승 기조에 있어 국민 체감도에 (정부와) 차이가 있을 순 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;aT 외에 한국물가협회, 서울시농수산식품공사, 한국소비자단체협의회, 한국물가정보, 소상공인시장진흥공단 등 총 6개의 단체가 매년 발표하는 설 차례상 차림비용 역시 논란이 됐다.&lt;br&gt;aT가 발표한 올해 설 차례상 차림비용은 지난해와 비슷한 수준이다. aT에 따르면 올해 설 차례상 평균 차림비용은 30만 9641원으로 전년보다 0.7% 증가했다. 전통시장에서는 28만 3233원으로 지난해보다 2.9% 올랐고, 대형마트 등 유통업체에서는 33만 6048원으로 1.1% 감소했다.&lt;br&gt;반면 다른 기관들은 다른 진단을 내놨다. 한국물가정보는 지난달 전통시장 기준 4인 가족의 차례상 비용 28만 1500원으로 역대 최고치를 경신했다고 밝혔다. 농식품부는 지난 7일 브리핑에서 “aT의 조사 품목은 성균관 석전보존회 등의 자문을 거친 28개 품목을 대상으로 하지만 다른 기관과 단체는 4인 또는 6~7인 가족 기준 22~35개 품목을 대상으로 한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 체감 물가가 잡히지 않는 가운데 물가를 집계하는 기관이 제각각이다 보니 정부의 물가 정책에 대한 소비자들의 불신과 혼란이 가중된다는 점이다. 이은희 인하대 소비자학과 교수는 “물가 통계는 소비자의 현실을 반영하는 것인데 현장 체감도와의 괴리가 큰 정부의 물가 통계는 통계로서의 의미가 없다”며 “정부가 현장 목소리를 외면한 채 ‘물가가 내렸다’고만 하는 것은 소비 심리 안정에도 전혀 도움이 되지 않는다”고 말했다. 그러면서 “전 정부에서 부동산 가격이 내렸다는 통계를 발표했을 때 국민 체감도와의 괴리 때문에 분노만 높였던 사태와 비슷한 것”이라고 일침했다.&lt;br&gt;실제로 정부가 집계하는 소비자물가와 국민 체감도 사이의 간극을 좁혀야 한다는 지적도 나온다. 이창용 한국은행 총재 역시 지난달 경제주체별로 체감 물가가 다른 것이 사실이라고 말하며 “물가가 올라가는 시기에는 생활물가와 소비자물가지수 간 차이가 있다“고 말하기도 했다.&lt;br&gt;기재부 관계자는 “아무래도 소비자들은 많이 오른 품목의 물가 상승률이 더 크게 기억에 남는 경우가 많다”며 “특히 과일 같은 경우 품종이나 크기 등에 따라, 또 어디서 구매하는지에 따라 할인된 금액이 달라질 수도 있어 정부의 물가 집계와 국민 체감도 간 차이가 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박나래, ‘나혼산’ 녹화 불참…‘안타까운 소식’ 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500005</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500005</guid>
      <pubDate>2024-02-10T06:54:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210065435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540006 --&gt;박나래가 성대 수술로 ‘나 혼자 산다’ 녹화에 불참했다.&lt;br&gt;9일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’에서는 김설현의 ‘무지개 라이브’, 이주승의 ‘우당탕탕 효도 대작전’ 편이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 무지개 회원들은 설 명절을 맞아 시청자들을 향해 큰절을 했다. 그러나 박나래의 모습이 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무는 자리를 비운 박나래에 대해 “목 상태가 너무 나빠져서 급하게 (성대) 수술받았다”라며 그 대신 등신대가 있는 이유에 관해 설명했다.&lt;br&gt;기안84는 “병문안 가려고 했는데 오늘 퇴원했다더라”라고 말했다. 이어 단체 대화방에 대해 언급하자 전현무는 “나 없는 방 있니?”라고 물었다. 당황한 기안84는 “있다”라며 웃음을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;샤이니 키, 코드 쿤스트도 “하나 있다. 뉴 대상방 있다”라며 장난쳤다.&lt;br&gt;이날 출연한 김설현은 무지개 회원 중 박나래가 가장 보고 싶었다며 아쉬움을 드러냈다. 박나래 등신대 옆에서 같은 포즈를 취해 눈길을 끌기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박나래, ‘나혼산’ 녹화 불참…‘안타까운 소식’ 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500005</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500005</guid>
      <pubDate>2024-02-10T06:54:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210065435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540006 --&gt;박나래가 성대 수술로 ‘나 혼자 산다’ 녹화에 불참했다.&lt;br&gt;9일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’에서는 김설현의 ‘무지개 라이브’, 이주승의 ‘우당탕탕 효도 대작전’ 편이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 무지개 회원들은 설 명절을 맞아 시청자들을 향해 큰절을 했다. 그러나 박나래의 모습이 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무는 자리를 비운 박나래에 대해 “목 상태가 너무 나빠져서 급하게 (성대) 수술받았다”라며 그 대신 등신대가 있는 이유에 관해 설명했다.&lt;br&gt;기안84는 “병문안 가려고 했는데 오늘 퇴원했다더라”라고 말했다. 이어 단체 대화방에 대해 언급하자 전현무는 “나 없는 방 있니?”라고 물었다. 당황한 기안84는 “있다”라며 웃음을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;샤이니 키, 코드 쿤스트도 “하나 있다. 뉴 대상방 있다”라며 장난쳤다.&lt;br&gt;이날 출연한 김설현은 무지개 회원 중 박나래가 가장 보고 싶었다며 아쉬움을 드러냈다. 박나래 등신대 옆에서 같은 포즈를 취해 눈길을 끌기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘21만원’ 팬미팅 개최한 박유천…日서 포착된 ‘달라진 얼굴’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500006</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500006</guid>
      <pubDate>2024-02-10T07:08:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210070807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540007 --&gt;가수 겸 배우 박유천의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;9일 박유천은 일본 LDH 키친 더 도쿄 하네다에서 팬미팅을 진행했다.&lt;br&gt;이날 시작된 팬미팅은 10일까지 양일간 진행되며, 11일에는 요코하마 더 카할라 호텔&amp;amp;리조트에서 디너쇼를 연다. 3일 연속 여섯 번의 행사를 개최하는 가운데 팬미팅의 티켓 가격은 2만 3000엔(약 21만원), 디너쇼는 5만엔(약 46만원)으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫날 진행된 팬미팅에 수많은 팬이 참석해 데뷔 20주년을 축하했다.&lt;br&gt;흰색 재킷과 검은색 정장 바지를 입은 채 무대에 선 박유천은 팬들의 요구에 볼하트, 손하트 등의 포즈를 취했다. 활짝 웃으며 박유천은 “너무 감사하다”라며 팬들에게 감사 인사를 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공개된 영상 속 박유천은 다소 살이 오른 모습이었다.&lt;br&gt;한편 박유천은 2019년 필로폰 투약 혐의로 기소돼 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘21만원’ 팬미팅 개최한 박유천…日서 포착된 ‘달라진 얼굴’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500006</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500006</guid>
      <pubDate>2024-02-10T07:08:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210070807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540007 --&gt;가수 겸 배우 박유천의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;9일 박유천은 일본 LDH 키친 더 도쿄 하네다에서 팬미팅을 진행했다.&lt;br&gt;이날 시작된 팬미팅은 10일까지 양일간 진행되며, 11일에는 요코하마 더 카할라 호텔&amp;amp;리조트에서 디너쇼를 연다. 3일 연속 여섯 번의 행사를 개최하는 가운데 팬미팅의 티켓 가격은 2만 3000엔(약 21만원), 디너쇼는 5만엔(약 46만원)으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫날 진행된 팬미팅에 수많은 팬이 참석해 데뷔 20주년을 축하했다.&lt;br&gt;흰색 재킷과 검은색 정장 바지를 입은 채 무대에 선 박유천은 팬들의 요구에 볼하트, 손하트 등의 포즈를 취했다. 활짝 웃으며 박유천은 “너무 감사하다”라며 팬들에게 감사 인사를 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공개된 영상 속 박유천은 다소 살이 오른 모습이었다.&lt;br&gt;한편 박유천은 2019년 필로폰 투약 혐의로 기소돼 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴 “美, 휴전 원해? 우크라 무기공급 멈춰…러 패배는 불가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500013</guid>
      <pubDate>2024-02-10T09:57:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210095653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540015 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 우크라이나와의 전쟁에서 러시아가 패하는 것은 “불가능”하다며, 미국에 우크라이나에 대한 무기 공급 중단을 촉구했다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 8일(현지시간) 공개된 터커 칼슨 전 폭스뉴스 앵커와의 약 2시간짜리 인터뷰에서 “지금까지 러시아에 전략적 패배를 안기자는 외침들이 있었지만, 그들도 이루기 어렵다는 것을 분명히 알게 됐다”며 “내 생각에 그것은 불가능하다”고 주장했다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 또 “우리는 미국 지도자에게 ‘당신이 군사 행동을 중지시키길 원한다면 (우크라이나에 대한) 무기 공급을 멈춰야 한다’는 메시지를 전하고 있다”며 미국의 대우크라이나 무기 공급이 중단되면 휴전 조건에 대해 논의할 수 있을 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 미국을 향해 “러시아와 협상해서 합의를 하는 것이 낫지 않은가”라며 러시아가 자기 이익을 위해 끝까지 싸울 것임을 미국도 알게 됐을 것이라고 말했다.&lt;br&gt;또 “당신들은 우크라이나 지도부에 싸움을 멈추고 협상에 나서라고 해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;푸틴 대통령은 이어 “우크라이나에서의 이 끝없는 동원과 히스테리, 국내 문제들은 조만간 합의로 귀결될 것”이라며 3년 차에 접어든 전쟁에 지친 우크라이나가 휴전 협상 등에 이제까지보다 적극적인 태도를 보일 것이라는 ‘기대’를 피력했다.&lt;br&gt;아울러 푸틴 대통령은 “협상을 통해 우크라이나와의 분쟁을 해결하길 원한다”면서 러시아가 우크라이나와의 협상을 결코 거부하지 않았다고도 주장했다.&lt;br&gt;그는 개전 초기인 2022년 4월 러시아와 우크라이나가 이스탄불에서 우크라이나 측이 마련한 문서를 놓고 휴전 협상을 타결 직전까지 진행했으나 보리스 존슨 당시 영국 총리가 개입하면서 합의를 이루지 못했다고 주장한 바 있다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 그러면서 자신은 우크라이나에 이어 다른 주변국을 침공할 의향이 없다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 ‘폴란드를 포함한 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국에 군대를 보낼 수 있느냐’는 질문에 “오직 하나의 상황에서만 그렇게 할 것”이라며 “폴란드가 러시아를 공격하다면”이라고 답했다.&lt;br&gt;이어 “우리는 폴란드와 라트비아(이상 나토 회원국) 또는 다른 나라에 관심이 없기 때문”이라고 부연했다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 또 나토가 2008년 우크라이나에 나토 가입의 ‘문’을 열었으며, 자신은 거기에 동의하지 못했다고 주장하는 등 전쟁의 원인이 나토의 동진에 있다는 견해를 재차 피력했다.&lt;!-- 그림 1540016 --&gt;이와 함께 ‘간첩 혐의’로 러시아에 구금된 미국 언론인 에반 게르시코비치 월스트리트저널(WSJ) 기자의 석방을 위해 합의에 도달할 수 있을 것으로 믿는다고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “우리는 그 문제를 해결할 준비가 돼 있으나 양국 특수 기관 간에 특정한 조건에 대한 논의가 진행되고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;2022년 2월 24일 러시아의 우크라이나 침공으로 전쟁이 시작한 이후 푸틴 대통령이 서방 언론인과 단독 인터뷰를 한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;이번 인터뷰는 칼슨의 개인 사이트(tuckercarlson.com)를 통해 영어로 더빙돼 공개됐다.&lt;br&gt;인터뷰는 지난 6일(현지시간) 러시아 모스크바에서 진행됐다고 크렘린궁이 7일 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;칼슨은 지난 7년간 미국 보수 매체인 폭스뉴스의 대표 프로그램 ‘터커 칼슨 투나잇’을 진행한 인기 앵커였으며 도널드 트럼프 전 대통령과 각별한 친분을 유지한 대표적 친(親)트럼프 극우 성향 논객이다.&lt;br&gt;그는 2020년 미국 대선 결과가 조작됐다는 주장과 함께 우크라이나 전쟁을 두고 러시아의 침략 행위를 정당화하는 발언을 해 논란을 빚기도 했다.&lt;!-- 그림 1540017 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세트장 아니냐”…판사 남편♥ 배우 윤유선 ‘한강뷰’ 저택</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500014</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500014</guid>
      <pubDate>2024-02-10T10:09:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210100947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540018 --&gt;배우 윤유선이 판사 남편과 살고 있는 한강뷰 자택을 공개했다.&lt;br&gt;9일 방송된 KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’에서는 26년 차 주부 윤유선의 특별한 레시피들과 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 윤유선의 자택이 공개되자 출연진들은 “광고 같다”, “세트장 아니냐”며 감탄사를 아끼지 않았다. 커다란 통창에 햇살이 반짝이는 부엌은 건강하게 자란 식물로 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 동그란 테이블 위에 윤유선의 라디오 큐시트와 드라마 대본, 연극 대본이 자리해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;윤유선은 이날 절친이자 이웃사촌인 최화정에게 음식을 해다 주기도 했다. 최화정은 윤유선 바로 아래층에 산다고 한다. 또 다른 절친인 오연수도 같은 아파트에 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 윤유선은 현재 SBS 금토드라마 ‘재벌 X형사’에 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세트장 아니냐”…판사 남편♥ 배우 윤유선 ‘한강뷰’ 저택</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500014</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500014</guid>
      <pubDate>2024-02-10T10:09:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210100947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540018 --&gt;배우 윤유선이 판사 남편과 살고 있는 한강뷰 자택을 공개했다.&lt;br&gt;9일 방송된 KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’에서는 26년 차 주부 윤유선의 특별한 레시피들과 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 윤유선의 자택이 공개되자 출연진들은 “광고 같다”, “세트장 아니냐”며 감탄사를 아끼지 않았다. 커다란 통창에 햇살이 반짝이는 부엌은 건강하게 자란 식물로 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 동그란 테이블 위에 윤유선의 라디오 큐시트와 드라마 대본, 연극 대본이 자리해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;윤유선은 이날 절친이자 이웃사촌인 최화정에게 음식을 해다 주기도 했다. 최화정은 윤유선 바로 아래층에 산다고 한다. 또 다른 절친인 오연수도 같은 아파트에 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 윤유선은 현재 SBS 금토드라마 ‘재벌 X형사’에 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코인사기 연루설’ 반박하더니…“거짓말했다”는 200만 유튜버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500018</guid>
      <pubDate>2024-02-10T11:02:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210110247_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540023 --&gt;200만 구독자를 보유한 유튜버 ‘오킹’이 가상화폐 업체에 투자했다는 논란에 대해 사과했다.&lt;br&gt;지난 8일 오킹은 자신의 유튜브 채널을 통해 코인 사기 논란이 제기된 업체를 언급하며 “A 업체와 출연료 500만원 외 아무런 금전적 관계가 없다는 말은 사실이 아니다. 거짓말이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “저는 A 업체에 투자했었다”며 “지금은 투자 철회 의사를 전달해 놓았다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “A 업체와 함께했던 모든 프로젝트를 중단했으며 앞으로도 협업할 일은 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;A 업체는 상장을 미끼로 코인을 판매했다는 의혹을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난 5일 오킹은 라이브 방송을 통해 “A 업체와 콘텐츠 제작 관련 협업을 한 적은 있지만, 암호화폐에 대해서는 전혀 알지 못한다”고 해명한 바 있다. 그러나 이 업체의 이사직에 올라가 있어 문제가 제기됐다.&lt;br&gt;이에 대해 오킹은 “제가 투자를 어떤 마음으로 했는지 솔직히 말씀드렸어야 했는데 겁이 나고 무서워 거짓말을 했다”고 사과했다.&lt;br&gt;오킹이 A 업체가 제작하는 콘텐츠 MC와 기획자로 참여하며 이들의 관계는 시작됐다고 한다.&lt;br&gt;그는 투자 이유에 대해 “A 업체에서 함께한 동료들이 하나같이 좋은 사람들이었기 때문”이라며 “심적으로 지치고 힘든 부분이 있을 때 손을 내밀어 줬고 따뜻한 위로를 줬다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “고마운 사람들이 회사 투자를 제안했고, 제가 가진 여유자금을 보냈다”며 “사적으로 신뢰가 있었고 사업을 함께했기 때문에 투자에 대해 문제가 될 것이 없다고 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 A 업체는 “코인은 해외 거래소에 상장되어 있다”며 “‘스캠 코인’이라는 건 누명일 뿐”이라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코인사기 연루설’ 반박하더니…“거짓말했다”는 200만 유튜버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500018</guid>
      <pubDate>2024-02-10T11:02:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210110247_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540023 --&gt;200만 구독자를 보유한 유튜버 ‘오킹’이 가상화폐 업체에 투자했다는 논란에 대해 사과했다.&lt;br&gt;지난 8일 오킹은 자신의 유튜브 채널을 통해 코인 사기 논란이 제기된 업체를 언급하며 “A 업체와 출연료 500만원 외 아무런 금전적 관계가 없다는 말은 사실이 아니다. 거짓말이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “저는 A 업체에 투자했었다”며 “지금은 투자 철회 의사를 전달해 놓았다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “A 업체와 함께했던 모든 프로젝트를 중단했으며 앞으로도 협업할 일은 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;A 업체는 상장을 미끼로 코인을 판매했다는 의혹을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난 5일 오킹은 라이브 방송을 통해 “A 업체와 콘텐츠 제작 관련 협업을 한 적은 있지만, 암호화폐에 대해서는 전혀 알지 못한다”고 해명한 바 있다. 그러나 이 업체의 이사직에 올라가 있어 문제가 제기됐다.&lt;br&gt;이에 대해 오킹은 “제가 투자를 어떤 마음으로 했는지 솔직히 말씀드렸어야 했는데 겁이 나고 무서워 거짓말을 했다”고 사과했다.&lt;br&gt;오킹이 A 업체가 제작하는 콘텐츠 MC와 기획자로 참여하며 이들의 관계는 시작됐다고 한다.&lt;br&gt;그는 투자 이유에 대해 “A 업체에서 함께한 동료들이 하나같이 좋은 사람들이었기 때문”이라며 “심적으로 지치고 힘든 부분이 있을 때 손을 내밀어 줬고 따뜻한 위로를 줬다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “고마운 사람들이 회사 투자를 제안했고, 제가 가진 여유자금을 보냈다”며 “사적으로 신뢰가 있었고 사업을 함께했기 때문에 투자에 대해 문제가 될 것이 없다고 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 A 업체는 “코인은 해외 거래소에 상장되어 있다”며 “‘스캠 코인’이라는 건 누명일 뿐”이라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北유튜버 ‘유미’ 복귀…디올백 들고 킹크랩 먹방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500020</guid>
      <pubDate>2024-02-10T11:15:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210111524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540027 --&gt;북한의 유튜버 ‘유미’가 돌아왔다. 구글이 지난해 6월 말 채널을 폐쇄했지만 2023년 7월 17일 새로 가입해 비정기적으로 동영상을 게시하고 있다.&lt;br&gt;‘올리비아 나타샤’ 채널을 운영하는 유미는 비정기적으로 자신의 일상을 영어로 소개하는 영상을 올리고 있다.&lt;br&gt;가장 최근 영상은 지난달 4일 올라왔는데, 영상 속 유미는 2024년 새해를 앞두고 가족과 친척, 친구들과 함께 시간을 보내느라 바빴다고 이야기한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1분 10초짜리 영상에서 눈에 띄는 대목은 유미가 지난해 12월 31일에 가족과 먹을 저녁을 준비하고 있다면서 킹크랩을 비롯해 식탁 위에 차려진 갖가지 음식을 비출 때다.&lt;br&gt;다른 영상들을 보면 유미는 승마를 배우거나, 발레를 하는 등 대다수 북한 주민은 좀처럼 경험하기 어려운 상류층의 일상을 누리고 있는 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1540028 --&gt;유미가 평양 지하철을 소개하는 영상에서는 손에 누빔 패턴의 검정 가방을 들고 있는데, 이는 1천만원에 육박하는 크리스챤 디올의 ‘레이디백’과 유사해 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재개설 초반에는 과거 계정에 올렸던 영상을 재탕하기도 했고, 지난해 9월부터는 뉴스와 유사한 형식으로 제작한 영상을 영어뿐 아니라 한글 자막을 달아 올렸다.&lt;br&gt;유미는 유튜브뿐 아니라 중국의 온라인 동영상 공유 사이트 틱톡에도 채널이 있다. 2023년 1월 첫 번째 영상이 올라온 이후로 지금까지 계속 운영하고 있다.&lt;br&gt;유미와 함께 지난해 6월 유튜브에서 쫓겨난 어린이 유튜버 ‘송아’도 틱톡에 작년 7월 19일 영상을 올리기 시작했으나 8월 21일을 끝으로 활동하지 않고 있다.&lt;br&gt;총 11개의 영상이 게시된 송아의 틱톡 팔로워는 2명뿐이고, ‘좋아요’를 누른 사람은 17명에 불과하다. 조회수가 100회를 넘은 영상이 2개로 저조해 인기가 예전 같지 않다.&lt;!-- 그림 1540029 --&gt;&lt;!-- 그림 1540030 --&gt;미국에 본사가 있는 구글이 배후에 북한 당국이 있는 것으로 의심되는 유튜브 채널을 삭제해도 다시 되살아나는 이유는 그만큼 선전 효과가 있기 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평양 시내에서 자유로운 영상 촬영은 물론 인터넷 접근이 불가능한 북한에서 이러한 유튜브 채널을 운영하려면 북한 당국의 철저한 감시와 통제를 받을 수밖에 없다.&lt;br&gt;이지순 통일연구원 연구위원은 “북한이 글로벌 플랫폼에서 국가 브랜드를 홍보하고, 동시에 북한에 오고 싶어 하는 서방의 관광 수요를 자극하려는 목적도 있는 것으로 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤, 뉴욕 타임스스퀘어 전광판 등장…갑자기 무슨 일?</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500022</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500022</guid>
      <pubDate>2024-02-10T11:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210113611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540034 --&gt;가수 지드래곤(본명 권지용)이 설날을 맞아 미국 뉴욕 타임스스퀘어 전광판에 등장했다.&lt;br&gt;소속사 갤럭시코퍼레이션은 한국 시각 10일 뉴욕 타임스스퀘어 프랜시스 더피 동상 인근 전광판에 지드래곤과 갤럭시코퍼레이션 최용호 대표의 모습이 담긴 광고를 띄웠다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 광고는 소속사가 지드래곤의 이적을 환영하기 위해 제작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;푸른 용의 해인 갑진년을 기념하는 의미로 두 인물의 이름에 포함된 ‘용’을 따와 ‘더블 드래곤’(DOUBLE DRAGON)이라는 문구도 새겼다.&lt;br&gt;최용호 대표는 “두 용이 하늘로 승천하는 것만큼 다양한 분야에서 활동을 보여줄 것”이라고 밝혔다. 지드래곤은 SNS에 전광판 사진을 올리며 ‘해피 루나 뉴 이어’(HAPPY LUNAR NEW YEAR)라고 적었다.&lt;!-- 그림 1540035 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤, 뉴욕 타임스스퀘어 전광판 등장…갑자기 무슨 일?</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500022</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500022</guid>
      <pubDate>2024-02-10T11:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210113611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540034 --&gt;가수 지드래곤(본명 권지용)이 설날을 맞아 미국 뉴욕 타임스스퀘어 전광판에 등장했다.&lt;br&gt;소속사 갤럭시코퍼레이션은 한국 시각 10일 뉴욕 타임스스퀘어 프랜시스 더피 동상 인근 전광판에 지드래곤과 갤럭시코퍼레이션 최용호 대표의 모습이 담긴 광고를 띄웠다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 광고는 소속사가 지드래곤의 이적을 환영하기 위해 제작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;푸른 용의 해인 갑진년을 기념하는 의미로 두 인물의 이름에 포함된 ‘용’을 따와 ‘더블 드래곤’(DOUBLE DRAGON)이라는 문구도 새겼다.&lt;br&gt;최용호 대표는 “두 용이 하늘로 승천하는 것만큼 다양한 분야에서 활동을 보여줄 것”이라고 밝혔다. 지드래곤은 SNS에 전광판 사진을 올리며 ‘해피 루나 뉴 이어’(HAPPY LUNAR NEW YEAR)라고 적었다.&lt;!-- 그림 1540035 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쇼할거냐” 푸틴 호통에 궤변만 2시간 들었다…송곳질문 전무</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500025</guid>
      <pubDate>2024-02-10T12:32:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210095653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“이제 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 터커 칼슨 폭스뉴스 전 앵커에게 인터뷰를 허락한 이유가 분명해졌다”&lt;br/&gt;&lt;span class=con_quotation_span&gt;미국 CNN방송&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“칼슨의 ‘푸틴 묘기’는 강제수용소에 관해 묻지 않고 히틀러를 인터뷰한 것과 같았다”&lt;br/&gt;&lt;span class=con_quotation_span&gt;영국 일간 데일리메일&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;8일(현지시간) 공개된 칼슨과 푸틴 대통령의 인터뷰를 본 미·영 언론의 관전평이다.&lt;br&gt;러시아의 우크라이나 침공 후 첫 서방 언론인 인터뷰로 세간의 관심을 끌었지만, 인터뷰가 공개되자 관심은 곧 실망으로 바뀌었다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 그동안 해왔던 주장을 약 2시간 동안 반복했다. 전쟁범죄나 러시아 반체제 인사에 대한 탄압 등 많은 사람들이 궁금해할 민감 현안에 관한 질문과 답은 전무했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 전 세계에 푸틴 대통령 선전을 전파할 수 있는 플랫폼에 불과했다는 비판이 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;미 일간 월스트리트저널(WSJ)은 9일 “인터뷰가 때때로 긴 역사 수업으로 흘러갔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 BBC 방송은 “푸틴 대통령은 강의하고 웃었고, 이따금 으르렁거리며 말하기도 했다. 하지만 그의 호스트(칼슨)에게는 아니었다”며 “칼슨은 웃으며 들었고, 그러고 나서 또 들었다”고 묘사했다.&lt;!-- 그림 1540015 --&gt;푸틴 대통령은 우크라이나 전쟁을 언급하면서 30초간 ‘역사 수업’을 하겠다더니 30분간 이어갔다. 9세기까지 거슬러 올라가는 이 강의에서 푸틴은 러시아의 기원, 인공국가로서 우크라이나, 폴란드와 히틀러의 협력에 대해 장황한 설명을 이어갔다. 역사학계에서는 대부분 인정하지 않는 내용이다.&lt;br&gt;862년이 ‘러시아 국가 수립’의 해이며, 우크라이나는 20세기 후반에 ‘창조’됐다는 주장도 포함됐다. 우크라이나는 러시아의 영향권 밖에서는 존재할 권리가 없는 인공 국가처럼 묘사했다.&lt;br&gt;또 17세기 폴란드가 현재의 우크라이나 일부를 통치하게 됐을 때 폴란드가 해당 지역 주민들에게 완전히 러시아인은 아니고 ‘외곽에 거주하는 사람’이라는 뜻인 우크라이나인이라는 개념을 도입했다고 주장했다.&lt;br&gt;그는 1939년 나치 독일과 소련의 침공을 받은 폴란드가 히틀러와 협력했다는 주장도 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 2001년 자신이 썼던 역사 에세이의 반복의 반복이다. 이 에세이는 1년 후 우크라이나 침공을 정당화하는 근거로 동원됐다.&lt;br&gt;CNN은 이를 듣는 칼슨이 ‘어리둥절한 표정’이었다고 했고, BBC는 “대부분의 경우 푸틴 대통령의 주장을 덥석 받아들이는 듯 보였다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1540017 --&gt;북대서양조약기구(NATO·나토) 확장과 같은 최근 이슈로 화제 전환을 시도하려는 모습도 있었지만, 푸틴 대통령은 되려 “우리는 진지한 대화를 나눌 것인가 아니면 쇼를 할 것인가”라고 꾸짖었다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 우크라이나 전쟁과 관련, 미국의 군사 지원에 대해 말하면서 협상을 촉구했다.&lt;br&gt;그는 “미국에 이것이 필요한가? 무엇 때문에? 당신들 국토에서 수천마일 떨어져 있다. 더 좋은 일은 없는가?”라며 “당신들은 국경 문제, 이주 문제, 국가 부채 문제를 갖고 있다”고 했다.&lt;br&gt;칼슨이 푸틴 대통령을 지그시 압박한 순간도 있긴 있었다. 인터뷰 후반 그는 간첩 혐의로 러시아에 수감된 에반 게르시코비치 WSJ 기자에 관해 물었다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 독일에 수감된 러시아 요원과의 포로 교환을 통해 게르시코비치의 석방으로 이어질 수도 있다고 답했지만, 협상 기간에 대해서는 언급을 거부했다.&lt;br&gt;칼슨은 “그가 어려서 어떤 방식으로든 법을 어겼을 수도 있지만, 그는 ‘슈퍼 스파이’는 아니고 모두가 이를 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;석방을 지지하긴 했지만, 이 발언 역시 반발을 불렀다. WSJ 기자 테드 맨은 엑스(X·옛 트위터)에 “에반이 (러시아) 법을 어겼다고 하는 것은 수치스러운 일”이라며 “에반은 지정학적 영향력 때문에 인질로 잡혀있는 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;WSJ도 성명을 내고 “에반은 저널리스트이고 저널리즘은 범죄가 아니다. 이와 반대되는 묘사는 모두 허구에 불과하다”며 즉각적인 석방을 요구했다.&lt;!-- 그림 1540016 --&gt;이번 인터뷰는 칼슨이 인터뷰자로 선정된 이유를 명확히 보여줬다는 평이다.&lt;br&gt;극우 논객 칼슨은 2020년 미 대선 결과가 조작됐다는 주장과 함께 러시아의 우크라이나 침략 행위를 정당화하는 발언을 해 논란을 빚은 인물이다. 작년엔 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령을 해충에 비유하기도 했다.&lt;br&gt;국제전략문제연구소(CSIS)의 마리아 스네고바야 선임연구원은 WSJ에 “크렘린궁은 원하는 것을 얻었다. 푸틴 대통령이 자기 생각을 서방에 전달할 수 있는 2시간짜리 플랫폼을 마련한 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;다만 그는 “그러나 대부분이 듣기를 중단할 것이기 때문에 선전 효과는 크렘린궁이 의도한 것만큼 강력하지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;정치 지도자들도 노골적으로 비판했다. 보리스 존슨 전 영국 총리는 데일리메일에 게재한 칼럼에서 칼슨을 “폭군의 앞잡이이자 독재자의 녹음기, 저널리즘의 반역자”라 부르며 “히틀러의 각본에서 갓 튀어나온 인터뷰”라 혹평했다.&lt;br&gt;올라프 숄츠 독일 총리도 “우스꽝스러운 인터뷰”라고 평가절하했다.&lt;br&gt;외부 평가와 달리 푸틴 대통령의 인터뷰는 국내에선 큰 반향을 불러일으켰다.&lt;br&gt;러시아 국영 타스통신은 홈페이지에 이 인터뷰를 특별보도로 다루며 우크라이나가 ‘인공국가’라는 푸틴 대통령의 주장을 재조명했다. 타스는 해당 인터뷰가 소셜미디어 X(엑스·옛 트위터)에서 23시간 동안 조회수 1억 5000만회를 넘어섰다고 보도했다.&lt;br&gt;러시아의 친정부 평론가 콘스탄틴 말로페예프는 “푸틴 대통령이 미국 학생들에게 가르치는 역사 수업”이라고 묘사했고, 친크렘린궁 텔레그램 채널 ‘마쉬’는 이 인터뷰를 “세계의 주요 행사”라 불렀다고 WSJ은 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구급차에서 구급대원 때렸다면… 법원 벌금 300만원 선고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500027</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:13:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210131349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540044 --&gt;구급차를 타고 가다 구급대원을 이유 없이 폭행한 환자에게 300만원의 벌금형이 선고됐다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사8단독 박민 판사는 119구조·구급에 관한 법률 위반 혐의로 기소된 A씨에게 최근 벌금 300만원을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 9월 머리를 다친 자신을 구급차에 태워 이송하던 대원에게 “한 대 칠까”라고 말한 후 돌연 손으로 머리를 때렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 법정에서 구급대원의 활동을 방해할 고의가 전혀 없었고 사건 당시 술에 취해 사물을 변별하거나 의사를 결정할 능력이 없는 심신상실 상태였다고 주장했다.&lt;br&gt;하지만 재판부는 “구급대원의 웨어러블 캠(신체에 붙여 현장을 촬영하는 이동형 카메라) 영상에서 확인되듯 A씨는 구급대원과 지속해서 대화하다가 머리를 정확히 타격했으며 범행 직후에는 휴대전화를 직접 조작했다”면서 A씨의 주장을 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 “설령 A씨가 심신미약 상태에 있었다고 하더라도 공무집행방해 범죄에 대한 엄벌 필요성 등을 고려하면 음주로 인한 심신미약을 이유로 형을 줄이는 것은 적절치 않다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구급차에서 구급대원 때렸다면… 법원 벌금 300만원 선고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500027</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:13:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210131349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540044 --&gt;구급차를 타고 가다 구급대원을 이유 없이 폭행한 환자에게 300만원의 벌금형이 선고됐다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사8단독 박민 판사는 119구조·구급에 관한 법률 위반 혐의로 기소된 A씨에게 최근 벌금 300만원을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 9월 머리를 다친 자신을 구급차에 태워 이송하던 대원에게 “한 대 칠까”라고 말한 후 돌연 손으로 머리를 때렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 법정에서 구급대원의 활동을 방해할 고의가 전혀 없었고 사건 당시 술에 취해 사물을 변별하거나 의사를 결정할 능력이 없는 심신상실 상태였다고 주장했다.&lt;br&gt;하지만 재판부는 “구급대원의 웨어러블 캠(신체에 붙여 현장을 촬영하는 이동형 카메라) 영상에서 확인되듯 A씨는 구급대원과 지속해서 대화하다가 머리를 정확히 타격했으며 범행 직후에는 휴대전화를 직접 조작했다”면서 A씨의 주장을 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 “설령 A씨가 심신미약 상태에 있었다고 하더라도 공무집행방해 범죄에 대한 엄벌 필요성 등을 고려하면 음주로 인한 심신미약을 이유로 형을 줄이는 것은 적절치 않다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14억 뜯어 가정파탄 내고 기초수급자 만든 사기꾼…피해자 옥살이까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500028</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:21:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210132155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“검찰 수사관이 ‘10년 전으로 시간 되돌려주면 어떻게 살 거냐’고 물었더니 ‘똑같이 김옥순(가명·69)한테 사기 칠 거다’라고 했대요. 10년 동안 당한 것만 생각하면 몸에 힘이 빠져 죽을 지경이에요.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;약 10년간 14억 2500만원. 벌기도 힘든 돈을 옥순씨는 A(45)씨에게 몽땅 뜯겼다. 그사이 갖고 있던 집 6채가 모두 날아갔고, 이혼을 겪으며 가정이 파탄 났고, 지금은 기초생활수급자가 됐다.&lt;br&gt;지인에게까지 돈을 꿔서 사기꾼에게 건넸다가 그마저도 돌려받지 못하면서 빚쟁이가 된 옥순씨는 사기죄로 징역 1년 4개월을 선고받아 꼬박 1년을 복역하고 조기 출소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 식당에서 일하며 몇십만원씩 빚을 갚으며 근근이 생활하는 옥순씨는 “개인파산을 신청하라”는 주변의 권유에도 “인간적으로 나를 믿고 빌려줬는데 어떻게 그럴 수 있겠느냐”며 조금씩 갚아나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;온갖 핑계 대며 수차례 돈 빌려가&lt;br/&gt;딸 대기업 취직 미끼로 돈 챙기기도&lt;br/&gt;10년간 14억원 이상 뜯어낸 사기꾼&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1540045 --&gt;옥순씨의 삶이 만신창이가 된 사건의 시작은 약 10년 전으로 거슬러 올라간다.&lt;br&gt;강원도 한 폐광지역에서 옷 수선 가게를 운영하던 옥순씨는 2011년 종교단체 관계자의 며느리인 A씨에게 900만원을 빌려줬다가 돌려받았다.&lt;br&gt;그 이후부터 A씨로부터 “돈을 빌려달라”는 요구가 줄기차게 이어졌다.&lt;br&gt;A씨는 어머니가 교수인데 교직원 결혼식에 낼 부조금이 모자란다, 어머니가 머리 수술을 해야 한다, 병원비가 필요하다 등 갖가지 이유를 들며 옥순씨에게 돈을 빌려달라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“집도 잘사는데 왜 나한테 돈을 빌리느냐”는 옥순씨의 물음에 A씨는 “창피해서 못 빌린다”며 옥순씨에게 손을 벌렸다.&lt;br&gt;A씨는 또 아버지가 대기업 임원으로 승진했다며 축하금을 요구하더니, 옥순씨의 딸을 아버지 회사에 취업시켜주겠다며 옥순씨의 돈을 가져가기도 했다.&lt;br&gt;A씨의 말을 믿고 옥순씨의 딸은 다니던 회사까지 그만두고 대기업에 출근할 날을 기다렸지만, 며칠이 지나도 기별은 없었고 A씨는 갖은 핑계를 대며 기다리라고만 했다.&lt;br&gt;그러고는 옥순씨의 불안감과 초조함을 파고들어 또다시 다른 대기업에 딸을 취직시켜주겠다며 돈을 챙겨갔다.&lt;br&gt;이후에도 엄마가 이혼했으니 변호사비가 필요하다, 아버지에게 돈을 증여받아야 하는 데 소송비가 필요하다는 등 입만 열면 거짓말을 늘어 놓으며 돈을 요구했다.&lt;br&gt;그래도 옥순씨는 ‘이렇게까지 거짓말을 하겠나’ 싶어 A씨에게 돈을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;지인 돈까지 꿔서 건넨 피해자&lt;br/&gt;빚더미 올라 사기죄로 징역살이도&lt;br/&gt;사기꾼, 울며불며 가짜 차용증 요구까지&lt;br/&gt;“10년 전으로 돌아가도 똑같이 사기칠 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1540046 --&gt;그렇게 ‘거래’로 포장한 A씨의 ‘사기극’은 2021년 5월까지 약 10년 동안 지속됐다. A씨는 무려 831회에 걸쳐 옥순씨에게서 14억 2500여만원을 뜯어갔다.&lt;br&gt;결국 A씨는 갖고 있던 재산을 홀라당 잃고 이혼당했다. 지인에게 돈을 꿔가면서까지 A씨에게 돈을 건넸다가 사기죄로 고소당해 철창신세까지 졌다.&lt;br&gt;옥순씨뿐만이 아니라 옥순씨를 믿고 돈을 빌려준 지인 중 일부도 가정파탄 지경에 이르렀다.&lt;br&gt;심지어 A씨는 자신 때문에 사기죄로 구속 위기에 몰린 옥순씨를 찾아가 마치 옥순씨가 자신에게 3억원을 빌린 것처럼 차용증을 써달라고 울고불고하며 졸랐다.&lt;br&gt;죄를 피하기 위한 꼼수였다. 오로지 옥순씨에게 벌인 사기 행각에 대한 수사 개시를 막기 위한 행동이었고, 옥순씨는 ‘수사가 개시되면 돈을 돌려받을 수 없게 될지도 모른다’는 두려움에 가짜 차용증을 써줬다.&lt;br&gt;옥살이를 마치고 나서야 정신을 차린 옥순씨는 A씨를 특정경제범죄법상 사기죄로 고소했다.&lt;br&gt;1심을 맡은 춘천지법 영월지원은 지난해 10월 A씨에게 징역 9년을 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “범행 과정에서 마치 자신의 아버지가 메시지를 보내는 것처럼 꾸며 거짓말을 하는 등 적극적인 기망 수법을 동원했고, 소득이 일정치 않은 피고인과 2011년 퇴사 후 별다른 소득이 없던 피고인의 남편이 가정생활을 영위할 수 있었던 건 피해자로부터 지속해서 돈을 가로챈 덕분으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “피해자는 지인으로부터 빚 독촉에 시달리게 됐고, 재산을 탕진하고 남편과 이혼하는 등 가정이 파탄 나는 상황도 겪었다”며 “무엇보다 돈을 조달하다가 사기죄로 구속되고 실형을 복역하는 돌이키기 어려운 막심한 피해를 입었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;재판부는 이런 사정들을 종합해 A씨에게 양형기준상 권고형(징역 4년∼10년 6개월)의 상한에 근접하는 형의 선고가 필요하다고 판단했다.&lt;br&gt;A씨가 1심 판결에 불복해 항소한 이 사건은 오는 3월 서울고법 춘천재판부에서 항소심 첫 공판이 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14억 뜯어 가정파탄 내고 기초수급자 만든 사기꾼…피해자 옥살이까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500028</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:21:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210132155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“검찰 수사관이 ‘10년 전으로 시간 되돌려주면 어떻게 살 거냐’고 물었더니 ‘똑같이 김옥순(가명·69)한테 사기 칠 거다’라고 했대요. 10년 동안 당한 것만 생각하면 몸에 힘이 빠져 죽을 지경이에요.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;약 10년간 14억 2500만원. 벌기도 힘든 돈을 옥순씨는 A(45)씨에게 몽땅 뜯겼다. 그사이 갖고 있던 집 6채가 모두 날아갔고, 이혼을 겪으며 가정이 파탄 났고, 지금은 기초생활수급자가 됐다.&lt;br&gt;지인에게까지 돈을 꿔서 사기꾼에게 건넸다가 그마저도 돌려받지 못하면서 빚쟁이가 된 옥순씨는 사기죄로 징역 1년 4개월을 선고받아 꼬박 1년을 복역하고 조기 출소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 식당에서 일하며 몇십만원씩 빚을 갚으며 근근이 생활하는 옥순씨는 “개인파산을 신청하라”는 주변의 권유에도 “인간적으로 나를 믿고 빌려줬는데 어떻게 그럴 수 있겠느냐”며 조금씩 갚아나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;온갖 핑계 대며 수차례 돈 빌려가&lt;br/&gt;딸 대기업 취직 미끼로 돈 챙기기도&lt;br/&gt;10년간 14억원 이상 뜯어낸 사기꾼&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1540045 --&gt;옥순씨의 삶이 만신창이가 된 사건의 시작은 약 10년 전으로 거슬러 올라간다.&lt;br&gt;강원도 한 폐광지역에서 옷 수선 가게를 운영하던 옥순씨는 2011년 종교단체 관계자의 며느리인 A씨에게 900만원을 빌려줬다가 돌려받았다.&lt;br&gt;그 이후부터 A씨로부터 “돈을 빌려달라”는 요구가 줄기차게 이어졌다.&lt;br&gt;A씨는 어머니가 교수인데 교직원 결혼식에 낼 부조금이 모자란다, 어머니가 머리 수술을 해야 한다, 병원비가 필요하다 등 갖가지 이유를 들며 옥순씨에게 돈을 빌려달라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“집도 잘사는데 왜 나한테 돈을 빌리느냐”는 옥순씨의 물음에 A씨는 “창피해서 못 빌린다”며 옥순씨에게 손을 벌렸다.&lt;br&gt;A씨는 또 아버지가 대기업 임원으로 승진했다며 축하금을 요구하더니, 옥순씨의 딸을 아버지 회사에 취업시켜주겠다며 옥순씨의 돈을 가져가기도 했다.&lt;br&gt;A씨의 말을 믿고 옥순씨의 딸은 다니던 회사까지 그만두고 대기업에 출근할 날을 기다렸지만, 며칠이 지나도 기별은 없었고 A씨는 갖은 핑계를 대며 기다리라고만 했다.&lt;br&gt;그러고는 옥순씨의 불안감과 초조함을 파고들어 또다시 다른 대기업에 딸을 취직시켜주겠다며 돈을 챙겨갔다.&lt;br&gt;이후에도 엄마가 이혼했으니 변호사비가 필요하다, 아버지에게 돈을 증여받아야 하는 데 소송비가 필요하다는 등 입만 열면 거짓말을 늘어 놓으며 돈을 요구했다.&lt;br&gt;그래도 옥순씨는 ‘이렇게까지 거짓말을 하겠나’ 싶어 A씨에게 돈을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;지인 돈까지 꿔서 건넨 피해자&lt;br/&gt;빚더미 올라 사기죄로 징역살이도&lt;br/&gt;사기꾼, 울며불며 가짜 차용증 요구까지&lt;br/&gt;“10년 전으로 돌아가도 똑같이 사기칠 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1540046 --&gt;그렇게 ‘거래’로 포장한 A씨의 ‘사기극’은 2021년 5월까지 약 10년 동안 지속됐다. A씨는 무려 831회에 걸쳐 옥순씨에게서 14억 2500여만원을 뜯어갔다.&lt;br&gt;결국 A씨는 갖고 있던 재산을 홀라당 잃고 이혼당했다. 지인에게 돈을 꿔가면서까지 A씨에게 돈을 건넸다가 사기죄로 고소당해 철창신세까지 졌다.&lt;br&gt;옥순씨뿐만이 아니라 옥순씨를 믿고 돈을 빌려준 지인 중 일부도 가정파탄 지경에 이르렀다.&lt;br&gt;심지어 A씨는 자신 때문에 사기죄로 구속 위기에 몰린 옥순씨를 찾아가 마치 옥순씨가 자신에게 3억원을 빌린 것처럼 차용증을 써달라고 울고불고하며 졸랐다.&lt;br&gt;죄를 피하기 위한 꼼수였다. 오로지 옥순씨에게 벌인 사기 행각에 대한 수사 개시를 막기 위한 행동이었고, 옥순씨는 ‘수사가 개시되면 돈을 돌려받을 수 없게 될지도 모른다’는 두려움에 가짜 차용증을 써줬다.&lt;br&gt;옥살이를 마치고 나서야 정신을 차린 옥순씨는 A씨를 특정경제범죄법상 사기죄로 고소했다.&lt;br&gt;1심을 맡은 춘천지법 영월지원은 지난해 10월 A씨에게 징역 9년을 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “범행 과정에서 마치 자신의 아버지가 메시지를 보내는 것처럼 꾸며 거짓말을 하는 등 적극적인 기망 수법을 동원했고, 소득이 일정치 않은 피고인과 2011년 퇴사 후 별다른 소득이 없던 피고인의 남편이 가정생활을 영위할 수 있었던 건 피해자로부터 지속해서 돈을 가로챈 덕분으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “피해자는 지인으로부터 빚 독촉에 시달리게 됐고, 재산을 탕진하고 남편과 이혼하는 등 가정이 파탄 나는 상황도 겪었다”며 “무엇보다 돈을 조달하다가 사기죄로 구속되고 실형을 복역하는 돌이키기 어려운 막심한 피해를 입었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;재판부는 이런 사정들을 종합해 A씨에게 양형기준상 권고형(징역 4년∼10년 6개월)의 상한에 근접하는 형의 선고가 필요하다고 판단했다.&lt;br&gt;A씨가 1심 판결에 불복해 항소한 이 사건은 오는 3월 서울고법 춘천재판부에서 항소심 첫 공판이 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새 생명 잉태 희소식”…김희철, 핑크빛 ‘연애 기류’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500029</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500029</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210132717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540047 --&gt;그룹 ‘슈퍼주니어’ 멤버 김희철에게 올해 결혼운이 들었다.&lt;br&gt;9일 KBS Joy ‘이십세기 힛트쏭’에서 이동근 아나운서는 제작진이 준비한 김희철의 올해 사주를 읊었다. 김희철의 핑크빛 연애 기류를 예상하게 만드는 사주였다.&lt;br&gt;이 아나운서는 김희철의 사주에 대해 “이성을 찾아 마음이 움직이고 사랑의 감정이 싹이 트는 시기이니 인연의 운이 좋다. 가정에는 새로운 식구가 들어오거나 새 생명이 잉태되는 희소식이 있을 것”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김희철은 게스트로 나온 츄를 향해 “전 올해 (애인이) 생긴다고 하니까 제 결혼식에 올 거예요?”라고 물었다.&lt;br&gt;그러자 츄는 “초대해 주셔야 가죠”라며 ‘조세호의 밈’을 빌려 너스레를 떨었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새 생명 잉태 희소식”…김희철, 핑크빛 ‘연애 기류’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500029</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500029</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210132717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540047 --&gt;그룹 ‘슈퍼주니어’ 멤버 김희철에게 올해 결혼운이 들었다.&lt;br&gt;9일 KBS Joy ‘이십세기 힛트쏭’에서 이동근 아나운서는 제작진이 준비한 김희철의 올해 사주를 읊었다. 김희철의 핑크빛 연애 기류를 예상하게 만드는 사주였다.&lt;br&gt;이 아나운서는 김희철의 사주에 대해 “이성을 찾아 마음이 움직이고 사랑의 감정이 싹이 트는 시기이니 인연의 운이 좋다. 가정에는 새로운 식구가 들어오거나 새 생명이 잉태되는 희소식이 있을 것”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김희철은 게스트로 나온 츄를 향해 “전 올해 (애인이) 생긴다고 하니까 제 결혼식에 올 거예요?”라고 물었다.&lt;br&gt;그러자 츄는 “초대해 주셔야 가죠”라며 ‘조세호의 밈’을 빌려 너스레를 떨었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마이클 잭슨 저작권 절반, 8000억원에 소니 품에”…역대 최대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500030</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:50:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030093548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501837 --&gt;미국의 소니뮤직이 전설적인 팝스타 마이클 잭슨의 음반 및 작곡 저작궈의 절반을 최소 6억 달러(약 8000억원)에 사들이는 계약을 체결했다고 빌보드가 9일(현지시간) 보도했다. 이는 가수 한명에 대한 저작권 거래로는 역대 최대 규모인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;잭슨의 음악 자산 가치는 12억 달러(약 1조6000억원)이 넘는 것으로 알려졌으며 일부에서는 15억 달러(약 2조원)에 달한다는 주장도 나왔다.&lt;br&gt;소니뮤직은 이같은 가치 평가에 따라 마이클 잭슨 재단과 저작권 절반을 6억 달러에 거래한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빌보드는 이 거래에 잭슨의 음반 및 작곡 저작권이 포함됐지만 잭슨의 음악을 사용한 브로드웨이 연극 및 여타 공연 제작과 관련한 로열티 수익은 포함되지 않았다고 덧붙였다.&lt;br&gt;빌보드는 잭슨 재단이 해마다 7050만 달러(약 1000억원) 정도의 저작권 수익을 얻고 있으며 이 중 잭슨의 음반 및 출판물 관련 직접 수익만 4720만 달러(약 630억원)에 달할 것으로 추정한 바 있다. 내년에는 잭슨의 전기 영화인 ‘마이클’이 개봉돼 저작권 수익이 추가로 늘어날 것으로 예상됐다.&lt;!-- 그림 1501837 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정치적 고향 SC 경선 앞둔 헤일리, 중도사퇴할까 경선완주할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500031</guid>
      <pubDate>2024-02-10T13:54:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210135438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540048 --&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 8일(현지시간) 네바다주와 미국령 버진 아일랜드에서 열린 공화당 경선에서 승리하며 경선 초반 3연승으로 대선 후보에 한발짝 더 다가섰다. 이에 경쟁자인 니키 헤일리 전 유엔대사의 행보로 눈길이 쏠리고 있다. 트럼프 전 대통령이 사실상 공화당 대선 후보로 확실시되지만, 헤일리 전 대사의 경선 사퇴 시점, 그리고 향후 대선 국면에서 그가 가질 정치적 비중이 적잖은 무게감을 갖는 이유에서다.&lt;br&gt;이날 트럼프 전 대통령에게 3연패를 당한 헤일리 전 대사의 입지는 한층 더 좁아졌다. 트럼프 전 대통령을 중심으로 뭉친 공화당원들은 그의 사퇴를 요구하는데 점점 더 집요해지고 있다고 CNN은 이날 전했다. 이와 더불어 그가 언제 경선에서 하차할지 및 그의 정치적 계획에 대한 추측들도 커지는 양상이다&lt;br&gt;이에 헤일리 전 대사가 태어나고 재선 주지사(2011~2017년)를 지낸 정치적 고향 사우스캐롤라이나에서 치러질 오는 24일 공화당 프라이머리(예비선거) 결과에도 시선이 집중될 수 밖에 없다. 특히 레드 스테이트(공화당 텃밭)이자 트럼프 전 대통령 지지가 압도적인 사우스캐롤라이나는 헤일리 전 대사의 대선 행보를 가늠할 주요 관문이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9일 의회전문매체 더힐·디시전 데스크 HQ의 전국 단위 37개 여론조사 종합 결과, 사우스캐롤라이나에서 트럼프 전 대통령은 헤일리 전 대사에 32% 포인트로 크게 앞서고 있다.&lt;br&gt;하지만 앞서 헤일리 전 대사는 공화당 첫 경선인 지난달 아이오와 코커스(당원대회)에서 3위에 그친 직후 “후보 경선에서 사퇴하지 않겠다“고 공언한 바 있다. 그는 8일 네바다주 프라이머리에서도 “여러분이 이 싸움에서 우리와 함께한다면 나는 아무 데도 가지 않을 것”이라고 단언했다.&lt;!-- 그림 1540049 --&gt;그는 이번 주 월스트리트저널(WSJ) 인터뷰에서도 “대선 후보 지명을 위한 (나의) 지속적인 노력이 공화당을 강화하는데 도움이 되고 있다”고 주장했다. 중도층 확장성이 높은 자신이 트럼프보다 더 많은 지지자들을 공화당으로 끌어들이고 있어 당을 강화하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;헤일리 전 대사가 비록 사우스캐롤라이나에서 대패한다고 해도 16곳 경선이 치러지는 다음 달 슈퍼 화요일(3월 5일)까지 버틴다면 그가 대선 본선에서 노릴 수 있는 정치적 가치도 더 올라갈 것으로 전망된다.&lt;br&gt;그가 주요 주에서 트럼프 전 대통령과의 득표율 차가 극명하게 난다 해도 일단 경선에서 확보 가능한 대의원을 최대한 갖고 있으면, 바이든 대통령(82세)과 마찬가지로 고령인 트럼프 전 대통령(78세)의 유고 상황 시 강력한 정치적 대안으로 부상할 수 있다는 관측도 나온다. 슈퍼 화요일에 선출될 대의원은 약 900명에 이른다.&lt;br&gt;헤일리 선거캠프와 가까운 소식통은 “트럼프가 (본선에서) 패하면 헤일리와 다른 많은 이들에게 문이 열릴 수 있다”면서 “비록 이런 생각이 당장 당 내에서 인기를 얻지 못하더라도 그는 포기하지 않을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;또 본선에서 트럼프 전 대통령이 조 바이든 대통령과 경합 시 중도층, 무당층 지지도가 상대적으로 높은 헤일리 전 대사에게 손을 내밀 여지도 높아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여성, 흑인 등 마이너 계층 구애용 부통령 후보를 물색해야 하는 트럼프 전 대통령 입장에선 현재 헤일리 전 대사와 관계가 좋지 않아도 상황에 따라 막판 손을 내밀 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;CNN은 헤일리 전 대사에 대해 “이전의 어떤 공화당 여성 경선 후보보다 더 높은 지위에 올랐으며, 전직 대통령을 넘어서려는 시도에서도 신뢰도를 높였다”는 중간 분석을 내놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옥경이 치매 초기에서 중기로…태진아 “설마 했는데”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500034</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500034</guid>
      <pubDate>2024-02-10T14:17:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210141742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540053 --&gt;가수 태진아가 치매 투병 중인 아내 이옥형의 현 상태를 공개했다.&lt;br&gt;12일 방송 예정인 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’ 최근 녹화에서 태진아는 애칭 옥경이로 불리는 이옥형과 함께 병원에 가 검진을 받았다.&lt;br&gt;태진아는 아내 치매 진단 당시를 떠올리며 “믿어지지 않았다”며 “설마 아니겠지 했는데 의사가 받아들이라고 하더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 병원에서 이옥형은 “아침 식사 했느냐”는 물음에 “안 했다”고 답하기도 했다.&lt;br&gt;그러자 태진아는 “드신 걸 기억 못한다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;담당 의사와 마주한 태진아는 “아내가 저녁에 우는 증상이 있었는데 요즘은 울기도 하고 안 울기도 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “오후 4~5시가 되면 확 다운이 되면서 자꾸 집에 가자고 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러자 의사는 “원래 치매가 낮보다 밤에 심해진다. 여기 온지 이제 4년이 넘었는데 초기 단계를 넘어 중기 정도로 가지 않았을까 한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “치매를 멈추게 할 약은 현재로서는 없지만, 보호자의 노력이 약만큼 효과적”이라며 “기억력 같은 인지 장애가 좋아지지 않더라도 불안이나 초조 등은 보호자 노력으로 안정될 수 있다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1540054 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옥경이 치매 초기에서 중기로…태진아 “설마 했는데”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500034</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500034</guid>
      <pubDate>2024-02-10T14:17:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210141742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540053 --&gt;가수 태진아가 치매 투병 중인 아내 이옥형의 현 상태를 공개했다.&lt;br&gt;12일 방송 예정인 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’ 최근 녹화에서 태진아는 애칭 옥경이로 불리는 이옥형과 함께 병원에 가 검진을 받았다.&lt;br&gt;태진아는 아내 치매 진단 당시를 떠올리며 “믿어지지 않았다”며 “설마 아니겠지 했는데 의사가 받아들이라고 하더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 병원에서 이옥형은 “아침 식사 했느냐”는 물음에 “안 했다”고 답하기도 했다.&lt;br&gt;그러자 태진아는 “드신 걸 기억 못한다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;담당 의사와 마주한 태진아는 “아내가 저녁에 우는 증상이 있었는데 요즘은 울기도 하고 안 울기도 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “오후 4~5시가 되면 확 다운이 되면서 자꾸 집에 가자고 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러자 의사는 “원래 치매가 낮보다 밤에 심해진다. 여기 온지 이제 4년이 넘었는데 초기 단계를 넘어 중기 정도로 가지 않았을까 한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “치매를 멈추게 할 약은 현재로서는 없지만, 보호자의 노력이 약만큼 효과적”이라며 “기억력 같은 인지 장애가 좋아지지 않더라도 불안이나 초조 등은 보호자 노력으로 안정될 수 있다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1540054 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다저스, 커쇼와 계약 공식 발표…2024년 보장 연봉은 500만달러</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500037</guid>
      <pubDate>2024-02-10T15:14:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/17/SSC_20240210151439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1433490 --&gt;명예의 전당 입회를 예약한 ‘살아있는 전설’ 클레이턴 커쇼(35)가 로스앤젤레스 다저스와 올해 500만달러(약 66억 6000만원)를 보장받는 계약을 마쳤다.&lt;br&gt;미국 프로야구 LA다저스는 10일(한국시간) “커쇼가 다저스와 동행을 이어간다”고 밝혔다.&lt;br&gt;커쇼는 9일 다저스의 스프링캠프 훈련장인 애리조나주 글렌데일 캐멀백랜치에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;커쇼가 다저스와 계약한 사실이 알려지면서 구체적인 계약 조건을 둘러싼 보도도 이어졌다. 디애슬래틱은 “커쇼는 2024년 연봉 500만 달러를 보장받는다. 등판 횟수에 따라 커쇼의 올 시즌 수입은 1200만 달러로 늘어날 수 있다”며 “2024시즌이 끝나면 커쇼가 1년 계약 연장 여부를 결정한다. 계약을 연장하면 2025년에도 500만 달러를 보장받고 비슷한 수준의 인센티브를 책정한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;커쇼는 2008년 다저스에서 빅리그에 데뷔했으며 다저스에서만 뛰며 개인 통산 210승 92패 평균자책점 2.48을 기록했다. 커쇼는 사이영상만 세 차례(2011, 2013, 2014년) 받았고 2014년에는 내셔널리그 최우수선수(MVP)를 차지했다. 지난해 정규리그에서도 13승5패 평균자책점 2.46을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;메이저리그를 대표하는 선수였지만 커쇼는 지난해 포스트시즌에서 부진했다. 포스트시즌 통산 성적은 13승13패 평균자책점 4.49다.&lt;br&gt;2023시즌 종료 뒤 자유계약선수(FA) 자격을 얻고 어깨 수술을 받은 커쇼는 다저스가 2024년 스프링캠프를 시작한 날 다저스와 ‘보장 연봉보다 옵션이 많은 계약’을 했다.&lt;br&gt;커쇼는 “구단과 나를 좋은 방향으로 이끌 계약이라고 생각한다”며 “1년 뒤에 계약 연장 여부를 택할 수 있는 건 내게 좋은 동기부여가 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아버지를 모래판에 내동댕이’ 최영원, 3년만에 금강급 1인자 우뚝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500039</guid>
      <pubDate>2024-02-10T16:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210163255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540061 --&gt;최영원(33·증평군청)이 이적 후 첫 대회에서 우승을 차지하며 그늘 속 이인자에서 벗어나 일인자로 우뚝 섰다.&lt;br&gt;최영원은 10일 태안종합실내체육관에서 열린 2024 태안설날장사씨름대회 금강장사(90㎏ 이하) 결정전(5전3승제)에서 2년차 정종진(24·울주군청)을 3-1로 물리치고 우승했다. 2021년 7월 울주 대회에서 금강급을 처음 제패한 이후 2년 7개월 만에 다시 황소 트로피를 품었다.&lt;br&gt;2009년 태백급으로 데뷔해 네 차례 우승했고, 2021년부터 본격적으로 체급을 올린 최영원은 이로써 개인 통산 6번째 장사 타이틀을 수집했다. 최영원은 또 최정만(34) 그늘에 있었던 영암군민속씨름단을 떠나 올해 증평군청으로 둥지를 옮기자마자 첫 출전 대회에서 우승을 차지하는 기염을 토했다. 앞서 태안군청에서 금강급으로 체급을 올렸을 때는 당시 동료였던 김기수(28·수원시청)에 밀린 느낌이 없지 않았으나 이날 우승으로 그동안 마음 고생을 털어버렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8강에서 김기수, 4강에서 최정만 등 우승 후보를 줄줄이 꺾으며 지난해 10월 안산 대회 생애 첫 우승 이후 넉 달 만에 통산 2번째 우승의 꿈을 부풀렸던 정종진은 마지막 고비를 넘지 못하고 아쉬움을 남겼다.&lt;br&gt;이날 결정전은 노련미와 패기의 대결로 불꽃이 튀었다. 첫째 판에서 최영원은 주심 호각이 울리자마자 번개같이 밀어치기를 시도한 정종진에 눌려 기선을 제압당했다. 둘째 판에서도 정종진의 들배지기에 먼저 몸이 뽑혀서 들렸으나 이를 잘 방어해 낸 뒤 모래판에 발을 딛자마자 잡채기로 되치기에 성공, 균형을 맞췄다. 셋째 판에서 격렬한 공격과 방어 끝에 빗장걸이로 역전에 성공한 최영원은 넷째 판에서 정종진의 들배지기에 이은 밀어치기를 버텨내며 밀어치기로 되치기에 성공, 승부를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우승의 함성을 내지른 최영원은 아버지를 모래판에 던지는 세리머니를 펼치며 함께 기쁨을 만끽했다. 최영원의 아버지는 프로씨름 출신 최동한 전 음성군청 감독, 형도 전 민속씨름 선수 최영웅으로 삼부자가 씨름인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1540062 --&gt;최영원은 샅바TV와 인터뷰에서 “영암팀에서 기대만큼 성적을 내지 못해 마음고생이 심했고, 심기일전했다”면서 “팀을 옮기자마자 우승할 수 있어서 정말 감사드린다. 우리 팀뿐만 아니라 전 소속팀 태안, 영암 등 많이 챙겨주신 지도자들에게 많이 감사드리고 죄송하다고 말씀드리고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;새 팀에 대해 최영원은 “동계훈련 때 정말 끈끈한 팀이구나, 무엇이든지 할 수 있겠다고 느꼈다”면서 “함께 단체전 우승을 해보고 싶다”고 힘주어 말했다. 함께 세리머니하며 우승의 기쁨을 나눈 아버지에 대해서는 “저의 정신적 지주이자 은사다. 요즘도 피드백을 많이 받는다”면서 “아버지와 형님, 돌아가신 어머니 등 가족이 없었다면 제가 이렇게 성원을 받고 환호를 받을 일도 없었을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;최영원은 또 “우리 씨름쟁이들은 항상 장사가 목표”라면서 “정상을 지키려고 노력하겠다”고 말했다. 그러면서 “오늘 결승에 올라온 정종진, 준결승에서 만난 김태하 선수 등이 앞으로의 주인공이 될 것”이라면서 “저희 세대는 자연스럽게 도전자 길로 접어들겠지만 쉽게 물러나지 않도록 경쟁력을 보이겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;한편, 민속씨름 금강급은 지난해 전반기 최정만이 5개 대회에서 3차례 우승한 이후 후반기 5개 대회에 서 모두 다른 선수가 정상에 오른 데 이어 이번 대회까지 6개 대회 연속 장사의 얼굴이 바뀌며 올해 치열한 경쟁 구도를 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방탄소년단 지민, 軍복무 중 설인사 “정국이랑 난…”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500041</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500041</guid>
      <pubDate>2024-02-10T16:55:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210165525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540064 --&gt;그룹 ‘방탄소년단’(BTS) 멤버 지민(29·박지민)이 팬들에게 설 인사를 전했다.&lt;br&gt;지민은 10일 팬 플랫폼 위버스에 “아미(공식 팬덤명) 여러분들, 설입니다. 행복한 설 되시고 올해 한 해도 건강히 아프지 않고 행복하기만 한 한 해가 되었으면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;아울러 근황도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “저랑 정국이 잘 지내고 있으니까 너무 걱정 마시고 또 찾아오도록 하겠다. 맛난거 많이 드시고 오늘은 다이어트하지 마세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;지민은 정국(27·전정국)과 함께 지난해 12월 12일 경기도 연천 제 5보병사단 신병교육대에 입소했으며, 지난달 17일 신병 교육을 수료했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지민·정국의 전역 예정일은 오는 2025년 6월 11일이다.&lt;br&gt;방탄소년단 완전체 활동 재개는 2025년 하반기로 예정돼 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방탄소년단 지민, 軍복무 중 설인사 “정국이랑 난…”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500041</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500041</guid>
      <pubDate>2024-02-10T16:55:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210165525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540064 --&gt;그룹 ‘방탄소년단’(BTS) 멤버 지민(29·박지민)이 팬들에게 설 인사를 전했다.&lt;br&gt;지민은 10일 팬 플랫폼 위버스에 “아미(공식 팬덤명) 여러분들, 설입니다. 행복한 설 되시고 올해 한 해도 건강히 아프지 않고 행복하기만 한 한 해가 되었으면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;아울러 근황도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “저랑 정국이 잘 지내고 있으니까 너무 걱정 마시고 또 찾아오도록 하겠다. 맛난거 많이 드시고 오늘은 다이어트하지 마세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;지민은 정국(27·전정국)과 함께 지난해 12월 12일 경기도 연천 제 5보병사단 신병교육대에 입소했으며, 지난달 17일 신병 교육을 수료했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지민·정국의 전역 예정일은 오는 2025년 6월 11일이다.&lt;br&gt;방탄소년단 완전체 활동 재개는 2025년 하반기로 예정돼 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전과 11회 성추행범, 아파트 자가 보유자라 영장 기각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500043</guid>
      <pubDate>2024-02-10T17:32:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210173220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540065 --&gt;법원이 “아파트 자가 보유자다”, “경제적 여력이 있다”는 사유를 들며 성추행, 스토킹 범죄 피의자들에 대한 구속영장을 잇따라라 기각했다.&lt;br&gt;10일 조선일보에 따르면 지난달 29일 의정부지법 고양지원 김모 부장판사는 각각 성추행, 스토킹 혐의를 받는 남성 A씨와 B씨에 대한 구속영장을 기각했다.&lt;br&gt;50대 남성 A씨는 지난달 27일 경기 일산의 한 식당에서 술을 마시다가 식당 주인을 강제로 추행하려 한 혐의를 받는다. A씨는 식당 주인의 남편이 범행을 제지하자 소주병을 들고 큰 소리를 지르거나 바지를 내려 성기를 노출하는 등 소란도 피웠다. 또 가위로 찌를 듯이 위협하며 식당 주인을 밀쳐 넘어뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 일산동부경찰서는 사건 당일 A씨를 현행범으로 체포하고 이튿날 구속영장을 신청했다. 검찰도 같은 날 구속영장을 청구했다. 이 과정에서 A씨가 전과 11범인 사실이 확인됐는데, 특히 1년 전 범죄로 집행유예 기간이었다고 한다.&lt;br&gt;하지만 법원은 “증거 수집이 돼 있고 도주 우려가 없어 보인다. A씨는 아파트를 자가로 소유하고 있으며 사회적 유대 관계가 있다”며 구속영장을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 날 다른 스토킹 피의자 B씨에 대한 구속영장도 비슷한 사유로 기각됐다.&lt;br&gt;30대 남성 B씨는 지난해 7~11월 옆 건물에 사는 피해 여성을 지속해 스토킹한 혐의를 받는다. 경찰 조사 결과 B씨는 창문 너머로 피해 여성을 촬영하거나, 피해 여성의 집 안에 몰래 들어가 불법 카메라까지 설치한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;그러나 법원은 “B씨는 사회적 유대관계가 있으며 부모의 도움을 받고 있다. 현재는 (피해 여성 주거지와) 다른 지역으로 이사 하였다”며 구속영장을 기각했다.&lt;br&gt;법원은 “B씨가 피해 배상 의사를 강하게 표하고 있으며, 그럴 경제적 여력이 있을 것으로 보인다”는 사유도 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전과 11회 성추행범, 아파트 자가 보유자라 영장 기각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500043</guid>
      <pubDate>2024-02-10T17:32:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210173220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540065 --&gt;법원이 “아파트 자가 보유자다”, “경제적 여력이 있다”는 사유를 들며 성추행, 스토킹 범죄 피의자들에 대한 구속영장을 잇따라라 기각했다.&lt;br&gt;10일 조선일보에 따르면 지난달 29일 의정부지법 고양지원 김모 부장판사는 각각 성추행, 스토킹 혐의를 받는 남성 A씨와 B씨에 대한 구속영장을 기각했다.&lt;br&gt;50대 남성 A씨는 지난달 27일 경기 일산의 한 식당에서 술을 마시다가 식당 주인을 강제로 추행하려 한 혐의를 받는다. A씨는 식당 주인의 남편이 범행을 제지하자 소주병을 들고 큰 소리를 지르거나 바지를 내려 성기를 노출하는 등 소란도 피웠다. 또 가위로 찌를 듯이 위협하며 식당 주인을 밀쳐 넘어뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 일산동부경찰서는 사건 당일 A씨를 현행범으로 체포하고 이튿날 구속영장을 신청했다. 검찰도 같은 날 구속영장을 청구했다. 이 과정에서 A씨가 전과 11범인 사실이 확인됐는데, 특히 1년 전 범죄로 집행유예 기간이었다고 한다.&lt;br&gt;하지만 법원은 “증거 수집이 돼 있고 도주 우려가 없어 보인다. A씨는 아파트를 자가로 소유하고 있으며 사회적 유대 관계가 있다”며 구속영장을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 날 다른 스토킹 피의자 B씨에 대한 구속영장도 비슷한 사유로 기각됐다.&lt;br&gt;30대 남성 B씨는 지난해 7~11월 옆 건물에 사는 피해 여성을 지속해 스토킹한 혐의를 받는다. 경찰 조사 결과 B씨는 창문 너머로 피해 여성을 촬영하거나, 피해 여성의 집 안에 몰래 들어가 불법 카메라까지 설치한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;그러나 법원은 “B씨는 사회적 유대관계가 있으며 부모의 도움을 받고 있다. 현재는 (피해 여성 주거지와) 다른 지역으로 이사 하였다”며 구속영장을 기각했다.&lt;br&gt;법원은 “B씨가 피해 배상 의사를 강하게 표하고 있으며, 그럴 경제적 여력이 있을 것으로 보인다”는 사유도 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 뷔, 춘천 2군단 쌍용부대로 배치…군사경찰 특임대 복무</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500044</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500044</guid>
      <pubDate>2024-02-10T17:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210174001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540066 --&gt;그룹 ‘방탄소년단’ 멤버 뷔(29·V·김태형)가 쌍용부대에서 군생활을 한다.&lt;br&gt;뷔는 최근 강원 춘천 육군 2군단 쌍용부대로 자대배치를 받았으며, 사령부 직할 군사경찰단 특임대로 복무한다.&lt;br&gt;뷔는 앞서 수도방위사령부 특수임무대(SDT)에 지원해 합격했고 지난해 12월 신병 교육대에 입소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 신병교육대에서 RM(30·김남준)과 함께 5주 동안의 기초군사훈련을 받았고, 최정예 훈련병으로 신병 훈련을 끝냈다. RM은 제15보병사단으로 자대배치를 받았다.&lt;br&gt;뷔의 전역 예정일은 2025년 6월 10일이다. 뷔를 포함한 방탄소년단 멤버들은 모두 군 복무 중이며, 2025년 하반기 이후 완전체 활동을 재개한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“♥” 꽃다발 받은 율희…“남자친구?” 질문에 ‘솔직 답변’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500046</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500046</guid>
      <pubDate>2024-02-10T19:56:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210195622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540070 --&gt;그룹 라붐 출신 율희가 꽃다발 선물에 관해 설명했다.&lt;br&gt;9일 율희는 자신의 인스타그램을 통해 ‘무물’(무엇이든 물어보세요)을 진행했다.&lt;br&gt;이날 한 팬은 율희에게 “언니 남자친구 생겼냐”고 질문했다. 이에 율희는 “남자친구요? 제가요?”라며 “아니다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;율희는 이어 “안 그래도 꽃다발 사진 때문에 글 올라오는 것 같더라”라면서 “고등학교 선배님께 받은 거다. 여자분이다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 율희는 인스타그램에 꽃다발 사진을 게재한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 율희는 지난 2018년 FT아일랜드 최민환과 공개 열애 4개월 만에 결혼했다. 슬하에 아들과 쌍둥이 딸을 얻었으나, 지난해 12월 결혼 5년 만에 이혼을 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절엔 이효리도 ‘며느리’…과일 깎고 앞치마 두른 모습 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500047</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/10/20240210500047</guid>
      <pubDate>2024-02-10T20:04:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210200455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540071 --&gt;가수 이효리가 설 연휴를 보내는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;이효리는 10일 자신의 인스타그램에 “모두 새해 복 많이 받으세요”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 이효리가 거실 바닥에 앉아 과일을 깎는가 하면, 앞치마를 두른 채 요리를 하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 웃어른에게 세배하는 등 며느리로서의 모습을 공개해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이효리는 지난 명절에도 비슷한 사진을 올린 바 있다. 당시 옥주현이 “설거지하는 형부도 찍어 올려줘”라며 이상순의 사진을 요청하자, 이효리가 “오빠는 시댁 오면 누워있다. 지금만이 기회라고”라는 답글을 달아 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이효리는 현재 KBS 2TV ‘더 시즌즈-이효리의 레드카펫’을 진행 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예뻐선 아니고…” 홍보맨 ‘초고속’ 승진 이유, 충주시장이 직접 밝혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500048</guid>
      <pubDate>2024-02-10T20:43:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210204300_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540072 --&gt;조길형 충주시장이 ‘충주시 홍보맨’ 김선태(36) 주무관의 초고속 승진 이유에 대해 직접 답했다.&lt;br&gt;지난 7일 유튜브 채널 ‘충주씨’에는 ‘충주시 홍보맨 6급 승진에 숨겨진 비밀을 공개합니다’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 영상에서는 충주시 유튜브 ‘충TV’가 언급됐다. 최근 구독자 60만명을 달성한 충TV는 지자체 유튜브 중 구독자 수 1위다. 김 주무관이 직접 편집부터 촬영, 기획, 섭외, 출연 등을 전반적으로 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 시장은 ‘충TV 성공에 시장님의 지분이 어느 정도라고 생각하냐’는 질문에 “내 지분이 많이 있다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 “(다른 지자체에서) 배우겠다고 김선태를 많이 찾아온다더라”라며 “김선태를 만난다고 김선태가 되겠나. 나를 찾아오면 혜안을 배울 수 있다”고 말했다. 그러면서 “나한텐 배울 게 있지만 김선태는 재능이 뛰어난 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 시장은 ‘홍보맨’ 김 주무관의 후임과 관련해 “아직 생각하고 있지 않다”면서 최근 이뤄진 김 주무관의 특진을 언급했다.&lt;br&gt;김 주무관의 특진 이유에 대해 조 시장은 “예뻐서 시킨 건 아니고, 더 부려 먹으려고 (승진시켰다)”라며 “그 친구는 모르게 하라”고 농담했다.&lt;br&gt;이어 “아이디어 사업은 고갈이 된다. 자극을 주기 위해 (승진시켰다)”며 “승진을 하면 2~3년 더 열심히 하지 않겠나”라고 설명했다.&lt;br&gt;김 주무관은 지난달 정기 인사에서 지방행정주사(6급)로 특별 승진했다. 2016년 입직 이후 7년 만의 초고속 승진이다. 통상 공무원이 행정 9급에서 6급으로 승진하려면 평균 15년이 걸리는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김 주무관은 오는 21일 자신의 홍보 노하우를 담은 ‘홍보의 신’을 출간한다.&lt;br&gt;220쪽 분량의 책에는 김 주무관이 충주시 유튜브를 직접 운영하면서 체득한 홍보 철학과 전략, 고충 등이 진솔하게 담겼다. 현재 온라인 서점 등에서 예약 판매를 진행하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예뻐선 아니고…” 홍보맨 ‘초고속’ 승진 이유, 충주시장이 직접 밝혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500048</guid>
      <pubDate>2024-02-10T20:43:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210204300_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540072 --&gt;조길형 충주시장이 ‘충주시 홍보맨’ 김선태(36) 주무관의 초고속 승진 이유에 대해 직접 답했다.&lt;br&gt;지난 7일 유튜브 채널 ‘충주씨’에는 ‘충주시 홍보맨 6급 승진에 숨겨진 비밀을 공개합니다’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 영상에서는 충주시 유튜브 ‘충TV’가 언급됐다. 최근 구독자 60만명을 달성한 충TV는 지자체 유튜브 중 구독자 수 1위다. 김 주무관이 직접 편집부터 촬영, 기획, 섭외, 출연 등을 전반적으로 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 시장은 ‘충TV 성공에 시장님의 지분이 어느 정도라고 생각하냐’는 질문에 “내 지분이 많이 있다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 “(다른 지자체에서) 배우겠다고 김선태를 많이 찾아온다더라”라며 “김선태를 만난다고 김선태가 되겠나. 나를 찾아오면 혜안을 배울 수 있다”고 말했다. 그러면서 “나한텐 배울 게 있지만 김선태는 재능이 뛰어난 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 시장은 ‘홍보맨’ 김 주무관의 후임과 관련해 “아직 생각하고 있지 않다”면서 최근 이뤄진 김 주무관의 특진을 언급했다.&lt;br&gt;김 주무관의 특진 이유에 대해 조 시장은 “예뻐서 시킨 건 아니고, 더 부려 먹으려고 (승진시켰다)”라며 “그 친구는 모르게 하라”고 농담했다.&lt;br&gt;이어 “아이디어 사업은 고갈이 된다. 자극을 주기 위해 (승진시켰다)”며 “승진을 하면 2~3년 더 열심히 하지 않겠나”라고 설명했다.&lt;br&gt;김 주무관은 지난달 정기 인사에서 지방행정주사(6급)로 특별 승진했다. 2016년 입직 이후 7년 만의 초고속 승진이다. 통상 공무원이 행정 9급에서 6급으로 승진하려면 평균 15년이 걸리는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김 주무관은 오는 21일 자신의 홍보 노하우를 담은 ‘홍보의 신’을 출간한다.&lt;br&gt;220쪽 분량의 책에는 김 주무관이 충주시 유튜브를 직접 운영하면서 체득한 홍보 철학과 전략, 고충 등이 진솔하게 담겼다. 현재 온라인 서점 등에서 예약 판매를 진행하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 축구선수♥ 아내 “경기장서 성관계했다” 발칵…결국 퇴출</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2024/02/10/20240210500053</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2024/02/10/20240210500053</guid>
      <pubDate>2024-02-10T22:06:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210220634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540083 --&gt;크로아티아 축구선수 디노 드르피치가 팀에서 방출된 뒷이야기가 공개됐다.&lt;br&gt;10일 방송된 KBS Joy ‘차트를 달리는 남자’는 ‘인생 극락! 천국행 결혼열차 vs 인생 나락! 지옥행 결혼열차’라는 주제로 진행됐다.&lt;br&gt;이날 6위의 주인공은 크로아티아 축구 대표팀 수비수 디노 드르피치였다. 그는 크로아티아 명문 축구구단 디나모 자그레브에서 활약했으나, 지난 2009년 돌연 방출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드르피치의 방출 이유는 유명 성인 잡지 모델 출신인 아내 나이브스 셀지어스 때문이었다. 셀지어스는 한 토크쇼에 출연해 “어느 날 남편이 오붓한 시간을 보내자며 저를 경기장으로 데려갔다. 경기장 한복판에서 사랑을 나눴다”며 축구장에서 성관계했다고 고백했다.&lt;br&gt;이어 자랑하는 듯 “남편이 우리를 위해 경기장 조명을 켜달라고 사람들에게 부탁했다”며 “경기장 한복판에서 우리의 판타지를 이뤘다”고 덧붙이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이러한 발언은 크로아티아를 발칵 뒤집었고, 결국 남편 드르피치는 방출되고 말았다. 드르피치는 그리스, 우크라이나, 브루나이 등 여러 국가 축구팀을 전전하다 2013년 은퇴했다. 이들 부부는 이듬해인 2014년 이혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람들이 쳐다봐 부담”…이정후가 모는 ‘억’ 소리 나는 슈퍼카</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240210500054</guid>
      <pubDate>2024-02-10T23:08:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/10/SSC_20240210230820_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540084 --&gt;‘바람의 손자’ 이정후(25·샌프란시스코 자이언츠)가 미국프로야구 메이저리그(MLB) 진출 후 4억원대 슈퍼카를 선물 받았다.&lt;br&gt;9일 유튜브 ‘ESQUIRE Korea’에는 ‘이정후 MLB 진출 후 받은 4억짜리 선물은?’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 영상에서는 이정후의 인터뷰가 진행됐다. 이정후는 ‘미국 진출 후 받은 선물 중 기억에 남는 선물은 무엇이냐’는 질문에 “미국에 진출하면 에이전시 대표님이 꼭 선물 하나 해주시겠다고 했다”며 “운동 끝나고 집에 왔는데 지하 주차장에서 맥라렌(McLaren) 차를 보는 순간 정말 큰 선물을 받았구나 싶었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “너무 어렸을 때부터 타보고 싶은 차를 타게 돼서 꿈을 하나 이룬 기분이었다”며 “생각했던 것보다 승차감이 너무 좋아 지금까지도 불편함 없이 잘 타고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이정후는 이 차량에 친구들도 한 번씩 태워주고 있다고 전했다. 그러면서 “어디 갈 때마다 사람들이 쳐다보는 게 조금 부담스럽긴 한데, 예뻐서 쳐다보고 있다고 생각한다”며 “외관도 너무 훌륭하고 좋은 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이정후가 받은 선물은 영국의 브랜드 맥라렌의 스포츠카 ‘아투라’다.&lt;!-- 그림 1540085 --&gt;이정후는 지난 8일 맥라렌 공식 수입원인 맥라렌 서울의 캠페인 모델로 발탁되기도 했다. 맥라렌 서울은 “이정후는 특출난 실력과 결단력을 바탕으로 끊임없이 노력하는 도전정신을 지녔다”며 “‘볼드 맥라렌’ 캠페인 정신을 완벽하게 구현하는 적임자”라고 이정후 발탁 이유를 설명했다.&lt;br&gt;한편 지난해 12월 샌프란시스코와 6년 1억 1300만 달러(약 1503억원)라는 엄청난 액수에 계약 도장을 찍은 이정후는 지난 1일 미국으로 출국해 훈련을 시작했다.&lt;br&gt;포스팅시스템을 거친 한국 선수로는 역대 최고 액수 신기록이다. 4년을 뛴 뒤에는 옵트 아웃(기존 계약을 파기하고 다시 자유계약선수로 계약할 수 있는 권리) 조건도 계약에 관철했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다득점포’ 현대건설이냐, ‘신형 엔진’ 흥국생명이냐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500002</guid>
      <pubDate>2024-02-11T01:11:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211011117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540091 --&gt;프로배구 여자부 ‘선두’ 현대건설이 신형 엔진으로 ‘전설의 딸’을 장착한 흥국생명과 격돌한다. 시즌이 종반으로 치닫는 가운데 1, 2위 팀 간의 ‘빅매치’가 미리 보는 챔프전으로 불릴 정도로 배구팬들의 관심이 높다. 경기장인 수원실내체육관 올 시즌 두 번째로 3831석 모두 이미 매진됐다.&lt;br&gt;현대건설은 설 연휴 마지막 날인 12일 오후 도드람 2023~24 V리그 5라운드 흥국생명과의 홈경기를 치른다.  현대건설은 승점 65(21승8패)로 1위다. 흥국생명은 승점 59(21승8패)로 현대건설을 추격하고 중이다. 1, 2라운드에서는 흥국생명이 모두 3-2로 역전승을 거뒀다. 하지만 3, 4라운드에서는 현대건설이 승점 3점씩을 챙겼다.&lt;br&gt;현대건설은 득점포가 다양한 것이 장점이다. 11일 한국배구연맹에 따르면 현대건설의 외국인 ‘쌍포’ 공격력이 매섭다. 모마 바소코 레티치아(등록명 모마·610득점)와 아시아 쿼터인 선수 위파위 시통(등록명 위파위·268득점)이 좌우에서 상대 코트를 내리꽂는다. 미들 블로커 양효진(405득점)·이다현(221득점)이 장벽을 쌓는가 하면 ‘멀티 플레이어’ 정지윤(195득점)도 상대가 놓치는 순간 점수를 낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;흥국생명은 최근 흐름이 좋다. 김연경(576득점)과 3경기에서 53득점을 기록한 윌로우 존슨(등록명 윌로우)에다 레이나 도코쿠(등록명 레이나·265득점) ‘3각 편대’가 버티고 있다. 미들 블로커 이주아(167득점)·김수지(102득점)와  공격수 김미연(133득점)이 ‘3각편대‘를 뒷받침한다. 윌로우 가세 이후 흥국생명이 3연승을 달리고 있다. 윌로우는 미국 프로야구 메이저리그(MLB)의 전설적인 투스 랜디 존슨의 딸이다.&lt;!-- 그림 1540092 --&gt;공격종합 득점을 보면 흥국생명은 27경기 106세트에서 2429점, 현대건설은 27경기 105세트에서 2415점을 올렸다. 공격 점수는 사실상 비슷하다.&lt;br&gt;승패의 관건은 수비다. 범실은 흥국생명이 480개, 현대건설이 443개로 현대건설이 앞섰다. 리시브 효율은 흥국생명이 32.0%라면 현대건설은 35.2%다. 블로킹에서도 흥국생명이 세트당 2.21개라면 현대건설은 2.37개다. 리시브 효율와 블로킹, 범실 관리에서의 차이가 현대건설과 흥국생명의 순위를 만들고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;흐름이 중요한 여자부 경기에서는 초반 기선 제압에 따라 승부가 갈릴 수 있다. 선두 독주 체제를 굳히려는 현대건설과 최근 상승기류를 탄 흥국생명의 격돌 결과가 이번 시즌 순위에 결정적 영향을 미칠 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠든 약혼녀 동생 성폭행”…2심은 형량 낮췄다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500008</guid>
      <pubDate>2024-02-11T08:29:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211082907_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540105 --&gt;약혼녀의 동생을 성폭행하고 합의를 강요한 30대가 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;11일 서울고법 춘천재판부 형사1부는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법상 친족관계에 의한 강간과 준강제추행 혐의로 기소된 A(30)씨에 징역 3년, 성폭력 치료프로그램 40시간 이수를 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 술을 마신 뒤 잠이 든 약혼녀의 동생을 추행하고, 잠에서 깬 피해자를 성폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 1심에서 준강제추행 사실만 인정하고 성폭행 혐의는 부인했다. 그러나 재판부는 피해자의 진술이 수사기관에서부터 법정에 이르기까지 일관된다는 점과 사건 직후 피해자가 피고인 등과 나눈 대화 내용 등을 근거로 유죄로 판단했다.&lt;br&gt;1심은 “피해자와 피고인의 관계, 범행 경위와 수법을 볼 때 그 죄질이 매우 나쁘다. 이로 인해 피해자는 상당한 성적 수치심과 고통을 받은 것으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “오히려 합의를 시도하는 과정에서 피해자의 가족을 이용해 피해자가 진술을 번복하도록 압력을 가하는 결과가 되어 2차 피해를 일으켰다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;1심은 A씨에게 징역 7년을 선고했으나 증거 인멸이나 도주 우려는 없다고 판단해 법정에서 구속하지는 않았다.&lt;!-- 그림 1540106 --&gt;A씨의 항소로 열린 2심 재판부는 피고인과 피해자 간 친족관계가 아니라고 판단했다.&lt;br&gt;피고인과 피해자 언니의 교제 과정과 거주 형태 등을 볼 때 민법상 부부라고 인정할만한 혼인 생활이 존재하기 어렵다고 봤다. 다만 준강제추행과 강간죄는 인정된다고 판단해 1심 형량보다 낮은 징역 3년을 내렸다.&lt;br&gt;A씨는 “한 번만 기회를 달라”고 호소했으나, 재판부는 그 자리에서 A씨를 구속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “피해자의 정신적 고통과 성적 불쾌감이 상당한 수준임에도 피고인은 범행을 계속해서 다퉜고, 피해자가 원심 법정에서 증언해야 하는 고통을 겪었다”며 “합의를 위해 또 다른 피해를 초래한 측면이 있다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “너무 오랫동안 피해자에게 이 사건 범행으로 인한 피해뿐만 아니라 재판 중에 여러 형태의 2차 가해를 가한 게 분명한 사건”이라고 지적했다.&lt;br&gt;이어 재판부는 “뒤늦게 피해자와 합의하고, 피해자가 처벌불원 의사를 표시했더라도 실형 선고가 불가피하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠든 약혼녀 동생 성폭행”…2심은 형량 낮췄다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500008</guid>
      <pubDate>2024-02-11T08:29:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211082907_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540105 --&gt;약혼녀의 동생을 성폭행하고 합의를 강요한 30대가 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;11일 서울고법 춘천재판부 형사1부는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법상 친족관계에 의한 강간과 준강제추행 혐의로 기소된 A(30)씨에 징역 3년, 성폭력 치료프로그램 40시간 이수를 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 술을 마신 뒤 잠이 든 약혼녀의 동생을 추행하고, 잠에서 깬 피해자를 성폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 1심에서 준강제추행 사실만 인정하고 성폭행 혐의는 부인했다. 그러나 재판부는 피해자의 진술이 수사기관에서부터 법정에 이르기까지 일관된다는 점과 사건 직후 피해자가 피고인 등과 나눈 대화 내용 등을 근거로 유죄로 판단했다.&lt;br&gt;1심은 “피해자와 피고인의 관계, 범행 경위와 수법을 볼 때 그 죄질이 매우 나쁘다. 이로 인해 피해자는 상당한 성적 수치심과 고통을 받은 것으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “오히려 합의를 시도하는 과정에서 피해자의 가족을 이용해 피해자가 진술을 번복하도록 압력을 가하는 결과가 되어 2차 피해를 일으켰다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;1심은 A씨에게 징역 7년을 선고했으나 증거 인멸이나 도주 우려는 없다고 판단해 법정에서 구속하지는 않았다.&lt;!-- 그림 1540106 --&gt;A씨의 항소로 열린 2심 재판부는 피고인과 피해자 간 친족관계가 아니라고 판단했다.&lt;br&gt;피고인과 피해자 언니의 교제 과정과 거주 형태 등을 볼 때 민법상 부부라고 인정할만한 혼인 생활이 존재하기 어렵다고 봤다. 다만 준강제추행과 강간죄는 인정된다고 판단해 1심 형량보다 낮은 징역 3년을 내렸다.&lt;br&gt;A씨는 “한 번만 기회를 달라”고 호소했으나, 재판부는 그 자리에서 A씨를 구속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “피해자의 정신적 고통과 성적 불쾌감이 상당한 수준임에도 피고인은 범행을 계속해서 다퉜고, 피해자가 원심 법정에서 증언해야 하는 고통을 겪었다”며 “합의를 위해 또 다른 피해를 초래한 측면이 있다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “너무 오랫동안 피해자에게 이 사건 범행으로 인한 피해뿐만 아니라 재판 중에 여러 형태의 2차 가해를 가한 게 분명한 사건”이라고 지적했다.&lt;br&gt;이어 재판부는 “뒤늦게 피해자와 합의하고, 피해자가 처벌불원 의사를 표시했더라도 실형 선고가 불가피하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재원, 나이트클럽서 만난 ♥아내 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500011</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500011</guid>
      <pubDate>2024-02-11T09:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211091456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540109 --&gt;배우 이재원이 미모의 아내와 두 자녀를 공개했다.&lt;br&gt;10일 방송된 MBC ‘전지적 참견 시점’(이하 ‘전참시’)에서는 ‘떡상 배우’ 이재원의 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 VCR에서 이재원은 아침에 두 자녀를 깨우지 않기 위해 조용히 아침 식사를 준비하고 첫 아이 등원 가방을 준비하는 등 가정적인 모습으로 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이재원은 아내와 9년 열애를 했다며 “암흑에서 정장을 입은 분이 아내 손을 잡고 왔다. 암흑이었는데도 눈이 부셨다”며 아내의 미모를 칭찬하며 나이트클럽에서 만났음을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1540110 --&gt;이재원은 “내가 군대에 가 있을 때 아내가 A4 한 장 분량의 편지를 매일 보내줬다”며 “결혼을 한다 만다의 문제였지 무조건 한다면 아내와 하는 것이었다”며 아내에 대한 사랑을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;이에 양세형은 “나이트클럽에서 만나서 잘 사는 부부들이 많다. 유세윤도 그렇다”고 말했고, 이에 이재원은 “꼭 그렇게 말씀해주시는 분들이 있다. 나쁜 짓을 한 것도 아닌데”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 이재원은 가정적인 모습에서 최수종이 보인다는 얘기에 “실제 하희라 선배님한테 산후 조리 팁을 받은 적도 있고 댁에 놀러간 적도 있는데 저는 최수종 선배님에 비할 것이 못 된다”며 “후배라서 일어나서 치우려고 하면 귀한 시간이라며 하희라 선배님과 대화하라고 해주셨다”고 미담을 전했다.&lt;br&gt;이재원은 편의점에서 너스레를 떨며 유명세를 누리는가 하면 10년이 넘게 자신을 서포트 해주는 팬카페 회원들과 소규모 팬미팅을 하면서 수상 뒷풀이를 즐겼다.&lt;br&gt;또 이재원은 “이렇게 상 하나 받고 뽕 뽑는 사람이 없을 것”이라는 말로 폭소를 이끌어내기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“얼굴에 뭐했나”…박미선, 조혜련에 ‘시술’ 의심</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500013</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500013</guid>
      <pubDate>2024-02-11T09:24:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211092421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540112 --&gt;박미선이 조혜련의 동안 미모에 시술을 의심했다.&lt;br&gt;10일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’(이하 ‘아형’) 420회에서는 조혜련, 박미선, 윤가이 그리고 하이키 서이, 리이나, 휘서, 옐이 설특집 ‘콩가루 패밀리’ 콩트를 펼쳤다.&lt;br&gt;이날 스무살로 분한 박미선은 조혜련을 숙모라고 부르며 “얼굴에 뭐 하셨냐. 되게 젊어지셨다”고 장난스럽게 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 조혜련은 당황하지 않고 일일 남편 강호동의 팔짱을 꼭 끼며 “사랑하니까”라고 답변, 부부 금슬을 미모의 비결로 꼽았다.&lt;br&gt;이후 조혜련은 서장훈에게 공격을 돌려줬다. 서장훈이 “맨날 올 때마다 싸우지 않냐. 윷놀이 하다 싸우고. 그러니까 우리가 자꾸 안 보는 것 아니냐”고 불평하자 “안 싸우는 법이 있다. 돈을 좀 달라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 서장훈은 “돈을 왜 나한테 달라고 그러냐. 내가 부자가 아니라 우리 엄마가 부자”라며 역할극을 이용해 위기를 빠져나가 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 해병대 청룡부대 방문한 尹대통령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500014</guid>
      <pubDate>2024-02-11T09:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 114677 --&gt;윤석열 대통령은 지난 10일 설을 맞아 해병 청룡부대(2사단)를 찾아 장병들을 격려했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 정종범 해병대 2사단장으로부터 군사 대비 태세를 보고받고 “적이 도발할 경우 ‘선조치, 후보고’ 원칙에 따라 한 치의 망설임 없이 단호하고 압도적으로 대응하여 적의 의지를 완전히 분쇄하라”고 지시했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “해병대 2사단은 6·25 전쟁 당시 도솔산 전투에서 혁혁한 공을 세워 이승만 대통령으로부터 ‘무적 해병’의 휘호를 받았고, 서울 수복 작전 때는 최선봉에서 눈부신 전과를 거둔 역사적인 부대”라고 말했으며 “전통과 명예에 걸맞게 확고한 대비 태세를 갖추고 있어 든든하다”라며 “장병들이 더 좋은 여건에서 근무할 수 있도록 군 지휘부가 더 관심을 갖고 노력해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 윤 대통령은  병영 생활관에서 장병 간담회를 진행하며 “해병대에 자원입대해 서부 전선 최전방을 굳건히 지키고 있는 장병들 덕분에 국민이 안심하고 생활하고 있다”며 “오늘날에도 ‘무적 해병’ 정신을 해병대의 정신 전력으로 삼아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;간담회 후 윤 대통령은 다연장 타격체계 ‘천무’ 진지를 방문해 적 도발에 즉각 대응할 수 있는 대비 태세를 갖추라고 거듭 지시했다. 2사단 본청 사열대에서 장병들과 일일이 악수하며 직접 격려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 이 자리에서 “설 명절에도 국가안보를 위해 근무하고 있는 장병들 덕분에 국민과 우리의 가족들이 즐거운 명절을 보내고 있다”고 다시 한번 감사를 전했다.&lt;br&gt;사진은 윤 대통령이 설 명절인 지난 10일 경기 김포시 해병 청룡부대(2사단)의  다련장 타격체계인 ‘천무’ 진지에서 대비태세에 대한 보고를 받으며 장비를 시찰하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘일상이 예술로’… 광주시, 시민 체감형 문화정책 편다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500015</guid>
      <pubDate>2024-02-11T09:49:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211094935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;광주시가 국립현대미술관 광주관 유치 등 올해 시민이 일상에서 즐길 수 있는 문화정책을 추진, ‘일상이 예술이 되는 문화중심 기회도시’ 구축에 나선다.&lt;br&gt;광주시는 민선8기 4대 문화적 가치인 ‘포용·공감·창의·행복’ 실현을 위해 제15회 광주비엔날레를 성공 개최하고, 국립현대미술관 광주관 유치와 광주공원 청춘문화 누리터 운영 등을 통해 시민이 체감하고 즐길 수 있는 문화정책을 추진한다고 11일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1540124 --&gt;▲광주비엔날레 성공 개최로 ‘국제적 시각예술도시’ 도약 추진&lt;br&gt;올해로 창설 30주년을 맞는 제15회 광주비엔날레는 ‘판소리-동시대의 울림’을 주제로 기후변화, 거주 위기, 소수자 문제 등 인류공동체가 직면한 다양한 문제의 해법을 모색한다. 판소리라는 지역 특유의 문화를 적극 활용해 세계적 보편성으로 나아가는 소통의 장으로 만들 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 9월 7일부터 12월 1일까지 진행되는 비엔날레에선 30여 개국이 참여하는 20여 개 파빌리온을 광주 전역에 설치해 광주도심을 비엔날레 전시장으로 확장하고, 개별 국가의 파빌리온을 문화외교 플랫폼으로 활용한다는 방안이다.&lt;br&gt;지역 작가의 비엔날레 참여를 위한 ‘광주 파빌리온’도 운영한다. 청년 작가부터 원로작가까지 지역을 대표하는 작가의 비엔날레 참여를 통해 광주 미술을 조명하고 광주미술을 국제 무대에 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광주시는 광주비엔날레의 성공 개최를 통해 세계 미술계에서 광주비엔날레가 차지하는 영향력과 상징성을 강화하는 한편 국제적 시각미술 도시로 발전하는 원년으로 삼는다는 계획이다.&lt;br&gt;그동안 광주비엔날레는 짝수년도 9월에 개최되어 왔으나, 코로나로 인해 제13회 광주비엔날레가 애초 2020년 9월에서 2021년 4월로 순연되었으며, 이후 제14회 광주비엔날레도 그 여파로 인해 2023년 4월에 열렸다. 따라서 이번 제15회 광주비엔날레는 통상적으로 짝수년도 9월에 열렸던 광주비엔날레의 개최 일정으로 되돌아가게 된 것이다.&lt;br&gt;▲국립현대미술관 광주관 유치 추진&lt;br&gt;지역 미술계의 숙원 사업인 국립현대미술관 광주관 유치를 위해 중앙부처, 국회 등과 긴밀한 협력을 구축한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동구 지산동 신양파크호텔 부지 등을 활용해 총사업비 800억원 규모로 추진할 예정인 국립현대미술관 광주관은 현대 미술작품의 수집과 보존·전시, 관련 연구, 창·제작, 국제미술교류 촉진 등 지역 미술 분야의 획기적 전환점으로 여겨지고 있다. 무등산권역 역사·생태·문화자원과 연계해 일반회화부터 인공지능(AI) 등 첨단기술 융복합 미술작품까지 선보여 시민이 즐겨 찾는 문화 상징물로 건립할 계획이다.&lt;br&gt;광주시는 특히 국립현대미술관 광주관의 성공적 유치를 통해 광주비엔날레전시관, 국립아시아문화전당과 함께 ‘국제 시각미술도시 광주’의 3각 축을 조성할 방침이다.&lt;!-- 그림 1540125 --&gt;▲ 광주공원 청춘문화 누리터 운영&lt;br&gt;광주시는 광주공원 앞 주차장을 활용한 ‘청춘문화 누리터’를 운영할 방침이다.&lt;br&gt;희경루, 광주향교, 광주공원, 광주미디어아트플랫폼(GMAP) 등 주변의 문화·역사적 자원과 가치를 바탕으로 시민과 예술인이 만들고 참여하는 문화프로그램을 오는 5월부터 주말에 운영한다.&lt;br&gt;아울러 연차별 사업을 통해 광주공원 앞 주차장을 문화광장으로 조성해 충장로 상권 활성화에 기여하고, 사직동·양림동으로 이어지는 문화관광 거점으로 조성한다. 광주공원의 역사와 장소성을 기반으로 희경루, 향교, 사직동, 양림동에 이르는 문화마실길을 조성하고 광주공원 신사계단을 미디어아트로 다채롭게 표출한다.&lt;br&gt;◇ 일상에서 시민이 즐길 수 있는 다채로운 문화행사 지원 강화&lt;br&gt;지역의 역량 있는 문화예술인, 단체를 발굴하고 육성하기 위해 추진 중인 ‘문화예술 민간단체 통합보조금’은 3개 분야 10개 장르에 걸쳐 총 29억9600만원을 지원한다.&lt;br&gt;특히 광주FC 홈개막전 등 주요 행사에 통합공모로 선정된 단체의 공연 등이 선보일 수 있도록 추진한다. 이와 함께 문화예술인 안심보험 가입을 지원하고 현장 중심의 예술인 복지 지원을 위한 예술인 소통센터 운영 등 예술인의 안정적 창·제작 지원도 지속해 강화할 예정이다.&lt;br&gt;또, 지역미술시장 발전을 선도하는 광주국제미술전람회는 신진 청년작가의 시장 진입을 지원하고 지역 미술 경쟁력 강화를 위해 상시 사무국 체제를 도입한다. 이를 통해 작가-갤러리-컬렉터 간 상시적 연결 고리를 조성하고 지역 작가의 안정적 작품 활동을 지원하는 등 아트페어의 사업성과 경쟁력을 강화할 계획이다.&lt;br&gt;대인예술시장, 예술의 거리, 프린지페스티벌, 아트피크닉 등 광주지역 대표 문화행사는 시민이 주인공으로 적극 참여하고 즐길 수 있도록 다채로운 프로그램을 마련하고 광주비엔날레 등 국제적 문화행사 등과 연계할 수 있도록 추진한다는 방침이다.&lt;br&gt;지역의 생활문화자원을 토대로 시민들의 문화예술 활동공간을 조성하는 ‘생활문화 아트벙커’도 올해 20여 곳을 조성한다. 일상에서 시민들이 다채로운 문화예술 활동을 실현할 수 있도록 개방성과 접근성을 높이고, 시민들이 직접 프로그램을 기획하고 운영할 수 있다. 시민 간 지역공동체 유대감을 강화하고 동네별 차별화된 문화공간으로 조성해 일상의 삶 속에서 쉽게 즐길 수 있는 문화거점을 조성한다는 계획이다.&lt;br&gt;▲미디어아트 창의도시 광주 ‘차별성’ 강화&lt;br&gt;광주송정역이 디지털 이미지를 구현한 광주 대표 관문으로 바뀐다. 미디어아트 창의벨트 5권역(광주송정역) 조성사업으로, 광주송정역 일원에 사람과 예술, 문화가 교차하고 번영하는 역동적 융합을 미디어아트로 선보인다.&lt;br&gt;미디어아트에 기반한 영상 이미지를 활용한 ‘미디어아트 폭포’와 다양한 영상콘텐츠를 제작·적용할 수 있는 ‘신기술 융·복합 창작지원센터’를 구축한다. 미디어아트 폭포는 유동인구가 많고 사업의 효과성이 뛰어난 최적의 장소를 확정해 ‘미디어아트로 표현되는 폭포’로 이색적인 볼거리와 즐길거리를 제공할 예정이다.&lt;br&gt;‘신기술 융·복합 창작지원센터’는 유네스코미디어아트플랫폼 및 광주첨단실감콘텐츠큐브 등과 협업을 통해 올해 기본계획을 수립, 미디어아트 창·제작의 산실로 육성할 계획이다.&lt;br&gt;광주시는 지난 2019년부터 추진한 유네스코미디어아트 창의벨트 조성사업이 광주송정역 조성사업을 끝으로 마무리되면 디지털아트랩, 신기술 융·복합 창작지원센터를 통해 다양한 미디어아트 창·제작 기반을 조성하고 영상 콘텐츠를 제작·유통하는 국내 대표 도시로 육성한다는 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘일상이 예술로’… 광주시, 시민 체감형 문화정책 편다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500015</guid>
      <pubDate>2024-02-11T09:49:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211094935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;광주시가 국립현대미술관 광주관 유치 등 올해 시민이 일상에서 즐길 수 있는 문화정책을 추진, ‘일상이 예술이 되는 문화중심 기회도시’ 구축에 나선다.&lt;br&gt;광주시는 민선8기 4대 문화적 가치인 ‘포용·공감·창의·행복’ 실현을 위해 제15회 광주비엔날레를 성공 개최하고, 국립현대미술관 광주관 유치와 광주공원 청춘문화 누리터 운영 등을 통해 시민이 체감하고 즐길 수 있는 문화정책을 추진한다고 11일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1540124 --&gt;▲광주비엔날레 성공 개최로 ‘국제적 시각예술도시’ 도약 추진&lt;br&gt;올해로 창설 30주년을 맞는 제15회 광주비엔날레는 ‘판소리-동시대의 울림’을 주제로 기후변화, 거주 위기, 소수자 문제 등 인류공동체가 직면한 다양한 문제의 해법을 모색한다. 판소리라는 지역 특유의 문화를 적극 활용해 세계적 보편성으로 나아가는 소통의 장으로 만들 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 9월 7일부터 12월 1일까지 진행되는 비엔날레에선 30여 개국이 참여하는 20여 개 파빌리온을 광주 전역에 설치해 광주도심을 비엔날레 전시장으로 확장하고, 개별 국가의 파빌리온을 문화외교 플랫폼으로 활용한다는 방안이다.&lt;br&gt;지역 작가의 비엔날레 참여를 위한 ‘광주 파빌리온’도 운영한다. 청년 작가부터 원로작가까지 지역을 대표하는 작가의 비엔날레 참여를 통해 광주 미술을 조명하고 광주미술을 국제 무대에 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광주시는 광주비엔날레의 성공 개최를 통해 세계 미술계에서 광주비엔날레가 차지하는 영향력과 상징성을 강화하는 한편 국제적 시각미술 도시로 발전하는 원년으로 삼는다는 계획이다.&lt;br&gt;그동안 광주비엔날레는 짝수년도 9월에 개최되어 왔으나, 코로나로 인해 제13회 광주비엔날레가 애초 2020년 9월에서 2021년 4월로 순연되었으며, 이후 제14회 광주비엔날레도 그 여파로 인해 2023년 4월에 열렸다. 따라서 이번 제15회 광주비엔날레는 통상적으로 짝수년도 9월에 열렸던 광주비엔날레의 개최 일정으로 되돌아가게 된 것이다.&lt;br&gt;▲국립현대미술관 광주관 유치 추진&lt;br&gt;지역 미술계의 숙원 사업인 국립현대미술관 광주관 유치를 위해 중앙부처, 국회 등과 긴밀한 협력을 구축한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동구 지산동 신양파크호텔 부지 등을 활용해 총사업비 800억원 규모로 추진할 예정인 국립현대미술관 광주관은 현대 미술작품의 수집과 보존·전시, 관련 연구, 창·제작, 국제미술교류 촉진 등 지역 미술 분야의 획기적 전환점으로 여겨지고 있다. 무등산권역 역사·생태·문화자원과 연계해 일반회화부터 인공지능(AI) 등 첨단기술 융복합 미술작품까지 선보여 시민이 즐겨 찾는 문화 상징물로 건립할 계획이다.&lt;br&gt;광주시는 특히 국립현대미술관 광주관의 성공적 유치를 통해 광주비엔날레전시관, 국립아시아문화전당과 함께 ‘국제 시각미술도시 광주’의 3각 축을 조성할 방침이다.&lt;!-- 그림 1540125 --&gt;▲ 광주공원 청춘문화 누리터 운영&lt;br&gt;광주시는 광주공원 앞 주차장을 활용한 ‘청춘문화 누리터’를 운영할 방침이다.&lt;br&gt;희경루, 광주향교, 광주공원, 광주미디어아트플랫폼(GMAP) 등 주변의 문화·역사적 자원과 가치를 바탕으로 시민과 예술인이 만들고 참여하는 문화프로그램을 오는 5월부터 주말에 운영한다.&lt;br&gt;아울러 연차별 사업을 통해 광주공원 앞 주차장을 문화광장으로 조성해 충장로 상권 활성화에 기여하고, 사직동·양림동으로 이어지는 문화관광 거점으로 조성한다. 광주공원의 역사와 장소성을 기반으로 희경루, 향교, 사직동, 양림동에 이르는 문화마실길을 조성하고 광주공원 신사계단을 미디어아트로 다채롭게 표출한다.&lt;br&gt;◇ 일상에서 시민이 즐길 수 있는 다채로운 문화행사 지원 강화&lt;br&gt;지역의 역량 있는 문화예술인, 단체를 발굴하고 육성하기 위해 추진 중인 ‘문화예술 민간단체 통합보조금’은 3개 분야 10개 장르에 걸쳐 총 29억9600만원을 지원한다.&lt;br&gt;특히 광주FC 홈개막전 등 주요 행사에 통합공모로 선정된 단체의 공연 등이 선보일 수 있도록 추진한다. 이와 함께 문화예술인 안심보험 가입을 지원하고 현장 중심의 예술인 복지 지원을 위한 예술인 소통센터 운영 등 예술인의 안정적 창·제작 지원도 지속해 강화할 예정이다.&lt;br&gt;또, 지역미술시장 발전을 선도하는 광주국제미술전람회는 신진 청년작가의 시장 진입을 지원하고 지역 미술 경쟁력 강화를 위해 상시 사무국 체제를 도입한다. 이를 통해 작가-갤러리-컬렉터 간 상시적 연결 고리를 조성하고 지역 작가의 안정적 작품 활동을 지원하는 등 아트페어의 사업성과 경쟁력을 강화할 계획이다.&lt;br&gt;대인예술시장, 예술의 거리, 프린지페스티벌, 아트피크닉 등 광주지역 대표 문화행사는 시민이 주인공으로 적극 참여하고 즐길 수 있도록 다채로운 프로그램을 마련하고 광주비엔날레 등 국제적 문화행사 등과 연계할 수 있도록 추진한다는 방침이다.&lt;br&gt;지역의 생활문화자원을 토대로 시민들의 문화예술 활동공간을 조성하는 ‘생활문화 아트벙커’도 올해 20여 곳을 조성한다. 일상에서 시민들이 다채로운 문화예술 활동을 실현할 수 있도록 개방성과 접근성을 높이고, 시민들이 직접 프로그램을 기획하고 운영할 수 있다. 시민 간 지역공동체 유대감을 강화하고 동네별 차별화된 문화공간으로 조성해 일상의 삶 속에서 쉽게 즐길 수 있는 문화거점을 조성한다는 계획이다.&lt;br&gt;▲미디어아트 창의도시 광주 ‘차별성’ 강화&lt;br&gt;광주송정역이 디지털 이미지를 구현한 광주 대표 관문으로 바뀐다. 미디어아트 창의벨트 5권역(광주송정역) 조성사업으로, 광주송정역 일원에 사람과 예술, 문화가 교차하고 번영하는 역동적 융합을 미디어아트로 선보인다.&lt;br&gt;미디어아트에 기반한 영상 이미지를 활용한 ‘미디어아트 폭포’와 다양한 영상콘텐츠를 제작·적용할 수 있는 ‘신기술 융·복합 창작지원센터’를 구축한다. 미디어아트 폭포는 유동인구가 많고 사업의 효과성이 뛰어난 최적의 장소를 확정해 ‘미디어아트로 표현되는 폭포’로 이색적인 볼거리와 즐길거리를 제공할 예정이다.&lt;br&gt;‘신기술 융·복합 창작지원센터’는 유네스코미디어아트플랫폼 및 광주첨단실감콘텐츠큐브 등과 협업을 통해 올해 기본계획을 수립, 미디어아트 창·제작의 산실로 육성할 계획이다.&lt;br&gt;광주시는 지난 2019년부터 추진한 유네스코미디어아트 창의벨트 조성사업이 광주송정역 조성사업을 끝으로 마무리되면 디지털아트랩, 신기술 융·복합 창작지원센터를 통해 다양한 미디어아트 창·제작 기반을 조성하고 영상 콘텐츠를 제작·유통하는 국내 대표 도시로 육성한다는 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시, 쪽방촌 거주자에게 따뜻한 손길 내민다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500018</guid>
      <pubDate>2024-02-11T10:00:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211100056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540129 --&gt;광주시가 동구 대인동에 ‘쪽빛상담소’의 문을 열고, 사회적 고립으로 어려움을 겪고 있는 지역 내 쪽방촌 거주자들 지원에 나선다. 상담소는 ‘다시서기종합지원센터’가 13일부터 운영한다.&lt;br&gt;쪽방은 일명 ‘달방’이라 불리며 보증금 없이 일세 또는 월세로 임차, 개별 가구 내 세면·취사·화장실 등 부대시설이 없는 주거 공간을 의미한다.&lt;br&gt;광주시는 지역사회를 중심으로 다양한 주체들이 참여하는 민관 협업체계를 구축했다. 5개 자치구와 광주사회서비스원·광주도시공사·지역자활센터·사회복지공동모금회 등 관계 기관, 민간단체 등이 참여해 쪽방 거주자들의 사회 복귀와 생활 안정을 지원하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘쪽빛상담소’는 쪽방촌 거주자들의 지역사회 재정착을 지원 및 사회적 고립 해소를 목표로 ▲수요자 중심 생활 지원 ▲공공책임제 주거·자립 지원 ▲지속 가능한 데이터 관리 등 3대 전략, 13개 중점과제를 추진할 계획이다.&lt;br&gt;광주시는 먼저 수요자 중심 생활 지원을 위해 병원 동행, 건강·영양 교육, 스트레스 관리 등 광주사회서비스원과 협업해 서비스를 제공한다. ‘광주다움 통합돌봄’ 동구 특화사업으로 추진하는 ‘들랑달랑 모두의 공간’을 통해 부엌과 빨래방 공간을 공유한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 쪽방촌 거주자들의 요구가 가장 높은 치과 진료는 ‘건강한 사회를 위한 치과의사회’와 함께 하고, 동구보건소와 연계한 방문간호, 심리상담도 진행한다. 불볕더위와 한파를 피할 수 있는 안전쉼터도 운영할 예정이다.&lt;br&gt;공공책임제 주거·자립 지원은 광주도시공사 주거복지센터와 협업, 매주 수요일 주거상담을 진행한다. 쪽방 거주자들의 주거 상향을 목표로 공공임대주택 또는 매입임대주택과 연계해 이동지원을 추진한다.&lt;br&gt;취업 연계 직업훈련 프로그램도 제공하고, 노숙인 특화 자활사업을 통해 자립 지원을 추진한다. 일자리에 참여한 쪽방촌 거주자들의 자조모임을 구성해 정보를 공유하고, 자신이 받은 돌봄을 다시 돌봄으로 베푸는 ‘선순환 사회공헌’이 가능한 동아리 활동을 동시에 추진할 계획이다.&lt;br&gt;쪽빛상당소는 지속 가능한 데이터 관리를 위해 회원제로 운영한다. 쪽빛상담소 자체적으로 회원 기준을 마련해 사례 관리와 맞춤형 복지 지원 연계를 위한 데이터 관리를 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 광주시 전체 쪽방 거주자에 대한 실태조사를 지속해 실시한다. 실태조사를 통해 쪽방촌 인구, 가구 구조, 기술변화에 기인한 다양한 사회적 위험과 경제적 어려움으로 형성된 새로운 취약계층에 대한 실태를 파악할 계획이다.&lt;br&gt;또 일상생활과 주거환경 변화 추이의 데이터를 축적·관리하고, 쪽방촌 거주자들의 요구 등을 파악해 맞춤형 정책 개발하는 등 새로운 복지약자의 사각지대 해소에 나선다.&lt;br&gt;앞서 광주시는 지난해 광주지역문제해결플랫폼을 통해 동구 대인동과 계림1동 일대 쪽방촌 거주자 160여명을 대상으로 실태조사를 실시했다. 조사 결과, ‘가족이 없다’는 답변이 54.6%, ‘가족이나 친지 방문 경험이 없다’는 응답이 69.4%로 가족과 단절하고 지내는 거주자가 절반 이상으로 나타났다.&lt;br&gt;손옥수 복지건강국장은 “쪽방촌 거주자들이 과거 어려움을 극복하고 희망차고 발전적인 미래를 만들어가기를 기원하는 의미를 담아 쪽빛상담소로 정했다”며 “내 이웃, 내가 사는 동네가 서로의 돌봄 울타리가 되어주는 지역사회 중심, 일상생활 친화적 안심 돌봄도시 광주가 실현될 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성관계 하라고 부추긴 뒤 “강간당했다”…3억 뜯어낸 20대 실형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500020</guid>
      <pubDate>2024-02-11T10:10:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211101018_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;피해자에 음주운전 유도해 돈 뜯어내기도&lt;br/&gt;“범행 가담한 여성 중 미성년자도 포함”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1540131 --&gt;지인에게 미리 포섭한 여성과 성관계를 갖도록 유도한 뒤 성범죄 신고 무마를 빌미로 거액을 뜯어낸 20대가 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;청주지법 형사4단독 조수연 부장판사는 폭력행위 등 처벌에 관한 법률 위반(공동공갈) 혐의로 재판에 넘겨진 A(27)씨에게 징역 4년 4개월, 범행에 가담한 B(28)씨에게 2년 2개월을 선고했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨 등은 2022년 1월부터 1년여 동안 미리 섭외한 여성들과 즉석만남을 가장한 술자리를 마련한 뒤 지인들을 불러 성관계를 유도했다.&lt;br&gt;그런 뒤 피해자가 관계를 맺으면 “여성이 강간당했다고 한다. 신고하지 않도록 도와주겠으니 합의금을 지급하라”고 협박해 돈을 뜯어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 피해자에게 음주운전을 유도해 금품을 갈취하기도 했다. 둘 중 한 명이 지인과 술자리 중 잠시 차를 빼달라고 요구해 운전을 유도하면 나머지 한 명이 일부러 접촉 사고를 낸 뒤 음주운전으로 신고하겠다고 협박해 돈을 갈취하는 수법이다.&lt;br&gt;A씨 등은 평소 알고 지내던 친구나 선배를 범행 대상으로 삼았으며 피해자는 20여명, 피해 금액은 3억원에 이른다.&lt;br&gt;이들 일당은 성관계하도록 바람 잡는 유인책, 성관계를 하는 여성, 보호자를 사칭해 피해자를 협박하는 인물 등으로 역할을 나누는 치밀함을 보이기도 했다.&lt;br&gt;앞서 경찰은 A씨 등과 범행을 공모한 24명에게 같은 혐의를 적용, 검찰에 송치했다. 조 부장판사는 “범행 수법에 비춰 죄질이 매우 나쁘고, 범행에 가담한 여성 중에는 미성년자도 포함돼 엄중하게 처벌할 필요가 있다”며 “집행유예 기간에 또 다른 범죄를 저지른 점, 피해자들과 합의하지 못한 점 등을 참작했다”고 양형 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반도체 재고 정점 지났다”…삼성·SK하이닉스 올해 실적 ‘장밋빛’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500022</guid>
      <pubDate>2024-02-11T10:56:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211105622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540137 --&gt;삼성전자와 SK하이닉스 등 국내 반도체 업계의 재고 상황이 빠르게 개선되면서 올해 실적 개선 기대감이 커지고 있다.&lt;br&gt;11일 업계에 따르면 삼성전자의 지난해 말 기준 재고자산은 51조 6306억원으로 전 분기 55조 2560억원 대비 6.7% 감소했다. 2022년 말 52조 1879억원보다 재고 수준을 낮췄다. SK하이닉스도 2023년 말 기준 재고자산이 13조 4810억원으로 전 분기 14조 9480억원 대비 9.8% 감소했다.&lt;br&gt;반도체 업계 전체 재고 수준이 여전히 높지만 삼성전자와 SK하이닉스는 올해 상반기에도 생산 조정을 통해 재고 정상화를 가속화한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통계청에 따르면 지난해 12월 제조업 재고지수는 112.3로 2022년 11월(115.0)이래 최저치를 기록했다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 삼성전자의 올해 연간 영업이익 추정치는 35조원이다. 반도체와 모바일, 디스플레이, 가전 등 모든 부문에서 흑자를 낼 것으로 관측된다. 특히 반도체는 인공지능(AI) 중심 수요가 폭증해 가격이 크게 오를 것으로 예상된다. SK하이닉스도 2021년 이래 최대인 10조원 이상 영업이익을 올릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;이런 상황에서 고용량 서버용 D램 가격이 올해까지 매우 높은 수준의 가격을 유지할 것이라는 분석이 나왔다. DDR5는 현재 사용화된 가장 최신 규격의 D램이다. 이전 세대(DDR4) 대비 동작 속도 및 전력 효율성이 높아 PC와 스마트폰, 서버 등에서 전환 수요가 증가하고 있다. 특히 고도의 데이터 처리 성능이 요구되는 서버 시장에서 최선단 공정 기반 고용량 D램이 활발히 적용되는 추세다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;9일 시장조사업체 옴디아에 따르면 서버용 256기가바이트(GB) DDR5의 가격은 지난해 4분기 기준 3328달러(약 410만원)를 기록했다. 김운호 IBK투자증권 연구원은 “128GB D램은 일반 제품의 3배, 256GM D램은 4배 정도 가격 프리미엄을 받는 상황”이라면서 “이 중 256GB D램은 TSV(실리콘관통전극)으로만 구현이 가능한 제품으로 SK하이닉스가 독무대를 차지하고 있는 것으로 보인다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체리도 따먹어줘”…소연은 왜 도발적 가사 썼나</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500024</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500024</guid>
      <pubDate>2024-02-11T11:16:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211111648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540139 --&gt;최근 방송된 JTBC ‘아는 형님’에 출연한 소연이 지난달 29일 발매한 정규 2집 ‘2’ 타이틀곡 ‘슈퍼레이디’의 뮤직비디오 제작비에 대해 언급했다.&lt;br&gt;소연은 리더 겸 프로듀서로서 과감한 투자를 해야만 했던 이유로 자존감 높은 여성상을 그린 노래 ‘슈퍼레이디’에 어울리는 큰 스케일의 영상을 원했다고 설명했다.&lt;br&gt;특히 앨범 마지막 트랙으로 수록된 ‘와이프’는 컴백을 일주일 앞두고 공개돼 파장을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가사는 “그래 그럴 줄 알고 케이크 좀 구웠어. 그게 다가 아냐 위에 체리도 따먹어줘”, “아 구석구석 깨끗이 닦아놔. 섬세한 입술에 손길은 안 닿아”라는 도발적인 가사 때문에 19세 미만 청취불가 등급을 받아야 하는 것 아니냐는 반응까지 나왔다.&lt;br&gt;측근에 따르면 작사가인 소연이 논란에 휘말릴 것을 예상 못한 건 아니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘톰보이’에선 욕설을 가사에 넣었고, ‘누드’에선 관능 콘셉트를 내세웠다가 “야한 작품 기대하셨다면 죄송”이라는 노랫말로 대중에 시원한 반전을 선사한 경험이 있다.&lt;br&gt;‘와이프’는 ‘톰보이’에서 한층 더 나아간 과감하고 직설적인 표현을 사용했고, ‘누드’에서 표현한 관능 이상의 분위기를 담고 있다.&lt;br&gt;동시에 그동안 소연이 써온 ‘도발 후 부정’의 문법을 정확히 따른다.&lt;br&gt;‘와이프’의 핵심 가사는 “But I don’t wanna”(그러나 나는 그러고 싶지 않다)이며, 곡 설명에는 “But I’m not”(난 아닌데)을 적었다. 뮤직비디오에서도 멤버들이 핵심 가사 부분만 립싱크를 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 도전적인 가사를 쓰는 이유에 대해 소연은 “심의 때문에 가사를 붙일 때 제가 정말 쓰고 싶은 정확한 표현을 못 쓰는 경우가 있다”면서도 “그 상황에 대해 정확하게 표현하고 싶고 어울리기 때문에 사용한다. 내가 느끼는 감정과 하고 싶은 말들을 가사에 솔직하게 표현하는 편”이라고 인터뷰에서 밝혔다.&lt;br&gt;또 “좋은 멜로디, 좋은 가사는 운이라고 생각한다. 하늘에서 주는 거고, 내가 할 수 있는 건 노력밖에 없다. 그래서 늘 치열하게 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병사 채팅방서 분대장 겨냥 ‘ㅁㅊㄴ인가?’…상관모욕죄 ‘무죄’ 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500027</guid>
      <pubDate>2024-02-11T12:41:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211124139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;채팅방 불만 표시, 흔히 일어날 수 있어&lt;br/&gt;조직 문란케 할 정도 아니면 ‘표현의 자유’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1540152 --&gt;동료 병사 단체 채팅방에서 상관을 향해 ‘ㅁㅊㄴ 인가?’라고 올린 병사가 상관모욕죄로 기소됐다. 그러나 법원은 지휘체계를 문란하게 할 정도의 심각한 모욕이 아닌, 가벼운 비속어의 경우 표현의 자유를 허용할 수 있다며 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;11일 법원에 따르면 의정부지법 형사3단독(정서현 판사)은 상관모욕죄로 기소된 B씨에 대해 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 8월 한 군부대 분대장인 부사관 A씨는 부대 내 채팅방에 개인적인 온라인 계정을 홍보하는 글을 실수로 올렸다. 그러자 병사 B씨는 분대원 등 18명이 있는 다른 채팅방에 이 내용을 올리고 황당하다는 취지로 “뭐지? ㅁㅊㄴ인가?”라는 메시지를 달았다.&lt;br&gt;병사들의 단체 채팅방에서 자신의 험담이 오갔다는 사실과 해당 캡처 화면을 모종의 경로로 전달받은 A씨는 B씨를 군 수사기관에 신고해 수사가 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 전역한 B씨는 의정부지법에서 재판을 받았다. 법원은 ‘ㅁㅊㄴ’이라는 표현은 흔히 온라인에서 ‘미친놈’의 초성만 따서 사용하는 용어로 이러한 표현을 쓴 것은 모욕에 해당한다고 봤다.&lt;br&gt;그러나 글을 올린 채팅방이 비슷한 계급의 생활관 병사들끼리 편하게 소통하는 공간이라는 점에 재판부는 주목했다.&lt;br&gt;재판부는 “상관에 대한 불만이 있어도 직접 대면해 말하기 어려운 병사들이  그들 간 의사소통을 위한 채팅방 내에서 불만을 표시하며 비속어나 욕설 등을  사용하는 행위는 흔히 일어날 수 있다”며 “그것이 군의 조직 질서와 정당한 지휘체계를 문란케 할 정도가 아니라면 표현의 자유에 의해 보호될 필요가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “해당 표현은 1회에 그쳤고, 온라인에서 드물지 않게 사용되는 표현이 내포한 모욕의 정도가 경미하다”고 덧붙였다. 다만 법원은 B씨가 사건 직후 밀고자로 의심되는 후임을 불러 지속해 괴롭힌 혐의(면담강요)는 유죄로 보고 벌금 500만원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 채팅방 험담이 사건화된 직후 후임인 C씨를 생활관 등으로 데리고 가서 “네가 사진이나 녹취 자료를 (A씨에게) 준 적 없냐”고 캐물었다. C씨가 “전혀 모르겠다”고 부인했지만 B씨는 이후에도 “할 말 없냐”며 C씨를  압박했다.&lt;br&gt;B씨는 “후임이 다른 생활관에서 자는 등 문제가 있어서 훈계한 것일 뿐”이라고 항변했으나 재판부는 “당시 대화 내용으로 보면 단순한 훈계가 아니라 제보자  색출과 추궁을 위한 것으로 보인다”고 양형 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인기 1위 라면은 ‘신라면’…맥주는 ‘카스’ 과자는 ‘새우깡’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500028</guid>
      <pubDate>2024-02-11T13:13:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/19/SSC_20240119112745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;라면 2위는 짜파게티, 3위는 진라면&lt;br/&gt;초콜릿 1위 ‘빼빼로’ 빵은 ‘포켓몬빵’&lt;br/&gt;맥주는 카스, 테라, 필라이트, 아사히 순&lt;br/&gt;소주는 참이슬, 처음처럼, 진로가 1~3위&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1532878 --&gt;지난해 국내에서 가장 많이 팔린 라면은 ‘신라면’으로 조사됐다. 과자는 ‘새우깡’, 맥주는 ‘카스’가 최다 판매 제품이었다.&lt;br&gt;11일 한국농수산식품유통공사(aT) 식품산업통계정보에 따르면 지난해 농심 신라면의 소매점 매출은 3836억원으로 라면(봉지·용기) 중 1위를 차지했다. 그다음으로 짜파게티(농심·2131억원), 진라면(오뚜기·2092억원), 불닭볶음면(삼양식품·1472억원), 육개장(농심·1259억원), 안성탕면(농심·1183억원), 너구리(농심·1070억원), 왕뚜껑(팔도·725억원), 삼양라면(삼양식품·713억원), 팔도비빔면(팔도·706억원) 등 순이었다.&lt;!-- 그림 1425990 --&gt;이는 시장조사업체 마켓링크 수치를 인용한 것으로 상품 분류는 aT 기준에 따라 재정리한 것이어서 원천 데이터를 제공한 기업들의 데이터와 다소 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스낵과자는 농심 새우깡이 1359억원으로 1위에 올랐다. 다음으로 포카칩(오리온·1164억원), 프링글스(농심켈로그·985억원), 꼬깔콘(롯데웰푸드·879억원), 오징어땅콩(666억원) 등의 순이었다. 포카칩은 2022년 921억원에서 지난해 1000억원을 넘어 새우깡과 함께 ‘1천억원 클럽’에 진입했다.&lt;br&gt;비스킷은 홈런볼(해태제과·865억원)이 가장 많이 팔렸고 에이스(해태제과·589억원), 오레오(동서식품·434억원), 마가렛트(롯데웰푸드·419억원), 예감(오리온·398억원) 순이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;초콜릿은 롯데웰푸드 빼빼로가 1185억원으로 가장 많이 팔려 1000억원 클럽 멤버에 들었고 빵 중에서는 SPC삼립 포켓몬빵 매출이 1108억원으로 삼립호빵(538억원)의 2배였다.&lt;br&gt;아이스크림은 롯데웰푸드 월드콘이 710억원으로 1위에 이름을 올렸다. 다음으로 떡붕어싸만코(빙그레·646억원), 메로나(빙그레·612억원), 투게더(빙그레·528억원), 빵빠레(롯데웰푸드·438억원) 등 순이었다. 우유는 서울우유(7866억원), 발효유는 빙그레 요플레(1839억원)가 각각 매출 1위였다.&lt;!-- 그림 1540153 --&gt;맥주는 오비맥주의 카스 매출이 1조 5172억원으로 압도적이다. 이어 테라(하이트진로·4697억원), 필라이트(하이트진로·2399억원), 아사히(롯데아사히주류·1977억원), 켈리(1760억원), 클라우드(롯데주류·1674억원) 등의 순이었다.&lt;br&gt;소주는 하이트진로 참이슬이 1조 1000억원으로 1조원을 넘었고 처음처럼(롯데주류·4000억원), 진로(하이트진로·2651억원), 좋은데이(무학·1640억원), 맛있는참(금복주·773억원) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;탄산음료는 코카콜라(한국코카콜라·4918억원), 액상차는 V라인(광동제약·499억원), 두유는 베지밀(정식품·1836억원), 액상커피는 칸타타(롯데칠성음료·2709억원)가 각각 1위였다.&lt;br&gt;밀가루는 백설(CJ제일제당·330억원), 가정용식용유는 백설(CJ제일제당·1182억원), 참치캔은 동원참치(동원F&amp;amp;B·1177억원), 만두는 비비고(CJ제일제당·2159억원), 건강기능식품은 정관장(한국인삼공사·866억원)이 각각 1위를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기본급의 50% → 0% … 성과급에 뿔난 대기업 직장인, 연휴 이후 진통 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500029</guid>
      <pubDate>2024-02-11T13:26:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211132610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540154 --&gt;지난해 반도체·전기차 등 주력 수출품의 수출 부진이 이어지면서 대기업들의 ‘성과급 잔치’가 주춤해지자 대기업 직원들의 불만이 속출하고 있다. 예년보다 얇아진 성과급 봉투를 받아들게 된 직원들의 노동조합 가입이 줄을 잇는가 하면 트럭시위 등 집단행동에 나서기도 한다.&lt;br&gt;11일 업계에 따르면 삼성전자 노조 중 최대 규모인 전국삼성전자노동조합(전삼노)의 조합원 수가 지난 5일 기준 1만 6600여명에 달했다. 이는 삼성전자 전체 직원(12만명)의 약 14% 수준이다.&lt;br&gt;지난해 9000명 수준이었던 전삼노 조합원 수가 급증한 것은 반도체 사업을 하는 디바이스솔루션(DS) 부문을 중심으로 터져나온 성과급 불만이 계기가 된 것으로 알려졌다. 성과급 예상 지급률이 공지된 지난해 12월 말에 노조원이 처음 1만명을 돌파한 데 이어 한달 여만에 66%가량 증가했는데, 특히 DS부문 조합원을 중심으로 늘어난 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DS부문의 지난해 초과이익성과급(OPI) 지급률은 연봉의 0%로, 목표달성장려금(TAI) 지급률은 지난해 하반기 기준 평균 월 기본급의 12.5%로 책정됐다. DS부문은 거의 매년 OPI로 최대치인 연봉 50%를 받아왔으며 TAI는 지난해 상반기 25%를 받았다. 반도체 업황 악화로 DS부문이 지난해 14조 9000억원에 달하는 적자를 내면서 올해 성과급은 ‘언감생심’이 된 셈이다.&lt;br&gt;반면 경쟁사 SK하이닉스가 ‘위기 극복’의 의미로 구성원들에게 1인당 자사주 15주와 격려금 200만원 지급을 결정하면서 DS부문의 불만에 불이 붙었다. 전삼노조가 경계현 DS부문 사장에게 격려금 200% 지급 등을 요청했지만 받아들여지지 않았다.&lt;!-- 그림 1539767 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성과급을 둘러싼 불만에 직원들이 집단행동에 나서는 사례도 속출하고 있다. LG에너지솔루션은 직원 1700명이 익명 모금을 통해 오는 29일까지 서울 여의도에서 ‘트럭 시위’를 이어간다. 사측은 전기차 시장의 수요 둔화를 이유로 지난해 기본급의 870%에 달했던 성과급을 전체 평균 362%로 대폭 삭감했다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 지난해 연간 기준으로 2조원이 넘는 영업이익을 기록하며 출범 이후 최대 실적을 냈지만, 이는 미국 인플레이션감축법(IRA)에 따른 ‘첨단 제조생산 세액공제(AMPC)’의 변동성이 크다는 점을 고려해 사측이 성과지표에 반영하지 않았다.&lt;br&gt;지난해 사상 최대 실적을 올린 현대차그룹 노조도 사측에 특별성과급을 요구하며 노사 간 신경전을 예고했다. 업계에 따르면 지난 2일 현대차 노조에 이어 7일 기아 노조가 공문을 통해 사측에 특별성과급을 공식 요청했다.&lt;br&gt;2022년 도입된 특별성과급은 경영진 재량으로 지급하는데, 현대차·기아는 지난해 합산 영업이익이 26조 7348억원으로 사상 최대 실적을 올리며 이번 특별성과급으로 600만원에 자사주 15주(약 360만원 상당) 정도가 책정될 것이라는 이야기가 돌고 있다. 그럼에도 노조는 사측으로부터 특별성과급에 대한 어떤 제안도 받지 못했다는 입장이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조영남, 신동엽에 “이혼해 봐” 농담...막말 논란 재조명</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/11/20240211500030</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/11/20240211500030</guid>
      <pubDate>2024-02-11T13:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211134907_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540156 --&gt;가수 조영남이 개그맨 신동엽에 “이혼을 해보라”고 농담을 건넸다가 여론의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;10일 방송된 KBS2 예능 ‘불후의 명곡’은 가수 조영남 편으로 꾸며졌다. 주인공 조영남은 자신의 노래 ‘사랑 없인 못 살아요’를 들으며 자신의 상황을 빗대어 웃음을 주려고 했다.&lt;br&gt;가수 디셈버 멤버 디케이가 조영남의 ‘사랑 없인 못 살아요’(1988)를 자신만의 개성을 담아 불렀다. 조영남은 디케이의 가창력을 칭찬하며 “제가 이 노래를 부를 때마다 사람들이 ‘너와 어울리지 않는다’고 하더라. ‘넌 사랑에 실패했고 두 번씩이나 이혼했다’고 한다”고 솔직하게 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 조영남은 “저는 이 노래를 부를 때마다 내가 사랑에 오버했구나 싶다. 이 노래를 부를 자격이 없다는 생각을 한다”고 말했다. 그는 세계적 배우 윤여정과 이혼했다.&lt;br&gt;이에 신동엽은 “정말 사랑해서 결혼했지만 피치 못할 사정으로 이혼을 할 수도 있다”고 말하자 조영남은 “지금 (결혼 생활) 몇 년째예요? 나는 13년까지 살았다. (신)동엽 씨도 이혼해 봐”라고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당황한 신동엽은 “저요? 저는 결혼한 지 17년이 됐다. 사람마다 환경이 다르다”라며 “멀쩡하게 잘 사는 후배한테 이혼을 해보라니요”라고 웃으며 대꾸했다.&lt;br&gt;그러면서도 “조금 힘들 때마다 선배님의 말씀을 명심하고 ‘절대로 이혼하지 않으리’라고 생각하겠다. 더욱더 행복하게 살겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;조영남의 막말은 이뿐만이 아니었다. 지난해 8월 방송된 ‘회장님네 사람들’에서 27세 연하 조하나한테 “하나한테 내 얘기 좀 잘 해줘”, “네가 판단해. 성실한 청년이냐, 돈 많은데 일찍 죽는 남자냐” 등 발언을 해 비난을 샀다.&lt;br&gt;윤여정이 2021년 영화 ‘미나리’로 제93회 아카데미 시상식에서 여우조연상을 받자 그는 “바람피운 남자에 대한 최고의 복수”라며 분위기에 찬물을 끼얹기도 했다. 당시 조영남은 “평범하게 축하한다고 하면 나답지 않다”면서 “왜 나에게 전화했는지 알 거 아니냐. 바람피운 나를 향한 최고의 복수를 당한 느낌이었다. 나도 쫓겨나서 화가로 성공했고 윤여정도 이혼 후 더 애써서 스타로 성공했다”라고 말을 덧붙였지만 대중의 공감을 얻지 못했다.&lt;br&gt;그는 과거 가수 송창식에 주먹질한 일화를 자랑처럼 털어놓기도 했다. 그는 “걔(송창식)가 하는 말이 거짓말인 것 같은 거야. 그땐 초콜릿 한 알도 귀했던 시절이야. 그때 우리끼리 먹다가 몇 알을 줬는데 ‘안 먹어. 집에 가면 많아’라고 하더라. 이 새끼 폼이 상거지잖아”라며 뻔히 보이는 거짓말을 참을 수 없다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7년 만에 실업급여 재취업률 30%대… 남은 과제는 무엇</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500035</guid>
      <pubDate>2024-02-11T15:00:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211150013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540174 --&gt;실업급여 수급 기간 중 재취업한 사람의 비율(재취업률)이 7년 만에 30%대로 올라섰다. 11일 고용노동부에 따르면 지난해 실업급여 재취업률은 30.3%를 기록했다. 재취업률이 30%대를 기록한 것은 2016년(33.1%) 이후 처음이다.&lt;br&gt;고용부는 재취업률 상승에 힘입어 수급자들의 노동시장 참여를 촉진하는 방향으로 실업급여 제도를 개편하겠다는 방침이다. 제도 개편과 관련해 전문가들이 말하는 방향성을 세 가지로 정리해 봤다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;높은 실업급여 의존도 낮추기… “맞춤형 직업훈련 늘려야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그간 실업급여 의존도가 높아지고 재취업률이 떨어진 이유로는 실업급여 혜택이 커진 점이 꼽힌다. 실업급여 수급자 재취업률은 2008년 38.8%로 정점을 찍은 뒤 30%대를 유지하다 2017년부터 20%대로 낮아졌다. 특히 실업급여 수급 기간이 120~270일로 늘어난 2019년 25.8%까지 떨어졌다. 반면 같은 해 수급 종료 후 3개월 내 재취업률은 22.5%로 전년보다 1.3% 올랐다. 실업급여를 받는 기간 동안 구직 활동을 하는 사람은 줄어들고 수급이 끝난 뒤 재취업을 하는 사람이 많아졌다는 뜻이다.&lt;br&gt;전문가들은 실업급여 의존도를 낮추기 위해 서비스 중심의 제도 개편이 이뤄져야 한다고 입을 모았다. 이병훈 중앙대 사회학과 명예교수는 “실업급여는 현금을 나눠주는 정책으로 끝나는 게 아니라 수급자에 대한 세밀한 정책적 접근이 필요하다”면서 “수급하는 집단은 청년과 중장년, 경력단절여성 등으로 다양하기 때문에 실태 파악을 먼저 한 다음에 맞춤형 취업 패키지를 제공해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이종선 고려대 노동대학원 교수는 “아직 우리나라에서는 실업급여 수급 과정이 형식적으로 진행되는 경우가 많다”며 “실제 수급자들의 구직 의욕을 높이기 위해서는 개개인에게 맞춤형 취업 프로그램을 지원해야 한다”고 말했다. 이어 “맞춤형 상담이 끝나면 그에 따른 맞춤형 직업훈련을 실시해 결과적으로 과도한 실업급여 의존도를 낮출 수 있다”며 “다만 현재는 인력이 부족하기 때문에 체계적인 관리가 되지 않고 있다. 고용센터 등 담당기관의 노동력을 확충하고 기능을 강화하는 방향을 함께 모색해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;질 좋은 일자리 확보 필요… “좋은 일자리 통계도 마련돼야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;질 좋은 일자리 확보도 중요한 과제로 꼽힌다. 정부가 신속한 재취업만 강조하면 언제든 질 낮은 일자리로 내몰릴 수 있기 때문이다. ‘수급 기간 재취업률 저하’는 수급 기간 동안 취업할 만한 괜찮은 일자리가 부족한 뜻이라는 해석도 나온다. 이에 전문가들은 질 좋은 일자리에 대한 ‘구직 통계’를 마련해야 한다고 제언했다.&lt;br&gt;박용철 한국노동사회연구소장은 “일반적인 취업률 증가도 노년층 또는 단순한 업무에 집중되듯이 실업급여 수급자 재취업률에도 함정이 없는지 살펴봐야 한다”면서 “단순히 재취업률 ‘숫자’만 강조할 것이 아니라 관계기관과 연계해 수급자들이 좋은 일자리로 취업하도록 유도해야 한다”고 강조했다. 이어 “수급자들이 어떤 일자리로 재취업을 희망하는지, 실제 그곳으로 취업을 하는지 등에 대한 현황 파악을 해야 한다”며 “사람들이 흔히 말하는 ‘좋은 일자리’ 통계를 만든다면 직업훈련 등의 과정을 체계적으로 관리할 수 있을 것이라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이종선 교수는 “재취업률이 높아진 배경에는 플랫폼 또는 비정규직 노동자들의 영향이 있기 때문에 직업훈련을 통해서만 실업급여 수급자 재취업률을 높였다고 말하기 어렵다”면서 “양질의 일자리를 제공하기 위해서는 수급자 개개인에 대한 세밀한 관리가 필요하다. 기존 수급자들이 어디로 취업했고 앞으로 어떤 직업군으로 취업을 희망하는지 등에 대한 통계를 마련해야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;부정수급 단속 확대… “취지 지키면서 악용 사례는 막아야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난해 실업급여 수급자 재취업률이 높아진 배경에는 부정수급 단속을 강화했기 때문이라는 분석이 나온다. 지난해 고용부는 2월과 11월 두 차례 실업급여 부정수급 특별감독 결과를 발표했다. 1차에서 부정수급자 606명(부정수급액 14억 5000만원), 2차에선 부정수급자 380명(19억 1000만원)이 적발됐다.&lt;br&gt;전문가들은 앞으로도 실업급여 수급자 재취업률을 높이기 위해 악용 사례를 막아야 한다고 강조했다. 더원인사노무컨설팅의 조현지 노무사는 “실업급여는 실직한 노동자를 위한 최후의 보루인 만큼 본래 취지는 지키면서 악용 사례를 막아야 한다”면서 “실질적인 구직 활동을 하고 있는지 실태조사를 늘리는 등 관리·감독을 강화할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;다른 한 노무사는 “실업급여 수급 요건에 해당하지 않는 사람의 실업급여 부정수급은 고용보험법 등 관련 법령에 의해 강력히 처벌해 부정수급률을 줄여 나가야 한다”며 “악용 사례를 막아야 실업급여가 필요한 사람에게 적절히 돌아가는 등 제도를 활성화할 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시의원 신설역 정보 입수 뒤 배우자 건물 매수 ‘무죄’, 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500036</guid>
      <pubDate>2024-02-11T15:20:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211152045_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540175 --&gt;새로 생기는 전철역 위치 변경 정보를 미리 듣고 남편에게 이를 알려 역 근처 건물을 매수하는 등 부동산 투기에 활용한 혐의를 받은 전직 시의원이 법원에서 무죄를 확정받았다.&lt;br&gt;대법원 3부(주심 오석준 대법관)는 구 부패방지법 위반 혐의로 기소된 김모 전 안양시의원과 남편 A씨에 무죄를 선고한 원심 판결을 확정했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;김 전 의원은 경기 안양시의회 도시건설위원회 위원장이던 2017년 6월 안양 ‘월곶-판교 복선전철’(월판선) 관련 간담회에서 시 교통정책과 담당자에게 안양 지역 신설 역 위치를 바꾸는 사업을 추진하고 있다는 사실을 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;간담회 3주 뒤인 그해 7월 A씨는 신설 역 예정지에서 약 150여m 떨어진 안양시 만안구의 건물을 5억 2900만원에 샀다. 이 건물은 그해 9월 김 전 의원과 A씨 부부 공동명의로 바뀌었다.&lt;br&gt;검찰은 김 전 의원이 업무상 비밀 정보를 남편에게 알려 부동산을 취득했다고 보고 두 사람을 재판에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 김 전 의원 부부는 “부동산 매수 당시 부부 관계가 악화돼 대화를 거의 나누지 않는 상태였다”며 무죄를 주장했다.&lt;br&gt;1심은 두 사람 모두에 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고했다. 재판부는 “두 사람이 불법정보를 이용해 투기를 조장하는 등 사회적 폐해가 상당해 엄하게 처벌할 필요성이 크다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 2심은 1심을 뒤집고 김 전 의원 부부에 무죄를 선고했다. 김 전 의원이 신설 역 정보를 듣기 전인 2017년 4~5월부터 A씨가 해당 지역에서 매수할 주택을 물색해온 점과 A씨의 여자 문제로 2017~2019년 부부 관계가 악화된 것으로 보이는 점 등을 들어 부부의 공모 관계를 인정할 수 없다고 봤다.&lt;br&gt;2심 재판부는 “간담회에서 신설 역 정보를 얻은 김 전 의원이 A씨와 함께 부동산을 취득한 것은 아닌지 의심이 든다”면서도 “A씨가 2017년 7월 건물 매매계약을 체결하기 전까지 김 전 의원이 A씨에 신설 역 정보를 전달했거나 A씨가 김 전 의원에 건물 매수 사실을 알렸음을 증명할 증거가 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;대법원도 2심 판단이 옳다고 보고 무죄를 확정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설날 만취해 중앙선 침범 사고…바퀴 빠지자 걸어서 도주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500037</guid>
      <pubDate>2024-02-11T15:42:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211154240_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;중앙선 침범해 마주오던 차량 충돌&lt;br/&gt;추월하려던 앞차까지 들이받고 도주&lt;br/&gt;2㎞ 도주하다 바퀴빠지자 걸어저 도망&lt;br/&gt;자동차 공장 차량 밑에 숨어있다 체포&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1540176 --&gt;설날 술을 마시고 뺑소니 사고를 낸 뒤 도주하다 차량이 파손돼 바퀴까지 빠지자 걸어서 도주한 30대 운전자가 결국 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;울산 동부경찰서는 11일 특정범죄가중처벌법상 뺑소니 등 혐의로 30대 남성 A씨를 검거했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 전날 밤 11시 20분쯤 왕복 2차로인 동구 염포산터널에서 앞 차를 추월하기 위해 편도 1차로의 중앙선을 넘다가 마주 오는 차량을 들이받았다. 그는 추월하려던 앞 차량까지 들이받은 뒤 그대로 도주했다. 이 사고로 앞 차량 운전자 등 3명이 다쳤다.&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 약 25분 만에 인근 대기업 자동차 공장의 차량 밑에 숨어있던 A씨를 발견해 검거했다. 검거 당시 A씨의 혈중알코올농도는 0.130%로 운전면허 취소 수준이었다. A씨 일행 중 1명도 이 공장 경비실에서 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 약 2㎞를 도주하다 차량 바퀴가 빠져 도보로 도망쳐 공장 담을 넘은 것으로 조사됐다. 경찰은 사고 차량에 탔던 나머지 2명의 소재를 찾고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “지역 경찰과 교통경찰의 효율적인 임무 분담으로 피의자를 신속히 검거할 수 있었다”며 “피의자 조사를 통해 구체적으로 어떤 혐의를 적용할지 검토할 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지창욱, 신혜선·스태프 앞 실내 흡연 논란에 “깊이 사과드린다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500039</guid>
      <pubDate>2024-02-11T16:19:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211161923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540178 --&gt;배우 지창욱이 ‘실내 흡연’ 논란에 사과했다. 지씨는 동료 배우와 실내에서 드라마 촬영을 하다 전자담배를 사용하는 모습이 노출돼 부적절한 행동이라는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;지창욱 소속사 스프링컴퍼니는 11일 공식 홈페이지에 사과문을 내고 “지난 1월 26일 공개된 드라마 메이킹 콘텐츠 속 지창욱의 행동으로 불편함을 느끼신 모든 분들께 죄송하다는 말씀 전한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;소속사는 “해당 메이킹 영상에 지창욱씨가 실내에서 전자담배를 사용한 장면이 포함됐고, 부적절한 장면으로 보시는 분들께 불편함을 드렸다”며 “지창욱씨 또한 부적절한 행동임을 인지하고 많은 분들에게 실망감을 드려 죄송하게 생각하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “콘텐츠를 접하신 분들과 현장의 스태프, 출연자분들, 작품을 사랑해 주신 시청자분들께 다시 한번 깊이 사과드린다”라고 전했다.&lt;br&gt;지난달 종영한 JTBC 드라마 ‘웰컴투 삼달리’ 측은 최근 공식 유튜브 채널에 시청자들을 위한 현장 메이킹 영상을 공개했다. 영상에서는 지창욱과 신혜선 등 배우들이 스태프와 실내 촬영장에서 리허설을 하는 장면이 담겼다. 이 때 지씨가 전자담배를 쥐고 있는 모습이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;내뿜는 연기는 보이지 않았지만, 정황상 실내 흡연 모습이 노출된 것이나 다름 없었다. 논란이 불거지자 ‘웰컴투 삼달리’ 측은 메이킹 영상에서 해당 장면을 삭제했다. 한편 지난해 9월 엑소 멤버 겸 배우 디오(본명 도경수), 올해 1월에는 NCT 멤버 해찬이 실내 흡연으로 각각 지방자치단체로부터 과태료 처분을 받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마흔하나, 김보경의 씨름은 계속된다…최고령 장사 등극 신기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500042</guid>
      <pubDate>2024-02-11T16:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211165832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540186 --&gt;‘불혹의 씨름꾼’ 김보경(문경시청)이 2년 3개월 만에 한라봉을 등정하며 역대 최고령 장사 등극 신기록을 세웠다.&lt;br&gt;김보경은 11일 태안종합실내체육관에서 열린 2024 태안설날장사 씨름대회 한라장사(105㎏ 이하) 결정전(5전3승제)에서 남원택(창원시청)을 3-1로 물리치고 황소 트로피를 품었다. 김보경은 2021년 11월 평창 대회 이후 2년 3개월 만에 다시 정상에 서며 개인 통산 8번째 한라장사 타이틀을 수집했다.&lt;br&gt;특히 1983년 4월생인 김보경은 만 40세 10개월에 타이틀을 따내며 역대 최고령 장사로 모래판 역사를 새로 썼다. 대한씨름협회가 따로 집계하지는 않았지만 만으로 마흔이 넘어 장사에 오른 것은 김보경이 처음으로 보인다. 종전 최고령 기록은 2019년 2월 설날 대회에서 만 39세 6개월의 나이로 태백급 우승을 차지한 오흥민(부산갈매기씨름단)이 갖고 있었다. 1981년 10월생 우형원(용인시청)도 2020년 11월 문경 대회에서 만 39세 1개월의 나이로 한라급 정상을 밟은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 3월 거제 대회에서 데뷔 13년 차에 생애 첫 한라장사에 등극했던 남원택은 1년 11개월 만에 다시 결정전에 올라 두 번째 정상을 노렸으나 아쉽게 준우승에 그쳤다. 남원택은 1987년 3월생이다.&lt;br&gt;이날 결정전은 ‘젊은 피’를 잠재운 관록과 관록의 대결로 압축됐다. 김보경은 4강에서 무려 스무살 아래로 강력한 우승 후보 중 한 명이었던 김무호(울주군청)를 2-1로 물리치고 결정전에 진출했고, 남원택은 8강에서 열다섯살 아래인 한라급의 새바람 박민교(용인시청)를 2-0으로 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1540187 --&gt;김보경은 결정전 첫째 판에서 남원택의 들배지기에 몸이 들려 위기를 맞았으나 이를 오른 다리로 노련하게 방어한 뒤 모래판에 발을 딛자마자 뿌려치기에 이은 잡채기로 기선을 제압했다. 둘째 판은 남원택의 들배지기 이후 김보경의 왼배지기를 뿌려치기에 이은 어깨걸어치기로 되받은 남원택이 승리하며 동점을 만들었다. 하지만 셋째 판에서 김보경은 끈질긴 공방을 벌인 끝에 정규경기 시간 5분을 남겨 놓고 집중력을 발휘하며 덧걸이에 성공해 승부의 추를 기울였다. 마지막 넷째 판에서 김보경은 덧걸이로 공격해오는 남원택을 왼배지기로 모래판에 눕히며 승리의 함성을 마음껏 토해냈다.&lt;br&gt;김보경은 우승 뒤 샅바TV와 인터뷰에서 오랫동안 모래판에 서는 비결에 대해 “다치지 않는 것과 체력도 중요하지만 자기와의 싸움이 최고로 중요하다”면서 “다른 선수들이 제 기술을 다 알기 때문에 계속 보강하기 위해 노력하다 보니 이 자리까지 오게 된 것 같다”고 말했다. 민속씨름 19년차가 됐지만 이날 경기를 앞두고 잠을 설쳤다는 김보경은 어린 후배들에게 어떤 이야기를 해주느냐는 질문을 받고는 “제 씨름이 특이하다 보니 후배들이 재미 삼아 따라 해보려고 가르쳐달라 하는 데 그럴 때를 빼놓고는 씨름 이야기는 안 한다. 일상 이야기를 많이 한다”며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잡혀가는 트럼프, 바이든 전화…美 AI기업, ‘정치 이미지 제한’ 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500043</guid>
      <pubDate>2024-02-11T17:51:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/09/SSC_20240109175936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1529541 --&gt;최근 미국 뉴햄프셔 프라이머리를 앞두고 민주당 당원에게 투표 거부를 독려하는 조 바이든 미국 대통령의 가짜 목소리를 담은 전화가 돌면서 딥페이크 선거운동에 대한 우려가 커졌다. 지난해 초에는 경찰에 체포되는 도널드 트럼프 전 대통령의 사진이 퍼지는 등 인공지능(AI)으로 생성된 이미지가 혼란을 일으켰다.&lt;br&gt;대통령 선거를 앞두고 민주당과 공화당의 주별 경선이 이어지는 가운데 유권자에게 잘못된 인식을 심어줄 수 있는 이미지를 경계하기 위해 AI 기업들이 자사 AI로 정치적 이미지를 생성하지 못하도록 제한하는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;10일(현지시간) 영국 가디언에 따르면 AI 이미지 생성 기업 미드저니의 최고경영자(CEO) 데이비드 홀츠는 앞으로 1년 동안 유력 대선 후보 등과 관련한 이미지 생성을 금지 또는 제한할 예정이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 다른 AI 이미지 생성 기업 인플렉션 AI도 자사 챗봇인 ‘파이’가 정치 후보 지지 발언을 못하도록 하는 조치를 할 계획이다.&lt;br&gt;AI 기업들은 AI 이미지에 라벨을 부착해 출처를 알 수 있게하는 정책을 연이어 발표하고 있다. 페이스북 모회사 메타와 구글, 챗GPT 개발사 오픈AI도 이런 방침을 알리면서 “선거의 무결성을 보호하려면 민주적 절차의 모든 부분에서 협력이 필요하다. 우리 기술이 이 절차를 훼손하는 방식으로 사용되지 않도록 하고자 한다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미 연방통신위원회(FCC)는 AI로 만든 선거 운동용 자동 녹음 전화를 금지했고, AI를 활용한 딥페이크 선거운동을 규제하기 위한 법안 발의도 잇따르고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설날에 모친 살해하고 옆에서 잠자다 체포된 30대 아들 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500044</guid>
      <pubDate>2024-02-11T17:53:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211175354_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;50대 어머니에 흉기 휘둘러 살해&lt;br/&gt;범행 사실 들은 지인이 신고해 체포&lt;br/&gt;범행 동기는 횡설수설…구속영장 발부&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1540188 --&gt;설 연휴 기간 술에 취해 모친을 살해하고 그 옆에서 잠을 자다 경찰에 체포된 30대 아들이 구속됐다.&lt;br&gt;의정부지법 고양지원은 11일 존속살해 혐의를 받는 30대 남성 A씨에 대해 “도주가 우려된다”는 이유로 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이날 오후 4시 고양지원에서 진행된 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에 출석한 A씨는 “어머니를 왜 살해했는지”, “그날 기억나는 거 없느냐”는 취재진의 질문에 아무런 답변을 하지 않았다.&lt;br&gt;A씨는 지난 10일 오전 1시쯤 경기 고양시의 한 아파트에서 50대 어머니 B씨에게 흉기를 휘둘러 살해한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 사건 발생 전날 밤 외출해 지인과 술을 마시고 귀가한 것으로 파악됐다. A씨는 범행을 저지른 뒤 지인에게 전화해 자신의 범행에 대해 알린 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;지인의 신고를 받은 경찰은 집 안에서 숨진 어머니 B씨와 근처에서 잠들어 있던 A씨를 발견했다. A씨는 경찰 조사에서 범행을 시인했지만, 범행 동기에 대해선 아직 횡설수설하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;그는 음주 사고로 교도소에서 복역한 혐의가 있고 최근까지 마땅한 직업 없이 어머니와 함께 살았던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 전혀 납득할 수 없는 말만 하고 있다”며 “추가 조사를 통해 구체적인 범행 동기와 공범 여부 등을 수사할 방침”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“함께 갑시다”…93세에 아내 손잡고 ‘동반 안락사’ 선택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500047</guid>
      <pubDate>2024-02-11T20:31:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211203146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540191 --&gt;드리스 판아흐트 네덜란드 전 총리가 부인과 동반 안락사로 생을 마감했다.&lt;br&gt;11일(한국시간) 영국 가디언 등 외신은 판아흐트 전 총리와 부인 외제니 여사가 지난 5일 93세 일기로 별세했다고 밝혔다.&lt;br&gt;헤라르 존크먼 권리포럼 연구소장은 네덜란드 공영 방송 NOS에 “판아흐트 부부가 모두 매우 아팠으며 서로가 없이는 떠날 수 없었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1977∼1982년 총리를 지낸 판아흐트 전 총리는 2019년 뇌출혈로 쓰러진 뒤 계속 건강이 좋지 않았던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;판아흐트 전 총리가 생전에 설립한 ‘권리포럼’ 연구소는 “판아흐트 부부가 함께 손을 잡고 죽음을 맞이했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;판아흐트 전 총리는 70여년간 함께 산 동갑내기 아내를 항상 ‘내 여인’이라고 부르는 등 애정을 드러냈다고 한다.&lt;br&gt;현재 네덜란드에서 안락사는 합법이다. 네덜란드는 환자가 견딜 수 없는 고통을 겪고 있으며 치료의 가망이 없고 오랫동안 죽음에 대한 소망을 밝히는 등의 6가지 조건 아래에서 안락사를 실시하고 있다.&lt;br&gt;2022년 네덜란드에서 안락사를 택한 사람은 총 8720명으로 전해졌다.&lt;br&gt;네덜란드에서 처음 동반 안락사 사례가 보고된 2020년 26명(13쌍)이 동반자와 함께 생을 마감했으며 이듬해에는 32명(16쌍), 2022년에는 58명(29쌍)이 동반 안락사를 택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 네덜란드 안락사 전문센터의 엘케 스바르트 대변인은 동반 안락사도 요건을 엄격하게 검토한다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1540192 --&gt;스바르트 대변인은 “동반 안락사 요청이 늘고 있다”며 “두 사람이 동시에 치료에 대한 가망 없이 견딜 수 없는 고통을 겪고 있으면서 함께 안락사를 원할 가능성은 매우 적다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 네덜란드를 캐나다, 미국, 호주(6개주), 뉴질랜드, 네덜란드, 벨기에, 스페인, 오스트리아 등이 조력 자살을 합법화했다.&lt;br&gt;최근 국가마다 허용 움직임이 늘고 있다. 미국에선 캘리포니아, 오리건, 버몬트, 메인, 콜로라도, 하와이 등 10개 주와 워싱턴DC에서 말기 환자의 조력 사망을 허용하고 있다.&lt;br&gt;미국에서 1994년 존엄사법을 최초 도입한 오리건주는 지난해 주 주민만 가능하다는 ‘거주 요건’을 없앴고, 버몬트주도 뒤를 따랐다.&lt;br&gt;버몬트주에서는 의사가 환자를 직접 대면 진료, 평가하지 않아도 원격 의료를 통해 조력사를 할 수 있다. 하지만 ‘품위 있는 죽음’과 윤리·사회적 부작용 사이에서 논란은 한층 커질 것으로 보인다.&lt;br&gt;조력사 반대론자들은 당장 “장애인들이 본인의 의지와 관계없이 위험에 빠질 수 있다”고 주장한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“함께 갑시다”…93세에 아내 손잡고 ‘동반 안락사’ 선택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240211500048</guid>
      <pubDate>2024-02-11T20:31:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211203146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540191 --&gt;드리스 판아흐트 네덜란드 전 총리가 부인과 동반 안락사로 생을 마감했다.&lt;br&gt;11일(한국시간) 영국 가디언 등 외신은 판아흐트 전 총리와 부인 외제니 여사가 지난 5일 93세 일기로 별세했다고 밝혔다.&lt;br&gt;헤라르 존크먼 권리포럼 연구소장은 네덜란드 공영 방송 NOS에 “판아흐트 부부가 모두 매우 아팠으며 서로가 없이는 떠날 수 없었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1977∼1982년 총리를 지낸 판아흐트 전 총리는 2019년 뇌출혈로 쓰러진 뒤 계속 건강이 좋지 않았던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;판아흐트 전 총리가 생전에 설립한 ‘권리포럼’ 연구소는 “판아흐트 부부가 함께 손을 잡고 죽음을 맞이했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;판아흐트 전 총리는 70여년간 함께 산 동갑내기 아내를 항상 ‘내 여인’이라고 부르는 등 애정을 드러냈다고 한다.&lt;br&gt;현재 네덜란드에서 안락사는 합법이다. 네덜란드는 환자가 견딜 수 없는 고통을 겪고 있으며 치료의 가망이 없고 오랫동안 죽음에 대한 소망을 밝히는 등의 6가지 조건 아래에서 안락사를 실시하고 있다.&lt;br&gt;2022년 네덜란드에서 안락사를 택한 사람은 총 8720명으로 전해졌다.&lt;br&gt;네덜란드에서 처음 동반 안락사 사례가 보고된 2020년 26명(13쌍)이 동반자와 함께 생을 마감했으며 이듬해에는 32명(16쌍), 2022년에는 58명(29쌍)이 동반 안락사를 택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 네덜란드 안락사 전문센터의 엘케 스바르트 대변인은 동반 안락사도 요건을 엄격하게 검토한다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1540192 --&gt;스바르트 대변인은 “동반 안락사 요청이 늘고 있다”며 “두 사람이 동시에 치료에 대한 가망 없이 견딜 수 없는 고통을 겪고 있으면서 함께 안락사를 원할 가능성은 매우 적다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 네덜란드를 캐나다, 미국, 호주(6개주), 뉴질랜드, 네덜란드, 벨기에, 스페인, 오스트리아 등이 조력 자살을 합법화했다.&lt;br&gt;최근 국가마다 허용 움직임이 늘고 있다. 미국에선 캘리포니아, 오리건, 버몬트, 메인, 콜로라도, 하와이 등 10개 주와 워싱턴DC에서 말기 환자의 조력 사망을 허용하고 있다.&lt;br&gt;미국에서 1994년 존엄사법을 최초 도입한 오리건주는 지난해 주 주민만 가능하다는 ‘거주 요건’을 없앴고, 버몬트주도 뒤를 따랐다.&lt;br&gt;버몬트주에서는 의사가 환자를 직접 대면 진료, 평가하지 않아도 원격 의료를 통해 조력사를 할 수 있다. 하지만 ‘품위 있는 죽음’과 윤리·사회적 부작용 사이에서 논란은 한층 커질 것으로 보인다.&lt;br&gt;조력사 반대론자들은 당장 “장애인들이 본인의 의지와 관계없이 위험에 빠질 수 있다”고 주장한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리가 ‘며느리’…이런일이 생깁니다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500053</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/11/20240211500053</guid>
      <pubDate>2024-02-11T23:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/11/SSC_20240211233003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540200 --&gt;가수 이효리가 설 연휴를 보내는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;이효리는 10일 자신의 소셜미디어(SNS)에 “모두 새해 복 많이 받으세요”라고 적고 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 이효리는 거실에 앉아 과일을 깎으며 단아한 매력을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 다른 사진에서 이효리는 앞치마를 두른 채 요리를 하고 있다. 웃어른에게 세배를 하는 등 연예인이 아닌 며느리로서의 모습을 공개해 이목을 끌었다.&lt;!-- 그림 1540201 --&gt;한편 이효리는 기타리스트 겸 싱어송라이터 이상순과 지난 2013년 결혼했다. 현재 KBS 2TV 음악 예능물 ‘더 시즌즈-이효리의 레드카펫’ MC를 맡고 있다.&lt;br&gt;오는 5월 방송 예정인 모친과 단둘이 떠나는 여행 프로그램인 ‘엄마, 나랑 단둘이 여행 갈래?(가제)’에 출연한다.&lt;!-- 그림 1540202 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해남 대나무밭 화재…시신 1구발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500001</guid>
      <pubDate>2024-02-12T01:47:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전남 해남의 한 대나무밭에서 남성 시신이 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;12일 해남소방서에 따르면 11일 오후 1시30분께 해남군 해남읍 한 대나무밭에서 화재가 발생했다.&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 소방당국은 화재 발생 22분 만에 불을 완전히 껐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에서는 현장에는 60대 남성으로 추정되는 시신 1구가 발견됐다.&lt;br&gt;신원 확인 결과, 60대 남성으로 해남이 아닌 전남 한 지역에서 거주하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰과 소방당국은 시신의 신원과 정확한 화재 원인을 조사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해남 마산~산이 지방도 4차로 확·포장 조기착공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500002</guid>
      <pubDate>2024-02-12T02:08:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/12/SSC_20240212020758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540208 --&gt;전남 해남군은 마산면~산이면 간 지방도 4차로 확장·포장 공사를 본격적으로 추진한다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;해남군 마산면과 산이면을 연결하는 지방도 806호선 도로는 해남의 내륙을 관통하는 도로로 해남배추와 고구마 등 농산물 물류의 중심지이지만 도로가 협소하고 굴곡이 심해 거북이 운행의 불편을 겪어왔다.&lt;br&gt;특히 솔라시도 기업도시 내 각종 개발사업과 화원 산단의 해상풍력 클러스터 조성 사업 등 신산업들이 대거 유치됨에 따라 관련 물동량의 증가가 예상되면서 도로 여건 개선이 시급한 과제로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군은 이에 따라 전라도에 도로 개선을 지속해 건의, 도로 확장·포장을 총 4단계로 나눠 추진함으로써 사업추진에 속도를 높이기로 했다.&lt;br&gt;총 사업 구간은 16.7㎞, 1439억원 공사비가 투입될 예정이다. 1단계인 마산 상등교차로~산이면 노송리 구간 5.6㎞에 대해 올 상반기 중 먼저 착공하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1단계 사업기간은 오는 2029년까지이며, 나머지 구간에 대해서도 사업 추진 속도를 반영해 향후 탄력 있게 추진한다는 계획이다.&lt;br&gt;이번 마산~산이간 지방도 확장·포장 공사를 비롯해 해남군의 교통망 구축이 눈에 띄게 개선되면서 지역 장기성장의 기반이 될 것으로 해남군은 기대하고 있다.&lt;br&gt;해남 최초의 철도인 보성~임성리 간 82.5km를 연결하는 남해안 철도는 노반 시설 공사가 98% 완료됐으며 역사 신축과 전력, 신호, 통신 등 전철화 사업을 막바지 추진 중이다.&lt;br&gt;또한 국도 77호선 마지막 연결 구간인 화원~신안 압해를 잇는 해저터널 공사가 본격적으로 추진돼 현재 공정률 14.37%를 나타내고 있다. 해저터널 2.73km 중 370m 구간을 굴착 완료한 상태로 서해안고속도로와 무안국제공항고속철도를 연계한 관광 활성화에 가속도가 붙고 있다.&lt;br&gt;명현관 해남군수는 “마산~산이간 확장·포장 공사가 조기 착공하면서 서남권역의 교통망이 사통팔달 완성되는 큰 그림이 완성되고 있다”라며 “고속철 해남노선 반영 등 핵심 사업들도 군민들의 의지를 모아 반드시 이뤄낼 수 있도록 최선을 다하겠다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주교육청-광주시 ‘교육발전특구’ 공모 신청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500003</guid>
      <pubDate>2024-02-12T02:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/12/SSC_20240212022454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540209 --&gt;광주시교육청은 광주시와 공동으로 교육발전특구 시범지역 지정 공모에 신청서를 제출했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;교육발전특구는 지자체, 교육청, 대학, 지역기업, 공공기관 등이 협력해 지역 인재 양성과 정주를 종합적으로 지원하는 체계이다.&lt;br&gt;지역에 맞는 교육 발전 방안을 제시하면 교육부가 특구 시범지역으로 지정한다. 3년간 최대 100억원을 지원받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광주시교육청과 광주시는 ‘다양한 실력으로 내일이 빛나는 미래교육도시 조성’을 주제로 시범지역 운영기획서를 제출했다.&lt;br&gt;이번 교육발전특구 시범지역 공모 신청을 위해 시교육청과 시는 지역 내 대학·구청·상공회의소·광주연구원 등 30개 유관기관과 업무협약을 맺기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광주교육발전특구 추진방안은 ▲공교육 혁신을 통한 수요자 맞춤형 인재 양성 ▲광주형 인공지능(AI) 인재 성장 사다리 연계를 통한 인재 양성 ▲지역특화산업과 연계한 취·창업 지원 강화 ▲돌봄 확대 및 지역 거주여건 개선을 통한 아이키우기 좋은 도시 조성 등 4개 전략을 담았다.&lt;br&gt;주요 추진 방안으로는 광주형 마이스터고 지정·운영 등을 통한 학과 재구조화로 공업계 고등학교를 활성화하고 의·치·약대 등 지역인재 전형 선발 비율을 단계별로 확대해 인재들이 지역에 정주할 수 있도록 추진한다.&lt;br&gt;또 광주시의 소프트웨어(SW) 미래채움센터와 시교육청이 2026년에 설립하는 광주AI교육원 등 광주형 인공지능(AI) 인재성장 사다리를 연계해 인공지능(AI) 인재가 성장 초기부터 성인이 되어 지역에 정주할 수 있도록 인공지능(AI)·디지털 교육혁신에도 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;특히 광주시와 시교육청은 미래차, 반도체 등 지역특화 산업과 연계한 인재 양성과 취업·창업 지원정책에 집중했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이정선 교육감은 “교육발전특구 시범사업 지정을 통해 광주가 교육도시로 다시 발돋움할 수 있게 하겠다”며 “유아부터 대학까지, 진학에서 취업·정주까지 걱정 없는 선순환 체계를 만드는 데 최선을 다하겠다”라고 강조했다.&lt;br&gt;한편 교육발전특구 시범지역 선정은 2월 중 교육발전특구위원회 심사와 중앙 지방시대위원회 심의·의결을 거쳐 오는 3월 발표될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시교육청, 디지털 선도학교 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500004</guid>
      <pubDate>2024-02-12T02:50:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/12/SSC_20240212025038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540210 --&gt;광주시교육청은 내년 디지털교과서 도입을 앞두고 디지털 교육을 이끌 선도학교를 지난해 7개교에서 올해 24개교로 확대했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;디지털 선도학교는 내년 3월 AI디지털교과서 도입을 앞두고 AI기반 코스웨어 등 미래 교육기술을 활용한 디지털 기반 교육혁신 모델학교다.&lt;br&gt;선정된 학교는 정규교과를 비롯해 초등 돌봄교실과 방과후학교, 학습부진·취약계층 학생을 대상으로 보충수업과 개인교습을 진행한다. 이 과정에서 인공지능 코스웨어와 에듀테크 등으로 광주형 미래교육을 선도한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광주시교육청은 해당 학교에 운영비로 학교당 6500만원에서 최대 8000만원까지 지원한다. 또한  스마트기기 보급, 무선망 확충 등 디지털 인프라 투자도 할 예정이다.&lt;br&gt;AI 디지털교과서는 기존의 서책형 교과서를 디지털화하는 수준을 넘어 인공지능 기술을 접목해 학생 수준 진단 및 개별 맞춤 학습까지 구현할 수 있다. 오는 2025년에 영어, 수학, 정보교과에 우선 적용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이정선 광주시교육감은 “디지털 대전환 시대 미래교육은 학생에 최적화된 맞춤형 교육을 하는 것이 목표이다”며 “교육역량강화, 인프라 구축, 인공지능 학습플랫폼 구축 등 지원을 강화하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알몸 적나라하게 드러냈다…성인화보 찍은 옛 독일공주 “있는 그대로 아름다워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240212500005</guid>
      <pubDate>2024-02-12T07:26:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/12/SSC_20240212072553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540211 --&gt;옛 독일의 공주 혈통인 제니아 플로렌스 가브리엘라 소피 아이리스(37)가 왕실 최초로 성인 화보를 찍었다. 여성의 가문에서는 “끔찍한 실수”라는 반응이 나오고 있다.&lt;br&gt;지난 7일 데일리메일에 따르면 제니아는 성인잡지 ‘플레이보이’ 2024년 3월호 표지 모델로 등장했다.&lt;br&gt;제니아는 작센 왕국 제7대 국왕인 프리드리히 아우구스트 3세의 자손이다. 작센왕국은 옛 독일제국의 일원이었지만, 1차 세계대전 패전으로 1918년 바이마르 공화국이 들어서며 해체됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;플레이보이 표지 속 제니아는 알몸으로 침대 끝에 앉아있다. 그는 얇은 이불로 가슴 한쪽과 중요 부위를 가렸다. 다른 쪽 가슴은 가리지 않고 당당하게 드러낸 제니아는 정면을 보고 미소를 짓고 있다.&lt;br&gt;제니아는 성인 화보 촬영 이유에 대해 “모든 여성은 있는 그대로 아름답다는 것을 보여주기 위해서”라고 밝혔다. 그는 “나는 사실 튼살이 있다”며 “화보를 통해 튼살을 당당히 공개하고 사람들에게 자기 몸을 사랑하는 방법에 대해 전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “나는 내 몸이 건강하게 작동하기만 해도 만족한다”면서 “내 외모로 자신을 얼마나 사랑하는지 규정하고 싶지 않다”고 했다. 이어 “누군가를 기쁘게 하거나 유행에 따라가기 위해 소중한 몸을 수술할 필요가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;플레이보이 성인 모델이 된 최초의 귀족이라는 사실에 대해 제니아는 “나의 고대 귀족 가문이 이 잡지를 샀다면 놀라겠지만 적어도 그들이 이를 용인하길 바란다”고 밝혔다. 그는 “내 현조 할아버지인 프리드리히 아우구스트 3세도 이러한 사진 촬영을 승인했을 것이라 확신한다”고 했다.&lt;br&gt;마이센 후작 마리아 에마누엘은 제니아의 성인화보 촬영 소식이 전해지자 독일 신문 빌트를 통해 “1000년 된 가문의 불행이며 끔찍한 실수”라는 내용의 성명을 발표했다.&lt;br&gt;한편 아이리스는 2021년 리얼리티 TV쇼 ‘나는 연예인이다’에 출연했으며 인스타그램 등을 통해 자신의 일상을 활발하게 공개하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50세 이상민 충격적인 정자 상태 “다 죽어있어”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/12/20240212500006</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/12/20240212500006</guid>
      <pubDate>2024-02-12T07:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/12/SSC_20240212073557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1540212 --&gt;그룹 ‘룰라’ 출신 이상민(50)이 정자 활동성 저하에 좌절했다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’(이하 ‘미우새’)에서는 남성 호르몬 수치에 대해 논하는 김승수와 이상민의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 방송에서 김승수는 이상민에게 “내 나이 또래에 호르몬 지수가 7 나온 게 쉽지 않다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상민은 “대단하다. 인정한다”면서도 “혼술하고 나랑 (생활이) 똑같지 않느냐. 그런데 왜 형은 7이냐. 호르몬 수치만 검사했을 때는 걱정 안 했다. 호르몬 수치와 정자 수는 상관이 없다. 그런데 정자 애들이 다 죽어있더라”며 아쉬워했다.&lt;br&gt;김승수가 “자고 있는 것”이라고 위로하자 이상민은 “자고 있긴 다 죽었던데··”라며 버럭했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김승수는 “걔들을 빨리 깨워야 한다. 사실 나도 뭐 썩 양호한 상태는 아니”라며 응원했고, 이상민은 “형은 나보다 나이도 많은데 양호하다. 형은 누구를 만나도 바로 아이가 ‘응애~’ 한다. 난 수술할 것”이라고 선언했다.&lt;br&gt;김승수는 “수술은 모든 의학에서 최후의 수단”이라며 “내가 하는 방법이 있다. 날 믿고 따라와라”고 했다. 이후 두 사람은 남성 활력에 좋은 굴을 캐 먹었다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>