<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-13T00:12:22.853Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘가입비 미납’ 캐롯에 최후 통첩, 13일까지 안내면 정규리그 못뛴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500051</guid>
      <pubDate>2022-10-11T10:35:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/12/SSI_20220512015850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1300490 --&gt; 가입비를 제때 내지 못한 프로농구 신생 구단 고양 캐롯에 대해 KBL이 일단 납부 기한을 오는 13일로 연기했다. 그러나 이 시한도 지키지 못하면 정규리그를 뛸 수 없다고 선을 그었다.&lt;br&gt;KBL은 11일 서울 강남구 KBL센터에서 캐롯의 가입금 1차분 5억원 미납과 관련한 이사회를 열고 13일 정오까지 5억원이 입금되지 않으면 정규리그 출전을 불허하기로 했다고 밝혔다. 아울러 KBL은 “미납된 가입금 입금 여부를 확인하고 후속 대응할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;2021~22시즌이 끝난 뒤 데이원자산운용이 고양 오리온을 인수하고 캐롯손해보험을 네이밍 스폰서로 유치해 탄생한 캐롯은 당초 지난 7일까지 KBL 가입비 격인 특별회비 15억원 중 5억원을 선납하기로 했으나 기한을 지키지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KBL 가입이 한 차례 유보되는 등 운영 능력에 대한 의문부호가 달렸던 신생 구단이 오는 15일 개막하는 정규리그 직전까지 특별회비 1차분을 내지 못하면서 우려는 더욱 증폭됐다. 구단 측은 자금 집행 시기의 문제일 뿐이라며 이달 안으로 1차분을 낼 수 있다는 입장인데 KBL 이사회는 이를 감안해 며칠 말미를 더 주는 방향으로 결론을 내렸다.&lt;br&gt;‘농구 대통령’ 허재 전 국가대표 감독이 스포츠 부문 총괄 대표이사를 맡고 김승기 감독이 이끄는 캐롯은 15일 원주 DB를 상대로 안방인 고양체육관에서 정규리그 첫 경기가 예정되어 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 무대 씹어먹은 박민지… 세계랭킹 16위로 껑충</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500068</guid>
      <pubDate>2022-10-11T11:12:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009175248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347630 --&gt;박민지(24)가 올 시즌 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 다섯 번의 우승을 바탕으로 세계랭킹을 16위까지 끌어올렸다.&lt;br&gt;11일 발표한 주간 여자골프 세계랭킹에서 박민지는 지난주보다 2계단 상승한 16위에 자리를 잡았다. 한국 선수 가운데 박민지보다 세계랭킹이 높은 선수는 1위 고지영(27), 7위 전인지(29), 10위 김효주(27), 13위 김세영(29) 네 명뿐이다.&lt;br&gt;박민지는 지난 9일 시즌 마지막 메이저대회인 ‘하이트 진로 챔피언십’에서 우승해 시즌 5승과 통산 15승 고지에 올랐다. 박민지는 시즌 네 번째 메이저대회 KB스타 챔피언십 우승으로 세계랭킹 14위까지 올랐다가 하나금융 챔피언십 기권으로 18위로 하락했지만 이번에 다시 반등했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박민지는 미국여자프로골프(LPGA) 투어 진출을 계획하고 있다. 박민지는 하이트 진로 챔피언십 우승 이후 인터뷰에서 “내년에는 해외투어 진출을 위한 준비를 하고 싶다”면서 “올해는 (LPGA 진출을 위한) Q스쿨 신청 기간이 끝났다”며 “언어적으로도 준비가 되지 않아 내년에 미국 무대에 가는 것은 무리라고 생각한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1340841 --&gt;박민지는 지난 7월 프랑스에서 열린 LPGA투어 메이저대회 아문디 에비앙 챔피언십에 출전해 공동 37위를 기록했다. ‘톱10’에는 들지 못했지만 첫 해외대회 경험을 해봤다는 것이 앞으로 적지 않은 도움이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 고진영이 1위를 유지한 가운데 아타야 티띠꾼(태국), 이민지(호주), 넬리 코다(미국), 리디아 고(뉴질랜드)가 뒤를 이었다. 미국여자프로골프(LPGA) 투어 메디힐 챔피언십에서 우승한 조디 유어트 섀도프(잉글랜드)는 31위 계단이나 뛰어올라 62위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3인 3색 새로운 백조의 매력… 가을에 스며드는 ‘백조의 호수’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500112</guid>
      <pubDate>2022-10-11T14:10:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011140720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348252 --&gt;점선처럼 떨어져 있던 서로가 하나의 실선으로 이어지는 순간 사랑이 시작된다. 누구의 가슴에서 먼저 시작됐는지 모르게 무대 위의 백조와 왕자는 서로에게 빠르게 스며들고, 푸른 달빛 아래서 이들의 사랑은 이내 매혹적인 몸짓이 되어 관객들마저 사랑에 빠뜨린다. 정체를 눈치 챌 새 없이 감정이 요동치는 사랑의 찰나를 표현하기란 쉽지 않은 일이겠으나 백조들은 하나같이 그 장면을 사랑한다고 했다.&lt;br&gt;국립발레단이 3년 만에 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 선보이는 ‘백조의 호수’가 12일부터 닷새간 이어진다. 이번 공연에서는 박슬기, 한나래, 심현희, 조연재가 오데트 공주로 무대에 오른다. 박슬기를 제외한 3명의 발레리나는 이번에 처음으로 오페라극장에서 백조로 데뷔한다.&lt;!-- 그림 1348255 --&gt;첫 데뷔인 만큼 세 발레리나는 꿈같은 시간을 보내고 있다. 한나래는 “발레를 시작하기 전에 극장에서 백조의 호수를 봤는데 그때 1막 2장의 오데트 솔로가 아주 감명 깊었다”면서 “주인공으로 무대에 서니 감회가 새롭다”고 말했다. 심현희는 “백조의 호수는 세계적인 발레리나들의 영상을 가장 많이 본 작품이다. 어렸을 적부터 꿈꾸던 오데트 역을 맡게 돼서 꿈만 같다”며 설렘을 드러냈다. 국립발레단의 떠오르는 스타인 조연재는 “첫 백조 데뷔지만 관객들이 작품에 푹 빠져 즐길 수 있는 공연을 할 수 있도록 노력하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;클래식 발레의 대명사인 ‘백조의 호수’는 악마 로트바르트의 저주에 걸려 낮에는 백조로, 밤에는 사람으로 변하는 오데트 공주와 지그프리트 왕자의 동화 같은 사랑을 그린 이야기다. 주인공 오데트는 ‘흑조’ 오딜까지 1인 2역을 맡아 극을 이끌어 간다. 상반된 캐릭터를 연기하는 주인공에게 섬세하고도 어려운 표현력과 기술이 요구된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세 사람 역시 1인 2역이 주는 무게감을 깊이 고민하고 있었다. 한나래는 “1막에서의 백조는 우아하면서 처연한 날갯짓을 통해 오데뜨의 감정을 표현하고 2막에서는 매혹적인 흑조의 표정 연기와 테크닉이 포인트 같다”면서 “두 캐릭터를 무대 위에서 매력 있게 녹여내기 위해 연기 분석에 많이 신경 썼다”고 말했다. 심현희는 “두 역할의 다른 성격을 전달하기 위해 선과 악의 내면연기를 몸짓으로 전달하는 법을 많이 고민했다”고 밝혔다. 조연재는 “백조와 흑조가 다른 사람이 연기하는 것처럼 느끼실 수 있도록 풍기는 느낌이나 표정을 중점으로 두고 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1348263 --&gt;이번 공연에서 조연재(13·16일)는 두 번, 한나래(14일)와 심현희(15일)는 한 번씩 무대에 오른다. 주인공에게 이목이 쏠리는 작품인 만큼 부담감도 크지만 세 사람 모두 최고의 무대를 향한 욕심만큼은 한결같았다.&lt;br&gt;조연재는 “편하게 하던 대로만 하자는 주문을 공연 전에 머릿속에서 외운다”면서 “2막에서 로트바르트와 왕자와 흑조 세 사람의 관계와 마임에 집중해서 보시면 훨씬 빠져들어 보실 수 있을 것 같다”고 귀띔했다. 심현희는 “안정적인 몸의 중심과 함께 오딜의 파워풀한 테크닉 동작과 강렬하면서도 매혹적인 표현에 몰두해 연습하고 있다”며 “사람이 아닌 백조와 흑조를 상상하며 내면연기도 보시면 더욱 즐겁게 관람하실 수 있을 것 같다”고 전했다. 한나래는 “아름답고 처연하고 또 매혹적인 날갯짓으로 무대에 오르기 위해 열심히 준비하고 있다. 많은 응원과 사랑 부탁드린다”고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>36회 책의날…이건복 동녘 대표 은관문화훈장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500122</guid>
      <pubDate>2022-10-11T14:21:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011142102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348280 --&gt;문화체육관광부는 제36회 책의 날을 맞아 출판문화 유공자에게 정부 포상한다고 11일 밝혔다. 은관문화훈장 1명, 대통령 표창 2명, 국무총리 표창 2명, 문체부 장관 표창 24명 등 모두 29명이다.&lt;br&gt;45년 동안 인문·교양 분야 도서를 꾸준히 출간한 이건복(왼쪽) 도서출판 동녘 대표가 은관문화훈장을 받는다. 출판문화 공동체인 파주출판도시 기획·추진과 출판도시입주기업협의회 창립 등 출판문화산업 집적화를 통한 기반을 구축하는 데 힘썼다.&lt;br&gt;대통령 표창은 권혁재(가운데) 학연문화사 대표와 정병국(오른쪽) 웅보출판사 대표, 국무총리 표창은 여태훈 진주문고 대표이사와 이종백 영남대 출판부 실장에게 돌아간다. 이외에 양서 출판과 보급, 새로운 출판시장 개척 등 출판문화 발전에 이바지한 공로로 24명이 문체부 장관 표창을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘책의 날’은 고려대장경 완성일(1251년 10월 11일)을 기념해 1987년 출판계에서 제정했다. 문체부는 대한출판문화협회와 함께 12일 한국프레스센터에서 책의 날 기념식을 열고 정부 포상을 수여한다.&lt;br&gt;한편 대한출판문화협회는 제52회 한국출판공로상 수상자로 기획·편집 부문에 김주창 삼양미디어 차장 등 6명을 선정했다. 출판사에 재직 중인 우수 출판인에게 준다. 특별공로상은 지난 8월 타계한 고 한상하 경인문화사 회장과 고 송성호 이상북스 대표, 박대춘 전 한국서점조합연합회 회장이 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새시즌 ‘공공2적’은 SK와 KT···최준용 “스피드? 육상 미디어데인줄 착각”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500127</guid>
      <pubDate>2022-10-11T14:25:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011142314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348283 --&gt;“많은 감독님들이 빠른 농구를 한다고 해서 육상대회 미디어데이인줄 알았네요. 저희 서울 SK는 골 잘 넣은 농구를 보여드리겠습니다.”(최준용)&lt;br&gt;프로농구 10개 구단 감독 10명이 11일 서울 강남구 리베라 호텔에서 열린 2022~23시즌 개막 미디어데이에서 ‘통신 라이벌’ 서울 SK와 수원 KT를 우승 후보이자 ‘공공이(二)적’으로 꼽았다. 새 시즌은 5개 팀 사령탑이 바뀌고, 간판 선수들의 이적과 입대도 잇따른 한편, 아시아 쿼터 대상이 기존 일본에서 필리핀까지 확대되면서 여느 해보다 변수가 큰 시즌으로 예상되고 있다.&lt;br&gt;이날 자신의 팀을 제외한 우승 후보를 꼽는 순서에서 지난 시즌 컵 대회와 정규리그, 챔피언결정전을 휩쓴 SK가 3표, 지난 8일 막을 내린 올해 컵대회 우승팀 KT가 2표를 받았다. 두 팀을 동시 지목한 감독 3명 중 2명은 KT를 다소 우위에 두기도 했다. SK는 안영준이 입대했지만 지난 시즌 전력을 거의 그대로 유지했고, KT는 허훈의 입대에도 새 외국인 선수 등 포지션별 전력을 탄탄하게 갖췄기 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전희철 SK 감독과 서동철 KT 감독도 서로를 우승 후보로 지목하며 견제했다. 전 감독은 “허훈의 공백이 있지만 안정된 전력이라 올해도 좋은 성적을 낼 것”이라고 KT를 치켜세웠다. 서 감독은 “압도적인 모습이 올해도 변함 없을 것 같다”며 SK를 경계했다. 그러면서 “지난 시즌 SK보다 스피드가 떨어졌는데 선수들에게 우사인 볼트를 떠올리라고 할 정도로 뛰는 농구를 강조하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;송교창의 입대에 자유계약선수(FA) 시장에서 최대어인 허웅과 이승현을 모두 영입했음에도 우승 후보로 입길에 오르지 못한 전주 KCC의 전창진 감독은 “부상 선수도 있고, 외국인 선수 선발 과정에 문제가 있어 그런 평가가 나온 것 같다”면서 “원래 시작부터 덤비는 스타일인데 이번엔 자세를 낮추고 천천히 차곡차곡 가겠다”고 발톱을 숨겼다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1348285 --&gt;이날 농구 실력 못지 않은 입담을 뽐낸 지난 시즌 최우수선수(MVP) 최준용이 특히 눈길을 끌었다. 최준용은 ‘자기 팀에서 주목할 선수’를 꼽아달라는 질문에 “당연히 저 자신”이라고 답하며 “어떤 새로운 선수들이 저를 막으려고 달려들지 기대된다”고 여유 있는 모습을 보였다. 발바닥 부상으로 시즌 초반 결장이 예상되는 그는 “전혀 걱정 안한다. (제가 없는 동안 팀이) 최대한 많이 이겨주면 제가 돌아와 다 이기겠다”고 경쟁자들을 도발했다. 유일하게 정장이 아닌 캐주얼 차림에 화려한 목걸이까지 차고 나온 최준용은 “정장이 작아져 입고 나올 수 없었다”고 너스레를 떨어 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미디어데이를 어수선하게 만드는 소식도 있었다. KBL은 앞서 이사회를 열고 제때 가입비(특별회비) 1차분(15억원 중 5억원)을 내지 못한 신생팀 고양 캐롯과 관련해 오는 13일 정오까지 납부 시한을 일단 연기해줬다. 그러나 이때까지 입금이 되지 않으면 캐롯의 정규경기 출전을 불허하겠다고 못박았다. 최악의 경우 1997년 프로농구 출범 이후 사상 처음 10개 팀이 아닌 9개 팀으로 정규시즌을 꾸릴 가능성이 생긴 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 펜싱, 亞 좁다...U-23 아시아선수권 7회 연속 종합 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500133</guid>
      <pubDate>2022-10-11T14:35:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011143408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348294 --&gt;한국 펜싱이 23세 이하(U-23) 아시아선수권대회에서 7회 연속 종합 우승했다.&lt;br&gt;한국은 10일(현지시간) 쿠웨이트 쿠웨이트시티에서 열린 2022 U-23 아시아선수권대회 단체전 첫날 남자 사브르와 에페, 여자 플뢰레 단체전에서 모두 금메달을 획득했다.&lt;br&gt;앞서 7∼9일 열린 개인전에서 금메달 3개와 은메달 6개, 동메달 6개를 따냈던 한국은 대회 마지막 날인 11일 남자 플뢰레, 여자 에페, 여자 사브르 등 남은 단체전 3개 종목 결과에 상관 없이 금메달 6개, 은메달 6개, 동메달 6개로 종합 우승을 확정했다. 한국은 2014∼2019년 이 대회 6연패를 달성했고, 3년 만에 다시 열린 올해도 아시아 정상을 지켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 남자 사브르 단체전 결승에서 한국은 정한길(성남시청), 황현호(호남대), 박상원(한국체대), 김재원(대전대)을 앞세워 개최국 쿠웨이트를 45-26으로 완파했다. 남자 에페 단체전 결승에서는 장민혁(국군체육부대), 임강은(경남체육회), 권오민(한국국제대), 홍세화(대전대)가 출전해 카자흐스탄을 45-41로 눌렀다.&lt;br&gt;한국은 최유진(대구대), 심소은(한국체대), 홍세인(부산외대), 모별이(창문여고)가 출전한 여자 플뢰레 단체전 결승에서도 홍콩을 45-27로 제압했다. 권오민과 모별이는 개인전 우승에 이어 대회 2관왕에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘윤버지’가 MZ 유행어?… 출처 모를 밈에 온라인 ‘시끌’ [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500147</guid>
      <pubDate>2022-10-11T15:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011152215_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348363 --&gt;출처가 확인되지 않은 윤석열 대통령 ‘밈’(meme·인터넷 유행 콘텐츠) 한 장이 온라인 커뮤니티 등에 빠르게 확산하고 있다. 얼핏 보면 윤 대통령을 지지하는 밈으로 읽힐 수 있지만, 이를 접한 네티즌들 상당수가 부정적인 반응을 쏟아내고 있는 상황을 고려하면 ‘역바이럴’ 가능성도 제기된다. 출처가 불분명한 밈임에도 윤 대통령에 대한 비난과 조롱을 쏟아내는 도구로만 이용되고 있어 네티즌들의 자정 작용 미흡이 다시 한번 드러나고 있다.&lt;br&gt;11일 여러 온라인 커뮤니티에는 ‘2022 최신 MZ세대 유행어 #윤버지’라는 제목이 달린 윤 대통령 사진이 밈으로 퍼지면서 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;해당 사진 속 윤 대통령은 젊은이들에 둘러싸여 환한 미소를 짓고 있다. 사진 아래에는 ‘윤석열+아버지의 합성어로 윤석열 대통령을 아버지처럼 자상하고 인자하게 느끼고 있는 최신 MZ세대에서 유행하고 있는 신조어이다’라는 설명이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대형 온라인 커뮤니티 ‘더쿠’에서는 이날 관련 글에 800여개의 댓글이 달렸다. 평소 윤석열 정부에 비판적인 성향을 보이는 더쿠에는 이날도 비난 댓글이 쇄도했다.&lt;br&gt;더쿠 이용자들은 “김정은이야 뭐야”, “(윤 대통령도 김일성처럼) 솔방울을 수류탄으로 만드시고 강을 걸어다니시나”, “저 무슨 공산당이나 사이비 같은 문구야” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일부 더쿠 이용자들은 “처음 올라온 데가 어디임?”, “역바이럴이라면 너무 클린한 유치함” 등 의견을 내며 출처를 의심하기도 했다.&lt;br&gt;그러나 보다 다수의 이용자들은 “백날 이미지 만들어봐라. 파생되는 조롱이 더 많을 걸”, “애잔… 저걸 만들어서 돌린다는 것부터” 등 댓글로 윤 대통령 측 또는 윤 대통령 지지자들이 만든 밈일 것이란 추측 하에 조롱을 이어갔다.&lt;br&gt;윤 대통령에 비판적인 또 다른 온라인 커뮤니티 ‘뽐뿌’, ‘보배드림’ 등에서는 ‘윤버지’로 3행시를 지어 조롱하는가 하면 “아버지가 엄하신 분이네” 등 비판적인 반응이 이어졌다.&lt;br&gt;‘윤버지’ 밈은 최근 새롭게 등장해 온라인상에 퍼진 것으로 보인다. 검색엔진으로 인터넷 검색을 해보면 지난달까지만 해도 관련 밈은 찾기 힘들다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1348349 --&gt;지난 2일 대표적인 더불어민주당 지지 성향 커뮤니티인 ‘딴지일보’ 자유게시판에 올라온 유사한 밈이 현재 검색되는 이른 결과 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;딴지일보 게시판에 올라온 ‘지금 굥(‘윤’을 거꾸로 돌린 글자) 이런 짤이 돈대요’라는 제목의 글에는 윤 대통령 사진 옆에 ‘윤버지’의 뜻이 설명된 밈이 첨부됐다. 또한 ‘윤버지, 참 재미있고 따듯함이 묻어나는 신조어이다’라는 설명도 덧붙었다.&lt;br&gt;해당 밈은 이후 ‘에펨코리아’(펨코), ‘개드립넷’, ‘82쿡’, ‘클리앙’ 등 여러 커뮤니티와 인터넷 카페 등으로 퍼져나갔다. 밈 자체에 거부감을 나타내는 반응은 많았지만, 출처를 의심하거나 윤 대통령을 옹호하는 반응은 찾아보기 어려웠다.&lt;br&gt;전날 트위터에서는 윤버지를 패러디한 조롱 표현 ‘윤버○○’가 이용자들이 많이 언급한 결과인 ‘실시간 트렌드’에 오르기도 했다.&lt;br&gt;트위터리안들은 “(윤버지가 MZ세대 유행어라고 하니) 난 MZ 안 할게. 제발 빼줘”라는 트윗을 1만 4000회 리트윗하는 등 ‘윤버지’라는 용어에 거부감을 보였다. 논란의 밈과 비슷한 구도의 김정은 북한 국무위원장 사진도 수백번 리트윗됐다.&lt;br&gt;반면 한 트위터리안은 “우파 계정이나 우파 커뮤니티에서 쓰는 거 단 한 번도 못 봤는데 개딸(개혁의 딸·이재명 더불어민주당 대표 강성 지지층)들만 유난이다. ○○ 같은 이미지 뒤집어 씌우려고 발악한다”는 글을 올리며 ‘윤버지 밈’을 둘러싼 온라인상의 조롱 분위기를 비판했다.&lt;br&gt;논란의 윤버지 밈이 윤 대통령 지지층에서 제작한 것인지 아니면 반대편에서 역바이럴을 목적으로 퍼뜨린 것인지는 확인되지 않았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염기훈 은퇴식 내년으로···80-80 클럽은 어떻게?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500196</guid>
      <pubDate>2022-10-11T16:22:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011161956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348412 --&gt;올시즌을 끝으로 은퇴를 선언했던 프로축구 수원 삼성 염기훈(39)의 은퇴식이 내년으로 미뤄졌다.&lt;br&gt;수원 구단은 11일 소셜미디어(SNS)를 통해 “염기훈의 은퇴식이 내년으로 연기된다”고 밝혔다. 구단 관계자는 “좋은 상황 속에서 은퇴식을 해야 하는데, 지금 당장은 팀이 생존에 전력을 다해야 할 때”라면서 “내년 더 좋은 분위기에서 은퇴식을 열어주기 위한 결정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;앞서 염기훈은 2022시즌 개막을 앞두고 올해를 끝으로 선수 생활을 마무리하겠다고 선언했다. 2006년 전북 현대 유니폼을 입고 프로 데뷔한 그는 경찰청 시절을 제외하고 2010년부터 줄곧 수원에서 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; 은퇴식 연기와 함께 염기훈의 K리그 최초 80-80 클럽 가입에 대해 관심이 쏠리지만 그의 현역 생활이 연장될지는 아직 결정되지 않았다. 구단 관계자는 “만약 염기훈이 은퇴식이 열리는 날 경기를 뛰게 된다면 다음 시즌 선수 등록을 해야 하지만 정해진 것은 아무것도 없다”고 말했다. 그러면서 “모든 것은 시즌이 끝난 뒤 논의할 것”이라고 했다.&lt;br&gt; K리그 통산 442경기를 뛴 염기훈은 77골 110도움을 기록하고 있다. 세 골을 보태면 K리그 최초 80-80 클럽에 가입하지만 최근 몇 시즌 교체 출전이 잦아지며 기록 달성이 요원한 상황이었다. 2020년 3골 4도움을 올리며 노익장을 과시했던 염기훈은 지난해 1골에 그쳤으며 올해에는 리그 19경기(18경기 교체)에 나서 공격포인트를 기록하지 못하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽진언, 11월 소극장 콘서트 ‘Op.4’…오늘(11일) 티켓 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500213</guid>
      <pubDate>2022-10-11T17:05:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011170257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348448 --&gt;가수 곽진언이 소극장 콘서트로 팬들을 만난다.&lt;br&gt;곽진언은 오는 11월 5일과 6일 양일에 걸쳐 벨로주 홍대에서 ‘곽진언 소극장 콘서트 Op.4’라는 타이틀로 총 3회 공연을 갖는다.&lt;br&gt;이번 공연은 지난 5월 개최된 ‘Op.1’, 6월 개최된 ‘Op.2’, 7월 개최된 ‘Op.3’와 시리즈를 이루는 공연으로, 전석 매진을 이어가며 팬들에게 많은 사랑을 받고 있다. 이 공연은 객석과 거리를 좁히고 숨소리까지 교감해 팬들의 뜨거운 호응을 얻은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽진언은 이번 공연을 통해 특유의 음색과 다양한 레파토리로 팬들과 음악적 소통을 할 예정이다. 지난 4월 미니앨범 ‘정릉’을 발표한 곽진언은 독보적인 서정성으로 리스너들의 귀를 사로잡았다.&lt;br&gt;곽진언 소극장 콘서트 ‘Op.4’는 오늘(11일) 오후 5시에 멜론티켓을 통해서 티켓을 오픈 할 예정이다.&lt;!-- 그림 1348450 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그녀들의 첫 번째 백조…가을, 발레에 스며들다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021002</guid>
      <pubDate>2022-10-11T17:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012020022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348611 --&gt;점선처럼 떨어져 있던 서로가 하나의 실선으로 이어지는 순간 사랑이 시작된다. 누구의 가슴에서 먼저 시작됐는지 모르게 무대 위의 백조와 왕자는 서로에게 빠르게 스며들고, 푸른 달빛 아래서 이들의 사랑은 이내 매혹적인 몸짓이 되어 관객들마저 사랑에 빠뜨린다. 정체를 눈치 챌 새 없이 감정이 요동치는 사랑의 찰나를 표현하기란 쉽지 않은 일이겠으나 백조들은 하나같이 그 장면을 사랑한다고 했다.&lt;br&gt;국립발레단이 3년 만에 서울 예술의전당 오페라극장에서 선보이는 ‘백조의 호수’가 12일부터 닷새간 이어진다. 이번 공연에서는 수석무용수 박슬기를 비롯해 한나래, 심현희, 조연재가 오데트·오딜로서 무대에 오른다. 박슬기를 제외한 3명의 발레리나는 이번에 처음으로 오페라극장에서 백조 역할을 맡는다.&lt;!-- 그림 1348616 --&gt;백조 데뷔 무대인 만큼 세 발레리나는 꿈 같은 시간을 보내고 있다. 한나래는 “발레를 시작하기 전에 극장에서 ‘백조의 호수’를 봤는데 그때 1막 2장의 오데트 솔로가 아주 감명 깊었다”면서 “주인공으로 무대에 서니 감회가 새롭다”고 말했다. 심현희는 “‘백조의 호수’는 세계적인 발레리나들의 영상을 가장 많이 본 작품이다. 어렸을 때부터 꿈꾸던 오데트 역을 맡게 돼 꿈만 같다”며 설렘을 드러냈다. 국립발레단의 떠오르는 스타인 조연재는 “첫 백조 무대지만 관객들이 작품에 푹 빠져 즐길 수 있는 공연을 할 수 있도록 노력하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클래식 발레의 대명사인 ‘백조의 호수’는 악마 로트바르트의 저주에 걸려 낮에는 백조로, 밤에는 사람으로 변하는 오데트 공주와 지크프리트 왕자의 동화 같은 사랑을 그린 이야기다. 주인공 오데트는 흑조 오딜까지 1인 2역을 맡아 극을 이끌어 간다. 상반된 캐릭터를 연기하는 주인공에게 섬세하고도 어려운 표현력과 기술이 요구된다.&lt;br&gt;세 사람 역시 1인 2역이 주는 무게감을 깊이 고민하고 있었다. 1막의 백조는 우아하면서 처연한 날갯짓으로 오데트의 감정을 표현하고, 2막의 흑조는 표정 연기와 테크닉이 매혹적이다. “두 캐릭터를 무대 위에서 매력 있게 녹여 내기 위해 연기 분석에 많이 신경 썼다”는 한나래에 이어 심현희는 “선과 악의 내면 연기를 몸짓으로 전달하는 법을 많이 고민했다”고 소개했다. 조연재는 “백조와 흑조를 다른 사람이 연기하는 것처럼 느낄 수 있도록 풍기는 느낌이나 표정에 중점을 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연에서 조연재(13·16일)는 두 번, 한나래(14일)와 심현희(15일)는 한 번씩 무대에 오른다. 주인공에게 이목이 쏠리는 작품인 만큼 부담감도 크지만 세 사람 모두 최고의 무대를 향한 욕심만큼은 한결같았다.&lt;br&gt;조연재는 “편하게 하던 대로만 하자는 주문을 공연 전에 머릿속으로 외운다”면서 “2막에서 로트바르트와 왕자, 흑조 세 사람의 관계와 마임에 집중해서 보면 훨씬 빠져들 수 있을 것 같다”고 귀띔했다. 심현희는 “안정적인 몸의 중심과 함께 오딜의 파워풀한 테크닉 동작과 강렬하면서도 매혹적인 표현에 몰두해 연습하고 있다”며 “사람이 아닌 백조와 흑조를 상상하며 내면 연기를 보면 더욱 즐겁게 관람할 수 있을 것 같다”고 전했다. 한나래는 “아름답고 처연하고 또 매혹적인 날갯짓으로 무대에 오르기 위해 열심히 준비하고 있다. 많은 응원과 사랑 부탁드린다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왜구도 오랑캐도 떨게 만든 ‘편전’… 장인의 숨결 담긴 한국 화살</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500244</guid>
      <pubDate>2022-10-11T17:56:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011164046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348433 --&gt;영화 ‘최종병기 활’에는 오랑캐가 두려워하는 조선의 비밀병기 편전이 등장한다. 편전은 크기가 작아 애기살로도 불리는데 통아(桶兒)에 넣고 쏘면 엄청난 운동에너지로 상대를 공격한다. 사거리도 길어 공격하기 좋고, 작고 빨라서 피하기도 어렵고, 통아까지 한 세트라 적군이 주워도 쓰지 못한다.&lt;br&gt;편전에 대해 이수광은 ‘지봉유설’(1614)에 “왜적들은 중국의 창법, 조선의 편전, 일본의 조총이 천하제일이라고 항상 말했다”고 기록했다. 태조 이성계가 편전을 정말 잘 쐈다고 전해지는데, 조선 왕조는 혹여 적국에 편전의 비결이 넘어가지 않도록 꽁꽁 감췄다.&lt;br&gt;워낙 베일에 가려 있다 보니 편전은 그 중요성에도 불구하고 유물로만 남아 있었다. 이 편전을 복원한 이가 바로 국가무형문화재 궁시장 유영기(87)·유세현(61) 부자다. 궁시장은 궁을 만드는 궁장과 화살을 만드는 시장으로 나뉘는데, 부자는 시장에 해당한다. 문화재청은 아버지(1996년 국가무형문화재 지정) 밑에서 40년간 배우고 일하던 유세현 명인을 11일 국가무형문화재로 지정했다.&lt;!-- 그림 1348461 --&gt;이날 경기 파주시 영집궁시박물관에서 만난 유 명인은 “다른 분들은 아버지가 돌아가시고 난 다음에 문화재로 인정되기도 하는데 살아 계셨을 때 보여 드릴 수 있어 기쁘다”며 웃었다. 유영기씨는 거듭 “잘됐다”고 말하며 “보유자가 됐으니 더 신중하고 조심하며 해 나가라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 명인은 4대째 화살을 만들고 있다. 확인된 것만 4대째이지 그 이상일 것이라는 게 유 명인의 설명이다. 그는 “할아버지만 해도 홀대받는 세상에 사셨고, 각광받는 직업이 아니니까 드러내 놓지 않았을 것”이라고 말했다. 자신이 자연스럽게 아버지 밑에서 배웠듯 선대들도 자연스럽게 가업으로 이어 왔을 것이란 얘기다. 그의 두 자녀도 보고 배운 게 있어 화살 만드는 방법은 아는 상태다.&lt;br&gt;한국은 세계에서 둘째가라면 서러울 활의 민족이다. 활을 잘 쏘는 것은 지도자의 덕목이었으며, 유교 국가였던 조선에서 선비들의 필수 교양이기도 했다. 신전처럼 일부 화살은 의례용으로 사용되는 등 다양한 용도의 화살이 존재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 화살의 수요가 빠르게 줄면서 명맥이 끊기는 경우도 왕왕 있었다. 두 부자는 편전과 통아를 비롯해 육량전, 무촉전, 세전, 신전, 영전, 관이전 등을 복원했다. 특히 비밀병기인 편전은 수차례의 연구 끝에 최대 428m까지 날아가는 성과를 거두기도 했다. 문헌에 편전이 멀리 날아갔다는 기록이 전해오는데 이들 덕분에 사실로 확인할 수 있게 됐다.&lt;!-- 그림 1348471 --&gt;한국의 전통문화 계승·발전에 중요한 역할을 하고 있지만 점점 화살 만들기가 쉽지 않은 환경이다. 전통 활쏘기가 규격화되면서 시합용 화살 말고는 수요도 많지 않다. 그나마 국궁장 등에서 쓰이는 화살도 개량형이 더 많이 소비되고 있다. 유관 기관에서 화살의 명맥이 이어지도록 딱히 적극적으로 지원해주는 것도 아니다. 외국의 활 전문 유튜버가 한국 활에 만점을 줄 정도로 한국 활은 세계적으로 인정받지만 정작 국내에선 명인들의 열정에 기대있을 뿐 위기에 놓인 처지다.&lt;br&gt;대나무, 꿩 깃털, 복숭아나무 껍질, 소 힘줄 등 화살에 들어가는 재료가 흔하지 않은 것도 어려운 문제다. 유 명인은 “소규모로 꿩을 키우는 곳에서 깃털을 뽑아주곤 했는데 수지타산이 안 맞아서 접는 사람이 많다”면서 “예전엔 소 힘줄도 떼줬는데 지금은 소 힘줄이 없으면 등심으로 안 쳐준다고 해서 가져오기도 어렵다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그렇다고 불평만 하고 자포자기할 수는 없다. 유 명인은 열정을 발휘해 옛 문헌들과 그림을 뒤져가며 화살을 살리는 데 진심을 다하고 있다. 더 나아질 게 있을까 싶은 화살이지만 연구하다 보면 화살의 성능과 기능이 더 좋아지고, 새롭게 문헌에서 기록을 찾아 화살을 복원해내는 데서 오는 보람이 크다. &lt;!-- 그림 1348502 --&gt;하루에 만들 수 있는 화살은 평균 3개 정도로 더디지만, 장인의 숨결이 담긴 화살을 가까이에서 보니 하나의 예술품처럼 보이기도 했다. 공방에 종일 앉아 화살을 만드느라 쏜살같이 지나온 세월이지만, 명인의 창작혼은 더 빠르고 멀리 세계를 향해 뻗어가고 있었다.&lt;br&gt;유 명인은 “내가 쓸데없는 일은 안 했구나 싶고, 여태껏 했던 일을 인정받은 것 같아 감사하게 생각한다”고 말했다. 이어 “다양한 활쏘기가 이뤄지려면 우리 같은 사람들이 전통 화살을 복원해야 한다. 무형문화재 보유자가 됐으니 해 오던 대로 꾸준히, 열심히 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상을 관조하던 이의 명품 기록… 관조 스님 사진집 출간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500262</guid>
      <pubDate>2022-10-11T21:50:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011211056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348539 --&gt;“관조 스님의 사진은 작품이 아니라 사리입니다.”&lt;br&gt;오래전 스승의 손을 잡고 했던 약속을 지키게 된 승원 스님의 표정은 홀가분했다. 마음의 빚처럼 지고 다녔던 무거운 짐만큼이나 무거운 사진집이지만 이 안에 담긴 세계는 그 자체로 우주였다.&lt;br&gt;카메라로 세상을 관조하던 관조 스님의 사진집 ‘관조’가 출간됐다. 사진을 수행의 방편으로 삼고 사진으로 기록을 남기는 일을 운명으로 여긴 관조 스님이기에 쉬이 지나치게 되는 사진이 없다. 이번 사진집은 관조 스님 16주기를 맞아 1975년부터 30년 동안 찍었던 사진 278점을 담았다. 생전 남긴 사진 20만장을 놓고 승원 스님이 3년에 걸쳐 정리하고 골랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1943년 경북 청도 출신인 관조 스님은 17세 때 부산 범어사에서 지효 스님을 은사로 출가해 1965년 해인사에서 구족계를 수계했다. 1971년 해인사 승가대학 강주로 취임해 후학을 양성했고, 이후엔 어떤 직책도 맡지 않은 채 범어사 주석으로 사진에 전념했다. 1980년부터 20여 권의 사진집을 냈고 ‘사찰, 꽃살문’은 2005년 프랑크푸르트 도서전에서 ‘아름다운 책 100선’에 선정되기도 했다. 2006년에 열반에 들었다.&lt;!-- 그림 1348543 --&gt;11일 서울의 한 식당에서 만난 승원 스님은 스승을 모시고 여기저기 다니던 시절을 회상했다. 지금처럼 디지털로 후보정이 가능한 시대가 아니었기에 기교 없이 찍은 관조 스님의 사진은 찍는 이의 사상과 영혼이 그대로 드러난다. 아날로그 감성을 불러 일으키는 진득한 색감은 사진의 깊이를 더한다.&lt;br&gt;관조 스님은 생전에 “나뭇잎 하나, 돌멩이 하나에도 부처 아닌 것이 없다”는 말을 남겼다. 그 말대로 스님의 사진은 사소한 것에도 생명을 부여한다. 폐사지를 비롯해 공양간, 각종 전각들, 돌계단, 지붕, 꽃살문 등 대상도 다양하다. 대다수가 무심코 지나쳤을 일이 그의 뷰파인더 안에선 의미를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;승가에 없던 캐릭터이다 보니 “왜 찍느냐”며 욕도 많이 먹었단다. 그런 스승을 보는 마음이 좋지 않았으면서도 승원 스님은 렌즈 심부름도 하고 반사판도 비춰주면서 사진을 열심히 거들었다.&lt;br&gt;승원 스님은 “주변에서 탐탁치 않게 생각하셨을 텐데도 불구하고 외길을 가셨는데 사명감, 원력이 있었던 것 같다”면서 “사진을 한다고 해서 공부를 안 하신 것도 아니다. 끊임없이 경전도 보고 정진하면서 범어사 스님들이 경전을 보다 막히면 관조 스님을 찾아가서 물었다더라”고 말했다.&lt;!-- 그림 1348545 --&gt;&lt;!-- 그림 1348546 --&gt;승원 스님은 “먹고사는 데 급급했다면 이런 사진이 나오지 않았을 것”이라면서 “지금은 큰 가치가 없다 할지 모르지만 몇십년 지나면 그야말로 보물이 되지 않을까. 그래서 스님 작품을 스님의 사리라고 표현했다”고 말했다.&lt;br&gt;사진집은 가로 260㎜, 세로 330㎜로 꽤 크다. 가격은 15만원으로 만만치 않지만 가격 이상의 작품들이 담겨 묵직한 울림을 전한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;삼라만상이 본래 천진불이요&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한 줄기 빛으로 담아 보이려 했다네.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;내게 어디로 가느냐고 묻지 마라.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;동서남북에 언제 바람이라도 일었더냐.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;-관조 스님 열반송&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4대째 가업… “문헌 보고 하나씩 복원 뿌듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012020020</guid>
      <pubDate>2022-10-11T21:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011224100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348559 --&gt;영화 ‘최종병기 활’에는 오랑캐를 두렵게 만든 조선의 비밀병기 편전이 등장한다. 편전은 크기가 작아 애기살로도 불리는데 통아(桶兒)에 넣고 쏘면 엄청난 운동에너지로 상대를 공격한다. 이수광의 ‘지봉유설’(1614)에는 “왜적들은 중국의 창법, 조선의 편전, 일본의 조총이 천하제일이라고 항상 말했다”는 대목도 보인다.&lt;!-- 그림 1348560 --&gt;워낙 베일에 가려 있다 보니 편전은 그 중요성에도 불구하고 유물로만 남아 있었다. 이 편전을 복원한 이가 바로 국가무형문화재 궁시장 유영기(87)·유세현(61) 부자다. 궁시장은 궁을 만드는 궁장과 화살을 만드는 시장으로 나뉘는데, 이들 부자는 시장에 해당한다. 아버지(1996년 국가무형문화재 지정) 밑에서 40년간 배우고 일한 유세현 명인은 11일 국가무형문화재로 인정받았다.&lt;!-- 그림 1348561 --&gt;이날 경기 파주시 영집궁시박물관에서 만난 유 명인은 “다른 분들은 아버지가 돌아가시고 난 다음에 문화재로 인정되기도 하는데 살아 계셨을 때 보여 드릴 수 있어 기쁘다”며 웃었다. 유영기씨는 거듭 “잘됐다”고 말하며 “보유자가 됐으니 더 신중하고 조심히 해 나가라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 명인은 4대째 화살을 만들고 있다. 확인된 것만 4대째이지 실제로는 그 이상일 것이라는 게 유 명인의 설명이다. 그는 “할아버지만 해도 이 직업이 홀대받던 세상에 사셨고, 각광받는 직업이 아니다 보니 드러내 놓지 않았을 것”이라고 말했다. 자신이 자연스럽게 아버지 밑에서 배웠듯 선대들도 자연스럽게 가업으로 이어 왔을 것이란 얘기다.&lt;br&gt;이들 부자가 복원한 화살은 편전과 통아를 비롯해 육량전, 무촉전, 세전, 신전, 영전, 관이전 등이 있다. 세계에서 둘째가라면 서러울 활의 민족인데도 빠르게 사라져 가던 다양한 화살이 유씨 부자를 통해 이어질 수 있었다. 특히 비밀병기인 편전은 수차례의 연구 끝에 최대 428m까지 날아가는 성과를 거두기도 했다. “하다 보니 문헌에서 괜찮은 걸 발견한다거나 하나씩 복원해 나가면서 점점 화살이 나아지는 걸 보면 뿌듯하다”는 유 명인은 “다양한 활쏘기가 이뤄지려면 우리 같은 사람들이 전통 화살을 복원해야 한다. 해 오던 대로 꾸준히, 열심히 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012020018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012020018</guid>
      <pubDate>2022-10-11T21:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1348617 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소득男 “결혼 희망”vs고소득女 “계획조차 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500269</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500269</guid>
      <pubDate>2022-10-11T23:29:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/02/11/SSI_20200211111421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1048482 --&gt;&lt;strong&gt;‘결혼 희망’ 여성, 남성의 절반에도 못 미쳐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1인 가구 고소득자 중 60% 이상의 남성이 결혼을 희망했다. 반면, 70% 이상의 여성은 결혼계획이 없거나 ‘비혼주의자’였다.&lt;br&gt;11일 KB금융지주 경영연구소가 공개한 ‘2022 한국 1인 가구 보고서’에 이 같은 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전국 만 25~59세의 ‘독립적인 경제활동을 하는 1인 가구’ 2200명을 대상으로 설문조사한 결과다.&lt;br&gt;보고서는 소득 상위 10%에 해당하는 30~49세 1인 가구를 ‘리치 싱글’로 정의하고 전체 1인 가구와의 차이를 비교했다.&lt;!-- 그림 912715 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;리치싱글 중 ‘결혼 희망’ 남성 62.6%vs여성 29.8%&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고소득 1인 가구 중 ‘결혼을 희망한다’고 응답한 남성은 62.6%에 달했지만 여성은 29.8%만이 같은 대답을 했다. 특히 ‘비혼’이라고 답한 비율은 여성(14.5%)이 남성(8.4%)보다 6%가량 높은 것으로 드러났다.&lt;br&gt;일반싱글의 결혼 의사는 성별을 불문하고 리치싱글에 비해 낮았다. 성별 간 격차는 여전했다.&lt;br&gt;일반싱글 중 남성 51.2%가 ‘결혼을 희망한다’고 답했지만 여성은 단 25.7%만이 결혼 의사를 내비쳤다.&lt;br&gt;특히 일반싱글 중 22%에 달하는 여성이 ‘비혼’이라고 밝히며 남성(11.8%)보다 비혼주의 비율이 약 2배 높았다.&lt;!-- 그림 1268824 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“노후자금 12.5억~15.5억 필요”…대비는 모두 ‘미흡’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은퇴 및 노후 준비에 대해서도 소득별 격차가 나타났다.&lt;br&gt;리치싱글들은 평균적으로 12억 5000만~15억 5000만원의 노후 대비 자금이 필요하다고 답했다. 반면 일반싱글들은 7억 3000만~9억 7000만원의 자금이 필요하다고 대답했다.&lt;br&gt;그러나 소득과 상관없이 1인 가구는 대체로 노후 준비가 부족하다고 인식했다.&lt;br&gt;‘본인의 노후자금이 충분하다’고 답한 비율은 리치싱글(13.1%)이 일반싱글(5.5%) 대비 2배 이상 높았지만 모두 15% 미만으로 낮게 나타났다.&lt;br&gt;‘노후자금의 50% 이상을 준비했다’고 응답한 비율 또한 리치싱글(19.9%)과 일반싱글(7.4%)의 차이가 있었지만 모두 20%를 채 넘지 못했다.&lt;!-- 그림 1266323 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“1인 가구 소비 줄이고 저축 늘린다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1인 가구의 월 소득에서 저축과 소비가 차지하는 비중은 각각 44.1%와 44.2%로 나타났다.&lt;br&gt;2년 전 같은 조사보다 저축은 9.8%포인트 늘었고 소비는 13.4%포인트 줄었다.&lt;br&gt;1인 가구의 보험 보유율도 같은 기간 75.3%에서 88.7%로 높아졌다.&lt;br&gt;1인 가구가 거주하고 있는 주택 규모는 초소형 또는 소형 비율(82.9%)가 가장 높았지만 85㎡중·대형 비중은 2020년보다 3.1%포인트 높아진 17.1%로 나타났다.&lt;br&gt;특히 1인 가구의 42.0%는 부업을 하는 ‘N잡러’라고 답했다. 부업을 하는 이유로는 여윳돈이나 비상금 마련(31.5%)이 가장 많았고 이어 시간적 여유(19.4%), 생활비 부족(14.1%) 순이었다.&lt;br&gt;생활고 등 어쩔 수 없이 부업을 하는 게 아니라는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전소미, 실제로 보면 이렇다…‘실물 체감’ 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500001</guid>
      <pubDate>2022-10-12T00:09:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012000815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348576 --&gt;가수 전소미가 황금 비율을 뽐냈다.&lt;br&gt;전소미는 10일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “캡션이 생각 안 나”라고 짤막하게 적고 다수의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에 등장한 전소미는 도심 한복판에서 여유로운 한 때를 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전소미 특유의 인형 같은 미모와 명품 각선미가 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;한편 전소미는 지난해 ‘엑소엑소(XOXO)’, ‘덤덤(DUMB DUMB)’ 등의 곡으로 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전소미, 실제로 보면 이렇다…‘실물 체감’ 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500001</guid>
      <pubDate>2022-10-12T00:09:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012000815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348576 --&gt;가수 전소미가 황금 비율을 뽐냈다.&lt;br&gt;전소미는 10일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “캡션이 생각 안 나”라고 짤막하게 적고 다수의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에 등장한 전소미는 도심 한복판에서 여유로운 한 때를 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전소미 특유의 인형 같은 미모와 명품 각선미가 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;한편 전소미는 지난해 ‘엑소엑소(XOXO)’, ‘덤덤(DUMB DUMB)’ 등의 곡으로 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“키 준 적 없다”…신혜성, ‘절도 해명’ 거짓이었나[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500002</guid>
      <pubDate>2022-10-12T00:25:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012001933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348577 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;신혜성 “키 받아 운전했을 뿐”&lt;br /&gt;강남 식당 “키 준 적 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;음주측정을 거부하다가 현행범으로 체포된 그룹 신화 멤버 신혜성(본명 정필교·43)이 내놓은 사과문에 거짓 의혹이 불거졌다.&lt;br&gt;서울 송파경찰서는 11일 오전 1시 40분쯤 송파구 탄천2교에서 신혜성을 도로교통법상 음주측정 거부 혐의로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 경찰은 “도로 한복판에 차량이 정차해 있다”는 신고를 받고 출동해 차량 안에서 자고 있던 신혜성에게 음주측정을 요구했다. 특히 그는 당시 도난 신고가 접수된 차량에 타고 있었던 것으로 드러나 논란이 됐다.&lt;br&gt;이에 신혜성측 소속사는 서둘러 해명을 내놨다. 라이브웍스 컴퍼니는 “음주운전 사실에 대해 변명의 여지가 없다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사는 “신혜성이 10일 오후 11시쯤 강남구의 한 음식점에서 지인들과 모임을 가진 후 음주를 한 상태에서 음식점 발레파킹(대리주차) 담당 직원분이 전달해준 키를 가지고 귀가하던 중 도로에 정차한 상태에서 잠이 들었고, 신고를 받고 출동한 경찰의 음주측정을 거부해 체포됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “음주운전을 한 사실과 만취한 상태로 본인의 차량이 아닌지도 모르고 운전한 신혜성의 행동은 변명의 여지가 없다”며 “모든 분들께 너무나 죄송하다”고 고개를 숙였다.&lt;!-- 그림 1257382 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“술 만취해 내 차로 착각” 주장, 법으로 보면⋯&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;신혜성은 음주측정을 거부하다 현행범으로 체포된 만큼 해당 혐의는 명백하다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;도로교통법상 음주측정 거부죄는 1년 이상 5년 이하 징역이나 500만원 이상 2000만원 이하 벌금이다(제148조의2 제2항).&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 형법상 절도죄까지 더해지면 처벌 수위가 올라갈 수 있다. &lt;strong&gt;절도죄는 6년 이하 징역 또는 1000만원 이하 벌금이다(제329조).&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;절도한 차량으로 음주운전까지 했다면, 절도죄 형량을 기준으로 도로교통법 위반 혐의까지 추가돼 가중처벌 된다.&lt;br&gt;그런데 절도죄는 다른 사람 물건을 훔치겠다는 ‘고의’가 있어야만 처벌된다.&lt;br&gt;소속사 측이 사건 당시 신혜성이 차량을 구분할 수 없을 만큼 만취한 상태였다고 강조한 점도 이러한 맥락으로 풀이된다.&lt;br&gt;다만 절도죄가 성립하지 않더라도, 다른 혐의가 적용돼 처벌될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;형법상 자동차는 차주 동의 없이 잠시 사용만 한 경우라 해도 자동차 불법사용죄로 처벌되기 때문이다(제331조의2). 이 행위는 3년 이하 징역이나 500만원 이하 벌금이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348095 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“키 받아 운전했을 뿐” 신혜성 해명...식당 측 “키 준 적 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그런데 소속사 해명에도 반박 주장이 나와 논란이 예상된다.&lt;br&gt;이날 YTN의 보도에 따르면 신혜성이 머물렀던 식당 측은 “차키를 건낸 적이 없다”며 “신씨가 식당을 떠날 때 주차관리 직원은 이미 퇴근한 뒤였다”고 반박했다.&lt;br&gt;한편, 신혜성은 2007년에도 음주운전을 하다 적발된 전력이 있다.&lt;br&gt;그는 당시에도 술을 마신 뒤 새벽 시간대 자신의 차량을 운전했다. 혈중알코올농도는 당시 기준 면허정지에 해당하는 0.097％였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정석원♥’ 백지영 6세 딸...“8세 男보다도 커”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500003</guid>
      <pubDate>2022-10-12T00:37:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012003653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348583 --&gt;가수 백지영이 6세 딸의 키를 언급했다.&lt;br&gt;6일 백지영의 유튜브 채널에는 ‘하임아 남자는 다 그래’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;백지영은 “하임이 키가 너무 크다. 다른 친구들이랑 사진 찍으면 너무 크다. 벌써 120㎝가 넘어갔고, 몸무게가 25kg가 넘는다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심지어 8세 남자아이보다도 키가 크다고 털어놨다.&lt;br&gt;백지영은 “원래 나이가 어릴 때는 여자애들의 성장이 조금 빠르다고는 하더라. 그런데도 아들 엄마들은 혹시라도 안 클까 봐 마음이 좀 그런 거 같다. 그러면서 하임이가 큰 걸 되게 부러워한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 백지영은 딸 하임이의 귀여운 나이 부심 때문에 난감했던 일을 떠올렸다.&lt;br&gt;그는 “자꾸 요즘 밖에 나가서 사람들만 만나면 ‘우리 엄마 47살이에요’라고 한다. 미칠 거 같다”며 “‘하임아 얘기하지 마’라고 하면 ‘왜 우리 엄마가 나이 제일 많잖아’라고 한다”고 토로했다.&lt;br&gt;이를 들은 스태프는 “나이 많은 게 최고라고 생각하는 거다”라며 웃음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;한편 백지영은 9세 연하의 배우 정석원과 2013년에 결혼해 슬하에 딸을 두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정석원♥’ 백지영 6세 딸...“8세 男보다도 커”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500003</guid>
      <pubDate>2022-10-12T00:37:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012003653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348583 --&gt;가수 백지영이 6세 딸의 키를 언급했다.&lt;br&gt;6일 백지영의 유튜브 채널에는 ‘하임아 남자는 다 그래’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;백지영은 “하임이 키가 너무 크다. 다른 친구들이랑 사진 찍으면 너무 크다. 벌써 120㎝가 넘어갔고, 몸무게가 25kg가 넘는다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심지어 8세 남자아이보다도 키가 크다고 털어놨다.&lt;br&gt;백지영은 “원래 나이가 어릴 때는 여자애들의 성장이 조금 빠르다고는 하더라. 그런데도 아들 엄마들은 혹시라도 안 클까 봐 마음이 좀 그런 거 같다. 그러면서 하임이가 큰 걸 되게 부러워한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 백지영은 딸 하임이의 귀여운 나이 부심 때문에 난감했던 일을 떠올렸다.&lt;br&gt;그는 “자꾸 요즘 밖에 나가서 사람들만 만나면 ‘우리 엄마 47살이에요’라고 한다. 미칠 거 같다”며 “‘하임아 얘기하지 마’라고 하면 ‘왜 우리 엄마가 나이 제일 많잖아’라고 한다”고 토로했다.&lt;br&gt;이를 들은 스태프는 “나이 많은 게 최고라고 생각하는 거다”라며 웃음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;한편 백지영은 9세 연하의 배우 정석원과 2013년에 결혼해 슬하에 딸을 두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사우카 WCC 총무대행 방한 “한국교회의 연대에 감사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500004</guid>
      <pubDate>2022-10-12T00:56:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012003955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348586 --&gt;요안 사우카 세계교회협의회(WCC) 총무대행이 한국교회가 세계평화를 위해 연대하는 일에 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;한국기독교교회협의회(NCCK)는 11일 서울 종로구 한국기독교회관에서 사우카 총무대행 방한 특별담화를 개최했다. 이홍정 NCCK 총무를 비롯한 한국교회 관계자들과 각국에서 온 관계자들은 기후 위기와 반전 등에 대해 이야기를 나누며 세계평화를 모색했다. 특별히 예멘과 필리핀, 우크라이나 등 국가 폭력의 탄압으로 차별과 배제로 밀려나고 고통받는 이들이 직접 응답자로 나서 현장의 목소리를 전했다.&lt;br&gt;사우카 총무대행은 “기후 정의는 평화 문제와 밀접한 관련이 있다”면서 “생존 가능한 미래를 원한다면 우리의 생활 방식을 바꿔야 한다”고 말했다. 또한 우크라이나 전쟁, 미얀마 군부의 인권 침해 등을 언급하며 “미얀마 군부의 인권침해 종식과 민주주의 회복을 촉구하는 기도를 통해 미얀마 국민들과 지속적인 연대를 표명한 한국 교회에 감사의 말씀을 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;WCC의 대외협력과 인권문제를 담당하는 국제위원회 피터 프루브 국장은 제11차 WCC 칼스루에 총회에서 채택된 “한반도 화해와 평화를 위한 의정서” 내용을 공유하며 한국의 평화를 주제로 메시지를 전했다. 사우카 총무대행은 “의정서를 채택한 것에 대해 매우 기쁘게 생각한다”면서 “우리 모두 세상을 화해와 일치로 이끄시는 그리스도의 사랑을 함께 고백할 때 한국교회도 이 순례의 여정에 끊임없이 동참해주실 것을 간절히 기도한다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산영화제, 이민자의 삶과 마주하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021007</guid>
      <pubDate>2022-10-12T02:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012020247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348615 --&gt;도시락으로 김밥을 챙겨 와 ‘김밥소년’으로 놀림받는 캐나다 초등학생, 프랑스로 입양됐다가 우연히 친아버지와 가족을 찾은 여성, 미국 로스앤젤레스(LA)에서 20여년 영업한 주류 가게 주인의 딸. 제27회 부산국제영화제(BIFF) 플래시 포워드 부문에 초청된 ‘라이스보이 슬립스’와 아시아영화의 창에 초대된 ‘리턴 투 서울’, 와이드 앵글 부문에 초청된 ‘LA 주류 가게의 아메리칸 드림’ 주인공들이다. 각각 캐나다 교민 앤서니 심, 캄보디아계 프랑스인 데비 슈, 미국 이민 2세 엄소연 감독 작품인데, 어디에도 쉽게 섞이지 못하는 해외 교민들의 정체성 혼돈과 되찾기가 영화 주제다.&lt;br&gt;‘라이스보이 슬립스‘는 여덟 살 때인 1994년 캐나다로 건너간 심 감독의 자전적인 얘기다. 싱글맘 소영(최승윤 분)과 아들 동현(이선 황 분)이 낯선 여건에 적응하는 과정에서 겪는 차별과 소외를 다뤘다. 토론토국제영화제 플랫폼 심사위원상을 수상하며 ‘제2의 미나리’란 얘기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노란 머리, 파란 콘택트렌즈로 정체성을 가리려던 동현과 아등바등 살던 소영은 췌장암 판정을 받자 강원도를 찾아간다. 아들의 할아버지 집이 있는 그곳에서 뿌리와 정체성을 확인하는 그들의 여정을 그렸다.&lt;br&gt;심 감독은 “한국 이민자 역사가 비교적 짧은 편이지만 이민 2세들이 다양한 문화 분야에 뿌리를 내리면서 그들의 이야기를 다룬 작품이 더욱 많아지는 것 같다”며 “이 영화 대본을 쓰면서 ‘미나리’의 선댄스영화제 수상 소식을 듣고 내용이 비슷하지 않을까 걱정하긴 했다”며 웃어 보였다. 아울러 “20년 전이었다면 이 영화가 캐나다 정부의 투자를 받고 제작될 수 있었을까”라고 되물었다.&lt;br&gt;‘리턴 투 서울’을 연출한 슈 감독은 지난 10일 BIFF가 마련한 오픈토크를 통해 “많은 사람이 다른 곳으로 이주하고, 모두 ‘나는 누구인가’란 질문을 (스스로) 던지게 된다”고 말했다. 2011년 실제 친구가 친아버지와 가족을 상봉하는 데 동행했던 경험을 언급하며 “찢어진 관계가 다시 연결되는 복잡한 과정을 보여 주고 싶었다”고 기획 의도를 밝혔다. 올해 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;엄 감독의 다큐는 1992년 LA 폭동을 직접 경험해 흑인에 대한 적개심을 숨길 수 없는 이민 1세들과 폭동을 간접 경험했을 뿐이며 같은 유색인종으로 연대하려는 쪽에 마음이 기우는 이민 2세들의 세대 차이를 조명하며 이를 극복하는 과정을 카메라에 담았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산영화제, 이민자의 삶과 마주하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021007</guid>
      <pubDate>2022-10-12T02:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012020247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348615 --&gt;도시락으로 김밥을 챙겨 와 ‘김밥소년’으로 놀림받는 캐나다 초등학생, 프랑스로 입양됐다가 우연히 친아버지와 가족을 찾은 여성, 미국 로스앤젤레스(LA)에서 20여년 영업한 주류 가게 주인의 딸. 제27회 부산국제영화제(BIFF) 플래시 포워드 부문에 초청된 ‘라이스보이 슬립스’와 아시아영화의 창에 초대된 ‘리턴 투 서울’, 와이드 앵글 부문에 초청된 ‘LA 주류 가게의 아메리칸 드림’ 주인공들이다. 각각 캐나다 교민 앤서니 심, 캄보디아계 프랑스인 데비 슈, 미국 이민 2세 엄소연 감독 작품인데, 어디에도 쉽게 섞이지 못하는 해외 교민들의 정체성 혼돈과 되찾기가 영화 주제다.&lt;br&gt;‘라이스보이 슬립스‘는 여덟 살 때인 1994년 캐나다로 건너간 심 감독의 자전적인 얘기다. 싱글맘 소영(최승윤 분)과 아들 동현(이선 황 분)이 낯선 여건에 적응하는 과정에서 겪는 차별과 소외를 다뤘다. 토론토국제영화제 플랫폼 심사위원상을 수상하며 ‘제2의 미나리’란 얘기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노란 머리, 파란 콘택트렌즈로 정체성을 가리려던 동현과 아등바등 살던 소영은 췌장암 판정을 받자 강원도를 찾아간다. 아들의 할아버지 집이 있는 그곳에서 뿌리와 정체성을 확인하는 그들의 여정을 그렸다.&lt;br&gt;심 감독은 “한국 이민자 역사가 비교적 짧은 편이지만 이민 2세들이 다양한 문화 분야에 뿌리를 내리면서 그들의 이야기를 다룬 작품이 더욱 많아지는 것 같다”며 “이 영화 대본을 쓰면서 ‘미나리’의 선댄스영화제 수상 소식을 듣고 내용이 비슷하지 않을까 걱정하긴 했다”며 웃어 보였다. 아울러 “20년 전이었다면 이 영화가 캐나다 정부의 투자를 받고 제작될 수 있었을까”라고 되물었다.&lt;br&gt;‘리턴 투 서울’을 연출한 슈 감독은 지난 10일 BIFF가 마련한 오픈토크를 통해 “많은 사람이 다른 곳으로 이주하고, 모두 ‘나는 누구인가’란 질문을 (스스로) 던지게 된다”고 말했다. 2011년 실제 친구가 친아버지와 가족을 상봉하는 데 동행했던 경험을 언급하며 “찢어진 관계가 다시 연결되는 복잡한 과정을 보여 주고 싶었다”고 기획 의도를 밝혔다. 올해 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;엄 감독의 다큐는 1992년 LA 폭동을 직접 경험해 흑인에 대한 적개심을 숨길 수 없는 이민 1세들과 폭동을 간접 경험했을 뿐이며 같은 유색인종으로 연대하려는 쪽에 마음이 기우는 이민 2세들의 세대 차이를 조명하며 이를 극복하는 과정을 카메라에 담았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산영화제, 이민자의 삶과 마주하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012021007</guid>
      <pubDate>2022-10-12T02:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012020247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348615 --&gt;도시락으로 김밥을 챙겨 와 ‘김밥소년’으로 놀림받는 캐나다 초등학생, 프랑스로 입양됐다가 우연히 친아버지와 가족을 찾은 여성, 미국 로스앤젤레스(LA)에서 20여년 영업한 주류 가게 주인의 딸. 제27회 부산국제영화제(BIFF) 플래시 포워드 부문에 초청된 ‘라이스보이 슬립스’와 아시아영화의 창에 초대된 ‘리턴 투 서울’, 와이드 앵글 부문에 초청된 ‘LA 주류 가게의 아메리칸 드림’ 주인공들이다. 각각 캐나다 교민 앤서니 심, 캄보디아계 프랑스인 데비 슈, 미국 이민 2세 엄소연 감독 작품인데, 어디에도 쉽게 섞이지 못하는 해외 교민들의 정체성 혼돈과 되찾기가 영화 주제다.&lt;br&gt;‘라이스보이 슬립스‘는 여덟 살 때인 1994년 캐나다로 건너간 심 감독의 자전적인 얘기다. 싱글맘 소영(최승윤 분)과 아들 동현(이선 황 분)이 낯선 여건에 적응하는 과정에서 겪는 차별과 소외를 다뤘다. 토론토국제영화제 플랫폼 심사위원상을 수상하며 ‘제2의 미나리’란 얘기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노란 머리, 파란 콘택트렌즈로 정체성을 가리려던 동현과 아등바등 살던 소영은 췌장암 판정을 받자 강원도를 찾아간다. 아들의 할아버지 집이 있는 그곳에서 뿌리와 정체성을 확인하는 그들의 여정을 그렸다.&lt;br&gt;심 감독은 “한국 이민자 역사가 비교적 짧은 편이지만 이민 2세들이 다양한 문화 분야에 뿌리를 내리면서 그들의 이야기를 다룬 작품이 더욱 많아지는 것 같다”며 “이 영화 대본을 쓰면서 ‘미나리’의 선댄스영화제 수상 소식을 듣고 내용이 비슷하지 않을까 걱정하긴 했다”며 웃어 보였다. 아울러 “20년 전이었다면 이 영화가 캐나다 정부의 투자를 받고 제작될 수 있었을까”라고 되물었다.&lt;br&gt;‘리턴 투 서울’을 연출한 슈 감독은 지난 10일 BIFF가 마련한 오픈토크를 통해 “많은 사람이 다른 곳으로 이주하고, 모두 ‘나는 누구인가’란 질문을 (스스로) 던지게 된다”고 말했다. 2011년 실제 친구가 친아버지와 가족을 상봉하는 데 동행했던 경험을 언급하며 “찢어진 관계가 다시 연결되는 복잡한 과정을 보여 주고 싶었다”고 기획 의도를 밝혔다. 올해 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;엄 감독의 다큐는 1992년 LA 폭동을 직접 경험해 흑인에 대한 적개심을 숨길 수 없는 이민 1세들과 폭동을 간접 경험했을 뿐이며 같은 유색인종으로 연대하려는 쪽에 마음이 기우는 이민 2세들의 세대 차이를 조명하며 이를 극복하는 과정을 카메라에 담았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 이런 고민을…“연예인된 것 후회한 적도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500007</guid>
      <pubDate>2022-10-12T06:32:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012063215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348622 --&gt;방송인 장영란이 장문의 글로 솔직한 마음을 전했다.&lt;br&gt;지난 11일 장영란은 자신의 인스타그램에 “일할 수 있음에 감사합니다. 아직도 찾아주셔서 감사합니다”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;이어 “예전에 잠시 연예인이 된 걸 많이 후회한 적이 있었어요”라면서 “시간이 지나면 지날수록 나이를 먹으면 먹을수록 방송하는 것에 너무 감사하고 방송하면서 배우는 것에 또 감사하고 방송을 하며 알아가는 사람들이 소중하고 감사합니다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “오늘도 또 많이 배웁니다. ‘이별도 리콜이 되나요’ 감사해요. 다 어러분 덕분이에요. 사랑합니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 장영란은 한의사 한창과 지난 2009년 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. KBS2 ‘이별도 리콜이 되나요?’, 채널A ‘요즘 육아 금쪽같은 내 새끼’ 등에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 이런 고민을…“연예인된 것 후회한 적도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500007</guid>
      <pubDate>2022-10-12T06:32:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012063215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348622 --&gt;방송인 장영란이 장문의 글로 솔직한 마음을 전했다.&lt;br&gt;지난 11일 장영란은 자신의 인스타그램에 “일할 수 있음에 감사합니다. 아직도 찾아주셔서 감사합니다”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;이어 “예전에 잠시 연예인이 된 걸 많이 후회한 적이 있었어요”라면서 “시간이 지나면 지날수록 나이를 먹으면 먹을수록 방송하는 것에 너무 감사하고 방송하면서 배우는 것에 또 감사하고 방송을 하며 알아가는 사람들이 소중하고 감사합니다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “오늘도 또 많이 배웁니다. ‘이별도 리콜이 되나요’ 감사해요. 다 어러분 덕분이에요. 사랑합니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 장영란은 한의사 한창과 지난 2009년 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. KBS2 ‘이별도 리콜이 되나요?’, 채널A ‘요즘 육아 금쪽같은 내 새끼’ 등에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지현 ‘ADHD 아들’ 달라진 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500009</guid>
      <pubDate>2022-10-12T06:37:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012063713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348623 --&gt;걸그룹 쥬얼리 출신 방송인 이지현이 ADHD를 겪고 있는 아들의 근황을 공개했다.&lt;br&gt;이지현은 지난 11일 오후 방송된 KBS2 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’(이하 ‘같이 삽시다3’)에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 혜은이는 조심스레 “아들이 다른 아이들과 좀 다르다는 거를 처음부터 알았냐? 아니면 성장하면서 알았냐?”고 물었고, 이지현은 “성장하면서 알았다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이지현은 “왜 그런 말 있잖아. 연구 결과도 있다고 하는데 ‘아들 키우는 엄마는 힘들어서 단명한다’고. 그래서 그냥 아들 키우는 게 다 원래 이렇게 힘든 줄 알았다. 그런데 어린이집 단체 생활을 하면서 아들의 상태를 알게 됐다. 처음에 유치원 선생님이 ADHD 검사를 제안해서 병원에 가서 검사를 해봤는데 정말 ADHD가 나왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;박원숙은 아들의 현재 근황을 물었고, 이지현은 “많이 좋아졌다. 예전엔 학교를 안 가려고 했는데 지금은 8시만 돼도 학교를 가겠다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이경진은 “되게 영리해 보이더라”라고 말했고, 이지현은 “똑똑하다. 8살인데 굉장히 논리적으로 따진다. 그리고 두 자릿수 곱셈을 암산으로 한다. 딸은 10살인데 굉장히 씩씩하고 활달하고 사교성이 좋아서 무탈하다”고 자랑했다.&lt;br&gt;한편, ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’는 화려했던 전성기를 지나 인생의 후반전을 준비 중인 혼자 사는 중년 여자 스타들의 동거 생활을 담은 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지현 ‘ADHD 아들’ 달라진 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500009</guid>
      <pubDate>2022-10-12T06:37:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012063713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348623 --&gt;걸그룹 쥬얼리 출신 방송인 이지현이 ADHD를 겪고 있는 아들의 근황을 공개했다.&lt;br&gt;이지현은 지난 11일 오후 방송된 KBS2 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’(이하 ‘같이 삽시다3’)에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 혜은이는 조심스레 “아들이 다른 아이들과 좀 다르다는 거를 처음부터 알았냐? 아니면 성장하면서 알았냐?”고 물었고, 이지현은 “성장하면서 알았다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이지현은 “왜 그런 말 있잖아. 연구 결과도 있다고 하는데 ‘아들 키우는 엄마는 힘들어서 단명한다’고. 그래서 그냥 아들 키우는 게 다 원래 이렇게 힘든 줄 알았다. 그런데 어린이집 단체 생활을 하면서 아들의 상태를 알게 됐다. 처음에 유치원 선생님이 ADHD 검사를 제안해서 병원에 가서 검사를 해봤는데 정말 ADHD가 나왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;박원숙은 아들의 현재 근황을 물었고, 이지현은 “많이 좋아졌다. 예전엔 학교를 안 가려고 했는데 지금은 8시만 돼도 학교를 가겠다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이경진은 “되게 영리해 보이더라”라고 말했고, 이지현은 “똑똑하다. 8살인데 굉장히 논리적으로 따진다. 그리고 두 자릿수 곱셈을 암산으로 한다. 딸은 10살인데 굉장히 씩씩하고 활달하고 사교성이 좋아서 무탈하다”고 자랑했다.&lt;br&gt;한편, ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’는 화려했던 전성기를 지나 인생의 후반전을 준비 중인 혼자 사는 중년 여자 스타들의 동거 생활을 담은 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이찬혁 찾는다, 목격담 기다린다”…YG가 올린 글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500021</guid>
      <pubDate>2022-10-12T09:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012090944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348650 --&gt;가수 이찬혁이 정규 1집 [ERROR] 발매를 앞둔 가운데 소속사 YG엔터테인먼트가 이색 프로모션을 펼치고 있다.&lt;br&gt;YG엔터테인먼트는 12일 공식 인스타그램에에 ‘목격담’ MOVING POSTER를 게재했다. 어딘가를 향해 도망치는 듯한 이찬혁의 모습과 ‘이찬혁을 찾습니다’, ‘목격담을 기다립니다’라는 문구가 새겨진 이미지다.&lt;br&gt;하단에 적힌 번호로 전화를 걸면 이찬혁의 새 앨범 첫 번째 트랙 ‘목격담’ 일부가 흘러나온다. 강렬한 사운드와 몽환적 음색이 귀를 사로잡는 데 이어 “행방을 아시는 분의 목격담을 10월 17일 18시까지 기다립니다”라는 음성 메시지로 통화는 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이찬혁의 정규 1집 [ERROR] 음원은 오는 17일 오후 6시, 피지컬 음반은 다음날인 18일 발매된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이찬혁 찾는다, 목격담 기다린다”…YG가 올린 글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500021</guid>
      <pubDate>2022-10-12T09:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012090944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348650 --&gt;가수 이찬혁이 정규 1집 [ERROR] 발매를 앞둔 가운데 소속사 YG엔터테인먼트가 이색 프로모션을 펼치고 있다.&lt;br&gt;YG엔터테인먼트는 12일 공식 인스타그램에에 ‘목격담’ MOVING POSTER를 게재했다. 어딘가를 향해 도망치는 듯한 이찬혁의 모습과 ‘이찬혁을 찾습니다’, ‘목격담을 기다립니다’라는 문구가 새겨진 이미지다.&lt;br&gt;하단에 적힌 번호로 전화를 걸면 이찬혁의 새 앨범 첫 번째 트랙 ‘목격담’ 일부가 흘러나온다. 강렬한 사운드와 몽환적 음색이 귀를 사로잡는 데 이어 “행방을 아시는 분의 목격담을 10월 17일 18시까지 기다립니다”라는 음성 메시지로 통화는 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이찬혁의 정규 1집 [ERROR] 음원은 오는 17일 오후 6시, 피지컬 음반은 다음날인 18일 발매된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전한 아이돌 멤버, 결국 팀 탈퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500023</guid>
      <pubDate>2022-10-12T09:12:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923021304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342573 --&gt;음주운전으로 물의를 빚은 그룹 빅톤 허찬이 팀을 탈퇴한다.&lt;br&gt;지난 11일 IST엔터테인먼트는 빅톤 공식 팬카페를 통해 “허찬을 포함한 빅톤 전원과 신중한 논의를 나눈 끝에 허찬의 팀 탈퇴를 결정했다”고 밝혔다. 이에 따라 빅톤은 빅톤은 한승우, 강승식, 임세준, 도한세, 최병찬, 정수빈 총 6인으로 재정비된다.&lt;br&gt;소속사 측은 “다시 한번 갑작스러운 소식으로 팬 분들께 심려를 끼쳐드리게 되어 사과의 말씀을 전하며, 너른 양해를 당부드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “오는 10월 15-16일 예정되어 있는 ‘2022 VICTON FANCONCERT [CHRONICLE]’ 및 예정된 향후 스케줄은 군입대 중인 한승우를 제외한 5명의 멤버가 소화하게 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 허찬은 지난 9월 지인들과 만남 뒤 귀가하던 중 경찰에게 음주운전을 한 혐의로 적발됐다. 허찬은 “많은 일정을 앞두고 불미스러운 소식을 전하게 되어 진심으로 고개 숙여 사죄 드린다”고 팬들에게 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전한 아이돌 멤버, 결국 팀 탈퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500023</guid>
      <pubDate>2022-10-12T09:12:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923021304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342573 --&gt;음주운전으로 물의를 빚은 그룹 빅톤 허찬이 팀을 탈퇴한다.&lt;br&gt;지난 11일 IST엔터테인먼트는 빅톤 공식 팬카페를 통해 “허찬을 포함한 빅톤 전원과 신중한 논의를 나눈 끝에 허찬의 팀 탈퇴를 결정했다”고 밝혔다. 이에 따라 빅톤은 빅톤은 한승우, 강승식, 임세준, 도한세, 최병찬, 정수빈 총 6인으로 재정비된다.&lt;br&gt;소속사 측은 “다시 한번 갑작스러운 소식으로 팬 분들께 심려를 끼쳐드리게 되어 사과의 말씀을 전하며, 너른 양해를 당부드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “오는 10월 15-16일 예정되어 있는 ‘2022 VICTON FANCONCERT [CHRONICLE]’ 및 예정된 향후 스케줄은 군입대 중인 한승우를 제외한 5명의 멤버가 소화하게 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 허찬은 지난 9월 지인들과 만남 뒤 귀가하던 중 경찰에게 음주운전을 한 혐의로 적발됐다. 허찬은 “많은 일정을 앞두고 불미스러운 소식을 전하게 되어 진심으로 고개 숙여 사죄 드린다”고 팬들에게 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하위리그 반란에 유벤투스·맨시티·레알·PSG 잇따라 비틀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500039</guid>
      <pubDate>2022-10-12T10:09:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012100905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348677 --&gt;12일 열린 2022~23시즌 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 조별리그 경기에서 하위 리그의 반란이 잇따라 일어났다.&lt;br&gt;이탈리아 세리에A 유벤투스는 이날 이스라엘 하이파 사미 오페르 경기장에서 열린 대회 조별리그 H조 4차전에서 홈팀 마카비 하이파에 0-2로 완패했다. 세리에A에서도 고전하고 있는 유벤투스는 이스라엘의 특급 미드필더 오메르 아트질리에게 전반 두 골을 얻어맞으며 3위(승점 3점·1승3패)로 내려앉아 16강 진출에서 멀어졌다.&lt;br&gt;같은 조 프랑스 리그앙의 파리 생제르맹(PSG)은 안방인 프랑스 파리 파르크 데 프랭스에서 포르투갈 벤피카와 1-1로 비겼다. 지난 6일 벤피카와의 3차전 원정에서 근육 피로 증상을 보여 교체됐던 리오넬 메시는 지난 주말 리그앙 경기에 이어 이날도 엔트리에서 빠졌다. 네이마르와 킬리안 음바페를 공격 선봉에 세운 PSG는 전반 40분 음바페의 페널티킥 득점으로 앞서갔으나 후반 17분 후앙 마리오에게 역시 페널티킥으로 동점을 허용했다. 나란히 2승2무(승점 8점)을 기록한 PSG와 벤피카는 각각 조 1, 2위를 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잉글랜드 프리미어리그의 맨체스터 시티는 G조 4차전에서 코펜하겐(덴마크)과 0-0으로 비겼다. 전반 30분 만에 상대의 역습을 반칙으로 저지한 세르히오 고메스가 퇴장당하며 어렵게 경기를 풀어갔다. 맨시티는 앞서 로드리가 골문을 열었으나 리야드 마레즈의 핸드볼 반칙이 확인돼 득점이 취소됐고, 또 마레즈가 페널티킥을 실축하는 등 승점 3점을 딸 기회를 날렸다. 맨시티는 그래도 조 1위(승점 10점·3승 1패)를 지켰다. 공식전 10경기 연속골을 기록 중이던 ‘괴물’ 엘링 홀란은 끝까지 벤치를 지켰다. 이번 주말 리버풀과의 EPL 경기를 위해 휴식을 취한 것으로 보인다.&lt;br&gt;러시아의 우크라이나 침공 때문에 폴란드 바르샤바에서 열린 F조 경기에서 스페인 라리가의 레알 마드리드는 샤흐타르 도네츠크(우크라이나)와 1-1로 비겼다. 후반 1분 올렉산드르 주브코프의 헤더 골을 얻어맞은 레알 마드리드는 추가시간에야 안토니오 뤼디거가 머리로 동점 골을 넣으며 가슴을 쓸어내렸다. 그래도 무패 행진을 이어간 레알 마드리드는 조 1위(10점·3승 1무)를 지켰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자골프 국가대항전 인터내셔널 크라운 한화 후원으로 내년 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500046</guid>
      <pubDate>2022-10-12T10:22:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012100838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348675 --&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 국가대항전인 인터내셔널 크라운이 내년 미국 샌프란시스코에서 재개된다. 2025년 대회는 한국에서 열린다.&lt;br&gt;LPGA투어는 12일(한국시간) “내년 5월 5~8일 미국 캘리포니아주 샌프란시스코의 TPC 하딩파크에서 인터내셔널 크라운을 개최할 예정”이라고 밝혔다. 2014년 시작해 2016년, 2018년 등 3차례 개최된 이 대회는 코로나19로 인해 2020년에는 대회을 열지 못 했다.&lt;br&gt;내년 열리는 대회 이름은 ‘한화 라이프플러스 인터내셔널 크라운’이다. 한화 라이프플러스는 한화생명, 한화손보, 한화증권, 한화저축은행, 한화자산운용 등 한화금융 계열사 공동 브랜드다. 한화라이프플러스 측은 “최근 젊은 층의 골프에 대한 관심이 급증했으며 글로벌 시장에 브랜드를 알리고자 대회를 후원하게 됐다”고 밝혔다. 한화 그룹은 한국여자프로골프(KLPGA)투어 한화 클래식을 열며 LPGA 투어와 한국여자프로골프(KLPGA)에서 지은희, 김인경, 넬리 코다 등을 후원하고 있다.&lt;!-- 그림 1348686 --&gt;2년마다 열리는 한화 라이프플러스 인터내셔널 크라운은 국가 대항전으로 8개국이 참가한다. 8개국은 올해 11월 21일 자 세계 랭킹을 기준으로 정해지고, 나라별 출전 선수는 2023년 4월 2일 자 순위를 기준으로 결정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대회는 나흘간 열리며 사흘간 조별리그 경기를 포볼(같은 팀 2명이 각자의 공으로 경기해 더 좋은 성적을 그 홀의 점수로 삼는 방식) 경기로 치른다. 이후 조 1, 2위가 4강에 올라 대회 마지막 날 오전에 준결승에서 격돌하고, 오후에는 결승과 3-4위전이 열린다. 결승, 3-4위전, 준결승은 두 개의 싱글 매치플레이와 한 개의 포섬(같은 팀 2명이 하나의 공을 번갈아 치는 방식) 매치로 진행된다.&lt;br&gt;2014년 첫 대회에선 스페인이 초대 챔피언에 올랐고, 2016년에는 미국, 2018년에는 한국 등 개최국이 모두 우승했다. 2018년 한국 대회는 인천 잭니클라우스 골프클럽에서 열렸으며 당시 우리나라는 전인지(28), 김인경(34), 박성현(29), 유소연(32) 등이 출전해 정상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대회가 열리는 TPC 하딩 파크는 워렌 하딩 미국 대통령의 이름을 따 1925년 개장했다. 2009년 프레지던츠컵, 2020년 PGA 챔피언십 등 큰 대회를 치른 명문 클럽이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인이 가장 사랑하는 찬송가는 ‘내 영혼이 은총 입어’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500066</guid>
      <pubDate>2022-10-12T11:00:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012110034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348715 --&gt;매일 아침 6시부터 CBS 음악FM에서 한 시간 방송되는 ‘정민아의 어메이징그레이스’가 방송 10돌을 맞아 한국인이 사랑하는 찬송가 100선(選)을 뽑았는데 ‘내 영혼이 은총 입어’가 가장 많은 사랑을 받는 찬송가로 선정됐다.&lt;br&gt;2012년 9월부터 지난달까지 이 프로그램에서 소개된 4만 3000여 곡 가운데 청취자 선호도와 신청 빈도, 방송 횟수 등을 종합적으로 분석한 결과다. ‘내 영혼이 은총 입어’ 뒤로는 ‘나 같은 죄인 살리신’(어메이징 그레이스), ‘내 영혼에 햇빛 비치니’ 순이었다.&lt;br&gt;특히 이 프로그램 애청자들은 오슬로 가스펠 콰이어가 부른 ‘내 영혼이 은총 입어’ 버전이 소개될 때 가장 커다란 호응을 보였다. 20대부터 70대까지 거의 모든 연령대에서 높은 선호도를 보이며 신청 빈도, 방송 횟수 등 모든 영역에서 다른 곡들을 크게 앞섰다. 이 합창단은 1988년 노르웨이 오슬로에서 발족된 유럽 최고의 가스펠 콰이어다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기독교 신자가 아닌 사람들에게도 익숙한 ‘나 같은 죄인 살리신’은 나나 무스꾸리, 앤 머리, 엘비스 프레슬리 같은 올드팝 가수뿐 아니라 켈틱 우먼, 일 디보 같은 크로스오버 그룹 등 다양한 버전이 고르게 청취자들의 사랑을 받는 것으로 나타났다. 버전을 따지지 않은 방송 횟수는 ‘내 영혼이 은총 입어’ (500여회)보다 많았으나, 청취자 선호도에서 오슬로 가스펠 콰이어의 ‘내 영혼이 은총 입어’에 못 미쳤다.&lt;br&gt;정민아 CBS 아나운서는 “이번에 발표한 순위는 청취자들의 압도적인 사랑과 신뢰를 받고 있는 CBS FM이 지난 10여년 축적된 시간과 자료를 바탕으로 조사한 결과이기 때문에 그 의미가 크다”면서 한국교회와 성도들은 물론 지치고 힘든 일상을 보내는 모든 이에게 위로가 될 것이라고 덧붙였다. 그는 2019년 한국방송대상 아나운서상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 24일부터 30일까지 ‘한국인이 사랑하는 찬송가 BEST 100’ 특집방송이 진행된다. 상세한 순위는 ‘정민아의 어메이징그레이스’ 홈페이지(http://www.cbs.co.kr/radio/pgm/main/?pgm=1059)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인이 가장 사랑하는 찬송가는 ‘내 영혼이 은총 입어’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500066</guid>
      <pubDate>2022-10-12T11:00:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012110034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348715 --&gt;매일 아침 6시부터 CBS 음악FM에서 한 시간 방송되는 ‘정민아의 어메이징그레이스’가 방송 10돌을 맞아 한국인이 사랑하는 찬송가 100선(選)을 뽑았는데 ‘내 영혼이 은총 입어’가 가장 많은 사랑을 받는 찬송가로 선정됐다.&lt;br&gt;2012년 9월부터 지난달까지 이 프로그램에서 소개된 4만 3000여 곡 가운데 청취자 선호도와 신청 빈도, 방송 횟수 등을 종합적으로 분석한 결과다. ‘내 영혼이 은총 입어’ 뒤로는 ‘나 같은 죄인 살리신’(어메이징 그레이스), ‘내 영혼에 햇빛 비치니’ 순이었다.&lt;br&gt;특히 이 프로그램 애청자들은 오슬로 가스펠 콰이어가 부른 ‘내 영혼이 은총 입어’ 버전이 소개될 때 가장 커다란 호응을 보였다. 20대부터 70대까지 거의 모든 연령대에서 높은 선호도를 보이며 신청 빈도, 방송 횟수 등 모든 영역에서 다른 곡들을 크게 앞섰다. 이 합창단은 1988년 노르웨이 오슬로에서 발족된 유럽 최고의 가스펠 콰이어다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기독교 신자가 아닌 사람들에게도 익숙한 ‘나 같은 죄인 살리신’은 나나 무스꾸리, 앤 머리, 엘비스 프레슬리 같은 올드팝 가수뿐 아니라 켈틱 우먼, 일 디보 같은 크로스오버 그룹 등 다양한 버전이 고르게 청취자들의 사랑을 받는 것으로 나타났다. 버전을 따지지 않은 방송 횟수는 ‘내 영혼이 은총 입어’ (500여회)보다 많았으나, 청취자 선호도에서 오슬로 가스펠 콰이어의 ‘내 영혼이 은총 입어’에 못 미쳤다.&lt;br&gt;정민아 CBS 아나운서는 “이번에 발표한 순위는 청취자들의 압도적인 사랑과 신뢰를 받고 있는 CBS FM이 지난 10여년 축적된 시간과 자료를 바탕으로 조사한 결과이기 때문에 그 의미가 크다”면서 한국교회와 성도들은 물론 지치고 힘든 일상을 보내는 모든 이에게 위로가 될 것이라고 덧붙였다. 그는 2019년 한국방송대상 아나운서상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 24일부터 30일까지 ‘한국인이 사랑하는 찬송가 BEST 100’ 특집방송이 진행된다. 상세한 순위는 ‘정민아의 어메이징그레이스’ 홈페이지(http://www.cbs.co.kr/radio/pgm/main/?pgm=1059)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스파 윈터, 초6 때 사진 공개…지금과 비교해보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500072</guid>
      <pubDate>2022-10-12T11:21:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012111950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348724 --&gt;그룹 에스파 멤버 윈터가 어릴 적 사진을 공개해 팬들의 관심을 모았다.&lt;br&gt;지난 10일 윈터는 유료 메시지 서비스 ‘버블’을 통해 “내 친구가 옛날 사진을 보여줬다. 나 (초등학교) 6학년 때다”라며 팬들에게 사진을 공개했다.&lt;br&gt;2013년 2월 2일에 찍힌 것으로 보이는 사진 속에는 마이크를 들고 양갈래 머리를 한 채 V자를 보이고 있는 윈터의 어릴 적 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;커다란 눈에 앙다문 입술, 반듯한 콧날이 현재 윈터의 모습과 다를 바 없어 자연미인임을 인증했다.&lt;br&gt;SM엔터테인먼트가 6년 만에 선보인 걸그룹 에스파는 윈터, 카리나, 지젤, 닝닝 등 4명의 멤버로 구성돼 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스파 윈터, 초6 때 사진 공개…지금과 비교해보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500072</guid>
      <pubDate>2022-10-12T11:21:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012111950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348724 --&gt;그룹 에스파 멤버 윈터가 어릴 적 사진을 공개해 팬들의 관심을 모았다.&lt;br&gt;지난 10일 윈터는 유료 메시지 서비스 ‘버블’을 통해 “내 친구가 옛날 사진을 보여줬다. 나 (초등학교) 6학년 때다”라며 팬들에게 사진을 공개했다.&lt;br&gt;2013년 2월 2일에 찍힌 것으로 보이는 사진 속에는 마이크를 들고 양갈래 머리를 한 채 V자를 보이고 있는 윈터의 어릴 적 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;커다란 눈에 앙다문 입술, 반듯한 콧날이 현재 윈터의 모습과 다를 바 없어 자연미인임을 인증했다.&lt;br&gt;SM엔터테인먼트가 6년 만에 선보인 걸그룹 에스파는 윈터, 카리나, 지젤, 닝닝 등 4명의 멤버로 구성돼 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 잠잠하니 경제위기…미래전망 서적 잇따라 출간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500077</guid>
      <pubDate>2022-10-12T11:31:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012112917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348732 --&gt;코로나19가 잠잠해졌지만 미국발 금리 인상이 세계 경제를 흔들고 있다. 러시아와 우크라이나 전쟁은 끝이 보이지 않는다. 위기 속에서 불안한 미래를 고민하는 전망서들이 잇따라 출간돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;‘더 위험한 미래가 온다’(한스미디어)는 6명의 전문가가 경제, 투자, 자산, 국제 정세 등을 분석한다. 거시 경제와 국내 경제 전반을 분석한 김영익 서강대 경제대학원 교수와 박정호 명지대 교수는 당분간 경기침체를 피할 수 없을 것으로 내다봤다. 인플레이션을 막기 위해 미국이 연거푸 금리 인상에 인플레이션 감축법을 내놓고 있는데, 여파로 한국도 소비가 위축하고 시장은 얼어붙는다고 강조했다.&lt;br&gt;김현욱 국립외교원 교수는 중국 국내총생산(GDP)이 미국을 추월하더라도 그 격차가 크지 않을 것이라고 했다. 세계 경제를 좌지우지하는 미국이 중국을 곧 따라잡고, 이에 맞서 중국이 다시 견제에 나서는 등 미중경쟁이 짧게는 30년, 길게는 50년 정도 지속한다고 예고했다. 러시아와 우크라이나 전쟁을 주로 분석한 김현석 한국경제신문 뉴욕특파원은 전쟁이 세계적인 인플레이션 고착화를 가속할 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 부동산 시장을 분석한 한문도 연세대 정경대학원 교수는 정부의 현재 공급계획이 지연되지 않는 한 앞으로 부동산 시장에서 30% 전후의 가격 조정이 있을 것으로 예측했다. 강연현 유진투자증권 이사는 미 중앙은행(FED)이 내놓는 금리 인상 방향을 눈여겨보고 이에 맞춰 조심해서 투자하기를 권했다.&lt;br&gt;책을 기획한 한스미디어 관계자는 “세계 경제가 내년까지 ‘길고 추한 경기 침체’에 빠질 것이라고 경고한 누리엘 루비니 전 뉴욕대 교수의 경고를 참고해 기획했다. 세계 경제가 침체하는 모습을 진단하고 국내에 어떤 영향을 미칠지 주목한 책”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1348733 --&gt;‘세계미래보고서 2023’(비즈니스북스) 역시 내년 전망을 암울하게 내다본다. 매년 나오는 이 전망서는 2023년을 재앙 위에 새로운 재앙이 더해지는 이른바 ‘메가 크라이시스’라고 진단한다. 코로나19가 종식 기미가 보이지 않고 교착 상태에 빠진 러시아와 우크라이나 전쟁은 전 세계를 긴장시키고 있으며, 설상가상으로 식량과 에너지 위기, 물가 폭등과 경제 침체의 악순환에 빠졌다는 이야기다. 이런 위기 속에서 기회를 잡으라고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코로너19 이후 대한민국의 새로운 7가지 경향을 분석한 ‘세븐 웨이브’(21세기북스)는 홍석철 교수 비롯한 서울대 사회과학대 교수들이 집필했다. 코로나19가 한국 사회에 불러온 변화를 ▲초딜레마 ▲해체와 재구성 ▲임모빌리티(이동의 제한) ▲통제사회 ▲불평등 ▲탈세계화 ▲큰 정부의 7개 개념으로 설명한다.&lt;br&gt;임동균 사회학과 교수가 방역 과정에서 첨예해진 개인주의와 공동체주의의 갈등을 살폈다. 코로나19가 그동안 잊힌 개인의 가치를 복원하고, 공동체의 진짜 역할에 대해 고민하는 계기가 됐다고 분석했다. 한소원 심리학과 교수는 전통적 집단이 해체되고 온라인을 매개로 재구성하는 공동체에 주목했다.&lt;!-- 그림 1348735 --&gt;코로나19로 다가올 변화를 살피는 부분도 흥미롭다. 이건학 지리학과 교수는 이동의 통제, 김수영 사회복지학과 교수는 디지털 전자 정부의 사회복지 정보 시스템의 통제적인 속성을, 이준환 언론정보학과 교수는 개인정보 보호를 위한 해법을 모색한다.&lt;br&gt;홍석철 경제학부 교수는 코로나19와 경제 위기 속에서 더 큰 정부의 역할을 고민하고, 조동준 정치외교학과 교수는 코로나19 이후 전 세계적으로 부는 세계화 후퇴 현상을 설명한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;백원근 책과사회연구소 대표는 “갑작스레 불어닥친 전방위적 경제위기 상황에서 각 분야 현안을 빨리 파악하고 대책을 내놓는 일이 중요한데, 이럴 때 전문가들의 분담집필 방식 출판이 빠르고 효과적”이라면서 “불안감을 해소하고픈 독자의 수요를 만족시킬만한 책들이 이어질 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 불법유통으로 가장 많이 삭제된 영화 ‘싱크홀’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500078</guid>
      <pubDate>2022-10-12T11:34:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012113327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348736 --&gt;올해 영화 온라인 불법유통 저작권 보호조치로 가장 많이 삭제된 한국영화는 ‘싱크홀’이었다. ‘마녀 part2’, ‘모가디슈’ 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;외국 주요 웹사이트에서 불법유통을 적발한 한국영화는 ‘모가디슈’, ‘부산행’, ‘블랙핑크 더 무비’ 순이었다. 중화권에서는 ‘#살아있다’, ‘히트맨’, ‘부산행’ 순으로 집계됐다.&lt;br&gt;유정주 더불어민주당 의원이 영화진흥위원회(영진위)에서 받아 12일 공개한 자료에 따르면, 올해 3월 21일부터 7월 31일까지 개봉·유통된 한국영화는 모두 110편이었다. 온라인으로도 출시된 영화는 80편이었고, 이 가운데 95%에 이르는 76편이 불법유통됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영진위는 국내와 외국 사이트를 대상으로 영화 온라인 불법유통 실태조사 및 저작권 보호조치를 하고 있다. 불법영상으로 확인되면 호스트 영상을 추적하고서 삭제를 요청한다.&lt;br&gt;불법유통 모니터링 횟수는 늘지만, 삭제 횟수는 매년 줄고 있다. 영진위는 2018년 5만 3105건의 불법유통을 모니터링하고 5만 856건(95.8%)을 삭제조치했다. 그러나 지난해에는 25만 5781건을 적발하고도 삭제율이 70.7%인 18만 950건에 불과했다. 올해 9월 기준 불법유통 모니터링 건수는 24만 3241건이지만 삭제한 영화는 13만 7019건(53.3%)으로 더 떨어졌다.&lt;!-- 그림 1348737 --&gt;페이스북, 텔레그램, 밴드 등 폐쇄형 소셜네트워크서비스를 통한 불법유통은 2021년 2007건이던 모니터링 건수가 2022년 같은 기간 3075건으로 53.2% 증가했다. 폐쇄형이어서 최신작의 불법유통량이 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 의원실은 “저작권 보호조치 사업을 신청하지 않은 제작사들은 자신들의 작품이 불법유통 중인지에 대한 모니터링 및 법적 대응이 어려운 상황”이라며 “중소규모 제작사와 배급사를 사업 대상에 의무적으로 포함하는 등 방안을 마련해야 한다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재연 표기 없이 ‘김건희 대역’ 쓴 MBC PD수첩…“준칙위반 사과”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500094</guid>
      <pubDate>2022-10-12T12:56:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012125544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348753 --&gt;MBC ‘PD수첩’이 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사의 논문표절 의혹을 다루면서 별도의 고지 없이 김 여사와 닮은 외모를 가진 대역을 등장시켰다. MBC는 “부적절한 화면 처리로 시청자 여러분께 혼란을 끼쳐드린 점 사과드린다”고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 MBC는 지난 11일 방송된 시사교양 프로그램 ‘PD수첩’을 통해 ‘논문저자 김건희’라는 제목으로 김 여사의 ‘논문표절’ 의혹을 방송했다.&lt;br&gt;방송 오프닝에는 김 여사와 비슷한 외모, 옷차림, 헤어스타일 등을 한 여성이 등장했다. 여성의 뒤로 ‘의혹’, ‘표절’, ‘허위’ 등의 글자가 삽입됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송심의에 관한 규정 제39조(재연·연출)에 따르면 방송에서 과거의 사건·사고 등을 재연할 때는 재연한 화면임을 자막으로 고지해야 한다.&lt;br&gt;MBC는 “사규상의 ‘시사·보도 프로그램 준칙’을 위반한 사항이라는 점을 확인했다”며 “해당 프로그램과 관련 동영상을 다시보기가 가능한 모든 사이트에서 내리고, ‘재연’ 표기 후 다시 올리도록 조치했다. 정확한 제작 경위를 파악한 후 합당한 추가 조치를 취하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 영상은 공식 유튜브 채널 등에서 현재 비공개 처리된 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정주리, 새벽에 무슨 일 “너희가 감히 우리 애들을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500096</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:02:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012130208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348754 --&gt;코미디언 정주리가 자녀들을 위해 고군분투했다.&lt;br&gt;정주리는 12일 인스타그램에 “와 가을 모기!!! 너희가 감히 우리 애들을!”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 정주리에게 최후를 맞이한 모기 4마리의 모습이 담겼다. 모기는 이미 피를 다 빨아먹은 듯하다. 아이들을 위해 밤잠을 설치고 모기를 잡은 엄마 정주리의 헌신이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 정주리는 2015년 한 살 연하의 비연예인 남편과 결혼해 슬하에 네 명의 아들을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정주리, 새벽에 무슨 일 “너희가 감히 우리 애들을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500096</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:02:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012130208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348754 --&gt;코미디언 정주리가 자녀들을 위해 고군분투했다.&lt;br&gt;정주리는 12일 인스타그램에 “와 가을 모기!!! 너희가 감히 우리 애들을!”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 정주리에게 최후를 맞이한 모기 4마리의 모습이 담겼다. 모기는 이미 피를 다 빨아먹은 듯하다. 아이들을 위해 밤잠을 설치고 모기를 잡은 엄마 정주리의 헌신이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 정주리는 2015년 한 살 연하의 비연예인 남편과 결혼해 슬하에 네 명의 아들을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최동석, “문콕 후 그냥 출발하네”…황당 사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500097</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:04:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/11/27/SSI_20191127154412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1022302 --&gt;KBS 전 아나운서 최동석이 황당한 문콕 사고에 분노했다.&lt;br&gt;최동석은 지난 11일 자신의 인스타그램에 “주차장에서 차 대고 기다리는데 옆 차에 어린아이가 문 열면서 문콕! 창문 내리고 어이없어서 쳐다보는데 엄마인 것 같은데, 알았을 텐데 그냥 출발해서 가시네”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 ‘문콕’ 사고를 내고 말 없이 현장에서 벗어나는 차량의 사진이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 최동석은 “번호판도 찍었는데 신고할 기운도 없다. 뭐 애가 알고 그랬었어? 근데 그냥 가는 건 예의가 아니죠. 다음부터는 그러지 마요. 미안하다고 한마디만 하고 가면 나도 뭐 물어내라고 하겠어요?”라며 황당한 심경을 드러냈다.&lt;br&gt;그러면서 “아이가 어리던데 보호자가 타고 내리는 거 도와주세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 최동석은 같은 KBS 아나운서 출신인 방송인 박지윤과 2009년 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. 지난해 KBS를 퇴사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최동석, “문콕 후 그냥 출발하네”…황당 사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500097</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:04:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/11/27/SSI_20191127154412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1022302 --&gt;KBS 전 아나운서 최동석이 황당한 문콕 사고에 분노했다.&lt;br&gt;최동석은 지난 11일 자신의 인스타그램에 “주차장에서 차 대고 기다리는데 옆 차에 어린아이가 문 열면서 문콕! 창문 내리고 어이없어서 쳐다보는데 엄마인 것 같은데, 알았을 텐데 그냥 출발해서 가시네”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 ‘문콕’ 사고를 내고 말 없이 현장에서 벗어나는 차량의 사진이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 최동석은 “번호판도 찍었는데 신고할 기운도 없다. 뭐 애가 알고 그랬었어? 근데 그냥 가는 건 예의가 아니죠. 다음부터는 그러지 마요. 미안하다고 한마디만 하고 가면 나도 뭐 물어내라고 하겠어요?”라며 황당한 심경을 드러냈다.&lt;br&gt;그러면서 “아이가 어리던데 보호자가 타고 내리는 거 도와주세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 최동석은 같은 KBS 아나운서 출신인 방송인 박지윤과 2009년 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. 지난해 KBS를 퇴사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디캐프리오 “중국이 해양자원 싹쓸이” 비판에 中 발끈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500099</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012131203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348756 --&gt;중국 관영매체가 할리우드 배우 리어나도 디캐프리오에 대해 “무모한 발언을 삼가라”고 호통을 쳤다. 평소 환경운동에 큰 관심을 보인 그가 중국 원양어선의 무차별 해양자원 남획을 비판하자 중국 정부가 직접 대응한 것이다.&lt;br&gt;지난달 29일 디캐프리오는 중국 수산업자들이 자국에서 수산물의 씨가 마르자 남미 등 먼 바다에서 같은 일을 반복하고 있다는 내용의 뉴욕타임스(NYT) 기사를 트위터로 공유했다. 이어 “이런 행동으로 지역 경제가 받을 충격은 물론이고 해양 생물의 지속가능성에 대해서도 경고음이 울리고 있다”고 적었다.&lt;br&gt;중국은 발끈했다. 12일 농업농촌부는 농민일보를 통해 낸 성명에서 “그가 환경 보호에 관심을 둔다는 사실은 인정한다. 그러나 사실을 존중하고 무모한 발언, 숨은 저의가 있는 발언은 삼가야 한다“고 쏘아 붙였다. 농업농촌부는 “지구에서 해양생태계를 파괴하는 것은 누구인가. 중국 어업인가 선진국의 소비인가”라며 해양생태계 파괴의 원인을 북미·유럽 선진국으로 돌렸다. 그러면서 중국이 수산물 수요의 상당 부분을 양식에 의존하고 있으며 NYT 기사에서 문제로 지적한 원양 심해어업 생산량은 전체 어획량의 일부에 불과하다고도 강조했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공산당 기관지 환구시보도 “NYT가 편견에 휩싸인 보도로 중국의 신뢰를 훼손하고 미국 정부의 지정학적 의제를 확장하려 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;NYT에 따르면 중국은 갈라파고스제도 인근에서 이뤄지는 어업의 99%를 차지하고 있다. 중국은 기업형 심해어업 선단을 꾸려 남미 연안과 남태평양, 아프리카 연안 해양의 어류 자원을 고갈시키고 있다는 지적을 받는다. 갈라파고스의 한 어민은 NYT에 “우리 바다는 이런 압박을 더 견뎌낼 수가 없다. 기업형 선단이 자원을 고갈시키고 있다”며 “나중에 물고기가 완전히 없어질까 봐 무섭다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제니와 결별’ 지드래곤, 16살차 장원영과 열애설 솔솔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500101</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:31:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012133048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348758 --&gt;온라인을 중심으로 가수 지드래곤(34)과 아이브 장원영(18)의 열애설이 나돌고 있다.&lt;br&gt;최근 소셜네트워크서비스(SNS)와 온라인 커뮤니티에는 지드래곤과 장원영이 사귀는 것 같다는 내용의 글이 다수 올라왔다. 이를 종합하면 두 사람은 최근 파리 패션위크에 시밀러룩을 입고 나타나 화제의 중심에 섰다.&lt;br&gt;장원영은 지난 8일 앰배서더를 맡은 미우미우 2023 S/S 컬렉션에 위아래로 포켓이 4개 달린 크롭 재킷을 입고 등장했다. 지드래곤이 앞서 3일 파리 패션위크에서 선보인 카디건과 유사한 스타일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 커뮤니티에선 해당 재킷이 6개 시즌이나 지난 2020 S/S 컬렉션 제품이라는 지적이 잇따랐다. 브랜드 엠배서더가 철 지난 옷을 입고 나타난 것은 다소 의아하다는 반응이 나왔다. 더불어 지드래곤과 장원영의 관계에 대한 의심도 불거졌다.&lt;br&gt;지드래곤이 최근 SNS에 올린 의미심장한 글 역시 열애설을 부추겼다. 지드래곤은 지난 6일 SNS에 미우미우로부터 받은 선물 사진과 함께 “사랑스러운 선물 감사한다”는 글을 올렸다. 그런데 지드래곤은 ‘사랑스러운’이라는 문구 아래 장원영의 스티커를 붙였다. 이는 곧장 열애의 증거 아니냐는 추측으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 한 연예계 관계자는 사실과 다른 점이 있다고 지적했다. 익명의 관계자는 12일 스타뉴스에 “장원영이 착용한 제품은 미우미우 홀리데이23 컬렉션 미공개 제품”이라며 “11월 캠페인을 통해 공개될 예정”이라고 설명했다. 장원영 스티커에 대해선 인스타그램 스토리에 ‘미우미우’로 검색할 때 나오는 일반적 스티커라고 스타뉴스는 전했다.&lt;br&gt;지드래곤은 장원영에 앞서 블랙핑크 제니와 열애설에 휘말린 바 있다. 연예매체 디스패치에 따르면 둘은 2020년 연인으로 발전했으며, 주로 서울 한남동에 있는 지드래곤의 집에서 데이트를 즐겼다. 매체는 또 제니가 타는 차량이 지드래곤이 거주하는 아파트에 등록된 것을 확인했다고도 했다.&lt;br&gt;하지만 2년 뒤 지드래곤과 제니의 결별설이 불거졌다. 제니가 지드래곤의 SNS를 언팔로우하면서다. 비슷한 시기 제니는 그룹 BTS의 뷔와 집에서 찍은 사진이 유출돼 열애설에 휩싸였다.&lt;!-- 그림 1348759 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제니와 결별’ 지드래곤, 16살차 장원영과 열애설 솔솔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500101</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:31:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012133048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348758 --&gt;온라인을 중심으로 가수 지드래곤(34)과 아이브 장원영(18)의 열애설이 나돌고 있다.&lt;br&gt;최근 소셜네트워크서비스(SNS)와 온라인 커뮤니티에는 지드래곤과 장원영이 사귀는 것 같다는 내용의 글이 다수 올라왔다. 이를 종합하면 두 사람은 최근 파리 패션위크에 시밀러룩을 입고 나타나 화제의 중심에 섰다.&lt;br&gt;장원영은 지난 8일 앰배서더를 맡은 미우미우 2023 S/S 컬렉션에 위아래로 포켓이 4개 달린 크롭 재킷을 입고 등장했다. 지드래곤이 앞서 3일 파리 패션위크에서 선보인 카디건과 유사한 스타일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 커뮤니티에선 해당 재킷이 6개 시즌이나 지난 2020 S/S 컬렉션 제품이라는 지적이 잇따랐다. 브랜드 엠배서더가 철 지난 옷을 입고 나타난 것은 다소 의아하다는 반응이 나왔다. 더불어 지드래곤과 장원영의 관계에 대한 의심도 불거졌다.&lt;br&gt;지드래곤이 최근 SNS에 올린 의미심장한 글 역시 열애설을 부추겼다. 지드래곤은 지난 6일 SNS에 미우미우로부터 받은 선물 사진과 함께 “사랑스러운 선물 감사한다”는 글을 올렸다. 그런데 지드래곤은 ‘사랑스러운’이라는 문구 아래 장원영의 스티커를 붙였다. 이는 곧장 열애의 증거 아니냐는 추측으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 한 연예계 관계자는 사실과 다른 점이 있다고 지적했다. 익명의 관계자는 12일 스타뉴스에 “장원영이 착용한 제품은 미우미우 홀리데이23 컬렉션 미공개 제품”이라며 “11월 캠페인을 통해 공개될 예정”이라고 설명했다. 장원영 스티커에 대해선 인스타그램 스토리에 ‘미우미우’로 검색할 때 나오는 일반적 스티커라고 스타뉴스는 전했다.&lt;br&gt;지드래곤은 장원영에 앞서 블랙핑크 제니와 열애설에 휘말린 바 있다. 연예매체 디스패치에 따르면 둘은 2020년 연인으로 발전했으며, 주로 서울 한남동에 있는 지드래곤의 집에서 데이트를 즐겼다. 매체는 또 제니가 타는 차량이 지드래곤이 거주하는 아파트에 등록된 것을 확인했다고도 했다.&lt;br&gt;하지만 2년 뒤 지드래곤과 제니의 결별설이 불거졌다. 제니가 지드래곤의 SNS를 언팔로우하면서다. 비슷한 시기 제니는 그룹 BTS의 뷔와 집에서 찍은 사진이 유출돼 열애설에 휩싸였다.&lt;!-- 그림 1348759 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 1인당 GDP, 일본 제치나… 770달러 차 ‘역대 최소’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500104</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:38:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012133707_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348761 --&gt;올해 한국의 1인당 국내총생산(GDP)이 일본의 1인당 GDP와 770달러 차로 좁혀진다는 국제통화기금(IMF) 통계가 11일(현지시간) 공개됐다.&lt;br&gt;IMF가 이날 홈페이지를 통해 발표한 10월 세계경제전망(WEO) 자료에 따르면 올해 한국의 1인당 GDP는 3만 3590달러(약 4797만원)로 전망됐다. 지난해 3만 5000달러를 기록했던 것과 비교하면 소폭 감소했다.&lt;br&gt;그러나 일본과의 격차는 크게 좁아졌다. 지난해 1인당 GDP 3만 9300달러를 기록했던 일본의 경우 올해 1인당 GDP가 13% 가까이 쪼그라든 3만 4360달러(약 4904만원)로 전망됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로서 한국과 일본의 1인당 GDP 격차는 770달러로, 역사상 최소 수준까지 좁아졌다.&lt;br&gt;1980년 이후 IMF 통계를 보면 1995년 양국의 1인당 GDP 격차는 한국 1만 2570만 달러, 일본 4만 4210달러로 최대 격차를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이후 30여년간 한국의 1인당 GDP는 대체로 꾸준히 증가한 반면, 일본은 제자리걸음을 하며 격차가 계속 줄어왔다.&lt;br&gt;한편 이날 달러 대비 엔화 환율은 1998년 이후 처음으로 146엔을 돌파하며 24년 만에 최저 가치로 떨어졌다.&lt;br&gt;이와 관련 일본의 유력 경제지 니혼게이자이(닛케이) 신문은 일본의 1인당 GDP가 구매력 기준 주요 7개국(G7)은 물론 한국에도 뒤지는 수준으로 떨어진 점을 지적하며 “성장률은 오르지 않고 임금도 제자리다. 오랜 양적 완화로 저금리에 의존하는 좀비 기업들이 많아져 경제의 신진대사가 끊겼다”라고 짚었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성경 재혼 상대가…1년 전 혼인신고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500105</guid>
      <pubDate>2022-10-12T13:39:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012133905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348765 --&gt;아나운서 출신 연기자 김성경이 비연예인 사업가와 1년 전 재혼한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;12일 연예계에 따르면 김성경은 지난해 운수업에 종사하는 사업가와 결혼했다. 예식은 생략한 채 혼인신고만 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;신혼집은 송파구 잠실의 고급주상복합건물에 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김성경 재혼 소식은 그가 지난 7월 남편과 신혼여행을 다녀오면서 알려졌다.&lt;br&gt;1993년 SBS 아나운서로 데뷔한 김성경은 2002년 퇴사 후 프리랜서로 전향해 ‘기분 좋은 날’, ‘백년식당’, ‘강적들’ 등 다양한 방송 프로그램의 진행자로 활동했다. 연기로도 영역을 넓혀 영화 ‘구세주:리턴즈’, 넷플릭스 ‘20세기 소녀’ 등에 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전 남편과는 1997년 결혼해 2000년 이혼했다. 자녀는 1명이다. 아들 알렉스 최와는 KBS2 예능프로그램 ‘엄마아빠는 외계인’에 출연한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“받아온 사랑 나누고파”…신영균, 서울대에 ‘10억원’ 쾌척</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500116</guid>
      <pubDate>2022-10-12T14:14:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012141330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348792 --&gt;원로배우 신영균(94)씨가 모교인 서울대 치대에 10억원을 쾌척했다.&lt;br&gt;12일 신영균씨는 ‘치의학대학원 100주년 기념 기금’으로 써 달라며 서울대에 10억원을 전달했다.&lt;br&gt;이날 오전 서울대학교 관악캠퍼스에서 오세정 총장과 권호범 치의학대학원장 등 주요 인사들이 참석한 가운데 신영균씨에 대한 감사패 전달식이 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울대학교 치의학대학원은 올해 개학 100주년을 맞아 본관 증축 및 연구 장학기금 모금운동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;신씨는 치의학대학원 개학 100주년 기념사업회 명예회장으로 활동하고 있으며, 이날 ‘치의학대학원 100주년 기금’으로 10억원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신영균씨는 “그동안 받아온 사랑을 사회에 나누고 베풀어야 한다고 늘 생각하고 있다”며 “모교 치대의 100주년을 기념하고 앞으로 100년, 200년 이상의 발전을 기대하는 마음을 담은 이 기금으로 후배들이 더 좋은 환경에서 공부하고 꿈을 펼칠 수 있길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;오세정 서울대학교 총장은 “신영균 동문의 나눔에 진심으로 감사하다”며 “기부금은 치의학대학원이 세계 치의학 분야를 선도하는 데 소중히 활용하겠다”고 감사의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;한편 신영균씨는 1960년 영화계에 데뷔해 총 300여 편의 영화에 출연했다.&lt;br&gt;지난 2010년에는 500억원을 기부해 ‘신영균 예술문화재단’을 설립했으며, 2016년에는 재단법인 통일과나눔(이사장 이영선)에 탈북 학생 장학금으로 써달라며 10억원을 전달하기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송중기, ‘재벌집 막내아들’로 돌아온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500121</guid>
      <pubDate>2022-10-12T14:31:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012143056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348816 --&gt;‘재벌집 막내아들’이 주3회 편성된다.&lt;br&gt;오는 11월 18일 첫 방송 되는 JTBC 금토일드라마 ‘재벌집 막내아들’(극본 김태희 장은재/연출 정대윤) 측은 10월 12일 의뭉스러운 재벌 가문 순양가의 모습이 담긴 티저 포스터를 공개했다.&lt;br&gt;열네 명의 가족 한가운데, 홀로 이질적인 빛깔을 띤 한 남자의 존재가 궁금증을 자극한다. 특히 주 3회, 금토일 파격 편성이 결정돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘재벌집 막내아들’은 재벌 총수 일가의 오너리스크를 관리하는 비서 윤현우(송중기 분)가 재벌가의 막내아들 진도준(송중기 분)으로 회귀해 인생 2회차를 사는 판타지 회귀물이다.&lt;br&gt;격변의 80년대를 배경으로 펼쳐지는 치밀한 미스터리와 음모, 상상을 초월하는 승계 싸움과 캐릭터 플레이가 차원이 다른 회귀물의 탄생을 예고한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뜨거운 기대 속에 공개된 티저 포스터는 순양가의 빛 바랜 가족 사진을 담고 있다.&lt;br&gt;황제다운 무게감을 보여주는 진양철(이성민 분)을 제외하고는 모두 어렴풋한 미소를 띠고 있지만, 이들 사이에 흐르는 내밀한 긴장감을 감추지는 못한다.&lt;br&gt;무엇보다 눈길을 끄는 것은 찢겨나간 조각 너머로 모습을 드러낸 윤현우다.&lt;br&gt;가족의 일원도 아니고, 나아가 사는 시대도 다른 그가 이처럼 순양가에 틈입할 수 있는 이유는 바로 이 재벌집의 막내아들 진도준으로 회귀한 인물이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송중기는 재벌집의 충직한 비서 ‘윤현우’와 재벌집 막내아들 ‘진도준’을 연기한다.&lt;br&gt;순양가의 전방위 해결사였던 윤현우는 억울한 누명을 쓰고 버려진 뒤, 순양가의 막내아들 진도준으로 회귀해 복수를 위한 치열한 승계 전쟁에 뛰어든다.&lt;br&gt;‘재벌집 막내아들’ 제작진은 “저마다의 욕망을 감춘 캐릭터들은 정상의 자리를 쟁취하기 위해 서로와 맹렬히 대치한다. 가족과 가문이라는 전쟁터에서 치열하게 승계싸움을 벌이는 이들의 이야기가 흥미진진할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;이어 “몰입도를 더욱 극대화 하고자 금토일, 주 3회라는 파격적인 편성을 결정했다. 완성도 높은 작품으로 찾아뵐테니, 기대해 달라”며 기대 심리를 자극했다. 11월 18일 오후 10시 30분 첫방송.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘케빈오♥’ 공효진, 웨딩드레스 공개 “준비됐다!”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500126</guid>
      <pubDate>2022-10-12T14:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012144035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348823 --&gt;배우 공효진(42)이 웨딩드레스 자태를 공유했다.&lt;br&gt;12일 공효진은 자신의 계정에 “my one and only..i’m ready!”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 웨딩드레스를 입고 있는 공효진의 모습이 담겨있다. 운동화와 빨간 양말을 벗고 맨발로 서 있다. 결혼식 준비를 마친 공효진의 결연한 자태가 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 공효진은 10세 연하 가수 케빈오(32)와 11일(현지시간) 미국 뉴욕에서 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;지난 3월 31일 현빈과 손예진의 결혼식에서 부케를 받고, 케빈오와 열애를 공식 인정한 지 6개월여 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공효진은 1980년생, 케빈오는 1990년생으로 두 사람은 10살 연상연하 커플이다. 결혼식에는 공효진의 ‘절친’인 배우 엄지원과 정려원이 참석한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 따라잡은 한국, 대만엔 뒤졌다… 20년만에 1인당 GDP 역전(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500131</guid>
      <pubDate>2022-10-12T14:53:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012144945_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348825 --&gt;올해 한국의 1인당 국내총생산(GDP)이 일본과 역대 최소 격차로 좁혀졌지만, 한일 모두 20년 만에 대만에 역전당했다는 국제통화기금(IMF) 통계가 11일(현지시간) 나왔다.&lt;br&gt;IMF가 이날 홈페이지를 통해 발표한 10월 세계경제전망(WEO) 자료에 따르면 올해 한국의 1인당 GDP는 3만 3590달러(약 4797만원)로 전망됐다. 지난해 3만 5000달러를 기록했던 것에서 1410달러(4.2%) 감소했다.&lt;br&gt;한국의 1인당 GDP는 지난해보다 줄었지만, 일본과의 격차는 IMF 통계 작성 이래 최저 수준인 770달러 좁혀졌다. 지난해 3만 9300달러를 기록했던 일본의 올해 1인당 GDP가 12.6% 뒷걸음질 친 3만 4360달러(약 4904만원)로 전망됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양국의 1인당 GDP 격차는 1995년 한국 1만 2570만 달러, 일본 4만 4210달러로 최대 격차를 기록했다. 그러나 이후 30여년간 한국은 성장세를 이어온 반면, 일본은 제자리걸음을 하며 격차가 꾸준히 줄어왔다.&lt;br&gt;하지만 대만의 성장세가 한국과 일본을 뛰어넘었다. 대만의 올해 1인당 GDP는 3만 5510달러(약 5072만원)로 전망돼, 지난해의 3만 3140달러보다 7.2%가량 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대만은 IMF 통계에서 2002년까지는 한국보다 1인당 GDP가 높았으나, 2003년 처음 추월당한 후 20년 가까이 따라잡지 못했다. 그러나 이번 조사에서 한국을 20년 만에 다시 앞선 것은 물론 사상 처음으로 일본까지 앞섰다.&lt;br&gt;대만은 코로나19 사태 이후 주력 산업인 반도체 산업을 바탕으로 가파른 경제성장을 이어가고 있다. 세계 최대 반도체 파운드리(위탁 생산) 업체 TSMC를 보유한 대만은 미국과 서방의 주요 반도체 공급처로서의 입지를 확고하게 구축했다.&lt;br&gt;TSMC는 지난 3분기 매출 기준으로 지난해 세계 반도체 시장에서 매출 1위를 차지한 삼성전자를 제칠 전망이다.&lt;br&gt;관련 업계에 따르면 TSMC는 3분기 6131억 4300만 대만달러(약 27조 5000억원)의 매출을 올렸다. 이는 지난해 같은 기간(4146억 7000만 대만달러) 대비 47.9% 급증한 것이다.&lt;br&gt;반면 삼성전자의 주력인 메모리 업황은 내년 상반기까지 부진할 것으로 전망되면서 당분간 삼성전자의 1위 탈환을 쉽지 않을 것이란 관측이 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페이지 스피리낵, 맥심 선정 ‘세계 최고 섹시미인’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500135</guid>
      <pubDate>2022-10-12T15:08:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109420 --&gt;“맥심이 선정한 ‘세계최고 섹시미인’ 타이틀은 나에게 터닝포인트가 됐다”&lt;br&gt;골프선수 중 타이거 우즈보다 팔로워 수가 많은 페이지 스피리낵이 최근 SNS에 자신을 주인공으로 한 2023년 캘린더의 일부 사진을 게시하며 팬들을 심쿵케 했다.&lt;br&gt;스피리낵은 야외 욕조와 울창한 숲속을 배경으로 촬영한 사진을 올리며 명실상부한 세계 최고의 섹시미인의 자태를 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스피리낵은 세계적인 남성잡지인 맥심(MAXIM)이 매년 선정하는 ‘HOT 100’에서 크리스틴 스튜어트 등 유명 할리우드 배우 등을 제치고 1위에 올라 남성팬들의 커다란 인기를 확인했다.&lt;br&gt;2015년에 LPGA에 입문한 스피리낵은 ‘지구상에서 가장 섹시한 골프 선수’라는 애칭으로 수많은 남성팬들을 설레게 했다. 골프 실력 외에 타고난 매력과 용모로 팬들의 사랑을 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최정윤, 이혼 절차 진행 중 소속사와 계약 종료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500136</guid>
      <pubDate>2022-10-12T15:09:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012150312_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348831 --&gt;배우 최정윤이 이혼 절차를 밟는 중 소속사와 계약을 종료했다.&lt;br&gt;소속사 워크하우스컴퍼니 측은 12일 “9월 말 소속사와 계약이 종료됐으며 재계약을 진행하지 않았으며 재계약을 하지 않기로 했다”고 알렸다.&lt;br&gt;최정윤은 지난 2011년 이랜드 그룹 부회장의 장남이자 그룹 이글파이브 출신 윤태준과 결혼했으나 지난해 남편과 이혼 절차를 진행하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 최정윤은 소속사 없이 홀로 활동하고 있다.&lt;br&gt;한편 최정윤은 지난해 SBS 일일드라마 ‘아모르파티 - 사랑하라, 지금’에 출연했으며 오는 13일 방영되는 MBN 예능 프로그램 ‘작정 투어 - 원하는대로’를 통해 딸의 교육에 대한 소회를 공개한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“딸 얼굴 공개하자” 김구라, 아들 그리 제안에 끝내…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500137</guid>
      <pubDate>2022-10-12T15:22:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012152212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348845 --&gt;방송인 김구라가 늦둥이 딸의 얼굴을 공개하자는 아들 그리(23·본명 김동현)의 제안에 당혹감을 감추지 못했다.&lt;br&gt;최근 김구라와 아들 그리는 함께 운영 중인 유튜브 채널 ‘그리구라’에 ‘김구라가 인정한 통오리밀쌈 찐 맛집’ 영상을 올렸다.&lt;br&gt;이날 먹방을 마친 두 사람은 새로운 PD들과 함께 새로운 아이템 회의를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라와 그리는 “등산 (아이템)은 좋다”면서도 “등산했다가 또 밑에서 막국수 먹고 그러면 안 된다. 옛날에 다른 방송에서 했던 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;기존에 여러 방송이나 유튜브에서 했던 아이템은 식상할 수 있다고 지적하면서 김구라는 “유튜버들이 고민이 참 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 그리는 ‘폭탄 제안’을 들고 나왔다. 바로 늦둥이 동생을 공개하자는 것이었다. 그리는 “이제 조금 있으면 동생이 돌이다. 그런 걸 담으면 사실 조회 수 폭발이다”라고 말했다.&lt;br&gt;그러자 김구라는 “너도 아무리 조회 수가 좋아도 동생을 공개하는 건 우리 안 하기로 하지 않았냐”며 당혹스러워했다.&lt;br&gt;그리가 계속해서 “내가 보기에 이 싸움을 끝낼 수 있는 건 동생밖에 없다”고 주장했지만 김구라는 여전히 난색을 표했다.&lt;br&gt;결국 김구라의 뜻을 꺾지 못하고 그리는 동생을 공개하지 않는 쪽으로 결론을 내리며 논쟁을 끝냈다.&lt;br&gt;김구라는 2020년 12살 연하의 비연예인 여성과 재혼해 지난해 늦둥이 딸을 품에 안았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옥택연, 美영주권 포기하고 현역 입대→다시 군복 ‘왜?’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500144</guid>
      <pubDate>2022-10-12T15:38:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012153826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348853 --&gt;그룹 2PM 옥택연이 다시 군복을 입었다.&lt;br&gt;옥택연은 11일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “캡틴 코리아. 첫 예비군”이란 글과 함께 사진을 업로드했다.&lt;br&gt;사진 속 옥택연은 자신의 이름이 새겨진 군복을 입은 채 셀카 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옥택연은 미국 영주권을 포기하고 군 입대를 해서 화제를 모은 바 있다. 특히 허리 디스크로 대체 복무 판정을 받았음에도 불구하고 수술과 치료 끝에 현역으로 입대해 많은 귀감이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현영, ‘학비 6억’ 국제학교 다니는 딸 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500145</guid>
      <pubDate>2022-10-12T15:41:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012153945_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348854 --&gt;방송인 현영이 학비만 6억으로 알려진 송도 국제학교에 재학 중인 딸을 공개했다.&lt;br&gt;MBC 예능 프로그램 ‘호적메이트’에는 지난 11일 현영이 두 자녀와 함께한 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;현영은 “아이들 이름으로 주식 계좌를 일찍 만들어 딸에게 주식 이야기를 해줬다”며 “딸이 집에 와서 공부하는 건 방송용 설정이 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “딸은 송도에 있는 국제학교를 다니고 있다”며 “내가 원한 게 아니라 딸이 원한 것이다. 딸은 자신이 원하는 길을 자신이 만들 수 있도록 필요한 영역을 채워가는 아이다”라고 했다.&lt;br&gt;한편 매주 화요일 밤 9시 방영되는 호적메이트는 다른 듯 닮은 본격 남의 집 탐구 콘셉트의 방송이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “내년 상반기 더 어렵다”… IMF “최악은 내년”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500149</guid>
      <pubDate>2022-10-12T15:46:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012154547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;추경호 미 뉴욕에서 특파원간담회&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“내년 성장률, 전망치 2.5%보다 낮을 것”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“물가 10월 정점이나 높은 수준 머물 것”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348856 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 11일(현지시간) “내년 경기둔화 전망이 압도적으로 많으니 우리도 당연히 영향을 받게 된다”며 “내년 상반기가 특히 더 어려울 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;추 부총리는 이날 미국 뉴욕의 한국경제설명회 개최 후 특파원간담회를 통해 현재의 어려운 경제 상황이 “내년까지 이어질 가능성이 크다”고 내다봤다.&lt;br&gt;이어 “내년 정부의 (경제성장률) 전망치가 당초 2.5%였는데 분명 그보다 낮아질 것 같다”고 했다. 국제통화기금(IMF)도 이날 한국의 내년 경제성장률을 기존의 2.1%에서 2.0%로 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내년 경기둔화의 원인으로는 40년만에 최악의 인플레이션과 미국 연방준비제도(연준)을 중심으로 한 각국의 고강도 통화 긴축을 꼽았다.&lt;br&gt;추 부총리는 우리 정부가 주목하는 글로벌 변수로 우크라이나 전쟁, 중국의 경기상황, 영국의 경제위기 가능성 등을 언급한 뒤 “영국, 일본, 중국 등 거대 경제권에 문제가 생기면 전세계 경제에 엄청난 영향을 미친다. 우리처럼 대외무역 의존도가 70% 정도 되는 상황에서는 그런 큰 변수로 우리도 더 큰 변동성에 노출되는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;물가상승률에 대해서는 “10월 정도부터는 어느 정도 정점일 것”이라면서도 “높은 수준에 머물면서 오래 갈 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;다만 추 부총리는 외화보유고 등 여러 지표를 볼때 현재는 2008년 글로벌 금융위기와 다르다며 과도한 불안을 경계했다. 또 한미 통화스와프 미체결에 대한 우려에 “유동성 경색과 불안정성이 심해지면 외환시장에 관련해서 (한미는) 언제든 협력할 태세가 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;피에르-올리비에르 고린차스 국제통화기금(IMF) 수석 이코노미스트는 이날 유럽의 에너지 위기와 관련해 “올해 겨울 어려움에 부닥치겠지만, 2023년 겨울은 더 나빠질 가능성이 크다”며 광범위하고 영속적인 문제로 평가했다. 그는 IMF가 이날 발표한 세계경제전망보고서와 관련해 “최악은 아직 오지 않았다. 많은 이들에게 2023년은 경기침체처럼 느껴질 것”이라며 “폭풍 구름이 몰려들면서 정책 입안자들은 꾸준히 (경제상황을) 관리할 필요가 있다”고 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유방암 투병’ 서정희, 가발 벗고 삭발한 모습 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500150</guid>
      <pubDate>2022-10-12T15:47:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012154546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348855 --&gt;유방암 투병 중인 배우 서정희가 항암치료를 위해 삭발한 모습을 공개했다.&lt;br&gt;서정희는 12일 인스타그램에 “가발을 벗고”라며 사진 여러 장을 공개했다. 사진 속 서정희는 모자를 착용하고 있지만 삭발한 모습을 한눈에 알아볼 수 있을 정도였다.&lt;br&gt;지난 4월 유방암 진단을 받은 서정희는 항암치료 부작용으로 머리카락이 계속 빠지고 있어 삭발을 했다고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 그림 1348858 --&gt;서정희는 “항암치료를 하면서 열이 올라 생사를 오갈 때 딸 동주가 내 귀에 속삭였다. ‘엄마, 병 치료하고 얼른 일어나 여행 가자.’ 그 말에 힘이 났다. ‘그래. 우리 딸하고 여행 가야지’”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “나는 지금 내 몸을 건축하고 있다. 몸도 건축물이라고 생각한다. 아무리 튼튼하게 지은 건축물이라고 해도 비바람을 맞고 세월이 지나면 상하기 마련이다. 오래된 건물을 보수하듯 나 또한 보수해야 할 시기가 온 것뿐이리라. 새롭게 칠하고 닦고 조이면서 다시 쓸 만하게 만들며 살고 싶다”며 투병 의지를 다졌다.&lt;!-- 그림 1348859 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 인권이사회 낙선 ‘인권 선진국’ 후퇴? 무엇이 문제였나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500164</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:10:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012160902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;우리나라가 유엔 인권이사회(HRC) 이사국 연임에서 처음으로 낙선했다. 지난 2006년 인권이사회 설립 이후 3연임이 금지된 HRC에서 경쟁국에 밀리기는 이번이 처음이다. 자유 민주주의 선진국으로 평가받아온 한국이 밀려난 것은 충격적이라는 반응 속에 유엔기구 진출이 활발해진 한국이 ‘선택과 집중’에 실패한 ‘전략 부재’ 결과라는 지적이 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;유엔 인권이사회가 지난 11일(현지시간) 미국 뉴욕 유엔본부 총회에서 실시한 아시아태평양 지역 4개 이사국 선거에서 한국은 123표로 5위에 그쳐 낙선했다.&lt;br&gt;8개국이 후보로 나선 가운데 총 193국이 참여한 투표에서 한국은 방글라데시(160표), 몰디브(154표), 베트남(145표), 키르기스스탄(126표)에 밀렸다. 모두 인권선진국으로 평가받기는 힘든 나라들로, 한국보다 뒤진 국가는 아프가니스탄(2표), 바레인(1표), 몽골(1표) 등이었다.&lt;br&gt;인권이사회 47개국의 임기는 3년으로, 연임한 나라는 1년을 쉬어야 다음해 이사국에 출마할 수 있다. 한국은 2006~2008년, 2008~2011년에 연임했고, 1년을 쉰 뒤 2013~2015년, 2016~2018년에 연임했다.&lt;br&gt;이후 또 1년을 쉬고 2020~2022년 이사국을 맡았지만 올해 낙선으로 3번째 연임에는 실패했다. 현 이사국 중에선 한국과 베네수엘라 등 2개국만 떨어졌다.&lt;!-- 그림 1348877 --&gt;유엔에서 인권이사회는 안전보장이사회, 경제사회이사회(ECOSOC)와 함께 핵심을 이루는 기구다. 특히 인권이사회는 북한인권결의안을 논의하는 주요 기구인 만큼 한국에는 의미가 남다르다.&lt;br&gt;앞서 선거 전부터 문재인 정부가 지난 4년간 북한인권결의안 공동 제안국 참여를 거부해 왔고, 대북전단금지법을 강행 처리해 유엔 인권사무소로 지적을 받는 등 북한 인권에는 소극적 행보를 보인다는 지적이 나오며 선거에 빨간 불이 켜졌다는 해석이 나오기도 했다.&lt;br&gt;이런 결과에 대해 외교부는 “올해 선거에 과다한 입후보를 한 나머지 선택과 집중을 제대로 하지 못한 점이 가장 크게 작용했다”고 자체 분석했다. 외교부 당국자는 12일 기자들과 만나 “지난해 12월 이미 입후보를 결정한 14개 국제기구 선거에 대한 지지 교섭을 실시했고, 국가들 사이 상호·교환 지지를 하는데 가용표가 (이미 상반기에) 조기 소진이 됐다”며 이같이 설명했다.&lt;br&gt;앞서 지난해 12월 24일 외교부 본부 선거조정위원회는 ‘중점선거’ 4개, ‘주요선거’ 6개, ‘일반선거’ 4개 등 총 14개 선거를 올해 입후보할 선거로 결정했다. 중점선거는 인권이사회 이사국, 국제노동기구(ILO) 사무총장, 유엔경제사회이사회(ECOSOC) 이사국, 국제전기통신연합(ITU) 사무차장 등이다.&lt;br&gt;과거 사례를 봤을 때 중점선거 4개를 지정한 것 자체가 예년과 달리 이례적으로 많은 수였고, 결과적으로 정부의 교섭력이 분산되는 요인이 됐다는 것이다.&lt;br&gt;그러나 올해 이 4개 선거 중 ECOSOC 이사국을 제외하곤 모조리 낙선했다는 점에서 ‘선거전략적으로 실패했다’는 지적이 나온다. 이 당국자는 “올해 총 14개의 선거중 13번째로 실시된 이번 선거는 올 하반기에야 본격적으로 선거교섭을 시작하게 돼 전력을 쏟지 못했다”고 인정했다.&lt;br&gt;앞서 중점선거로 지난 3월 ILO 사무총장에 입후보했던 강경화 전 외교부 장관 사례 역시 마찬가지다. 김웅 국민의힘 의원실 자료에 따르면 당시 외교부는 5억원 넘는 예산을 투입하고 대규모 태스크포스(TF)를 꾸렸는데도 1차 선거에서 4표, 2차 선거에서 2표를 얻는 매우 초라한 성적을 손에 쥐었다.&lt;br&gt;노동 분야는 후진국으로 꼽히는 한국이 노동 경력이 전무한 강 전 장관을 앞세운 것 자체가 무리수였다는 지적이 나왔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;다만 외교부는 ‘문재인 정부의 북 인권 문제 소홀 등이 낙선에 영향을 미쳤나’라는 질문에는 “여러 요소가 복합적으로 작용하고 있어 단언하기 어렵다”면서 “여러 변수가 있어 원인을 딱 잘라서 말하기는 어렵다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최강야구’ 이승엽 감독, 두산 가나… 유력 후보 리스트에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500169</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:14:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729222517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325890 --&gt;‘최강야구’ 감독을 맡고 있는 이승엽(46) 한국야구위원회(KBO) 홍보대사가 프로야구 두산 베어스 사령탑 유력 후보에 들었다.&lt;br&gt;두산은 최근 신임 감독 후보군을 압축해 모기업에 보고했다. 구단의 의견도 함께 담긴 ‘후보 리스트’를 보고, 모기업이 결정을 내리면 두산의 새 사령탑 선임 절차가 사실상 마무리된다. 앞서 두산은 11일, 8년(2015∼2022년) 동안 팀을 지휘했던 김태형(55) 전 감독과 계약하지 않기로 했다.&lt;br&gt;김태형 전 감독은 7년 연속 한국시리즈 진출(2015∼2021년)과 3차례 우승(2015·2016·2019년)이라는 기록과 함께 ‘미라클 두산’이라는 팀의 별명까지 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두산은 ‘명장’ 김태형 전 감독의 뒤를 이를 무게감 있는 새 감독을 고민하고 있다. 그 중 가장 유력한 인물이 이승엽 홍보대사다.&lt;br&gt;스타성으로 따지면 이승엽 홍보대사만한 인물이 없다. 이승엽 홍보대사는 현역 시절 ‘국민타자’로 불리며 전 국민의 사랑을 한몸에 받았다. KBO리그에서만 467홈런을 때렸고, 일본프로야구(NPB) 시절을 포함 한일통산 626홈런을 기록했다. 현재 KBO 통산 홈런도 1위를 달리고 있지만, 단일 시즌 최다 홈런 기록(2003년 56개)도 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2017년 은퇴한 이승엽 홍보대사는 이후 해설위원으로 변신해 전 구단 선수와 만났고, KBO 홍보대사와 기술위원으로 한국 야구의 새로운 면을 보기도 했다. 또 최근에는 예능프로그램 ‘최강야구’를 통해 야구 대중화와 흥행에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, “지방정부, 충분한 권한·책임 갖고 성장동력 찾아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500174</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:26:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012162443_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348894 --&gt;윤석열 대통령은 12일 세계지방정부연합(UCLG) 총회에서 “지방시대의 핵심은 지방정부가 충분한 권한과 책임을 갖고 지역 스스로 성장 동력을 찾는 것이고, 중앙정부는 이를 적극적으로 뒷받침하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 대전에서 열린 UCLG 총회 개회식에 참석해 “정부는 어디에 살든 공정한 기회를 누리는 지방시대를 국정과제로 선정하고 이를 위해 최선을 다하고 있다”며 이같이 말했다. UCLG는 유엔이 유일하게 인정하는 지방정부 간 국제기구로, 140개국 24만개 지방정부와 175개 관련 단체가 가입해 있다. 총회가 우리나라에서 처음 열린 만큼 윤 대통령도 한국 대통령으로는 처음 참석했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “지방정부의 경쟁력이 곧 국가 경쟁력이며 국가의 성장을 이끌어가는 원천 동력”이라며 “중앙정부는 지방정부가 재정적 역량을 더욱 강화하고, 국제무대의 주역으로 자리매김할 수 있도록 적극 뒷받침할 것”이라고 강조했다. 그는 또 “국제사회가 직면한 팬데믹과 보건, 기후변화의 위기는 국가 간의 연대뿐만 아니라 지방정부 간에 더욱 강력한 연대를 요구하고 있다”며 “시민과 가장 가까운 곳에서 땀 흘리고 헌신해 온 각국 지방정부의 경험을 공유하는 것은 우리가 또다른 팬데믹의 위기뿐 아니라 기후 문제와 같은 인류의 문제를 극복해 나가는데 큰 힘이 될 것”이라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이 자리에서 지난 7일 울산에서 열렸던 ‘중앙지방협력회의’ 개최 사실을 언급하며 중앙·지방정부의 협력 강화를 재차 강조했다. 중앙지방협력회의는 대통령과 17개 시·도지사가 참석하는 지역정책 관련 최고 의사결정기구로 이른바 ‘제2 국무회의’로 불린다. 윤 대통령은 각국 참석자 1200여명에게 2030 세계박람회(엑스포) 부산 유치를 위한 지지도 요청했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;2004년 창립 총회를 개최한 후 3년마다 각국 도시를 돌며 열리는 UCLG총회는 지방정부의 현안과 발전 방향을 논의하는 자리로, 제7회째인 이번 행사는 ‘위기를 이겨내고 미래로 나아가는 시민의 도시’를 주제로 열렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 마시고 남의 차 탄 ‘신화’ 신혜성 절도냐 착각이냐…경찰 “당시 상황 재구성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500176</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:31:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012132851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348757 --&gt;그룹 신화의 멤버 신혜성(43·본명 정필교)씨가 지난 11일 술에 취한 상태에서 운전한 차가 신씨의 차와는 전혀 다른 차종으로 확인되면서 경찰의 판단에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;서울 송파경찰서는 신씨가 술을 마신 강남구의 음식점 주변 폐쇄회로(CC)TV 영상과 발레파킹(대리주차) 직원, 대리운전 기사 등 관련자 진술을 종합해 당시 상황을 재구성하고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 12일 “단순히 남의 차를 운전했다는 것만으로는 절도죄가 성립되지 않는다”면서 “사실관계를 면밀히 조사한 뒤 절도, 자동차등불법사용 등 혐의 적용 여부를 판단할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;형법은 권리자 동의 없이 다른 사람의 자동차 등을 일시 사용했을 경우 3년 이하의 징역이나 500만원 이하 벌금, 구류 또는 과료에 처하도록 하고 있다.&lt;br&gt;신씨는 전날 오전 1시 40분쯤 만취 상태로 차를 운전한 뒤 송파구 탄천2교 한복판에서 잠들었다가 음주 측정을 거부해 경찰에 현행범으로 체포됐다. 신씨가 지난 10일 오후 6시쯤 강남구 음식점에 타고 온 차량은 검은색 벤츠 쿠페 차량인데 이날 운전한 차는 흰색 제네시스 스포츠유틸리티차량(SUV)으로 색상, 크기, 차고 등 외양에 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신씨 측 해명도 바뀌고 있다. 신씨 측 소속사는 전날 오전 신씨가 남의 차를 운전하게 된 이유에 대해 음식점 발레파킹 직원이 남의 차량 열쇠를 건넸기 때문이란 취지로 해명했다가 당일 밤 늦게 다른 해명을 내놓았다.&lt;br&gt;신씨 측 변호인은 “음식점 앞 CCTV를 통해 지난 11일 오전 0시 5분쯤 대리운전 기사가 도착했고, 3분 후 대리운전 기사가 운전하는 차량이 음식점을 출발한 사실을 확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 신씨가 차량을 착각한 이유에 대해서는 “해당 음식점은 저녁 시간에는 주차비(발렛비)를 선불로 결제하고, 주차 직원이 먼저 퇴근하는 경우에는 차키를 차 안에 두고 퇴근하는 방식”이라며 “신씨가 자신의 가방 안에 차키가 있는 것으로 생각했고, 근처에 있던 차량 문이 열리자 해당 차량을 자기 차로 착각해 차량 조수석에 탑승했다”고 설명했다.&lt;br&gt;변호인은 “신씨가 강남구 음식점에서 출발할 당시에는 동석한 지인이 부른 대리운전 기사가 운전하는 차를 타고 출발했으며, 지인을 내려준 뒤에는 신씨가 직접 운전해 집에 가려다 차 안에서 잠이 들었다가 이후 출동한 경찰에 체포된 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 마시고 남의 차 탄 ‘신화’ 신혜성 절도냐 착각이냐…경찰 “당시 상황 재구성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500176</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:31:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012132851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348757 --&gt;그룹 신화의 멤버 신혜성(43·본명 정필교)씨가 지난 11일 술에 취한 상태에서 운전한 차가 신씨의 차와는 전혀 다른 차종으로 확인되면서 경찰의 판단에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;서울 송파경찰서는 신씨가 술을 마신 강남구의 음식점 주변 폐쇄회로(CC)TV 영상과 발레파킹(대리주차) 직원, 대리운전 기사 등 관련자 진술을 종합해 당시 상황을 재구성하고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 12일 “단순히 남의 차를 운전했다는 것만으로는 절도죄가 성립되지 않는다”면서 “사실관계를 면밀히 조사한 뒤 절도, 자동차등불법사용 등 혐의 적용 여부를 판단할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;형법은 권리자 동의 없이 다른 사람의 자동차 등을 일시 사용했을 경우 3년 이하의 징역이나 500만원 이하 벌금, 구류 또는 과료에 처하도록 하고 있다.&lt;br&gt;신씨는 전날 오전 1시 40분쯤 만취 상태로 차를 운전한 뒤 송파구 탄천2교 한복판에서 잠들었다가 음주 측정을 거부해 경찰에 현행범으로 체포됐다. 신씨가 지난 10일 오후 6시쯤 강남구 음식점에 타고 온 차량은 검은색 벤츠 쿠페 차량인데 이날 운전한 차는 흰색 제네시스 스포츠유틸리티차량(SUV)으로 색상, 크기, 차고 등 외양에 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신씨 측 해명도 바뀌고 있다. 신씨 측 소속사는 전날 오전 신씨가 남의 차를 운전하게 된 이유에 대해 음식점 발레파킹 직원이 남의 차량 열쇠를 건넸기 때문이란 취지로 해명했다가 당일 밤 늦게 다른 해명을 내놓았다.&lt;br&gt;신씨 측 변호인은 “음식점 앞 CCTV를 통해 지난 11일 오전 0시 5분쯤 대리운전 기사가 도착했고, 3분 후 대리운전 기사가 운전하는 차량이 음식점을 출발한 사실을 확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 신씨가 차량을 착각한 이유에 대해서는 “해당 음식점은 저녁 시간에는 주차비(발렛비)를 선불로 결제하고, 주차 직원이 먼저 퇴근하는 경우에는 차키를 차 안에 두고 퇴근하는 방식”이라며 “신씨가 자신의 가방 안에 차키가 있는 것으로 생각했고, 근처에 있던 차량 문이 열리자 해당 차량을 자기 차로 착각해 차량 조수석에 탑승했다”고 설명했다.&lt;br&gt;변호인은 “신씨가 강남구 음식점에서 출발할 당시에는 동석한 지인이 부른 대리운전 기사가 운전하는 차를 타고 출발했으며, 지인을 내려준 뒤에는 신씨가 직접 운전해 집에 가려다 차 안에서 잠이 들었다가 이후 출동한 경찰에 체포된 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 북한 평양제1백화점에 전시된 화장품</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500177</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:32:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109422 --&gt;한 대외선전매체 ‘조선의 오늘’은 제13차 평양제1백화점 상품전시회가 성황리에 진행됐다고 12일 보도했다. &lt;br&gt;북한 상업성 관계자는 평양모란봉편집사 취재진에 “이번 전시회에는 350여개 단위에서 출품한 2천500여종에 133만160여점의 상품이 출품됐다”고 전했다. &lt;br&gt;평양제1백화점은 북한 최대 백화점으로 평양직할시 중심인 중구역 승리거리와 서문거리 사이에 위치하고 있다.&lt;br&gt;일제강점기 때 건설된 화신백화점을 리모델링해 1982년 4월 9일 준공했다. 지하1층, 지하9층 총 10층 건물로 첨단 시설을 갖추고 있다.&lt;br&gt;또한 평양을 찾는 관광객들이 방문하는 주요 관광지 중 하나다.&lt;br&gt;사진은 손님들이 화장품을 들고 살펴보고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT소형준 vs KIA놀린···와일드카드 첫 ‘업셋’ 가능할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500179</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:34:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012212518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2022 KBO 리그 포스트시즌 첫 경기가 13일 수원에서 정규시즌 4위 KT 위즈와 5위 KIA 타이거즈의 와일드카드 결정전 1차전으로 열린다. 3전 2승제의 와일드카드 결정전은 2015년 KT가 열 번째 구단으로 리그에 들어오면서 도입됐다. 1승의 어드밴티지를 등에 업고 들어가는 4위가 한 경기를 이기거나 비기기만 해도 준플레이오프(준PO)에 진출한다. 그래서 지난해까지 6시즌 동안 5위가 준PO 진출에 성공한 ‘업셋’은 한 번도 없었다.&lt;br&gt;그런데 올 시즌은 분위기가 조금 다르다. 키움 히어로즈와의 3위 다툼이 끝나지 않았던 KT가 준PO 직행을 위해 지난 11일 LG 트윈스와의 정규시즌 마지막 경기에서 무려 6명의 투수를 투입하는 총력전을 벌이다 역전패했기 때문이다. 반면 지난 8일 정규시즌 마지막 경기를 치른 KIA는 투타 모두 최소 나흘의 휴식을 취했다. KT의 피로도가 더 높고 분위기도 좋지 않다.&lt;br&gt;하지만 객관적 전력만 놓고 보면 KT가 앞서 있다. KT는 올 시즌 KIA를 상대로 10승1무5패로 압도적 우위를 보였다. 또 KT는 1차전을 지더라도 다음 경기가 있고, 1차전밖에 기회가 없는 KIA는 한 경기에 모든 걸 쏟아부어야 한다. 만약 KIA가 1차전을 따내더라도 2차전은 비겨도 그만인 KT에 유리할 수밖에 없다.&lt;!-- 그림 1349013 --&gt;12일 KT는 와일드카드 결정전 1차전 선발투수로 소형준을, KIA는 션 놀린을 각각 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신인왕 출신의 우완 소형준은 올해 정규시즌 27경기에 선발 등판해 171과 3분의1이닝을 소화하며 13승6패 평균자책점 3.05로 활약했다. 신인왕을 차지했던 2020년 데뷔 시즌 13승을 넘어서지는 못했지만 투구 이닝과 평균자책점은 최고 성적을 거뒀다. 올 시즌 KIA를 상대로 세 번 선발 등판해 1승2패 평균자책점 3.71을 기록했다.&lt;br&gt;KT가 창단 첫 통합 우승을 이뤄낸 지난해 한국시리즈 2차전에서 6이닝 3피안타 9탈삼진 무실점으로 선발승을 따냈던 소형준의 포스트시즌 통산 성적은 3경기 15이닝 1승 평균자책점 0.60으로 큰 경기에 강한 면모를 보였다. 다만 정규시즌 마지막 선발 등판 경기였던 지난 7일 KIA전에서 5이닝 4실점으로 패전투수가 됐다.&lt;!-- 그림 1349014 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그때 KT 타선을 잠재우고 11-1 대승을 이끈 KIA 선발이 바로 놀린이다. 부상으로 전반기에 두 달 넘는 공백이 있었던 놀린은 정규시즌 21경기 124이닝을 소화하며 8승8패 평균자책점 2.47을 기록했다. 특히 후반기 13경기에서 80과 3분의2이닝을 던져 6승3패 평균자책점 1.90으로 KIA의 가을 야구 무대 진출에 결정적 역할을 했다. 정규시즌 KT를 상대로 2승1패 평균자책점 2.00으로 강한 모습을 보였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화 3남 김동선, 상무에서 전무로 승진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500181</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011224557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348563 --&gt;한화그룹 3남 김동선(&lt;strong&gt;사진&lt;/strong&gt;) 한화호텔앤드리조트 호스피탈리티(Hospitality) 부문 미래전략실 상무가 12일 전무로 승진했다.&lt;br&gt;한화호텔앤드리조트는 12일 임원인사에서 “김 상무는 승마사업 등 전문성을 갖춘 사업을 자회사로 분리해 시장 경쟁력을 높였다”면서 인사의 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “위기 상황 속에서도 회사의 미래 전략에 맞춰 태안골든베이골프&amp;amp;리조트 등의 자산유동화에 관여하여 재무 건전성을 확보해 최근 치솟는 고금리 상황에서 차입금 규모가 크게 축소됐다”면서 “최근에는 한화솔루션 갤러리아 부문 신사업전략실장을 겸하면서 미국 3대 버거 ‘파이브 가이즈’를 유치해 주목받기도 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장남은 방산과 화학 등 그룹의 핵심 사업 전반을, 차남(김동원 부사장)은 한화생명 등 금융을, 3남은 호텔·백화점 등 유통 사업을 총괄하는 쪽으로 한화그룹의 3세 구도가 명확해진 가운데 그룹이 이번 인사를 통해 승계에도 속도를 내고 있다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화 3남 김동선, 상무에서 전무로 승진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500181</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011224557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348563 --&gt;한화그룹 3남 김동선(&lt;strong&gt;사진&lt;/strong&gt;) 한화호텔앤드리조트 호스피탈리티(Hospitality) 부문 미래전략실 상무가 12일 전무로 승진했다.&lt;br&gt;한화호텔앤드리조트는 12일 임원인사에서 “김 상무는 승마사업 등 전문성을 갖춘 사업을 자회사로 분리해 시장 경쟁력을 높였다”면서 인사의 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “위기 상황 속에서도 회사의 미래 전략에 맞춰 태안골든베이골프&amp;amp;리조트 등의 자산유동화에 관여하여 재무 건전성을 확보해 최근 치솟는 고금리 상황에서 차입금 규모가 크게 축소됐다”면서 “최근에는 한화솔루션 갤러리아 부문 신사업전략실장을 겸하면서 미국 3대 버거 ‘파이브 가이즈’를 유치해 주목받기도 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장남은 방산과 화학 등 그룹의 핵심 사업 전반을, 차남(김동원 부사장)은 한화생명 등 금융을, 3남은 호텔·백화점 등 유통 사업을 총괄하는 쪽으로 한화그룹의 3세 구도가 명확해진 가운데 그룹이 이번 인사를 통해 승계에도 속도를 내고 있다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화 3남 김동선, 상무에서 전무로 승진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500181</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011224557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348563 --&gt;한화그룹 3남 김동선(&lt;strong&gt;사진&lt;/strong&gt;) 한화호텔앤드리조트 호스피탈리티(Hospitality) 부문 미래전략실 상무가 12일 전무로 승진했다.&lt;br&gt;한화호텔앤드리조트는 12일 임원인사에서 “김 상무는 승마사업 등 전문성을 갖춘 사업을 자회사로 분리해 시장 경쟁력을 높였다”면서 인사의 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “위기 상황 속에서도 회사의 미래 전략에 맞춰 태안골든베이골프&amp;amp;리조트 등의 자산유동화에 관여하여 재무 건전성을 확보해 최근 치솟는 고금리 상황에서 차입금 규모가 크게 축소됐다”면서 “최근에는 한화솔루션 갤러리아 부문 신사업전략실장을 겸하면서 미국 3대 버거 ‘파이브 가이즈’를 유치해 주목받기도 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장남은 방산과 화학 등 그룹의 핵심 사업 전반을, 차남(김동원 부사장)은 한화생명 등 금융을, 3남은 호텔·백화점 등 유통 사업을 총괄하는 쪽으로 한화그룹의 3세 구도가 명확해진 가운데 그룹이 이번 인사를 통해 승계에도 속도를 내고 있다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 최우식·수영·박해수도 반했다...아미 마티우시 “한국 소비자 까다로울 정도로 취향 좋아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500185</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012163412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“한국 소비자들은 안목이 정말 세련돼서 까다롭다 싶을 정도예요. 이곳에서 ‘아미’가 성공을 거둔 것이 감사하죠.”&lt;br&gt;빨간 하트와 에펠탑을 닮은 A자 심볼로 세계인의 마음을 홀린 브랜드 ‘아미’의 창립자 알렉산드로 마티우시(사진·42)가 3년 만에 한국을 찾았다. 지난 11일 광화문 육조광장에서 열린 아미의 2023 봄여름 쇼를 위해서다.&lt;br&gt;패션쇼를 하루 앞두고 그가 묵는 서울 장충동 신라호텔에서 짧은 만남을 가졌다. 그는 “시차 적응에 실패했다”며 어깨를 으쓱했지만 막상 본격적인 질문이 오가자 무섭게 집중했다. 마티우시는 “사진을 찍을 때마다 한국 친구들이 하트 손을 해줘 감동”이었다며 검지와 엄지를 교차한 한국식 손 하트를 만들어 보이기도 했다.&lt;!-- 그림 1348898 --&gt;마티우시가 ‘친구들과 함께 입을 수 있는 따뜻하고 친근한 브랜드’를 목표로 2010년 설립한 아미는 삼성물산 패션부문이 단독 수입해 전개한다. 스웨터 한 벌이 50만원에 달하는 등 비싼 가격에도 아미는 2030세대가 열광하는 ‘신명품’의 선두주자로 매년 두자릿수 성장세를 기록 중이다. 올해 9월까지 국내 매출 증가율은 전년 대비 60%에 이를 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마티우시는 30분 남짓 이어진 대화에서 ‘이지’(편안함), ‘텐더’(상냥한), ‘쿨’(멋진) 등의 부드럽고 따뜻한 단어를 자주 언급했다. 곤란한 질문에도 ‘울라라’(아이코, 저런 등을 뜻하는 불어)라는 감탄사를 내뱉곤 차분하고 다정한 목소리를 돌려줬다.&lt;br&gt;서글서글한 눈매에 똑 떨어지는 검정 가죽재킷을 걸친 이 프랑스 남자에게는 으레 성공한 디자이너에게 기대되는 예민한 주름이 없었다. 경쟁이 싫어 좋아하던 발레를 관뒀다는 그의 어린 시절이 자연스럽게 연상됐다.&lt;!-- 그림 1348902 --&gt;아미를 상징하게 된 하트 심볼은 그가 편지나 카드 끝에 그려 넣곤 했던 하트를 변형했다. 여기에는 삼성물산 패션부문의 독려가 있었다는 후문이다. 그는 “첫 시즌에선 (하트 라인의) 반응이 별로였는데 삼성물산 패션부문이 계속해서 로고 플레이를 독려했다. 마케팅과의 대화와 협업이 시너지 효과를 냈다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1348904 --&gt;그는 하트 심볼을 ‘쿨 스터프’(멋진 것)라고 칭했다. 다만 “여기에 갇히고 싶지 않다”면서 하트로 성공을 거둬 이 자리에 있는 건 맞지만 좀 더 “조화로운 옷장을 만드는 게 목표”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광화문의 밤을 수놓은 아미의 2023 봄여름 쇼는 1960년대 복고풍 무드로 가득했다. 브랜드의 특징인 다양한 색을 중심으로 몽마르트르의 자유분방한 분위기, 그곳에 끌리는 사람들의 모습을 풀어냈다는 설명이다. 옷은 프렌치 감성으로 무장했으나 무대를 둘러싼 익숙한 빌딩과 뒤로 솟은 북악산, 코끝을 물들이는 서울의 가을 바람이 어우러져 쇼는 독특한 인상을 남겼다.&lt;!-- 그림 1348900 --&gt;“저는 패션 디자이너긴 하지만 옷이 남는다기보다는 브랜드를 둘러싼 경험, 가치 등이 결국 남는 것이라고 생각해요. 저 역시 패션 디자이너로 기억되기보다 좋은 협업자, 좋은 아들, 친구, 사람으로 기억되고 싶습니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 최우식·수영·박해수도 반했다...아미 마티우시 “한국 소비자 까다로울 정도로 취향 좋아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500185</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012163412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“한국 소비자들은 안목이 정말 세련돼서 까다롭다 싶을 정도예요. 이곳에서 ‘아미’가 성공을 거둔 것이 감사하죠.”&lt;br&gt;빨간 하트와 에펠탑을 닮은 A자 심볼로 세계인의 마음을 홀린 브랜드 ‘아미’의 창립자 알렉산드로 마티우시(사진·42)가 3년 만에 한국을 찾았다. 지난 11일 광화문 육조광장에서 열린 아미의 2023 봄여름 쇼를 위해서다.&lt;br&gt;패션쇼를 하루 앞두고 그가 묵는 서울 장충동 신라호텔에서 짧은 만남을 가졌다. 그는 “시차 적응에 실패했다”며 어깨를 으쓱했지만 막상 본격적인 질문이 오가자 무섭게 집중했다. 마티우시는 “사진을 찍을 때마다 한국 친구들이 하트 손을 해줘 감동”이었다며 검지와 엄지를 교차한 한국식 손 하트를 만들어 보이기도 했다.&lt;!-- 그림 1348898 --&gt;마티우시가 ‘친구들과 함께 입을 수 있는 따뜻하고 친근한 브랜드’를 목표로 2010년 설립한 아미는 삼성물산 패션부문이 단독 수입해 전개한다. 스웨터 한 벌이 50만원에 달하는 등 비싼 가격에도 아미는 2030세대가 열광하는 ‘신명품’의 선두주자로 매년 두자릿수 성장세를 기록 중이다. 올해 9월까지 국내 매출 증가율은 전년 대비 60%에 이를 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마티우시는 30분 남짓 이어진 대화에서 ‘이지’(편안함), ‘텐더’(상냥한), ‘쿨’(멋진) 등의 부드럽고 따뜻한 단어를 자주 언급했다. 곤란한 질문에도 ‘울라라’(아이코, 저런 등을 뜻하는 불어)라는 감탄사를 내뱉곤 차분하고 다정한 목소리를 돌려줬다.&lt;br&gt;서글서글한 눈매에 똑 떨어지는 검정 가죽재킷을 걸친 이 프랑스 남자에게는 으레 성공한 디자이너에게 기대되는 예민한 주름이 없었다. 경쟁이 싫어 좋아하던 발레를 관뒀다는 그의 어린 시절이 자연스럽게 연상됐다.&lt;!-- 그림 1348902 --&gt;아미를 상징하게 된 하트 심볼은 그가 편지나 카드 끝에 그려 넣곤 했던 하트를 변형했다. 여기에는 삼성물산 패션부문의 독려가 있었다는 후문이다. 그는 “첫 시즌에선 (하트 라인의) 반응이 별로였는데 삼성물산 패션부문이 계속해서 로고 플레이를 독려했다. 마케팅과의 대화와 협업이 시너지 효과를 냈다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1348904 --&gt;그는 하트 심볼을 ‘쿨 스터프’(멋진 것)라고 칭했다. 다만 “여기에 갇히고 싶지 않다”면서 하트로 성공을 거둬 이 자리에 있는 건 맞지만 좀 더 “조화로운 옷장을 만드는 게 목표”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광화문의 밤을 수놓은 아미의 2023 봄여름 쇼는 1960년대 복고풍 무드로 가득했다. 브랜드의 특징인 다양한 색을 중심으로 몽마르트르의 자유분방한 분위기, 그곳에 끌리는 사람들의 모습을 풀어냈다는 설명이다. 옷은 프렌치 감성으로 무장했으나 무대를 둘러싼 익숙한 빌딩과 뒤로 솟은 북악산, 코끝을 물들이는 서울의 가을 바람이 어우러져 쇼는 독특한 인상을 남겼다.&lt;!-- 그림 1348900 --&gt;“저는 패션 디자이너긴 하지만 옷이 남는다기보다는 브랜드를 둘러싼 경험, 가치 등이 결국 남는 것이라고 생각해요. 저 역시 패션 디자이너로 기억되기보다 좋은 협업자, 좋은 아들, 친구, 사람으로 기억되고 싶습니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 최우식·수영·박해수도 반했다...아미 마티우시 “한국 소비자 까다로울 정도로 취향 좋아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500185</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012163412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“한국 소비자들은 안목이 정말 세련돼서 까다롭다 싶을 정도예요. 이곳에서 ‘아미’가 성공을 거둔 것이 감사하죠.”&lt;br&gt;빨간 하트와 에펠탑을 닮은 A자 심볼로 세계인의 마음을 홀린 브랜드 ‘아미’의 창립자 알렉산드로 마티우시(사진·42)가 3년 만에 한국을 찾았다. 지난 11일 광화문 육조광장에서 열린 아미의 2023 봄여름 쇼를 위해서다.&lt;br&gt;패션쇼를 하루 앞두고 그가 묵는 서울 장충동 신라호텔에서 짧은 만남을 가졌다. 그는 “시차 적응에 실패했다”며 어깨를 으쓱했지만 막상 본격적인 질문이 오가자 무섭게 집중했다. 마티우시는 “사진을 찍을 때마다 한국 친구들이 하트 손을 해줘 감동”이었다며 검지와 엄지를 교차한 한국식 손 하트를 만들어 보이기도 했다.&lt;!-- 그림 1348898 --&gt;마티우시가 ‘친구들과 함께 입을 수 있는 따뜻하고 친근한 브랜드’를 목표로 2010년 설립한 아미는 삼성물산 패션부문이 단독 수입해 전개한다. 스웨터 한 벌이 50만원에 달하는 등 비싼 가격에도 아미는 2030세대가 열광하는 ‘신명품’의 선두주자로 매년 두자릿수 성장세를 기록 중이다. 올해 9월까지 국내 매출 증가율은 전년 대비 60%에 이를 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마티우시는 30분 남짓 이어진 대화에서 ‘이지’(편안함), ‘텐더’(상냥한), ‘쿨’(멋진) 등의 부드럽고 따뜻한 단어를 자주 언급했다. 곤란한 질문에도 ‘울라라’(아이코, 저런 등을 뜻하는 불어)라는 감탄사를 내뱉곤 차분하고 다정한 목소리를 돌려줬다.&lt;br&gt;서글서글한 눈매에 똑 떨어지는 검정 가죽재킷을 걸친 이 프랑스 남자에게는 으레 성공한 디자이너에게 기대되는 예민한 주름이 없었다. 경쟁이 싫어 좋아하던 발레를 관뒀다는 그의 어린 시절이 자연스럽게 연상됐다.&lt;!-- 그림 1348902 --&gt;아미를 상징하게 된 하트 심볼은 그가 편지나 카드 끝에 그려 넣곤 했던 하트를 변형했다. 여기에는 삼성물산 패션부문의 독려가 있었다는 후문이다. 그는 “첫 시즌에선 (하트 라인의) 반응이 별로였는데 삼성물산 패션부문이 계속해서 로고 플레이를 독려했다. 마케팅과의 대화와 협업이 시너지 효과를 냈다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1348904 --&gt;그는 하트 심볼을 ‘쿨 스터프’(멋진 것)라고 칭했다. 다만 “여기에 갇히고 싶지 않다”면서 하트로 성공을 거둬 이 자리에 있는 건 맞지만 좀 더 “조화로운 옷장을 만드는 게 목표”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광화문의 밤을 수놓은 아미의 2023 봄여름 쇼는 1960년대 복고풍 무드로 가득했다. 브랜드의 특징인 다양한 색을 중심으로 몽마르트르의 자유분방한 분위기, 그곳에 끌리는 사람들의 모습을 풀어냈다는 설명이다. 옷은 프렌치 감성으로 무장했으나 무대를 둘러싼 익숙한 빌딩과 뒤로 솟은 북악산, 코끝을 물들이는 서울의 가을 바람이 어우러져 쇼는 독특한 인상을 남겼다.&lt;!-- 그림 1348900 --&gt;“저는 패션 디자이너긴 하지만 옷이 남는다기보다는 브랜드를 둘러싼 경험, 가치 등이 결국 남는 것이라고 생각해요. 저 역시 패션 디자이너로 기억되기보다 좋은 협업자, 좋은 아들, 친구, 사람으로 기억되고 싶습니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 유엔 인권이사회 낙마 수모… 외교부 “선택·집중 못했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500187</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:40:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012160902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;현 회원국 중 한국·베네수엘라만 탈락&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;방글라데시·베트남·몰디브 등에 밀려&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348877 --&gt;우리나라가 유엔 인권이사회 이사국 연임에 실패했다. 인권이사회가 설립된 2006년 이후 첫 낙선이다. 북한 인권 등이 논의되는 유엔의 주요 이사회에서 한국이 밀려난 것은 충격적이라는 반응이 나온다.&lt;br&gt;유엔 인권이사회가 11일(현지시간) 미국 뉴욕 유엔본부 총회에서 아시아태평양 지역 4개 이사국 선출 선거에서 한국은 123표로 5위에 그쳐 낙선했다. 현 이사국 가운데 한국과 베네수엘라 등 2개국만 연임에 실패했다.&lt;br&gt;총 193개 회원국이 참여한 투표에서 아시아태평양 지역 출마 8개국 중 방글라데시(160표), 몰디브(154표), 베트남(145표), 키르기스스탄(126표)이 당선됐다. 한국보다 인권선진국으로 보기 힘든 국가로, 함께 낙선한 국가는 아프가니스탄(2표), 바레인(1표), 몽골(1표)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인권이사회는 47개 이사국을 아프리카 13개국, 아시아태평양 13개국, 중남미·카리브해 8개국, 서유럽·북미 7개국, 동유럽 6개국 등으로 배분하며 임기는 3년이다. 연임한 나라는 1년을 쉬어야 다음 이사국으로 출마할 수 있다.&lt;br&gt;한국은 2006~2008년, 2008~2011년에 연임했고, 1년을 쉰 뒤 2013~2015년, 2016~2018년에 연임했다. 이후 또 1년을 쉬고 2020~2022년 이사국을 맡았다. 하지만 세번째 연임에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인권이사회는 안전보장이사회, 경제사회이사회와 함께 유엔의 핵심 기구다. 한국 입장에서는 북한인권결의안을 논의하는 기구로 정치적 중요성도 각별하다.러시아는 우크라이나 침공으로 총회 투표를 통해 인권이사회 이사국 자격을 박탈당한 바 있다.&lt;br&gt;정부는 이번 선거 결과와 관련해 “올해 국제기구 선거에 과다 입후보를 해 선택과 집중을 못한 점이 가장 크게 작용했다”고 패인을 짚었다. 외교부 당국자는 12일 “지난해 12월 이미 입후보를 결정한 14개 국제기구 선거에 대한 지지 교섭을 실시했고, 국가들 사이 상호·교환 지지를 위한 가용표가 (상반기에) 조기 소진이 됐다”며 이같이 설명했다.&lt;br&gt;지난해 12월 외교부 본부 선거조정위원회는 ‘중점선거’ 4개, ‘주요선거’ 6개, ‘일반선거’ 4개 등 총 14개 선거의 입후보를 결정했다. 중점선거는 인권이사회 이사국, 국제노동기구(ILO) 사무총장, 유엔경제사회이사회(ECOSOC) 이사국, 국제전기통신연합(ITU) 사무차장 등이다. 올해 이 4개 선거 중 ECOSOC 이사국을 제외하곤 모두 낙선해 선거 전략 자체가 실패했다는 자성도 나온다.&lt;br&gt;이 참에 정부가 인권 정책에 대한 전반적 재검토를 해야 한다는 지적이 제기된다. 지난 문재인 정부는 4년간 북한인권결의안 공동 제안국 참여를 거부했고, 대북전단금지법의 강행 처리로 유엔 인권사무소로부터 ‘표현의 자유 위축’이라는 지적을 받았다. 윤석열 정부에서는 방한하는 주요 미국 인사들이 국내 성소수자 인권 개선을 촉구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외교부는 ‘문재인 정부의 북 인권 문제 소홀 등이 낙선에 영향을 미쳤나’라는 질문에 “여러 요소가 복합적으로 작용하고 있어 단언하기 어렵다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SNS로 뮤지컬 티켓 판다며 속인 20대에게 징역형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500189</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:44:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348910 --&gt;SNS로 뮤지컬 티켓 판다며 속이고 돈을 받아 챙긴 20대에게 징역형이 선고됐다.&lt;br&gt;대구지법 형사3단독 김지나 부장판사는 A(26)씨에게 징역 2개월을 선고했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;재판부는 판결문에서 “피해자 수가 적지 않은 점, 동종 범죄 전력이 여러 차례 있고 재판 중에도 일부 범행을 저질렀지만, 혐의를 인정하고 반성하는 점, 피해자 모두에게 편취금을 반환한 점 등을 고려했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난해 10월 21일 사회관계망서비스(SNS)에 뮤지컬 티켓을 판매한다는 글을 올린 뒤 이를 보고 연락한 한 피해자에게 돈을 부치면 티켓을 보내주겠다고 속이고 11만 1000원을 받아 가로채는 등 비슷한 수법으로 9명을 상대로 140여만 원을 받아 챙긴 혐의로 재판에 넘겨졌다. 앞서 그는 지난해와 올해 사기죄 등으로 2차례 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SNS로 뮤지컬 티켓 판다며 속인 20대에게 징역형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500189</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:44:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348910 --&gt;SNS로 뮤지컬 티켓 판다며 속이고 돈을 받아 챙긴 20대에게 징역형이 선고됐다.&lt;br&gt;대구지법 형사3단독 김지나 부장판사는 A(26)씨에게 징역 2개월을 선고했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;재판부는 판결문에서 “피해자 수가 적지 않은 점, 동종 범죄 전력이 여러 차례 있고 재판 중에도 일부 범행을 저질렀지만, 혐의를 인정하고 반성하는 점, 피해자 모두에게 편취금을 반환한 점 등을 고려했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난해 10월 21일 사회관계망서비스(SNS)에 뮤지컬 티켓을 판매한다는 글을 올린 뒤 이를 보고 연락한 한 피해자에게 돈을 부치면 티켓을 보내주겠다고 속이고 11만 1000원을 받아 가로채는 등 비슷한 수법으로 9명을 상대로 140여만 원을 받아 챙긴 혐의로 재판에 넘겨졌다. 앞서 그는 지난해와 올해 사기죄 등으로 2차례 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 내 딸만 데이트비용 쓰느냐”…이 말에 ‘여친’ 강간, 폭행한 20대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500190</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;10대 여자친구의 아버지가 자신의 딸이 데이트비용을 다 내는 것에 불만을 터뜨리는 말을 듣고 여자친구를 성폭행하고 야구방망이로 마구 폭행한 20대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;12일 충남 홍성경찰서에 따르면 A(23·회사원)씨는 지난 10일 오전 11시 20분쯤 인근 예산군 한 모텔에서 여자친구 B(19·대학생)씨를 성폭행하고 야구방망이로 수차례 팔과 등을 폭행했다.&lt;br&gt;A씨는 함께 있던 B씨가 아버지와 통화하는 과정에서 아버지가 “왜 데이트 비용을 너만 쓰느냐”라고 하는 말을 듣고 화가 나 B씨를 모텔로 데려가 이같은 짓을 저질렀다. 이 과정에서 A씨는 B씨에게 “네 아버지를 가만두지 않겠다. 아니면, 네가 대신 맞을래”라고 물었고, B씨가 “내가 맞겠다”고 하자 이런 파렴치한 범행을 자행한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨를 강간, 특수상해, 특수재물손괴, 폭행 등 혐의로 구속영장을 신청했고, 대전지법 홍성지원은 이날 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 벌여 영장을 발부했다.&lt;!-- 그림 1348911 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 내 딸만 데이트비용 쓰느냐”…이 말에 ‘여친’ 강간, 폭행한 20대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500190</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;10대 여자친구의 아버지가 자신의 딸이 데이트비용을 다 내는 것에 불만을 터뜨리는 말을 듣고 여자친구를 성폭행하고 야구방망이로 마구 폭행한 20대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;12일 충남 홍성경찰서에 따르면 A(23·회사원)씨는 지난 10일 오전 11시 20분쯤 인근 예산군 한 모텔에서 여자친구 B(19·대학생)씨를 성폭행하고 야구방망이로 수차례 팔과 등을 폭행했다.&lt;br&gt;A씨는 함께 있던 B씨가 아버지와 통화하는 과정에서 아버지가 “왜 데이트 비용을 너만 쓰느냐”라고 하는 말을 듣고 화가 나 B씨를 모텔로 데려가 이같은 짓을 저질렀다. 이 과정에서 A씨는 B씨에게 “네 아버지를 가만두지 않겠다. 아니면, 네가 대신 맞을래”라고 물었고, B씨가 “내가 맞겠다”고 하자 이런 파렴치한 범행을 자행한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨를 강간, 특수상해, 특수재물손괴, 폭행 등 혐의로 구속영장을 신청했고, 대전지법 홍성지원은 이날 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 벌여 영장을 발부했다.&lt;!-- 그림 1348911 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 “노동인권 보호하고 투명하게 준법 경영”…1년 9개월만에 준감위 참석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500191</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:45:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011141627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 부회장이 1년 9개월 만에 삼성 준법감시위원회(준감위) 회의에 참석해 준법경영 의지를 재확인했다. 이 부회장의 이번 입장 표명은 2020년 국정농단 사태 당시 대국민발표 내용을 다시 강조한 수준이지만, 재계에서는 최근 광폭 경영 행보를 보이고 있는 이 부회장이 준감위에 직접 나와 준법경영을 강조했다는 점에서 그의 연내 회장 취임과 무관하지 않은 발언으로 보고 있다.&lt;!-- 그림 1348273 --&gt;12일 삼성 준감위에 따르면 이 부회장은 이날 오후 삼성생명 서초타워에서 열린 준감위 정기 회의에 앞서 위원들과 면담했다. 면담은 이찬희 위원장을 비롯한 위원 전원이 참석한 가운데 오후 1시 30분부터 1시간가량 진행됐다.&lt;br&gt;준감위는 면담에서 이 부회장에게 준법 위반 리스크가 발생하지 않도록 노력해줄 것을 당부하고 사내 준법 문화 정착을 위해서도 관심을 기울여달라고 요청했다.&lt;br&gt;이에 이 부회장은 “2020년 대국민발표 내용을 충실히 이행하고 위원회의 활동 방향인 공정하고 투명한 준법 경영, 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에 적극 동참할 것이며, 노동인권을 보호하고 다양한 이해 관계자와의 소통도 강화하겠다”고 답변했다고 준감위는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 부회장은 또 “준감위가 독립성을 가지고 지속적으로 운영될 수 있도록 최대한 협조하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;준감위는 이 부회장의 국정농단 사건 파기환송심 재판부가 삼성 내부 준법감시제도 마련 등을 주문한 것을 계기로 2020년 2월 출범한 독립 기구다. 올해 2월 출범한 2기 준감위는 ‘지배구조 개선을 통한 ESG 경영 실현’을 3대 중심 추진 과제 중 하나로 꼽고, 삼성그룹의 지배구조 개선 작업을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;준감위는 구체적인 면담 내용은 공개하지 않았지만, 이 부회장과 그룹 컨트롤타워 복원과 지배구조 개선 방안 등에 대한 논의도 나눴을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 “노동인권 보호하고 투명하게 준법 경영”…1년 9개월만에 준감위 참석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500191</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:45:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011141627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 부회장이 1년 9개월 만에 삼성 준법감시위원회(준감위) 회의에 참석해 준법경영 의지를 재확인했다. 이 부회장의 이번 입장 표명은 2020년 국정농단 사태 당시 대국민발표 내용을 다시 강조한 수준이지만, 재계에서는 최근 광폭 경영 행보를 보이고 있는 이 부회장이 준감위에 직접 나와 준법경영을 강조했다는 점에서 그의 연내 회장 취임과 무관하지 않은 발언으로 보고 있다.&lt;!-- 그림 1348273 --&gt;12일 삼성 준감위에 따르면 이 부회장은 이날 오후 삼성생명 서초타워에서 열린 준감위 정기 회의에 앞서 위원들과 면담했다. 면담은 이찬희 위원장을 비롯한 위원 전원이 참석한 가운데 오후 1시 30분부터 1시간가량 진행됐다.&lt;br&gt;준감위는 면담에서 이 부회장에게 준법 위반 리스크가 발생하지 않도록 노력해줄 것을 당부하고 사내 준법 문화 정착을 위해서도 관심을 기울여달라고 요청했다.&lt;br&gt;이에 이 부회장은 “2020년 대국민발표 내용을 충실히 이행하고 위원회의 활동 방향인 공정하고 투명한 준법 경영, 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에 적극 동참할 것이며, 노동인권을 보호하고 다양한 이해 관계자와의 소통도 강화하겠다”고 답변했다고 준감위는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 부회장은 또 “준감위가 독립성을 가지고 지속적으로 운영될 수 있도록 최대한 협조하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;준감위는 이 부회장의 국정농단 사건 파기환송심 재판부가 삼성 내부 준법감시제도 마련 등을 주문한 것을 계기로 2020년 2월 출범한 독립 기구다. 올해 2월 출범한 2기 준감위는 ‘지배구조 개선을 통한 ESG 경영 실현’을 3대 중심 추진 과제 중 하나로 꼽고, 삼성그룹의 지배구조 개선 작업을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;준감위는 구체적인 면담 내용은 공개하지 않았지만, 이 부회장과 그룹 컨트롤타워 복원과 지배구조 개선 방안 등에 대한 논의도 나눴을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 “노동인권 보호하고 투명하게 준법 경영”…1년 9개월만에 준감위 참석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500191</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:45:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011141627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 부회장이 1년 9개월 만에 삼성 준법감시위원회(준감위) 회의에 참석해 준법경영 의지를 재확인했다. 이 부회장의 이번 입장 표명은 2020년 국정농단 사태 당시 대국민발표 내용을 다시 강조한 수준이지만, 재계에서는 최근 광폭 경영 행보를 보이고 있는 이 부회장이 준감위에 직접 나와 준법경영을 강조했다는 점에서 그의 연내 회장 취임과 무관하지 않은 발언으로 보고 있다.&lt;!-- 그림 1348273 --&gt;12일 삼성 준감위에 따르면 이 부회장은 이날 오후 삼성생명 서초타워에서 열린 준감위 정기 회의에 앞서 위원들과 면담했다. 면담은 이찬희 위원장을 비롯한 위원 전원이 참석한 가운데 오후 1시 30분부터 1시간가량 진행됐다.&lt;br&gt;준감위는 면담에서 이 부회장에게 준법 위반 리스크가 발생하지 않도록 노력해줄 것을 당부하고 사내 준법 문화 정착을 위해서도 관심을 기울여달라고 요청했다.&lt;br&gt;이에 이 부회장은 “2020년 대국민발표 내용을 충실히 이행하고 위원회의 활동 방향인 공정하고 투명한 준법 경영, 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에 적극 동참할 것이며, 노동인권을 보호하고 다양한 이해 관계자와의 소통도 강화하겠다”고 답변했다고 준감위는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 부회장은 또 “준감위가 독립성을 가지고 지속적으로 운영될 수 있도록 최대한 협조하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;준감위는 이 부회장의 국정농단 사건 파기환송심 재판부가 삼성 내부 준법감시제도 마련 등을 주문한 것을 계기로 2020년 2월 출범한 독립 기구다. 올해 2월 출범한 2기 준감위는 ‘지배구조 개선을 통한 ESG 경영 실현’을 3대 중심 추진 과제 중 하나로 꼽고, 삼성그룹의 지배구조 개선 작업을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;준감위는 구체적인 면담 내용은 공개하지 않았지만, 이 부회장과 그룹 컨트롤타워 복원과 지배구조 개선 방안 등에 대한 논의도 나눴을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부산시 철새 도래지 교량 환경평가에 미등록 논문 인용”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500192</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:45:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348908 --&gt;부산시가 낙동강 철새 도래지를 지나는 교량 건설사업 환경영향평가서에 시 고위공무원이 작성한 학회 미등록 논문을 인용해 거짓·부실 환경영향평가 논란이 인다. 부산시는 관련 규정에 따라 적정한 방법으로 참고 문헌을 인용했으며, 논문의 내용 또한 거짓이나 부실한 점이 없다고 강력하게 반박했다.&lt;br&gt;12일 국회 환경노동위원회 소속 정의당 이은주 의원에 따르면 부산진해경제자유구역 북축진입도로인 장낙대교 건설사업 소규모 환경영향평가서에 부산시가 관련 학회지에 게재되지 않은 논문을 문헌 자료로 인용했다. 장낙대교는 강서구 생곡동과 명지를 잇는 길이 1.5㎞ 교량으로 낙동강 철새 도래지를 지난다. 지난해 시가 낙동강유역환경청에 소규모 환경영향평가서를 제출했지만, 현지 조사 미흡으로 반려됐다. 시는 지난 6월 보완한 소규모 환경영향평가서를 제출한 상태다.&lt;br&gt;문제가 된 논문은 환경전공 공학박사 이근희 환경물정책실장이 제1 저자인 ‘낙동강하구 철새도래지에서의 고니류 서식지 분석-을숙도 생태계복원사업지 중심으로’와 ‘겨울 철새에 대한 낙동강 하류 둔치지역의 복원효과 및 가능성’ 두 편이다. 낙동강 철새를 보호을 하려면 환경단체가 주장하는 교량간 간격 확보보다 둔치 내에서의 철새 안전과 먹이 보장, 낮은 교량 높이가 더 중요하다는 게 주요 내용이다. 이 실장은 지난해 3월과 5월 한국조류학회와 한국환경생태학회에 논문을 투고했지만, 두 학회는 학회지 게재 불가 판단을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 이 의원은 “부산시 고위공무원이 사업 추진을 위해 논문을 쓴 것도 문제이지만, 학회에서 퇴짜 맞은 논문들을 마치 공식 문헌처럼 인용한 것은 환경영향평가서 거짓 작성에 해당하는 것”이라며 “낙동강유역환경청은 장낙대교 소규모 환경영향평가서의 보완을 지시할 게 아니라 재검토(부동의) 결정을 내려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 시는 이런 의혹은 사실이 아니라고 강력하게 반박했다. 환경영향평가서 작성 규정을 보면 참고 서적과 문헌을 인용할 수 있고, 학회 등록 논문만을 인용해야 한다는 규정이 없어 해당 논문의 활용은 적정하다는 주장이다. 논문의 내용 또한 시의 정책연구기관인 부산연구원이 2003년부터 진행하고 있는 낙동강하구 생태계 모니터링 결과를 토대로 작성된 것으로 부실하지 않다고 강조했다. 시 관계자는 “18년 동안 집계한 낙동강하구 생태계 모니터링 결과를 분석한 것으로 환경영향평가에 활용할 만한 가치가 충분하다고 보고 참고 문헌으로 인용했다”면서 “학회가 게재 불가 판단을 한 것은 사용된 데이터가 연구자가 직접 조사한 게 아니어서 논문보다 보고서에 가깝다고 판단한 것으로 내용이 부실하거나 틀렸다는 게 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 실장은 “철새 도래지를 1년 관찰한 결과를 바탕으로 교량간 간격이 4㎞가 넘어야 철새를 보호할 수 있다는 다른 논문이 나왔는데, 모니터링 결과와 달라 혼선을 줄이려는 차원에서 논문을 썼다. 객관적 데이터를 활용했고, 분석 결과도 틀리지 않았다고 자신하기 때문에 누구와도 토론할 수 있다. 학회지에 실리지 않았다는 이유로 거짓·부실 의혹을 제기하는 것은 교량 건설을 반대하는 환경단체의 부당한 공격으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부산시 철새 도래지 교량 환경평가에 미등록 논문 인용”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500192</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:45:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348908 --&gt;부산시가 낙동강 철새 도래지를 지나는 교량 건설사업 환경영향평가서에 시 고위공무원이 작성한 학회 미등록 논문을 인용해 거짓·부실 환경영향평가 논란이 인다. 부산시는 관련 규정에 따라 적정한 방법으로 참고 문헌을 인용했으며, 논문의 내용 또한 거짓이나 부실한 점이 없다고 강력하게 반박했다.&lt;br&gt;12일 국회 환경노동위원회 소속 정의당 이은주 의원에 따르면 부산진해경제자유구역 북축진입도로인 장낙대교 건설사업 소규모 환경영향평가서에 부산시가 관련 학회지에 게재되지 않은 논문을 문헌 자료로 인용했다. 장낙대교는 강서구 생곡동과 명지를 잇는 길이 1.5㎞ 교량으로 낙동강 철새 도래지를 지난다. 지난해 시가 낙동강유역환경청에 소규모 환경영향평가서를 제출했지만, 현지 조사 미흡으로 반려됐다. 시는 지난 6월 보완한 소규모 환경영향평가서를 제출한 상태다.&lt;br&gt;문제가 된 논문은 환경전공 공학박사 이근희 환경물정책실장이 제1 저자인 ‘낙동강하구 철새도래지에서의 고니류 서식지 분석-을숙도 생태계복원사업지 중심으로’와 ‘겨울 철새에 대한 낙동강 하류 둔치지역의 복원효과 및 가능성’ 두 편이다. 낙동강 철새를 보호을 하려면 환경단체가 주장하는 교량간 간격 확보보다 둔치 내에서의 철새 안전과 먹이 보장, 낮은 교량 높이가 더 중요하다는 게 주요 내용이다. 이 실장은 지난해 3월과 5월 한국조류학회와 한국환경생태학회에 논문을 투고했지만, 두 학회는 학회지 게재 불가 판단을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 이 의원은 “부산시 고위공무원이 사업 추진을 위해 논문을 쓴 것도 문제이지만, 학회에서 퇴짜 맞은 논문들을 마치 공식 문헌처럼 인용한 것은 환경영향평가서 거짓 작성에 해당하는 것”이라며 “낙동강유역환경청은 장낙대교 소규모 환경영향평가서의 보완을 지시할 게 아니라 재검토(부동의) 결정을 내려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 시는 이런 의혹은 사실이 아니라고 강력하게 반박했다. 환경영향평가서 작성 규정을 보면 참고 서적과 문헌을 인용할 수 있고, 학회 등록 논문만을 인용해야 한다는 규정이 없어 해당 논문의 활용은 적정하다는 주장이다. 논문의 내용 또한 시의 정책연구기관인 부산연구원이 2003년부터 진행하고 있는 낙동강하구 생태계 모니터링 결과를 토대로 작성된 것으로 부실하지 않다고 강조했다. 시 관계자는 “18년 동안 집계한 낙동강하구 생태계 모니터링 결과를 분석한 것으로 환경영향평가에 활용할 만한 가치가 충분하다고 보고 참고 문헌으로 인용했다”면서 “학회가 게재 불가 판단을 한 것은 사용된 데이터가 연구자가 직접 조사한 게 아니어서 논문보다 보고서에 가깝다고 판단한 것으로 내용이 부실하거나 틀렸다는 게 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 실장은 “철새 도래지를 1년 관찰한 결과를 바탕으로 교량간 간격이 4㎞가 넘어야 철새를 보호할 수 있다는 다른 논문이 나왔는데, 모니터링 결과와 달라 혼선을 줄이려는 차원에서 논문을 썼다. 객관적 데이터를 활용했고, 분석 결과도 틀리지 않았다고 자신하기 때문에 누구와도 토론할 수 있다. 학회지에 실리지 않았다는 이유로 거짓·부실 의혹을 제기하는 것은 교량 건설을 반대하는 환경단체의 부당한 공격으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현지보다 더 현지같은 버추얼 로케 촬영… SKT 팀스튜디오 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500193</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348913 --&gt;무대 위에 흰 옷을 입은 여배우가 앉아 있다. ‘U’자 형태로 굴곡진 뒷벽엔 숲 영상이 펼쳐졌다. 이 장면이 송출되고 있는 무대 옆 대형 TV 화면 속에선 여배우가 투명한 주령구(신라시대 귀족들의 놀잇감으로, 육각형 면 8개로 이뤄진 주사위) 속에 갇힌 모습으로 나타났다. 실제론 검은색인 무대 바닥도 화면 속에선 수풀이 가득한 숲 속 한복판으로 나타났다. 표출된 스크린 앞에서 연기하는 배우의 모습에 증강현실(AR)과 확장현실(XR) 기술을 적용해 주령구와 주변 배경을 더한 것이다.&lt;br&gt;SK텔레콤(SKT)은 지난 6월 경기 성남시 판교 제2테크노밸리에 개관한 ‘팀스튜디오’를 12일 처음으로 언론에 공개했다. 팀스튜디오는 대형 발광다이오드(LED) 월 스테이지가 설치된 촬영장에서 영상을 촬영하고 실시간으로 AR·XR을 적용해 현실보다 더 현실 같은 영상을 만드는 시각특수효과(VFX) 기반 미디어 콘텐츠제작소다. 해외나 야외 촬영을 할 때 필요한 시간과 비용을 줄이는 것을 넘어, 현실에 존재하지 않는 공간도 만들어낼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이날 발표를 맡은 김혁 SKT 미디어지원 담당은 “기존 ‘세트장’이라 부르는 스튜디오와 야외 촬영엔 시간, 날씨, 조명, 비용 등 고려할 요소가 많다”며 “팀스튜디오에선 현지 로케이션 촬영에 나서지 않아도 실제 수준의 그래픽을 실시간으로 연출할 수 있다”고 설명했다. 예를 들면 독일 패션 회사가 베를린 브란덴부르크문 앞에서 한국 모델과 화보를 촬영하자고 제의했는데, 코로나19 때문에 현지에 갈 수 없는 경우, 현지에서 초고화질 영상을 전송받아 XR 배경 요소로 만들어, 스튜디오에서 촬영을 할 수 있다. XR 배경 요소로 만들면, 배경의 날씨나 계절 등을 촬영 당시와 관계없이 제작진의 마음대로 만들어낼 수 있다. 이날 시연 화면 속에선 발표자가 말하는 대로 그가 서 있는 배경 도시의 낮과 밤이 바뀌고 비가 와서 바닥이 젖고 눈이 오다 그치기도 했다.&lt;!-- 그림 1348912 --&gt;전체 약 3050㎡ 규모의 팀스튜디오는 ‘볼륨 스테이지’와 ‘XR 스테이지’ 등 월(벽) 스테이지 2개를 보유하고 있다. 월엔 LED로 배경 영상을 표출해, 녹색 벽으로 둘러싸인 공간에서 연기해야 하는 크로마키 촬영보다 배우들이 몰입하기에도 훨씬 좋다. 볼륨 스테이지의 U자 월과 이어지는 벽과 바닥은 XR 기술로 영상 속에선 무한히 펼쳐지는 공간으로 탈바꿈한다. 이날 시연에서 선보인 전자기타와 민속악기 주자들의 공연은 화면 속에선 섬광으로 가득한 가상의 공간에서 펼쳐지는 것처럼 보였다.&lt;br&gt;팀스튜디오는 개관 뒤 SKT 자회사 SK브로드밴드가 운영하는 채널인 미디어S와 웨이브(WAVVE)의 오리지널 콘텐츠를 비롯, 각종 광고와 홍보영상, 웹드라마, 뮤직비디오 등 제작에 참여하고 있다. 특히 설립 기획 단계부터 국내 최고 수준의 버추얼 프로덕션인 엑스온스튜디오, 미디어엘, 두리번과 컨소시엄을 구성해 협력하고 있다.&lt;br&gt;엑스온스튜디오는 2020년 국내 최초 LED 월 스튜디오를 개관, 콘텐츠 80여편을 제작했다. 미디어엘은 최근 개봉한 영화 ‘한산:용의 출현’, ‘외계인’, 드라마 ‘홍천기’ 등 제작에 참여했다. 두리번은 자체 기술로 최대 200명까지 참여할 수 있는 가상 회의 공간을 구현하는 실시간 콘텐츠 솔루션 ‘아이튜버’를 개발했다.&lt;br&gt;팀스튜디오는 각 기업의 버추얼 프로덕션 기술과 콘텐츠 제작 노하우에 SKT의 5G, 인공지능(AI), 클라우드 등 정보통신기술(ICT) 자원을 더해 미래형 디지털 콘텐츠 사업을 선도할 계획이다. 김 담당은 “현실을 뛰어넘는 다양한 미디어 콘텐츠 확산과 이를 소비하는 고객의 기대 수준 상승 등으로 버추얼 프로덕션 시장은 지속 확대될 것”이라며 “팀스튜디오는 다양한 업계와 컨소시엄을 확대해 초연결 기반의 버추얼 프로덕션 생태계를 확장할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현지보다 더 현지같은 버추얼 로케 촬영… SKT 팀스튜디오 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500193</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348913 --&gt;무대 위에 흰 옷을 입은 여배우가 앉아 있다. ‘U’자 형태로 굴곡진 뒷벽엔 숲 영상이 펼쳐졌다. 이 장면이 송출되고 있는 무대 옆 대형 TV 화면 속에선 여배우가 투명한 주령구(신라시대 귀족들의 놀잇감으로, 육각형 면 8개로 이뤄진 주사위) 속에 갇힌 모습으로 나타났다. 실제론 검은색인 무대 바닥도 화면 속에선 수풀이 가득한 숲 속 한복판으로 나타났다. 표출된 스크린 앞에서 연기하는 배우의 모습에 증강현실(AR)과 확장현실(XR) 기술을 적용해 주령구와 주변 배경을 더한 것이다.&lt;br&gt;SK텔레콤(SKT)은 지난 6월 경기 성남시 판교 제2테크노밸리에 개관한 ‘팀스튜디오’를 12일 처음으로 언론에 공개했다. 팀스튜디오는 대형 발광다이오드(LED) 월 스테이지가 설치된 촬영장에서 영상을 촬영하고 실시간으로 AR·XR을 적용해 현실보다 더 현실 같은 영상을 만드는 시각특수효과(VFX) 기반 미디어 콘텐츠제작소다. 해외나 야외 촬영을 할 때 필요한 시간과 비용을 줄이는 것을 넘어, 현실에 존재하지 않는 공간도 만들어낼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이날 발표를 맡은 김혁 SKT 미디어지원 담당은 “기존 ‘세트장’이라 부르는 스튜디오와 야외 촬영엔 시간, 날씨, 조명, 비용 등 고려할 요소가 많다”며 “팀스튜디오에선 현지 로케이션 촬영에 나서지 않아도 실제 수준의 그래픽을 실시간으로 연출할 수 있다”고 설명했다. 예를 들면 독일 패션 회사가 베를린 브란덴부르크문 앞에서 한국 모델과 화보를 촬영하자고 제의했는데, 코로나19 때문에 현지에 갈 수 없는 경우, 현지에서 초고화질 영상을 전송받아 XR 배경 요소로 만들어, 스튜디오에서 촬영을 할 수 있다. XR 배경 요소로 만들면, 배경의 날씨나 계절 등을 촬영 당시와 관계없이 제작진의 마음대로 만들어낼 수 있다. 이날 시연 화면 속에선 발표자가 말하는 대로 그가 서 있는 배경 도시의 낮과 밤이 바뀌고 비가 와서 바닥이 젖고 눈이 오다 그치기도 했다.&lt;!-- 그림 1348912 --&gt;전체 약 3050㎡ 규모의 팀스튜디오는 ‘볼륨 스테이지’와 ‘XR 스테이지’ 등 월(벽) 스테이지 2개를 보유하고 있다. 월엔 LED로 배경 영상을 표출해, 녹색 벽으로 둘러싸인 공간에서 연기해야 하는 크로마키 촬영보다 배우들이 몰입하기에도 훨씬 좋다. 볼륨 스테이지의 U자 월과 이어지는 벽과 바닥은 XR 기술로 영상 속에선 무한히 펼쳐지는 공간으로 탈바꿈한다. 이날 시연에서 선보인 전자기타와 민속악기 주자들의 공연은 화면 속에선 섬광으로 가득한 가상의 공간에서 펼쳐지는 것처럼 보였다.&lt;br&gt;팀스튜디오는 개관 뒤 SKT 자회사 SK브로드밴드가 운영하는 채널인 미디어S와 웨이브(WAVVE)의 오리지널 콘텐츠를 비롯, 각종 광고와 홍보영상, 웹드라마, 뮤직비디오 등 제작에 참여하고 있다. 특히 설립 기획 단계부터 국내 최고 수준의 버추얼 프로덕션인 엑스온스튜디오, 미디어엘, 두리번과 컨소시엄을 구성해 협력하고 있다.&lt;br&gt;엑스온스튜디오는 2020년 국내 최초 LED 월 스튜디오를 개관, 콘텐츠 80여편을 제작했다. 미디어엘은 최근 개봉한 영화 ‘한산:용의 출현’, ‘외계인’, 드라마 ‘홍천기’ 등 제작에 참여했다. 두리번은 자체 기술로 최대 200명까지 참여할 수 있는 가상 회의 공간을 구현하는 실시간 콘텐츠 솔루션 ‘아이튜버’를 개발했다.&lt;br&gt;팀스튜디오는 각 기업의 버추얼 프로덕션 기술과 콘텐츠 제작 노하우에 SKT의 5G, 인공지능(AI), 클라우드 등 정보통신기술(ICT) 자원을 더해 미래형 디지털 콘텐츠 사업을 선도할 계획이다. 김 담당은 “현실을 뛰어넘는 다양한 미디어 콘텐츠 확산과 이를 소비하는 고객의 기대 수준 상승 등으로 버추얼 프로덕션 시장은 지속 확대될 것”이라며 “팀스튜디오는 다양한 업계와 컨소시엄을 확대해 초연결 기반의 버추얼 프로덕션 생태계를 확장할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현지보다 더 현지같은 버추얼 로케 촬영… SKT 팀스튜디오 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500193</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012164733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348913 --&gt;무대 위에 흰 옷을 입은 여배우가 앉아 있다. ‘U’자 형태로 굴곡진 뒷벽엔 숲 영상이 펼쳐졌다. 이 장면이 송출되고 있는 무대 옆 대형 TV 화면 속에선 여배우가 투명한 주령구(신라시대 귀족들의 놀잇감으로, 육각형 면 8개로 이뤄진 주사위) 속에 갇힌 모습으로 나타났다. 실제론 검은색인 무대 바닥도 화면 속에선 수풀이 가득한 숲 속 한복판으로 나타났다. 표출된 스크린 앞에서 연기하는 배우의 모습에 증강현실(AR)과 확장현실(XR) 기술을 적용해 주령구와 주변 배경을 더한 것이다.&lt;br&gt;SK텔레콤(SKT)은 지난 6월 경기 성남시 판교 제2테크노밸리에 개관한 ‘팀스튜디오’를 12일 처음으로 언론에 공개했다. 팀스튜디오는 대형 발광다이오드(LED) 월 스테이지가 설치된 촬영장에서 영상을 촬영하고 실시간으로 AR·XR을 적용해 현실보다 더 현실 같은 영상을 만드는 시각특수효과(VFX) 기반 미디어 콘텐츠제작소다. 해외나 야외 촬영을 할 때 필요한 시간과 비용을 줄이는 것을 넘어, 현실에 존재하지 않는 공간도 만들어낼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이날 발표를 맡은 김혁 SKT 미디어지원 담당은 “기존 ‘세트장’이라 부르는 스튜디오와 야외 촬영엔 시간, 날씨, 조명, 비용 등 고려할 요소가 많다”며 “팀스튜디오에선 현지 로케이션 촬영에 나서지 않아도 실제 수준의 그래픽을 실시간으로 연출할 수 있다”고 설명했다. 예를 들면 독일 패션 회사가 베를린 브란덴부르크문 앞에서 한국 모델과 화보를 촬영하자고 제의했는데, 코로나19 때문에 현지에 갈 수 없는 경우, 현지에서 초고화질 영상을 전송받아 XR 배경 요소로 만들어, 스튜디오에서 촬영을 할 수 있다. XR 배경 요소로 만들면, 배경의 날씨나 계절 등을 촬영 당시와 관계없이 제작진의 마음대로 만들어낼 수 있다. 이날 시연 화면 속에선 발표자가 말하는 대로 그가 서 있는 배경 도시의 낮과 밤이 바뀌고 비가 와서 바닥이 젖고 눈이 오다 그치기도 했다.&lt;!-- 그림 1348912 --&gt;전체 약 3050㎡ 규모의 팀스튜디오는 ‘볼륨 스테이지’와 ‘XR 스테이지’ 등 월(벽) 스테이지 2개를 보유하고 있다. 월엔 LED로 배경 영상을 표출해, 녹색 벽으로 둘러싸인 공간에서 연기해야 하는 크로마키 촬영보다 배우들이 몰입하기에도 훨씬 좋다. 볼륨 스테이지의 U자 월과 이어지는 벽과 바닥은 XR 기술로 영상 속에선 무한히 펼쳐지는 공간으로 탈바꿈한다. 이날 시연에서 선보인 전자기타와 민속악기 주자들의 공연은 화면 속에선 섬광으로 가득한 가상의 공간에서 펼쳐지는 것처럼 보였다.&lt;br&gt;팀스튜디오는 개관 뒤 SKT 자회사 SK브로드밴드가 운영하는 채널인 미디어S와 웨이브(WAVVE)의 오리지널 콘텐츠를 비롯, 각종 광고와 홍보영상, 웹드라마, 뮤직비디오 등 제작에 참여하고 있다. 특히 설립 기획 단계부터 국내 최고 수준의 버추얼 프로덕션인 엑스온스튜디오, 미디어엘, 두리번과 컨소시엄을 구성해 협력하고 있다.&lt;br&gt;엑스온스튜디오는 2020년 국내 최초 LED 월 스튜디오를 개관, 콘텐츠 80여편을 제작했다. 미디어엘은 최근 개봉한 영화 ‘한산:용의 출현’, ‘외계인’, 드라마 ‘홍천기’ 등 제작에 참여했다. 두리번은 자체 기술로 최대 200명까지 참여할 수 있는 가상 회의 공간을 구현하는 실시간 콘텐츠 솔루션 ‘아이튜버’를 개발했다.&lt;br&gt;팀스튜디오는 각 기업의 버추얼 프로덕션 기술과 콘텐츠 제작 노하우에 SKT의 5G, 인공지능(AI), 클라우드 등 정보통신기술(ICT) 자원을 더해 미래형 디지털 콘텐츠 사업을 선도할 계획이다. 김 담당은 “현실을 뛰어넘는 다양한 미디어 콘텐츠 확산과 이를 소비하는 고객의 기대 수준 상승 등으로 버추얼 프로덕션 시장은 지속 확대될 것”이라며 “팀스튜디오는 다양한 업계와 컨소시엄을 확대해 초연결 기반의 버추얼 프로덕션 생태계를 확장할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최승재 “흥국생명의 ‘설계사 잘라내기’, 소비자 피해로 이어져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500195</guid>
      <pubDate>2022-10-12T16:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/21/SSI_20211021173802_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1238350 --&gt;　흥국생명이 자회사형 GA(법인보험대리점)를 설립하기 위해 소속 설계사에게 무리한 실적을 요구하고, 실적에 미달하면 강제로 해촉하겠다고 위협한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;　국회 정무위원회 소속 최승재 국민의힘 의원이 입수한 ‘저능률 설계사 관리방안’이라는 흥국생명 내부 문건에 따르면 지침을 하달받은 각 관리자들은 실적이 미흡한 설계사들이 기준에 미달할 경우 해촉하게 돼있다. 구조조정 결과 흥국생명의 13개월차 설계사의 등록 정착률은 하락하고 있는 것으로 조사됐다. 설계사 등록 정착률은 2018년 33.7%에서 2020년 43.2%까지 증가했으나 2021년 38.5%, 올해 6월 기준 27.9%로 하락했다.&lt;br&gt;　설계사의 이직이나 퇴직으로 담당하는 보험설계사가 사라져버린 ‘고아 계약’의 경우 올해 8월 기준 6만 1829건에 달했다. 반면 한화생명은 2만 9712건, 삼성생명은 9365건에 불과했다. 고아 계약을 재배정하는 시간도 한화생명은 30일, 교보생명은 47일이었으나 흥국생명은 120일이 소요됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　최 의원실은 흥국생명이 설계사를 해촉해 조직을 슬림화하고 현금을 확보했을 것이라고 추정했다. 흥국생명의 경우 설계사가 해촉되면 성사시킨 계약에 대한 수수료를 지급하지 않기 때문이다. 보통 성사 수수료는 처음에 일부 수령하고 잔여 수수료를 1~2년에 나눠서 지급받는다. 중도에 이직하거나 퇴사할 경우에는 회사별로 다른데 흥국생명을 일절 지급하지 않는다.&lt;br&gt;　최 의원실은 이 작업을 통해 흥국생명이 GA를 설립하려고 한다고 주장했다. GA는 보험 판매를 전문으로 하는 대리점을 말한다. 모든 보험사의 상품을 판매할 수 있지만 자회사형 GA를 신규로 설립하면 모(母) 보험사가 자회사형 GA의 지분 대다수를 가져가 경영권을 확보하는 한편 수익을 극대화할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　자회사형 GA를 설립하기 위해서는 금융위원회 및 금융감독원이 정하는 자격요건을 통과해야 하는데, 보험업감독규정상 유동성 비율 100% 이상, 지급여력(RBC) 비율 150% 이상이어야 자회사를 소유할 수 있다. 그러나 올해 3월 기준 흥국생명의 유동성 비율은 89.81%로 기준인 100%에 못미친다. RBC 비율 또한 157.8%로, 권고치인 150%를 간신히 넘는 수준이다.&lt;br&gt;　최 의원은 “효율과 수익 논리만을 앞세운 보험사들의 횡포 앞에 전국 30만 보험설계사들이 부당하게 대우를 받는 상황이 지속적으로 발생하고 있다”면서 “자회사 설립을 위해 소속 설계사들에게 무리한 실적을 강요하고 해촉 위협을 가하면서까지 자회사형 GA를 설립하려는 흥국생명의 행태에 금융당국이 조치를 취해야 한다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 ‘감사원 독립성’ 공방전 지속… 민주, ‘유병호·이관섭’ 공수처 고발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500200</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:05:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012170504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348919 --&gt;감사원을 둘러싼 여야의 힘겨루기가 복마전 양상을 보이면서 점점 극단을 향해 치닫고 있다. 더불어민주당은 유병호 감사원 사무총장과 이관섭 대통령실 국정기획수석 등을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발하는 등 압박을 이어간 반면, 국민의힘은 “문재인 전 대통령부터 고발하라”며 맞섰다.&lt;br&gt;박홍근 더불어민주당 원내대표는 12일 국회에서 열린 최고위원회의에서 “감사원 국정감사장에서 비정상적 실체가 낱낱이 드러났다”며 “헌법이 정한 존재이유를 스스로 부정하며 무차별적 불법·파면 감사를 자행한 감사원은 더이상 감사주체가 아닌 수사대상일 뿐”이라고 비판했다. 그는 “국감에서 최재해 감사원장은 불리한 질문에 ‘모른다’로 일관했고, ‘대감게이트’ 주연이자 당사자인 유 총장은 행여 이 수석에 불똥이 튈까 감싸기에 급급한 모습이었다”며 “자신이 한 말을 계속 바꾸고 번복하며 위증으로 국감을 능멸했다”고 했다. 민주당은 이날 오후 공수처에 유 총장과 이 수석 등을 고발했다.&lt;br&gt;민주당은 자신들이 주도해 만든 공수처에 거는 기대가 남다르다. 검찰과 감사원 등 사정기관 견제가 가능하다는 점에서 ‘유용한 카드’이지만 지난해 1월 공식 출범 이후 이렇다할 수사 성과를 낸 적이 없다는 게 발목을 잡고 있다. 박 원내대표는 “공수처의 설립은 오랜 국민 여망의 결과”라며 “대통령과 감사원이 유착해 야당을 탄압하는 현실에 국민적 시선이 쏠려 있다. 당장 유 사무총장과 이 수석의 휴대전화를 압수해 협잡의 증거가 인멸되지 않도록 해야 한다. 살아 있는 권력에 대한 견제가 제대로 이뤄질 때 공수처의 존재 이유가 증명될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 최근 감사원이 주도하는 서해 공무원 피격과 탈북민 강제 북송, 탈원전·태양광 비리 등 전 정부 정책에 대한 ‘표적’ 감사가 결국 문 전 대통령을 정조준하고 있다는 판단 아래 ‘사즉생’의 각오로 임하고 있다. 민주당 내 윤석열정권 정치탄압 대책위원장을 맡고 있는 박범계 의원을 중심으로 감사원법 개정 등을 통한 ‘감사완박’을 추진 중이다. 민주당이 지난달 당론으로 발의한 개정안은 ▲감사원 특별감찰 시 국회 소관 상임위에 감찰계획서 제출 및 사전 승인 ▲정부 정책 결정 및 목적의 당부에 대한 감찰 금지 ▲감사 대상자에게 사전통지 등을 골자로 하고 있다. 또 감사원 직원이 정치적 중립성을 위반했을 때 7년 이하의 징역 또는 7000만원 이하의 벌금에 처하겠다고도 했다. 뿐만 아니라 감사원 최고의결기구인 감사위원회의 의결을 공개하도록 하는 내용도 담겼다. 개정안이 그대로 통과될 경우 감사원은 사실상 국회의 통제 아래 놓이게 된다. 민주당은 다음주 감사원 개혁을 위한 토론회를 개최하는 등 여론전도 병행할 계획이다.&lt;br&gt;반면 국민의힘은 민주당이 유 총장 등을 공수처에 고발하겠다고 한 데 대해 “민주당은 문재인 전 대통령부터 고발하라”고 주장했다. 장동혁 국민의힘 원내대변인은 이날 오후 국회에서 논평을 통해 “청와대와 감사원이 한 몸처럼 움직인 것은 문재인 정부”라며 “문재인 대통령이 직접 나서서 4대강 사업 감사를 대놓고 지시했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장 원내대변인은 “문 전 대통령이 감사원 서면조사에 대해 ‘매우 무례한 짓’이라고 발언한 것에 이어 감사원 사무총장 문자에 대해 ‘대단히 심각한 문제’라고 비판했다”며 “이 발언이 오늘의 고발을 지시한 것이냐. 아니면 공수처에 대한 감사원 감사를 대비해 공수처에 창과 방패를 주기 위한 것이냐”고 지적했다. 그는 이어 “국민들이 보기에 정작 직권을 남용하는 장본인은 민주당 의원들로 어제 국감장에서 민주당 위원들이 반복했던 말 ‘떳떳하면 감사받으십시오’를 그대로 돌려 드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최종범, 고 구하라 사망에 책임”…법원, 유족에 위자료 7800만원 지급 판결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500201</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:06:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/05/22/SSI_20200522101747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;고 구하라씨 폭행·협박한 최종범씨에&lt;br /&gt;법원, 7800만원 손해배상 판결&lt;br /&gt;“동영상 유포 시 막대한 성적 수치심”&lt;br /&gt;구씨 사망에 최씨의 책임 인정&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1083310 --&gt;가수 고 구하라씨를 폭행하고 협박한 혐의로 실형이 확정된 최종범(31)씨가 구씨와 유족이 입은 정신적 손해를 배상할 책임이 있다는 법원 판단이 나왔다.&lt;br&gt;서울북부지법 민사9단독 박민 판사는 구씨 유족이 최씨를 상대로 낸 손해배상 청구 소송에서 최근 “최씨가 유족에게 7800만원을 지급하라”며 원고 일부 승소 판결을 했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;재판부는 “최씨는 유명 여성 연예인인 구씨의 동영상이 유포되는 경우 막대한 성적 수치심과 동시에 연예계 활동을 더 할 수 없게 될 점을 악용해 구씨를 협박했다”면서 “이는 구씨에게 극심한 정신적 고통을 안겨주었을 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “어린 나이에 연예인 활동을 시작해 상당한 성공을 거뒀던 과거와 비교해 볼 때 앞으로의 삶에 대한 희망과 의욕을 상실할 정도에 이르렀을 것으로 보인다”면서 “최씨의 불법행위로 인해 구씨가 사망에 이름으로써 구씨의 가족인 원고들에게도 상당한 정신적 고통을 줬다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;최씨는 구씨에게 상해를 입히고 협박한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 대법원은 2020년 10월 최씨에 대해 징역 1년을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구씨 유족은 2020년 7월 최씨를 상대로 1억원의 위자료 소송을 제기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문 전 대통령, 유병호 감사원 사무총장 ‘문자 메시지’ 논란에 “심각하다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500202</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:07:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917101241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340644 --&gt;문재인 전 대통령이 최근 감사원과 대통령실 간 문자 메시지 관련 등 감사원을 둘러싼 ‘하명·표적’ 감사 논란에 대해 “심각하게 인식하고 있다”는 취지로 말한 것으로 12일 전해졌다. 문 전 대통령이 지난달 30일 서해 공무원 피격 사건과 관련한 감사원의 서면조사 요구에 불쾌감을 드러낸 데 이어 또 한 번 표적 감사 논란이 불거진 감사원에 쓴소리를 낸 것이다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 지난 8일 경남 양산 평산마을에서 전해철 더불어민주당 의원과 감사원 관련 이야기를 나누는 과정에서 이 같은 발언을 했다고 한다. 전 의원 등에 따르면 문 전 대통령은 최근 감사원발 논란에 대해 대단히 심각한 상황으로 인식하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 최근 서해 피격 사건과 관련한 감사원의 서면조사 통보 당시에도 “대단히 무례한 짓”이라며 비판한 바 있다. 문 전 대통령이 감사원에 대한 비판의 목소리를 내는 가운데 민주당은 유병호 감사원 사무총장과 이관섭 대통령비서실 국정기획수석 간 문자 메시지를 고리로 역공세를 펴고 있다. 민주당 윤석열 정권 정치탄압대책위원회는 이날 고위공직자범죄수사처(공수처)에 유 총장과 이 수석 등을 고발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수진 민주당 원내대변인은 이날 “(유 총장이 국정감사에서) 답변을 거부하고, 과거의 문자를 지운다고 해서 대통령실이 지시하고 감사원이 실행한 무차별 표적감사, ‘대감게이트’가 지워지진 않는다”며 “민주당은 감사원의 근간이 훼손되는 것을 더는 두고 볼 수 없다. 감사원의 불법행위에 대한 공수처 고발을 통해 진상을 밝히고 책임자를 처벌하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아민 말루프 “문학, 다른 이를 이해하는 열쇠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500210</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:25:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012172421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348938 --&gt;“우리는 그저 단기적인 문제를 푸는 데에 만족하는 경향이 있어요. 그러나 더 멀리 봐야 합니다. 문학은 그 해답이 될 수 있습니다.”&lt;br&gt;토지문화재단의 제11회 박경리 문학상 수상자로 선정돼 한국을 방문한 아민 말루프는 12일 광화문 한국프레스센터에서 열린 기자간담회에서 “문학은 단순한 오락이 아니고 인생의 가장자리에서 하는 활동도 아니다”라고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;1949년 레바논에서 태어난 그는 프랑스 노트르담 드 잼아워대와 미국 세인트 조셉대에서 공부한 뒤 1971~1976년 레바논 베이루트 일간지에서 기자로 활동했다. 1975년 내전 이후 프랑스로 귀화했고, 프랑스 주간지에서 기자 생활을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표작 ‘아랍인의 눈으로 본 십자군 전쟁’(1983)은 십자군 전쟁이 유럽사 일부가 아니라 유럽인의 야만적인 침략이라고 주장하면서도, 서구와 아랍세계의 충돌에 관한 균형 잡힌 시각을 보여주는 작품으로 평가받는다. 이어 레바논 민족의 수난의 역사와 애환을 드러낸 ‘타니오스의 바위’(1993), 4대에 걸쳐 시대적 상황이 초래한 개인의 불행에 관한 이야기를 다룬 ‘동방의 항구들’(1996)로 주목받으면서 매년 노벨문학상 후보로 거론된다.&lt;br&gt;그는 이런 작품들의 뿌리가 ‘혼란의 시대’에서 나왔다고 설명했다. 기자였던 아버지 덕분에 어린 시절부터 세계정세에 큰 관심을 뒀던 그는 “여전히 이 나이가 되어서도 이해가 안 가는 부분이 많지만, 이해하려 지금도 애쓴다”고 했다. 세계 각지에서 일어나는 비극에 대해 “슬프고 걱정스럽기도 하지만, 놀랍고 신비롭기도 하다”면서 “인간의 모험은 결국 비극과 슬픔 속에서도 계속되는 것이라 위대하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;혼란의 시대를 겪은 뒤 여전히 비극을 매일 마주하는 그는 지난 세기를 돌아보며 “모든 인간의 가장 큰 갈등은 언제나 미제를 남겼다. 1차 세계대전 직후에도 해결되지 않은 문제들이 2차 세계대전으로 이어지고 이후 냉전으로 이어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;최근 러시아와 우크라이나 전쟁에 대해서는 “서로 다르다는 걸 인식하고 살아가고 있음을 증명하는 일”로 표현했다. 기술 발전으로 전 세계가 가까워졌지만, 여전히 상대방에 대한 이해는 부족해지면서 반복한다는 뜻이다. 그는 이를 가리켜 ‘물리적으로는 가깝지만, 심리적으로는 먼 상태’인 역설의 시대로 규정하고, 이런 문제들을 풀어내는 열쇠가 문학이 될 수 있다고 했다.&lt;br&gt;“우리는 문학을 통해 다른 이들을 심오하게 이해할 수 있습니다. 그런 면에서 문학은 세계의 문제를 해결하는 데에 큰 도움이 될 겁니다. 그래서 지금의 문학이 그 어느 시대보다도 중요하다고 생각합니다.”&lt;br&gt;박경리 문화재단은 말루프에 대해 ‘역사와 시대를 관찰하는 작가이자 제3세계 시민으로서의 정체성을 지니고 있으나 서구중심주의 배척과 같은 이분법에 종속되어 있지 않은 작가’로 설명했다. 대립하는 여러 가치의 충돌로 개인의 정체성이 위협받는 이 시대에 그의 작품들이 상호이해와 화합의 정신으로 인류 공동의 보편적 가치를 추구해야 할 바람직한 방향을 제시했다고 평했다.&lt;br&gt;말루프는 이날 한국에 대한 인상으로 ‘가능성을 현실로 만든 기적의 나라’로 꼽았다. “1960년대 당시 상황이 비슷했던 중동의 나라들과 달리 당시 최빈국이었던 한국은 번영을 이루고 세계에 그 위상을 구축했는데, 중동에서도 이를 궁금해한다”고 소개한 그는 “왜 어떤 나라는 어떤 시점에서 전진하고 후퇴하는지 답을 구하고 싶은데, 한국이 그 답을 가지고 있을 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여 “이재명-쌍방울 커넥션” vs 야 “MBC 세무조사 정치탄압”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500211</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:31:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_2022101217302700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348943 --&gt;국세청에 대한 국회 기획재정위원회의 12일 국정감사가 여야 정쟁으로 얼룩졌다. 국민의힘은 이재명 더불어민주당 대표와 쌍방울 간 ‘커넥션’ 의혹을 꺼내 들었고, 민주당은 MBC와 YTN을 대상으로 한 세무조사가 정치적 언론 탄압의 일환이라고 주장했다.&lt;br&gt;김상훈 국민의힘 의원은 “이화영 전 경기부지사가 뇌물 수수 혐의로 구속되고 나서 쌍방울 김모 회장, 아태평화교류협회(아태협) 안모 대표, 이재명 대표 사이에 석연치 않은 커넥션이 있어 보인다”면서 “2018년 11월 이재명 경기지사 시절 아태 평화 번영을 위한 국제대회에 경기도가 3억원의 보조금을 내고 아태협이 5억원을 후원했는데, 당시 아태협에 후원하는 유일한 기업이 쌍방울이었다”고 말했다. 이어 “공익법인인 아태협의 지출 내역을 보면 기부금에 대한 증빙 자료가 없고 용처도 번번이 누락됐다”면서 “국세청의 면밀한 회계 검증이 있어야 한다”고 주장했다. 이에 김창기 국세청장은 “개별 기부금이 목적 외에 사용되면 증여세를 부과한다”는 원론적인 입장만 밝혔다.&lt;br&gt;민주당 의원들은 국세청이 최근 MBC와 YTN에 대한 세무조사를 진행한 배경을 추궁했다. 홍영표 의원은 “MBC나 YTN은 (정권으로부터) 미운털이 박힌 곳”이라면서 “진실을 그대로 보도한 언론사에 대해 세무조사를 하는 일은 없어야 한다”고 지적했고, 서영교 의원은 “정기 세무조사라는 탈을 쓴 과한 정치적인 탄압이 있어선 안 된다”고 우려했다. 양경숙 의원은 “언론사에 대한 세무조사는 군사정권에서 이뤄진 정권 비판세력 길들이기를 떠올리게 한다”고 목소리를 높였다. 김 청장은 세무조사를 대통령실과 논의했느냐는 질문에 “없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송인 박수홍씨 등의 매니지먼트를 맡는 연예기획사를 차리고 2011~2021년 회삿돈과 박씨 개인자금 등 모두 61억 7000만원을 빼돌린 혐의를 받는 친형 부부 관련 질의도 나왔다. 김상훈 국민의힘 의원은 “(박수홍씨) 형수가 가정주부임에도 개인적으로 18년간 약 100억원이 넘는 부동산을 사들였다”면서 “법인세 신고상 여러 가지 명시 항목이 있는데 국세청이 놓친 것인가”라고 물었다. 이에 김 청장은 “소득이나 재산 취득과 관련해 탈루 혐의가 있으면 누구든 예외 없이 엄정 대응하고 있다”고 답변했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘이화어린이관’ 간판 뗀다…대학 ‘어린이 보육’ 역사 속으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500212</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:32:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012173011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348942 --&gt;대학이 직접 운영하는 아동 보육·교육시설로 인기를 끌었던 어린이연구원들이 속속 폐원 수순을 밟고 있다. 이화여대 부설 기관인 이화어린이연구원은 올해부터 보육과정을 없앴고, 연세대도 현재 다니고 있는 만5세 아동을 마지막으로 주 5일제 보육 과정을 종료한다.&lt;br&gt;12일 대학가에 따르면 이화학당(이화여대 법인)은 지난달 이사회를 열고 2006년 지어진 건물인 ‘이화알프스어린이관’의 명칭을 ‘이화알프스관’으로 바꾸기로 했다.&lt;br&gt;이 건물에 자리를 잡고 있던 ‘이화어린이연구원’이 지난 2월 마지막 원생 10여명이 수료함에 따라 운영이 종료됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이화어린이연구원은 놀이 중심의 아동 교육과정을 제공해 학부모들로부터 인기를 끌었지만 학교 측은 2017년부터 신규 아동 모집을 축소하는 등 단계적으로 폐지를 준비해왔다. 이화알프스어린이관에서 함께 운영되던 직장 내 어린이집도 2020년 별도 건물로 이전한 상태다.&lt;br&gt;이화여대는 보육시설을 제외한 출판이나 연구 등 연구소로서 기능은 유지한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이화여대 관계자는 “연구원은 본부가 아닌 사범대 소속으로 옮기면서 사무실도 이전한 상태”라면서 “건물의 주된 용도도 변경돼 명칭을 수정하게 됐다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1348944 --&gt;국내 최초로 만 3~4세 아동을 대상으로 교육 과정을 운영한 것으로 알려진 연세대 산하 부속교육기관 어린이생활지도연구원도 올해까지만 유치반을 운영한다.&lt;br&gt;약 20명으로 구성된 2개 학급이 내년 초 수료해 초등학교에 진학하면 주 5일제 프로그램은 운영되지 않는다.&lt;br&gt;1975년 만 3~5세를 대상으로 개원한 이후 약 48년만에 마지막 졸업생이 나오는 셈이다.&lt;br&gt;배우 심은하씨의 자녀들이 해당 연구원을 다녔고 배우 김재경씨도 졸업한 것으로 알려졌다. 주 1~4회씩 서너시간 동안 진행하는 교육 프로그램은 계속 운영된다.&lt;br&gt;대학 산하 어린이연구원은 고가의 보육비에도 불구하고 자유로운 분위기 속에 아동의 자율성과 창의성을 키워주는 활동을 제공하면서 주목을 받았다. 하지만 관할 구청으로부터 인가를 받지 않고 보육과정을 개설해 영유아보육법 위반 소지가 있다는 비판이 제기됐다. 이화여대는 2015년 교육부의 회계부분 감사에서, 연세대는 2019년 교육부 종합감사에서 경고 조치를 받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메밀꽃 필 무렵, 영월은 붉다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013014001</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:34:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012234057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;　강원 영월은 젊은 도시를 지향한다. 스스로를 ‘젊은 달, 영월’로 부른다. 영어의 ‘영’(young)과 한자 ‘달 월’(月)을 합친 조어다. 내세우는 색채는 붉은빛이다. 열정, 생기 등의 이미지를 품은 색이다. 지금 영월은 붉다. 동강변의 붉은 메밀꽃밭은 가을이 깊어질수록 더 붉어지고, 단종 유배지였던 청령포엔 붉은 종이비행기를 닮은 복합문화센터도 들어섰다. 여기에 사위를 붉게 물들이는 봉래산 노을까지 보탠다면 초가을 영월 나들이가 한결 그럴싸해지겠다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349061 --&gt;　이맘때 영월에서 가장 돋보이는 공간은 붉은 메밀꽃밭이다. 삼옥리 먹골마을 앞 동강변에 축구장 11배가 넘는 규모로 조성됐다.&lt;br&gt;　보통의 메밀꽃은 희다. 이효석의 소설 ‘메밀꽃 필 무렵’에서처럼 우리네 정서에 뿌리내린 메밀의 빛깔도 흰색이다. 이에 견줘 붉은 메밀꽃은 아무래도 생경하다. 경관을 위해 심어졌기 때문에 꽃밭을 거닐며 사진을 찍는 것 외에 인문학적 사유를 하기도 어렵다. 그래도 붉은빛이 주는 느낌만큼은 가을과 꽤 잘 어울리는 듯하다. 특히 붉은빛으로 마케팅 색채를 통일하고 있는 영월에선 더욱 그렇다. 최근 문을 연 영월관광센터 ‘와이 스퀘어’, ‘젊은달 영월 와이파크’ 등이 붉은빛 일색이다. 오래전 영월에서 숨을 거둔 어린 단종의 한 조각 단심도, 그의 시신을 수습한 영월 호장 엄홍도의 충정도 붉은빛이었을 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　요즘 경관 농업을 위해 붉은 메밀꽃을 식재하는 지방자치단체가 늘고 있지만, 가장 먼저 들여온 곳은 영월 삼옥리 먹골마을이다. 2013년쯤 마을특화사업을 위해 일본에서 들여온 것으로 전해진다. 처음엔 마을 텃밭 등에서 소규모로 재배했다. 색다른 볼거리로 입소문이 나면서 2019년부터는 동강변 군유지에 붉은 메밀꽃밭을 조성하는 등 점차 재배 면적을 늘렸다. 붉은 메밀꽃축제도 열기 시작했다. 올해도 오는 17일까지 먹골마을 동강변에서 열린다.&lt;br&gt;　삼옥리는 ‘김삿갓’ 김병연의 고사가 전해지는 곳이다. 홍경래의 난 탓에 집안이 몰락한 이후 세상의 눈을 피해 그와 그의 어머니가 정착한 곳이 삼옥리다. ‘삼옥’은 말 그대로 세 개의 구슬 같은 보물이 있다는 뜻이다. 이름의 유래는 여럿이다. 가장 그럴싸한 이야기는 옛 이름이 고운 모래가 많은 강변을 뜻하는 사모개였다는 것이다. 이게 일제강점기를 거치며 삼옥이란 한문 이름으로 바뀌었을 개연성이 높다. 주민들은 여기서 한발 더 나간다. ‘산여옥(山如玉), 수여옥(水如玉), 인여옥(人如玉)’에서 온 말이라는 것이다. 풀자면 산 좋고 물 좋고 인심 좋은 마을이란 뜻이다. 글쓰기에 능했던 김삿갓이 머물며 이런 이름을 지었을지도 모를 일이다.&lt;br&gt;　삼옥리 일대는 붉은 메밀꽃이 아니어도 자체 발광의 경승지다. 석회암 뼝창(절벽을 뜻하는 사투리로 ‘뼝대’ 등으로도 불린다)과 맑은 동강이 어우러져 있다. 영월에서 먹골마을로 드는 번재마을 동강변엔 둥글바위가 있다. 둥글바위는 직관적인 이름이다. 생김새가 둥글고 넓적해서 둥글바위다. 등이 울퉁불퉁한 두꺼비를 닮아 두꺼비 바위라고도 한다. 한문 이름은 자연암(紫煙岩)이다. 자줏빛 연기처럼 보이는 바위라는 뜻이다. 저물녘 햇살이 비치면 바위가 붉은빛을 띠려나. 글쎄, 이름의 연원은 불분명하다.&lt;!-- 그림 1349062 --&gt;　붉은 메밀밭 건너편은 굴바위다. 커다란 석회암 ‘뼝창’ 아래쪽에 사각형의 굴이 뚫려 있다. 동강이 오랜 세월 부딪쳐 흐르며 만든 흔적일 것이다. 거무튀튀한 바위 절벽과 어우러진 모습이 꼭 고대로 드는 동굴의 아가리를 보는 듯하다.&lt;br&gt;　먹골마을 인근 봉래산(800m)엔 별마로 천문대가 있다. ‘별 관측 맛집’으로 소문난 곳이다. 별마로는 별과 마루(정상), 고요할 로의 합성어다. ‘별을 보는 고요한 정상’이라는 뜻이다. 천문대는 낮에 찾는 이들도 있지만 밤에 올라오는 이들이 더 많다. 천문대 안에 있는 카페도 저녁 늦게까지 영업한다. 저물녘엔 붉은 노을도 만날 수 있다. 붉은 도시 영월 여정에서 봉래산을 찾는 건 그래서 당연하다.&lt;!-- 그림 1349063 --&gt;　천문대 아래는 봉래산 산림욕장이다. 아이를 동반한 가족 여행객이 쉬어 가기 딱 좋은 공간이다. 1.5㎞ 정도의 산책로와 주차장, 전망대 등 기반시설이 잘 갖춰졌다. 솔숲 곳곳에 산림욕 의자, 야외 탁자, 평상 등 편의시설도 설치했다. 그네, 미끄럼틀, 출렁다리 등 숲놀이 기구도 다양하게 조성했다. 향토수목전시장엔 야생화와 초목들을 식재했다.&lt;!-- 그림 1349064 --&gt;　청령표 쪽엔 영월관광센터 ‘와이(Y) 스퀘어’가 새로 들어섰다. 알찬 콘텐츠로 가득한 복합문화공간이다. 앞서 ‘젊은달 와이파크’를 조성해 문화예술도시로 발돋움을 하더니 관광센터마저 예술적으로 세웠다. 무엇보다 감각적인 파사드가 인상적이다. 강렬한 붉은색, 기하학적 구조의 입구가 시선을 붙든다. 꼭 붉은 종이 비행기를 접어놓은 듯하다. 입구의 형태는 강원도에 수없이 많은 동굴들의 중첩된 이미지를 형상화한 것이다. 각진 모서리 4개는 도내 대표적인 탄광 도시인 영월, 태백, 정선, 삼척 등 네 도시를 상징한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　건물 안에도 꽃으로 표현한 나비, 천장 조명 조형물 등 포토존이 가득하다. 2층까지는 에스컬레이터로 오른다. 도시에선 흔해 빠진 에스컬레이터지만 영월에선 처음 들어선 것이라고 한다. 2층엔 미디어 전시관과 체험존, 상설전시관 등이 들어섰다. 3층은 카페와 전망대다. 단종 유배지였던 청령포 일대가 한눈에 들어온다. 어린이를 위한 자전거 등 탈것과 해먹 등 놀거리도 비치해 뒀다.&lt;br&gt;　와이 스퀘어는 ‘운탄고도 1330 통합안내센터’ 기능도 병행한다. 운탄고도 1330은 오래전 석탄을 나르던 고원길을 걷기 좋은 길로 재정비한 것이다. 영월과 정선, 태백을 거쳐 삼척까지 이어진다. 이 길의 출발점이 영월이다.&lt;br&gt;　연당원은 마음까지 화사해지는 꽃놀이를 즐길 수 있는 공간이다. 남면 연당리 서강변에 새로 조성됐다. 분재·야생화정원, 향수원, 테마예술정원 등 9개 주제의 정원으로 이뤄졌다. 정원 곳곳이 인증샷 남길 만한 포토 스폿이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　■여행수첩&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　-와이 스퀘어는 주차장부터 전시장, 휴게 공간 등이 대부분 무료다. 미디어 체험관 등 일부는 입장료를 받는다. 건물 밖에도 소나무숲 정원, 별빛 내리는 터널 등 포토 스폿이 많다.&lt;br&gt;　-봉래산 별마로 천문대까지는 차로 오를 수 있다. 다만 교행하기 어려운 곳도 있어서 양보 운전이 필수다. 특히 가로등이 없는 밤에 오를 땐 각별히 조심해야 한다. 천문대, 봉래산 산림욕장 등은 입장료가 없다. 천문대 안에서 진행하는 프로그램 중 일부만 유료로 운영된다. 노을을 보기 위해 봉래산에 올랐으면 밤 풍경도 함께 보고 내려오길 권한다. 별빛 쏟아지는 밤하늘과 영월 일대 야경이 참 낭만적이다. 야경꾼도 많아 저녁 무렵이면 주차장이 발디딜 틈 없이 붐빈다.&lt;br&gt;　-연당원은 코로나로 인해 한시적으로 무료 운영되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을 품은 정원, 마음을 놓다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013015001</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012233351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;가을이 차분하게 내려앉고 있다. 산책하기 좋은 이 계절에 가 볼 만한 정원이 몇 곳 있다. 자박자박 걸으며 마음을 비우고, 또 채울 수 있는 가을 정원들이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349058 --&gt;① 국립현대미술관 과천 옥상정원(경기 과천)&lt;br&gt;국립현대미술관(MMCA) 과천관은 무겁지 않은 나들이에 맞춤한 곳이다. ‘옥상정원-시간의 정원’ 전시가 가을 정취를 더한다. ‘시간의 정원’은 과천관 옥상에 세운 지름 39m의 원형 구조물이다. 정원 밖으로 보이는 자연과 흰색 파이프 그림자의 변주가 흥미롭다. 2018년 중단된 백남준 작가의 ‘다다익선’은 지난 9월 15일 재가동했다. 1층부터 3층 ‘시간의 정원’ 입구까지 나선형 통로를 따라 이동하며 관람한다. ‘달뿌리―느리고 빠른 대화’ 전시도 볼만하다. 주변 산과 들의 식생을 주재료로 사용해 우리 땅 곳곳의 생태를 옮겨 왔다. 관람 시간은 오전 10시~오후 6시(옥상정원 5시 30분)다. 인근 국립과천과학관은 과학 체험의 보고다. 현대미술관과 묶어 돌아볼 만하다.&lt;!-- 그림 1349059 --&gt;②사랑으로 채운 로미지안가든(강원 정선)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로미지안가든은 아내를 위해 남편이 10년 동안 공들여 가꾼 정원이다. 랜드마크는 부부의 순우리말에서 따온 ‘가시버시성’이다. 드넓은 정원과 멀리 가리왕산 등이 한눈에 들어온다. ‘삼합수대전망대’에 오르면 오대천과 동강, 조양강이 합수하는 남평뜰이 발 아래 펼쳐진다. ‘프라나탑’과 ‘붉은자성의언덕’ 등은 정원을 꾸미며 느낀 깨달음을 풀어낸 공간이다. 베고니아를 1년 내내 감상할 수 있는 ‘베고니아하우스’도 볼거리를 더한다. ‘금강송산림욕장’에선 명상 프로그램도 운영된다. 유럽의 산장을 떠올리게 하는 카페, 전망이 빼어난 숙소 등도 갖췄다. 관람 시간은 오전 9시~오후 5시다.&lt;!-- 그림 1349060 --&gt;③사색의 공간 수생식물학습원(충북 옥천)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수생식물학습원은 사색과 성찰의 공간이다. 퇴임한 목사가 자연 속에서의 쉼을 목표로 대청호 끝자락에 조성했다. 하이라이트는 ‘천상의 바람길’이다. 호젓하고 아기자기한 산책로 곳곳에서 대청호가 불쑥불쑥 나타난다. ‘세상에서 가장 작은 교회당’, 학습원이 한눈에 펼쳐지는 전망대, 수련이 가득한 연못 등을 둘러보는 맛도 일품이다. 관람시간은 오전 10시~오후 6시(동절기 오후 5시)다. 예약제로 운영된다. 일요일엔 쉰다. 갑신정변을 주도한 김옥균과 기생 명월의 러브 스토리가 전해지는 대청호반의 청풍정, 옥천이 자랑하는 장령산자연휴양림, 4대째 이어오는 이원양조장 등 학습원 인근에 볼거리도 많다.&lt;!-- 그림 1349055 --&gt;④닫힌 듯 열린, 봉정사 영산암(경북 안동)&lt;br&gt;영산암은 유네스코 세계유산에 등재된 봉정사의 부속 암자다. 마당에 조성된 정원이 특히 아름답다. 소나무와 배롱나무, 맥문동 등 초목이 어우러져 무심한 듯 아름다운 정원을 이룬다. 영산암 정문인 우화루는 ‘꽃비가 내리는 누각’이란 뜻이다. 부처가 영축산에서 설법할 때 꽃비가 내렸다는 고사에서 따온 이름이다. 영산암 마당 정원은 보는 위치에 따라 느낌이 사뭇 다르다. 송암당 툇마루에 앉으면 소나무와 배롱나무, 소박한 풀꽃이 아늑하다. 삼성각 쪽을 보면 하늘로 뻗은 소나무 가지와 기암괴석이 선계에 온 듯하다. 우화루의 대청마루가 송암당, 관심당의 툇마루와 연결되는 모양도 독특하다. 응진전 앞에서는 영산암 마당 정원이 한눈에 들어온다.&lt;!-- 그림 1349057 --&gt;⑤선비의 낭만 가득한 월연정(경남 밀양)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월연정은 밀양강과 단장천이 만나는 절벽 위에 있는 정자다. 쌍경당과 그 옆의 제헌, 월연정 등을 아울러 ‘월연대 일원’(명승)이라 부른다. 먼저 만나는 곳은 쌍경당이다. 쌍경(雙鏡)은 ‘강물과 달이 함께 밝은 것이 마치 거울과 같다’는 뜻이다. 쌍경당 옆 얕은 계곡에 놓인 쌍청교를 건너면 월연정이다. 앞면 5칸, 옆면 2칸의 팔작지붕 건물이다. 한가운데 방이 있고 사방이 마루다. 마루에 앉으면 가을빛을 안고 흘러가는 밀양강이 내다보인다. 보름달이 뜰 때 달빛이 강물에 길게 비치는 모습이 기둥을 닮아 월주경(月柱景)이라 하는데, 옛사람들은 월주가 서는 보름마다 이곳에서 시회를 열었다고 한다. 이웃한 영남루(보물), 억새 무성한 천황산(재약산) 등에도 가을빛이 완연하다.&lt;!-- 그림 1349056 --&gt;⑥남종화처럼 고운 운림산방(전남 진도)&lt;br&gt;운림산방(명승)은 ‘남종화의 대가’ 소치 허련이 말년에 낙향해 지은 화실이다. ‘첩첩산중에 아침저녁으로 피어오르는 안개가 구름 숲을 이룬다’는 뜻의 당호처럼 풍경이 매우 빼어나다. 특히 산방 앞 연못에 배롱나무꽃이 피는 한여름이면 운림산방이 더욱 화사해진다. 산방 옆엔 미술관이다. 소치1관은 허련의 작품 40여점을, 소치2관은 허련의 넷째 아들인 미산 허형부터 남농 허건 등 5대에 이르는 후손의 작품 100여점을 전시한다. 소치2관에 마련된 ‘소치 작품 이머시브룸’도 독특하다. 대나무 정원을 배경으로 한 홀로그램, 허련의 작품으로 연출된 미디어 아트 등이 펼쳐진다. 관람 시간은 오전 9시~오후 5시 30분(동절기 오후 4시 30분)다. 진도타워, 명량해상케이블카, 진도개테마파크 등의 명소가 이웃해 있다.&lt;br&gt;사진 한국관광공사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산업계 반발에도 탄소중립은 가야 할 현실”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013016001</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:34:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012232702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“2030년 배출량 46% 감축 목표”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349052 --&gt;“카본 뉴트럴(이산화탄소 배출이 없는 탄소 중립)에 대한 산업계의 반발을 잘 알고 있습니다. 신재생에너지 전환이 비용 측면에서 민감한 문제니까요. 그럼에도 도전할 수밖에 없는 현실입니다.”&lt;br&gt;일본 아이치현의 오무라 히데아키 지사는 지난달 13일 나고야시의 현청에서 가진 서울신문과의 인터뷰에서 아이치현이 일본 전역에서 탄소 중립에 가장 앞장서고 있는 데 대해 이같이 말했다.&lt;br&gt;도요타자동차 본사가 있는 아이치현은 일본 제조업을 대표하는 지역이라는 상징성이 크다. 하지만 전국에서 가장 많은 이산화탄소를 배출하고 있어 탄소 중립에 주력한다는 게 모순돼 보일 수 있다. 이에 대해 오무라 지사는 “아이치현은 2030년 온실가스 배출량을 2013년에 비해 46% 감소하기로 목표를 상향했다”며 “이런 목표 설정이 가능했던 건 아이치현이 세계 최고의 자동차산업 중심 지역으로서 확보한 첨단 기술에 환경 보호 기술도 포함돼 있기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 오무라 지사는 “전기자동차(EV), 플러그인하이브리드자동차(PHV), 연료전지자동차(FCV) 등에 보조금을 지급하고 세금을 면제하는 등 친환경 자동차 보급에 앞장섰고 그 결과 지난해 3월 기준 2만 7535대로 일본 전역에서 1위를 기록하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 도요타가 하이브리드카(HEV) 제조에 집중하느라 EV 투자가 저조했다는 지적에 대해 오무라 지사는 “도요타는 EV용 배터리 개발에 본격적으로 뛰어들었고 2030년까지 EV의 세계 판매 대수를 350만대로 확대하겠다며 적극 나서고 있다”고 반박했다. 이어 “도요타와 함께 아이치현, 대학 등 민관이 협력해 탄소 중립에 전략적으로 대응하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘암모니아+석탄’ 혼용 실험… 2040년 순수 암모니아 발전 목표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013016002</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:34:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012232858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;도쿄·주부전력 세계 첫 상업 실험&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;기존 화전 일부 개조 투자비 적어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;車부품사 덴소, CO2 회수해 발전&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;아사히철공, 자체 절감 방식 공유&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;폐기물 에너지 활용 토마토 생산&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;발전단가 높고 전기료 상승 과제&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;고질적 전력난… 원전 필요성 제기&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349053 --&gt;&lt;strong&gt;“지금 보는 보일러에서 암모니아를 석탄과 혼합해 연소시키는 겁니다. 그냥 석탄을 사용해 발전했을 때보다 친환경적인데 2040년대에는 순수하게 암모니아만을 연료로 발전하는 게 목표입니다.” 지난달 14일 일본 아이치현 헤키난시에 있는 헤키난화력발전소에서 다니가와 가쓰야 소장은 발전회사 제라(JERA)가 시행 중인 ‘암모니아 혼합’ 화력 발전에 대해 이같이 설명했다. 24층 건물 높이의 80m 시설 내부에는 사진 촬영이 허가되지 않는 암모니아 발전의 핵심 기술인 거대한 가스터빈이 있다. 기존 석탄발전 가스터빈을 개조한 이 시설의 주변은 가만히 있어도 땀이 흐를 정도로 더웠는데 가스터빈 내부에서 연소되는 모습을 볼 수 있었다. 다니가와 소장은 “가스터빈의 내부 온도는 1500도”라고 설명했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난달 13~14일 아이치현의 ‘카본 뉴트럴’(이산화탄소 배출이 없는 탄소 중립) 현장을 찾았다. 때아닌 태풍과 폭우, 폭설 등 전 세계가 이상기후에 시달리면서 탈탄소가 어느 때보다도 주목받고 있다. 일본에서는 기시다 후미오 총리가 지난 1월 새해 국회 시정연설에서 ‘2050년 탄소 중립 실현’을 발표했다. 일본의 탄소 중립은 2050년까지 발전 시 재생에너지 활용 비율을 현재 20%에서 70%로 높이는 게 목표다.&lt;br&gt;전 세계 각국이 이산화탄소 배출 제로(0)에 관심을 쏟기 시작한 만큼 탄소 중립은 피할 수 없는 길이다. 일본은 어차피 가야 하는 길이라면 앞장서 가면서 새로운 수익 창출의 창구로 삼겠다는 복안을 세웠다. 특히 도요타자동차의 본사가 위치한 일본 최대 제조업 지역이자 이산화탄소 배출량이 최대인 아이치현이 일본의 탄소 중립 롤모델로 다양한 실험을 하고 있다.&lt;br&gt;일본의 탄소 중립 전략에서 특히 주목할 부분은 도쿄전력과 주부전력이 각각 출자해 설립한 발전회사 제라다. 제라는 지난해 6월부터 헤키난화력발전소에서 연료 일부에 암모니아를 소량 혼합해 발전하는 실험을 시작했다. 대형 상업용 발전시설에서 이러한 실험을 하는 것은 세계 최초다. 1991년 운전을 시작해 아이치현 전력 생산의 절반 정도를 담당하는 헤키난화력발전소에는 1~5호기의 발전 시설이 있다. 현재 5호기에서 암모니아 혼합 연료 발전이 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;암모니아 발전이 주목받는 건 이산화탄소를 배출하지 않고 수소에 비해 액화가 쉬워 폭발 위험성이 적기 때문이다. 또 기존 화력 발전소 시설의 일부 개조만으로 발전할 수 있어 초기 시설 투자가 적은 게 장점이다. 제라는 내년 말 암모니아 혼합 비율을 20%까지 끌어올릴 계획이다. 나아가 2028년에는 50% 이상으로 비율을 대폭 늘리고 2040년에는 100% 완전 상용 운전을 하는 걸 최종 목적으로 한다.&lt;br&gt;한국 정부도 지난 8월 제10차 전력수급기본계획 실무안에서 2030년까지 전체 발전량의 2.3%를 암모니아와 수소 등의 혼합 발전으로 하겠다는 목표를 밝히며 기술 개발에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자동차 산업은 아이치현이 추진하는 또 다른 탄소 중립의 분야다. 여기에는 자동차 부품 회사인 덴소와 아사히철공이 앞장서고 있다. 아이치현에 본사를 둔 세계 2위 자동차 부품업체인 덴소가 설치한 70㎡ 면적의 이산화탄소순환플랜트도 주목된다. 고마가타 가즈야 환경뉴트럴시스템 개발부 차장은 “공장 내 발생하는 이산화탄소를 회수해 메탄과 반응시켜 발전하고 있다”며 “이를 덴소의 전 제작소로 확대하는 게 목표”라고 설명했다.&lt;br&gt;도요타자동차에 엔진 핵심 부품을 제공하는 기업인 아사히철공도 자체 이산화탄소 절감 방식을 개발해 역으로 다른 회사와 공유한다. 이 회사는 공장에서 발생하는 이산화탄소의 95%를 차지하는 전력과 가스 사용량을 측정하고 집계하는 자체 시스템을 개발했다. 기무라 데쓰야 대표는 “10분마다 제조라인별 제품 1개당 이산화탄소 배출량을 확인할 수 있다”며 “이 기술로 지난해 9월 기준 2013년 대비 22%나 전력 사용량을 줄일 수 있었다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1349054 --&gt;아이치현 탄소 중립의 완결판은 폐기물 에너지의 재활용이다. 도요하시시에 위치한 2016년 설립된 3만 8700㎡ 규모의 ‘이노치오팜 도요하시’는 인근 하수처리장에서 배출된 방류수를 활용해 고품질의 방울토마토를 생산한다. 오카도 히로아키 대표는 “미생물로 정화하는 과정에서 유지되는 19도의 방류수를 활용해 연료비만 1년에 1500만엔(약 1억 4700만원)을 줄일 수 있었다”며 “지난 1년간 이산화탄소 1.94㎏을 줄일 수 있었다는 것도 방류수 활용의 장점”이라고 설명했다.&lt;br&gt;암모니아 발전, 이산화탄소 순환 발전, 방류수 활용 등 탄소 중립 기술의 가장 큰 과제는 안정적으로 에너지를 공급하고 생산 비용을 낮추는 것이다. 이 가운데 핵심인 암모니아 발전은 특히 20% 비율로 혼합해 석탄발전을 하면 순수 석탄발전보다 비용이 24% 더 드는 것으로 알려졌다. 또 석탄 화력 발전 단가가 ㎾당 10.4엔(102원)이라면 암모니아 20% 혼합 발전의 경우 12.9엔(약 126원)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다니가와 소장은 “(에너지 가격 급등 등으로) 현재 일본은 전력난이 심각하다”며 “기존 화력 발전 시설을 이용하면서도 친환경 연료인 암모니아 발전을 서서히 늘려 가는 게 목표”라고 말했다. 암모니아 발전으로만 100% 가동할 경우 전기요금 인상을 불러올 수 있어 경제성을 높이는 게 과제로 떠오른 셈이다. 이를 해결하기 위해 일본 정부가 해외에서 들여오는 암모니아의 단가를 낮추는 방향으로 발전 단가를 내리는 방향을 검토하고 있다.&lt;br&gt;친환경 발전이 자리잡기 위해서는 원전 가동을 아예 피할 수 없다는 한계론도 있다. 일본은 2011년 동일본대지진 당시 후쿠시마 제1원자력발전소 폭발 사고로 원전을 꺼리게 되면서 고질적인 전력난을 겪고 있다. 일본 전력중앙연구소는 신재생에너지를 최대한 도입해도 대형 원전 30기가 필요하다고 예상했다.&lt;br&gt;니혼게이자이신문은 “원전은 재생에너지를 보완하는 탈탄소 발전이지만 후쿠시마 제1원전 사고가 일어난 지 11년이 지났음에도 원전에 대한 불신은 여전히 크다”며 “안전성과 투명성 확보를 전제로 원전을 활용해야 한다”고 밝혔다. 실제로 일본 정부는 현행 최장 60년인 원전 운전 기간을 연장하는 방향으로 관련 법 개정에 착수하기도 했다.&lt;br&gt;오무라 히데아키 아이치현 지사는 “완전한 신재생에너지 활용은 쉽지 않다”며 “원자력발전의 안전성이 확보된다는 조건하에 이를 활용한 에너지 확보와 동시에 신재생에너지를 활용하는 게 현실적”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정진석 “비핵화 공동선언 파기” …박홍근 “美 허락이라도 받고 말해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500215</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012102356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348690 --&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장이 12일 북한이 7차 핵실험을 강행하면 한반도 비핵화 공동선언을 파기해야 한다고 주장했다. 더불어민주당은 정 위원장이 이른바 ‘식민 사관’ 논란을 덮으려는 정치적 의도라고 평가절하했다.&lt;br&gt;정 위원장은 이날 페이스북에서 “북한이 7차 핵실험을 강행한다면, 문재인 정부 시절 체결된 9·19 남북 군사합의는 물론 1991년 한반도 비핵화 공동선언 역시 파기돼야 한다”고 주장했다. 남북은 1991년 ‘핵무기의 시험·제조·생산·접수·보유·저장·배치·사용’을 하지 않기로 합의했다.&lt;br&gt;정 위원장은 “언제든 우리 머리 위로 핵폭탄이 떨어질지 모른다”며 “우리만 30여년 전의 남북 간 비핵화 공동선언에 스스로 손발을 묶어 놓고 있는 상황”이라고 말했다. 그러면서 “이제 결단의 순간이 왔다”고 했다. 다만 정 위원장은 한 행사장에서 전술핵 재배치를 주장한 것이냐는 기자들의 질문에는 “바로 그거랑 연결 짓는 건 좀 무리”라며 “NPT(핵확산금지조약) 체제를 우리가 쉽게 여겨 넘길 수는 없는 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박홍근 민주당 원내대표는 국회에서 기자들과 만나 정 위원장의 주장에 대해 “본인의 실수를 다른 어떤 새로운 이슈 제기해 덮으려고 하는 그런 정치적 속셈 아닌가”라고 말했다. 또 윤석열 대통령을 겨냥해 “제발 평소에 하시는 대로 미국에 가서 허락이라도 받고 그런 말씀들 하시면 좋겠다”며 “전술핵처럼 국민 삶뿐만 아니라 한반도 운명 결정할 중요 사안을 그렇게 쉽게 입술에 올릴 일은 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;지난 11일 정 위원장의 “조선은 안에서 썩어 문드러졌고 그래서 망했다. 일본은 조선 왕조와 전쟁을 한 적이 없다”는 발언의 후폭풍도 계속됐다. 이재명 민주당 대표는 전날 심야에 “역사를 잊은 민족에게 미래는 없다”는 한 줄 발언을 페이스북에 썼다. 국회 국방위원회 소속 민주당 의원들도 국회 소통관 기자회견에서 “일본의 제국주의 침략 전쟁을 옹호하는 전형적인 친일사관이며 가해자 논리”라며 “어떻게 이런 말이 집권 여당 대표의 입에서 나올 수 있는지 충격적”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1348687 --&gt;반면 정 위원장은 기자들과 만나 “진의를 호도하고 왜곡하면 안 된다. 역사 공부도 좀 해야 한다”며 “그건 식민사관이 아니라 역사 그 자체다. 제발 공부들 좀 하시라”고 말했다. 또 페이스북에 독립운동가이자 시인이었던 만해(萬海) 한용운 선생의 수필 ‘반성’의 ‘망국의 원인이 제거되지 않는 이상 제이, 제삼의 정복국이 다시 나가게 되는 것’ 등의 내용을 올려 반박했다. 이는 자신의 발언이 식민사관 논쟁으로 비화되자, 우리 국방의 ‘자강’을 강조하려는 의도였다는 뜻으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한미일 연합훈련에 대한 이 대표의 비판도 계속됐다. 이 대표는 이날 최고위원회의에서 “한미일 합동 군사훈련에 대해서는 진지한 성찰과 반성이 있어야 한다”며 “한미 동맹에 더해 세계 6위의 군사력을 가진 나라가 불과 몇십 년 전에 대한민국을 수십 년간 무력 침탈했던 나라의 도움을 받지 않으면 방위를 하기 어려우니 도움을 받겠다는 얘기를 할 수 있느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;국민의힘은 이 대표를 “김정은 수석대변인”이라며 맹공했다. 김기현 의원은 BBS에서 “이 대표와 민주당이 하는 것을 보면 역시 김정은의 수석대변인이라는 외신 평가가 맞는다는 생각이 든다”며 “김정은이 하고 싶은 말을 이 대표가 그대로 해주고 있다. 민주당이 대한민국 정당인지 북한 노동당의 이중대 정당인지 의심하지 않을 수 없다”고 말했다. 성일종 정책위의장은 MBC에서 “북한의 핵미사일이 우리를 향하고 있는 게 분명한데 한미일 군사훈련을 두고 친일몰이를 하는 것은 지도자로서 나라를 망치는 자해행위”라고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로농구 10팀 체제로 개막··캐롯,  KBL 가입비 1차분 5억 납부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500216</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:38:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/12/SSI_20220512015850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1300490 --&gt;프로농구 고양 캐롯를 창단한 데이원스포츠가 KBL 가입비 1차분 5억원을 납부했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;데이원스포츠는 이날 “가입비 납부 문제로 프로농구계에 심려를 끼쳐 사과드린다”며 “농구단을 안정적으로 운영해 더 이상의 자금 이슈가 발생하지 않도록 최선을 다할 것”이라고 약속했다.&lt;br&gt;2021~22시즌이 끝난 뒤 고양 오리온 농구단을 인수한 데이원스포츠는 캐롯손해보험을 네이밍 스폰서로 유치하며 출항했다. 그러나 당초 지난달 30일에서 이달 7일까지로 납부 시한을 연기받은 KBL 가입비 1차분 5억원을 제때 내지 못했다. 이에 KBL은 지난 11일 이사회를 통해 ‘13일 정오까지 완납하지 않으면 15일 개막하는 정규리그 출전을 불허한다’고 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1997년 출범한 프로농구 사상 최초로 9개 구단 체제로 리그가 진행되는 상황도 우려됐으나 캐롯이 이날 5억원을 납부하며 새 시즌에도 10개 구단이 경쟁하게 됐다. 다만 나머지 가입비 10억원은 정규시즌 종료 직후인 내년 3월 30일까지 완납해야 한다.&lt;br&gt;‘농구 대통령’ 허재 전 국가대표 감독이 스포츠 부문 총괄 대표를 맡고, 김승기 전 안양 KGC 감독이 지휘봉을 잡은 캐롯은 15일 안방인 고양체육관에서 원주 DB를 상대로 개막전을 치른다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쌀 정부매입 의무화’... 국회 농해수위 안건조정위 통과, 野 단독 의결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500218</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:43:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927145459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343764 --&gt;당초 예상보다 초과 생산된 쌀 시장격리(정부 매입)를 의무화하는 내용의 양곡관리법 개정안(쌀값정상화법)이 12일 국회 농림축산식품해양수산위원회 안건조정위원회를 통과했다. 국민의힘이 일방적 진행에 반발해 회의에 불참한 가운데 더불어민주당이 법안을 사실상 단독처리했다.&lt;br&gt;이날 회의에는 민주당 윤준병·신정훈·이원택 의원과 민주당 소속이었던 무소속 윤미향 의원만 참석했다. 안건조정위는 재적 위원 6명 가운데 3분의 2 이상이 찬성하면 법안을 통과시킬 수 있다. 정부 측은 “시장격리를 의무화하면 공급 과잉을 심화시키고, 그로 인한 재정부담이 심화하고 전체적으로 농업인 부담이 커진다”며 반대 입장을 밝혔다. 하지만 윤준병 안건조정위원장은 “시장격리 의무화가 쌀값 안정과 식량 안보에 기여할 수 있다”며 법안을 통과시켰다.&lt;br&gt;이날 통과된 법안은 농해수위 전체회의를 거쳐 법제사법위원회 체계·자구 심사 및 본회의를 통과해야 효력이 발생한다. 다만, 법사위원장이 국민의힘 소속 김도읍 의원인 만큼 최종 처리까지 진통이 이어질 전망이다. 농림축산위 국민의힘 의원들은 이날 성명서를 내고 “국민의힘 안건조정위원회 소속 위원들은 국정감사 이후 더 심도있는 논의를 진행하자고 민주당에 의견을 여러차례 전달한 바 있다”며 “그럼에도 불구하고 민주당이 국정감사 자료 정리일인 오늘 일방적으로 안건조정위 일정을 잡아 양곡관리법 개정안을 처리한 것은 다분히 정략적이라고 할 수 밖에 없다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 민주당은 ‘소통 강화’를 위해 최고위원회의에 ‘3분 국민 발언대’를 도입해 농민단체 관계자들의 발언을 들은 뒤 지도부가 발언하는 형식으로 회의를 진행했다. 그런데 쌀값정상화법을 주도하는 민주당을 향해 쌀값 폭락 원인은 문재인 정부 탓이라고 맹비난하는 발언이 나와 당 지도부가 당황하는 상황이 연출됐다. 최고위 회의에서 지도부가 아닌 시민이 발언한 건 이재명 대표 취임 이후 처음이다.&lt;br&gt;회의에 참여한 엄청나 전국쌀생산자협회 정책위원장은 “안타깝게도 농민들은 아직 민주당을 신뢰하기 어렵다. 역대급 쌀값 폭락 원인 제공이 문재인 정부라고 생각하기 때문”이라며 “2021년 11월 15일 시장격리를 요구하는 농민 집회 당시, 문 정부의 홍남기 경제부총리가 하나로마트를 방문해 쌀값이 여전히 높다며 투쟁하는 농민들의 심장에 대못을 꽂은 일이 있었고, 현재의 자동시장격리를 비판하는 국책 연구 또한 문 정부 시절부터 시장격리를 반대했던 연구”라고 지적했다. 그러면서 “한마디로 쌀값 폭락 원인 제공자는 2019년 문 정부와 민주당이 어설프게 양곡관리법을 개정해 이 문제의 도화선을 제공했고, 최악의 사태를 만들고 있는 건 윤석열 정부”라며 “지금이라도 쌀값 문제 원인을 제공한 데 대해 (민주당은) 최고위원 차원의 반성이 있어야 한다”고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이 대표는 농민단체 관계자들을 둘러보며 “회의할 자리도 아니고, 입장 충분히 내셨죠. 꼭 추가할 것만 해주세요. 다 하신 것 같은데”라며 국민발언대를 서둘러 끝내려 했다. 결국 다른 농민들은 쌀값 안정화만 짧게 당부하는 데 그쳤다.&lt;br&gt;이 대표는 농민단체 관계자들 발언 후 “첫날이라 매우 어색하고 혼란스러운 것 같다”며 쌀값 폭락 원인을 여당으로 돌리는 데 주력했다. 이 대표는 “국민의힘이 심하게 반대하지만 경작 면적 조정을 위한 대체작물 지원제도, 일정한 조건에 자동으로 시장격리를 하는 자동시장격리제도 도입을 최대한 신속하고 강력하게 추진하겠다”고 밝혔다. 이어 “(국민의힘이) 실제 쌀값정상화법 제정 과정에서 심하게 반대하고 비난까지 해놓고 ‘쌀값은 우리가 책임지겠습니다’라고 현수막 붙인 것을 보고 정말 ‘얼굴이 두껍다’라는 생각이 든다”며 “국민의힘이 국민을 우롱하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;박성준 대변인은 회의 후 기자들에게 “현장에 있는 목소리, 쓴소리도 다 받아들이겠다는 취지에서 (국민 발언대를) 한 것”이라며 “양곡관리법 문제는 민주당이 결자해지 자세로 풀어가겠다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비상장 주식거래 주름잡는 A세대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013019008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013019008</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘신중년’이라 불리는 이른바 ‘A세대’가 금융 트렌드의 주축으로 떠오르는 가운데 스마트폰 애플리케이션(앱)을 활용한 비상장 주식 거래에서도 A세대가 큰손으로 주목받고 있다. 12일 비상장 주식 거래 플랫폼 ‘증권플러스 비상장’에 따르면 2020년 5월 기준 24.1%였던 50~60대 이용자의 비율은 지난해 5월 27.7%, 올해 5월 30.8%로 매해 꾸준한 증가세를 보이고 있다.&lt;br&gt;A세대는 나이를 초월(Ageless)해 생동감(Alive) 있고 성취적인(Accomplished) 특성을 지니는 5060세대를 일컫는 신조어다. 이들은 높은 소득 수준과 구매력을 갖추고 정보기술(IT) 변화를 적극 받아들여 간편결제와 스마트뱅킹 등 모바일 금융에도 친숙하다. 이들은 노후에 대비한 자산 관리에 관심이 많고 금융시장에서의 경험이 풍부해 다른 세대보다 비상장 주식 시장에 대한 이해가 높다고 증권플러스 비상장은 설명했다.&lt;br&gt;증권플러스 비상장은 자사가 업계 최초로 증권사 안전 거래 시스템을 연계해 거래 불안정성과 높은 유통 마진 등 비상장 주식 시장에서 지적되던 고질적인 문제들을 해소해, 기존 비상장 주식 거래의 단점을 알고 있는 A세대의 주목을 받고 있다고 설명했다. 또 이용 편의를 중시하는 A세대에 맞춰 쉽고 직관적인 사용자경험(UX)과 사용자환경(UI)을 도입하고 탄탄한 정보 인프라를 갖췄다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5%의 유혹… 예금, 지금 환승할까요?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013019007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013019007</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012230010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“금리 3% 예금이 곧 만기인데, 1년 4%대 예금이 계속 나오네요. 만기 해지하면 바로 갈아탈까요, 아니면 3.5% 파킹통장에 넣어 놓고 금리가 더 오를 때까지 기다릴까요?” 자고 일어나면 오르는 예적금 금리에 ‘예테크(예금+재테크)족’이 들썩이고 있다. 제2금융권의 연 7%대 금리 특판 적금 상품이 순식간에 소진되고 재테크 커뮤니티에서는 ‘예금 갈아타기’ 전략을 고민하는 글이 쏟아진다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349042 --&gt;한국은행이 12일 ‘빅스텝’(한 번에 기준금리 0.50% 포인트 인상)을 단행한 데 이어 다음달까지 두 차례 연속 금리 인상에 나서면 ‘5%대 예금’ 시대가 현실화할 전망이다. 짧게 굴리며 손쉽게 갈아탈 수 있는 단기 예금과 최대한의 이자를 챙길 수 있는 적금, 수시로 입출금하며 쏠쏠한 이자까지 누리는 파킹통장(수시입출금통장) 등 여러 상품에 목돈을 쪼개 넣는 재테크 전략이 자리잡으면서 은행들도 만기와 금리 등에 유연성을 더한 상품을 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;12일 은행권에 따르면 시중은행들이 경쟁적으로 금리를 올리면서 예금 금리는 연 4%대 중반까지 오른 상태다. 우리은행의 비대면 전용 정기예금인 ‘원(WON)플러스 예금’이 연 4.65%로 가장 높으며 케이뱅크 ‘코드K 정기예금’과 신한은행 ‘쏠편한 정기예금’도 각각 연 4.6%, 4.5%에 달하는 등 저축은행의 예금 금리마저 뛰어넘고 있다.&lt;br&gt;새마을금고와 신협, 단위농협 등은 연 7%대에 달하는 고금리 적금을 내놓아 ‘완판’시키고 있다. 토스뱅크가 불붙인 파킹통장의 금리 경쟁도 치열하다. 웰컴저축은행의 ‘웰컴 직장인사랑 보통예금’은 일정 조건을 충족하면 최고 연 3.5%의 금리를 제공하는 등 파킹통장의 연 금리는 이미 3%대에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하루가 다르게 오르는 금리에 예테크족의 셈법은 복잡해지고 있다. 직장인 A씨는 파킹통장과 3개월, 6개월 예금을 보유하고 있다. A씨는 금리가 연 2%대인 파킹통장을 3%대로 갈아타고, 곧 만기인 3개월 예금은 해지한 뒤 고금리 특판 상품에 넣을 계획이다. A씨는 “기준금리가 3%로 오르면 나머지 예금을 중도 해지하고 갈아탈지 고민해 볼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;은행권도 목돈을 유연하게 굴리려는 수요를 쫓고 있다. 상상인저축은행과 상상인플러스저축은행은 지난 11일 회전 주기를 3개월과 6개월, 9개월 중 선택할 수 있는 ‘369 회전정기예금’을 출시했다. 회전 주기에 따라 금리는 연 4.0%에서 4.2%까지 적용받는다. SC제일은행은 파킹통장과 정기예금의 장점을 결합한 ‘마이런통장 7호’를 판매한다. 최대 6개월까지 각 입금 건의 예치 기간에 따라 0.1%에서 최고 3.0%까지의 금리를 제공하는데, 만기 이전에 자금을 인출할 경우 중도해지이율이 적용돼 전체 금액에 대해 낮은 금리가 적용되는 정기예금과 달리 각 입금 건별로 예치 기간이 길수록 금리가 올라간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;내년 4월부터는 최소 1개월짜리 ‘초단기 적금’마저 등장해 ‘적금 갈아타기’도 활발해질 전망이다. 한국은행은 ‘금융기관의 여수신 이율 등에 관한 규정’을 개정해 은행의 정기적금 최소 만기를 현행 6개월에서 1개월로 개정한다. 개정안은 내년 4월 1일 시행된다. 금리 인상기에 목돈을 짧게 굴리고 예적금 상품을 갈아타는 것이 선호되는 경향을 반영한 변화다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소액 환전은 정기적으로, 비대면 활용… 환 헤지 상품도 챙겨보세요 [최영남 PB의 생활 속 재테크]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013019006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013019006</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연초 이후 환율이 가파르게 오르고 있습니다. 물가가 높아지고 대외 리스크가 점증되면서 자산 시장에도 긴장감이 지속되고 있습니다. 달러 강세의 가장 큰 요인이라 할 수 있는 미국 연방준비제도이사회(연준)의 긴축 강도와 장기화 우려가 완화되기 전까지 당분간 시장의 어려움이 지속될 것으로 예측됩니다.&lt;br&gt;한국은 미국과 같은 기축통화국이 아니기 때문에 달러 관리의 중요함을 인지하고 있지만 수동적으로 대응할 수밖에 없으며, 달러 급등락에 따른 리스크를 감당하고 있습니다. 이는 개인도 마찬가지입니다. 자산 관리도 주식, 채권 등 상품이나 선진국과 개발도상국 등 시장에 따라 배분하며 리스크 관리를 하지만, 환율에 따라 영향을 받을 수밖에 없는 구조적 상황에 놓여 있어 적절한 대비가 필요합니다.&lt;br&gt;환율까지 고민하며 자산에 접근하기 어렵다면 좀더 쉽게 외화 자산에 접근하거나 환리스크를 관리할 방법이 있습니다. 우선 달러 자산을 적절한 가격에 보유하고 싶다면 비대면 거래, 자동이체 매입, 거액 쿼팅 등 금융기관의 환전 서비스를 이용하는 것이 좋습니다. 소액 환전을 할 경우 비대면 거래를 통해 거래 당일 높은 우대율을 적용받을 수 있습니다. 매월 또는 정기적으로 기간을 정해 환전을 하는 자동이체 방식을 사용한다면 시간과 환율을 분산시킴으로써 장기적으로 안정적인 가격에 외화를 매입할 수 있습니다. 일시적으로 거액을 환전하는 경우라면 거액 환율 쿼팅 제도를 통해 좀더 저렴한 환전이 가능합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융기관별로 외화를 가지고 있다면 외화 국내 자금이체를 통해 분산된 외화자산을 주거래 금융기관으로 이전해 필요시 높은 주거래 우대를 받을 수 있습니다. 외화 자산 보유를 통해 통화별 리스크를 분산하는 게 아니라 상품 단위로 환리스크를 관리하고 싶다면 헤지가 된 상품을 통해 보유 자산의 환리스크를 제어하는 것도 좋은 방법입니다.&lt;br&gt;여러 요인을 복합적으로 생각하며 어렵게 자산을 배분했는데 환까지 고민하는 건 너무나 복잡한 일일지도 모릅니다. 그러나 수출입 비중이 높고 내수시장이 작은 우리나라 여건상 잠재적인 환리스크가 발생할 수 있는 만큼 자산에 대한 환리스크 대비가 필요합니다. 어디서부터 어떻게 시작할지 모르겠다면 작은 금액부터 외화표시 자산 매입을 통해 자산 비중을 차차 조절하거나 환 헤지가 돼 있는 상품에 가입해 환리스크를 관리할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신한PWM분당센터 PB팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한창♥’ 장영란 “병원 빚 22억… 집 담보 대출인데 1000원도 못 갚아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500219</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:44:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012174312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348949 --&gt;방송인 장영란(44)이 병원을 운영하는 남편을 언급하며 “빚이 22억원이고 1년 동안 1000원도 못 갚았다”고 토로했다.&lt;br&gt;12일 방송되는 KBS2 예능 ‘옥탑방의 문제아들’에는 장영란·한창(42) 부부가 출연해 부부싸움에 대해 털어놓는다.&lt;br&gt;두 사람은 싸움의 주된 원인이 경제적인 요인이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장영란은 “남편이 명절에 직원들에게 굳이 현금을 선물로 주자고 하더라”라고 하소연했다.&lt;br&gt;이에 한창은 “페이닥터를 오래 했는데 직원들 마음을 안다”며 “그때라도 직원들에게 챙겨주고 싶은 마음이 들었다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1348950 --&gt;이에 장영란은 “그 마음은 이해를 한다”면서도 “그런데 지금 우리 병원이 빚이 22억이다, 집을 담보로 대출을 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “병원이 망하면 집이 넘어가고, 개원한 지 1년이 됐는데 아직 1000원도 못 갚았다”고 했다.&lt;br&gt;이에 MC들은 “(대출 금액이) 세긴 세다”며 놀라워했다.&lt;br&gt;한편 장영란은 2009년 한의사 한창과 결혼해 슬하에 딸과 아들을 각각 1명씩 두고 있다. 현재 여러 예능 프로그램에 출연하며 활약하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]기아 노조, 13일 부분파업 취소…“14차 본교섭 진행”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500222</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/03/26/SSI_20210326172208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1176935 --&gt;기아 노조가 13일로 예정된 부분 파업을 취소했다.&lt;br&gt;12일 업계에 따르면 기아 노사는 13일 제14차 본교섭을 진행키로 했다. 앞서 기아 노조는 13일에는 하루 2시간, 14일에는 4시간 단축 근무를 통해 부분 파업에 돌입키로 했던 바 있다.&lt;br&gt;앞서 기아 노사는 ‘평생 사원증’으로 불리는 퇴직자 차량 할인 제도 관련 견해차를 좁히지 못했었다. 기아는 25년 이상 근무한 퇴직자에게 2년 주기로 신차를 30% 싸게 살 수 있는 혜택을 제공하고 있는데, 사측은 이 혜택을 줄이자고 제안했다. 주기를 3년으로 늘리고, 기한을 평생에서 만 75세로 낮추자는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 50대 이상 직원들이 퇴직 후 혜택이 줄어든다며 강하게 반발하면서 결국 합의가 이뤄지지 않았다. 파업 직전에서 양측은 다시 협상 테이블에 앉게 됐다. 14일 파업에 대해서는 아직 정해진 바 없다. 이날 협상 결과를 지켜봐야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]기아 노조, 13일 부분파업 취소…“14차 본교섭 진행”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500222</guid>
      <pubDate>2022-10-12T17:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/03/26/SSI_20210326172208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1176935 --&gt;기아 노조가 13일로 예정된 부분 파업을 취소했다.&lt;br&gt;12일 업계에 따르면 기아 노사는 13일 제14차 본교섭을 진행키로 했다. 앞서 기아 노조는 13일에는 하루 2시간, 14일에는 4시간 단축 근무를 통해 부분 파업에 돌입키로 했던 바 있다.&lt;br&gt;앞서 기아 노사는 ‘평생 사원증’으로 불리는 퇴직자 차량 할인 제도 관련 견해차를 좁히지 못했었다. 기아는 25년 이상 근무한 퇴직자에게 2년 주기로 신차를 30% 싸게 살 수 있는 혜택을 제공하고 있는데, 사측은 이 혜택을 줄이자고 제안했다. 주기를 3년으로 늘리고, 기한을 평생에서 만 75세로 낮추자는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 50대 이상 직원들이 퇴직 후 혜택이 줄어든다며 강하게 반발하면서 결국 합의가 이뤄지지 않았다. 파업 직전에서 양측은 다시 협상 테이블에 앉게 됐다. 14일 파업에 대해서는 아직 정해진 바 없다. 이날 협상 결과를 지켜봐야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왼쪽으로 두 컵 보세요”… 보이스캐디 그린 라이까지 봐주는 APL+ 서비스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500224</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012180047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348958 --&gt;“왼쪽으로 두 컵 보세요.”&lt;br&gt;주말 골퍼들이 필드에 나가면 애를 먹는 것 중 하나가 그린 위에 공을 올린 다음 라인을 보는 것이다. 왠일로 드라이버가 똑바로 맞고, 어쩌다 아이언샷이 깔끔하게 원하는 곳에 공을 가져다 놔도 그린 위에서 플레이가 쉽지 않다. 우리나라 대표 골프거리측정기 브랜드 보이스캐디가 이런 문제를 해결하는 서비스를 내놨다.&lt;br&gt;보이스캐디는 기존 ‘실시간 핀정보’(APL·Auto Pin Locaion) 서비스를 더욱 발전시켜 그린 위 퍼트 라인과 에이밍, 홀컵 주변의 라이까지 안내해주는 APL+ 서비스를 지원 한다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;APL+ 서비스는 보이스캐디가 지난해 선보인 ‘APL 야디지북 Y1’를 통해 서비스된다. 골프 업계 최초로 상용화 된 APL 서비스는 깃대에 달린 빨간 정육면체 모양의 통신 장치가 실시간으로 핀 위치를 확인해 정확한 거리를 안내해 준다. 보이스캐디 관계자는 “보이스캐디만의 혁신 기술로 현재 국내 260여개 골프장, 6500개 홀에 지원하고 있다”면서 “서비스에 대한 고객들의 폭발적인 반응으로 제휴 골프장이 계속 늘고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;보이스캐디가 APL서비스를 더욱 발전시켜 제공하는 APL+ 서비스는 GPS 오차 범위를 cm단위까지 좁혔다. 때문에 이 서비스를 이용하면 홀컵의 정확한 위치를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;APL+ 서비스를 이용하면 먼저 공부터 홀컵까지 퍼트 라인을 ‘야디지북 Y1’ 화면으로 볼 수 있다. 이를 통해 퍼트의 방향성과 거리감을 판단하기 쉬워진다. 골프장 캐디나 스크린 골프에서처럼 “왼쪽 내리막 두 컵” 등으로 안내를 도와주기 때문에 퍼트 시 어떤 방향으로 에이밍을 해야 하는 지, 왼쪽 혹은 오른쪽으로 몇 컵을 보고 퍼트를 해야 하는지도 알 수 있다.&lt;br&gt;APL+서비스의 가장 큰 장점은 특징은 홀컵 주변의 세밀한 라이도 확인 할 수 있다는 점이다. 퍼트 시 골퍼들이 가장 애를 먹는 부분 중 하나가 바로 홀컵 주변의 변수로 1~2m 내 숏퍼트 시 1~2타를 쉽게 잃는다는 점이다. 보이스캐디 APL+서비스는 홀컵 주변 반경 2m를 확대하여 경사의 흐름을 화살표로 보여줌으로써 브레이크가 가장 많이 먹는 컵 주변의 퍼트 정확도를 향상시켰다.&lt;br&gt;한편 Y1에 최초로 상용화되어 서비스되는 APL+ 서비스는 기존에 야디지북 Y1을 사용하는 소비자들도 무료로 사용 가능하다. 보이스캐디는 지난 7일부터 새롭게 배포되는 펌웨어를 업데이트만 하면 APL+를 제공하는 골프장에서 언제든지 사용할 수 있게 했다. 현재 양평 TPC, 레이크우드 등 12개 골프장에서 서비스 가능하며 서비스 지원 구장은 지속 확대할 계획이다. 김준오 브이씨 대표는 “세계 최초로 선보이는 APL+ 서비스는 스크린이 아닌 실제 필드 위 그린을 읽고 퍼트에 대한 안내를 해준다”면서 “이는 보이스캐디가 가장 하고 싶었던 서비스 중 하나다. 고객들이 가장 필요로 하는 서비스를 지속적으로 연구개발 함으로써 골퍼들이 좀 더 정교하고 즐거운 골프를 칠 수 있게 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野, ‘양곡관리법’ 단독 처리…與 “졸속 추진 멈춰야” 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500225</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:02:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927063351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343574 --&gt;수확기에 초과생산량이 예상생산량의 3% 이상이거나 쌀값이 평년 대비 5% 이상 하락한 경우 초과생산량을 의무적으로 매입하도록 하는 내용의 양곡관리법 개정안이 농림축산식품해양수산위원회(농해수위) 안건조정위원회를 통과했다. 여당인 국민의힘은 졸속 추진을 당장 중단하라며 며 강하게 반발했다.&lt;br&gt;국회 농해수위는 이날 안건조정위원회를 열고 이같은 내용의 양곡관리법 개정안을 의결했다.&lt;br&gt;개정안은 시장격리 요건을 현행 ‘고시’에서 ‘법률’로 상향규정하고, 이 요건에 해당하면 초과생산량을 수확기(10월~12월)에 의무적으로 매입하도록 규정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더불어민주당은 지난달 15일 국회 농해수위 농림법안심사소위에서 개정안을 단독 처리한 데 이어 같은달 26일 전체회의에서 법안을 처리하려 했다. 하지만 국민의힘은 안건조정위 구성 요청으로 제동을 걸었다.&lt;br&gt;안건조정위는 여야가 대립 중인 법안을 다수당이 일방적으로 통과시키는 것을 막기 위해 만든 제도다. 재적위원 3분의 1 이상이 요구로 소집되며 이견 조정이 필요한 안건을 심사하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;위원장 1명을 포함해 총 6명의 조정위원으로 구성하고, 다수당에 속한 조정위원 숫자와 다수당에 속하지 않은 조정위원을 동수로 한다.&lt;br&gt;최대 90일 동안 심사할 수 있으며 재적위원의 3분의 2 이상이 찬성, 즉 4명 이상이 찬성해 안건에 대한 조정안을 의결한다. 조정안이 가결되면 상임위원회의 소위원회를 통과한 것으로 간주해 해당 상임위는 그로부터 30일 이내 해당 안건을 최종 표결에 부쳐야 한다.&lt;br&gt;국민의힘은 양곡관리법 개정안에 반대해 안건조정위 2·3차 회의에 연달아 불참했고, 이 안건은 결국 여당의 불참 속 야당 단독으로 처리됐다.&lt;br&gt;이날 회의에 참석한 김인중 농림축산식품부 차관은 “시장격리를 의무화하는 경우 공급과잉을 심화시키고 그로 인해서 재정부담이 심화될 것”이라며 “시장격리 의무화하는 부분은 반대한다”고 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 신정훈 민주당 의원은 “구조적 과잉은 생산조정, 일시적인 과잉은 시장격리 의무화를 통해서 정부의 임의적인 조치가 아니라 국회 입법기관의 의지와 제도화 통해서 해결하는 것이 마땅하다”며 “양곡관리법 개정안 대안이 오늘 회의에서까지 정부 여당의 반대로 인해 미뤄지는 것은 결코 동의할 수 없다”고 반박했다.&lt;!-- 그림 1339974 --&gt;무소속 윤미향 의원은 회의에 불참한 여당 측에 유감을 표하며, 법안에 찬성 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;이 개정안은 향후 농해수위 전체회의에 회부돼 여야 논의를 거쳐야 한다. 국민의힘은 이에 대해 반대 입장이지만, 야당 의원이 다수석을 차지하고 있어 상임위에서도 단독처리될 가능성이 크다.&lt;br&gt;윤준병 안건조정위원장은 회의 후 기자들과 만나 “(개인적으로 상임위에서) 처리를 해야되는 것이 아닌가 생각한다”며 “농민들의 어려움, 금년 겪었던 여러 고충이 반복되지 않게 하기 위해서는 시장격리 의무화가 이뤄져 쌀값이 안정적으로 운영될 수 있는 제도적 장치 만드는 것이 필요하다”고 강행 의지를 보였다.&lt;br&gt;국민의힘은 민주당을 강하게 비판했다.&lt;br&gt;농해수위 소속 국민의힘 의원들은 이날 성명서를 내고 “민주당에 양곡관리법 개정안의 일방적, 졸속 추진을 멈추고 쌀 시장의 구조적 해법을 모색하는 데 협조할 것을 강력히 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이들은 “민주당 최고위원회의에 초청된 농민단체 참석자도 현재 쌀값 폭락 원인 제공은 문재인 정부이며 쌀 자동 시장격리를 비판하는 연구 결과 또한 문 정부에서 나왔음을 지적했다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “단독 처리한 양국관리법 개정안이 진정 누구를 위한 법인지 묻지 않을 수 없다”며 “문재인 정부의 쌀값 가격 실패를 덮고자 하는 법인가, 또는 이재명 대표의 사법 위기를 덮으려는 법인가”라고 압박했다.&lt;br&gt;그러면서 “국민의힘 위원들은 국정감사 이후 더 심도 있는 논의를 진행하자는 의견을 민주당에 여러 차례 전달한 바 있다”며 “국감 자료 정리일인 오늘 개정안을 처리한 것은 다분히 정략적”이라고 목소리를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해는 열린다…12월 9일 대종상영화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500226</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:03:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012180312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348964 --&gt;내부 갈등과 공정성 논란으로 지난해 열리지 못했던 대종상영화제가 심사 방식을 확 바꿔 올해 개최된다.&lt;br&gt;한국영화인총연합회는 12일 서울 중구 충무아트센터에서 기자간담회를 열고 오는 12월 9일 제58회 대종상영화제를 열 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;올해부터 작품 예비심사 방식이 출품제가 아닌 선정제로 바뀐다. 영화감독과 평론가, 기자, 프로그래머 등 심사위원 11명이 지난해 10월부터 1년 동안 국내에서 개봉한 영화 237편을 대상으로 심사를 벌여 19개 부문별 본선 진출 작품을 5배수 선정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 발표한 작품상 후보에는 ‘헤어질 결심’, ‘헌트’, ‘킹메이커’, ‘한산: 용의 출현’, ‘브로커’가 올랐다. 감독상 후보로는 박찬욱(‘헤어질 결심’), 변성현(‘킹메이커’), 김한민(‘한산: 용의 출현’), 신수원(‘오마주’), 홍상수(‘당신 얼굴 앞에서’)가 꼽혔다.&lt;br&gt;여우주연상 후보에는 ‘헤어질 결심’의 탕웨이, ‘인생은 아름다워’ 염정아, ‘당신 얼굴 앞에서’ 이혜영, ‘오마주’ 이정은, ‘특송’의 박소담이 이름을 올렸다. 남우주연상 후보는 ‘헤어질 결심’의 박해일, ‘킹메이커’의 설경구, ‘브로커’의 송강호, ‘헌트’의 정우성, ‘비상선언’의 이병헌, ‘인생은 아름다워’의 류승룡이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들 후보작을 평가할 국민심사단 1만명도 곧 모집한다. 남녀 주연·조연·신인상 등 6개 부문에 국민심사단이 매긴 점수와 심사위원 점수를 같은 비율로 합산해 최종 선정한다.&lt;br&gt;대종상영화제는 1962년 개최 이래 꾸준히 명맥을 이어온 국내 대표 영화 시상식이다. 공정성 논란과 갈등으로 논란을 불렀고, 급기야 지난해에는 파행을 겪으며 열리지도 못했다.&lt;br&gt;대종상영화제 조직위원장을 맡은 이장호 감독은 “그동안 대종상 파행을 막지 못하고 그대로 유지해온 기성세대로서 수치심과 책임감을 느끼고 있다”며 “거듭나는 대종상에 관심을 가져달라”고 당부했다. 양윤호 한국영화인총연합회도 “영화인들의 무관심이 대종상을 오랫동안 국민의 무관심 속에 진행하게 했다”며 고개를 숙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “내년 상반기가 더 힘들 것”… IMF “최악 아직… 폭풍 구름 온다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013002002</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012154547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348856 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 “내년 경기둔화 전망이 압도적으로 많으니 우리도 당연히 영향을 받게 된다. 내년 상반기가 특히 더 어려울 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;추 부총리는 11일(현지시간) 미국 뉴욕의 한국경제설명회 개최 후 특파원 간담회를 통해 이렇게 내다보며 “내년 정부의 (경제성장률) 전망치가 당초 2.5%였는데 분명 그보다 낮아질 것 같다”고 했다. 국제통화기금(IMF)도 이날 한국의 내년 경제성장률을 기존의 2.1%에서 2.0%로 낮췄다. 내년 경기둔화 원인으로는 40년 만에 맞은 최악의 인플레이션과 미국 연방준비제도이사회(연준)를 중심으로 한 각국의 고강도 통화 긴축을 꼽았다.&lt;br&gt;추 부총리는 우리 정부가 주목하는 글로벌 변수로 우크라이나 전쟁, 중국의 경기 상황, 영국의 경제위기 가능성 등을 언급한 뒤 “영국, 일본, 중국 등 거대 경제권에 문제가 생기면 전 세계 경제에 엄청난 영향을 미친다. 우리처럼 대외무역 의존도가 70% 정도인 상황에서는 그런 큰 변수로 더 큰 변동성에 노출되는 것”이라고 설명했다. 물가상승률에 대해선 “10월쯤 어느 정도 정점일 것”이라면서도 “높은 수준에 머물면서 오래갈 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 추 부총리는 외환보유고 등 여러 지표를 볼 때 현재는 2008년 글로벌 금융위기와 다르다며 과도한 불안을 경계했다. 또 한미 통화스와프 미체결에 대한 우려에 “유동성 경색과 불안정성이 심해지면 외환시장에 관련해서 (한미는) 언제든 협력할 태세가 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;피에르 올리비에르 고린차스 IMF 수석 이코노미스트는 이날 유럽의 에너지 위기와 관련해 “올해 겨울 어려움에 부닥치겠지만, 2023년 겨울은 더 나빠질 가능성이 크다”며 광범위하고 영속적인 문제로 평가했다. 그는 IMF가 이날 발표한 세계경제전망보고서와 관련해 “최악은 아직 오지 않았다. 많은 이들에게 2023년은 경기침체처럼 느껴질 것”이라며 “폭풍 구름이 몰려들면서 정책 입안자들은 꾸준히 (경제 상황을) 관리해야 한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아빠의 보복이 무서워요”…접근금지 아내 살인, 자녀 엄벌 청원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500228</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012180611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“아빠가 무기징역이 아닌 유기징역으로 출소하게 되면 보복이 두려워 생활이 어려울 것 같습니다.”&lt;br&gt;지난 4일 백주대낮 충남 서산에서 접근금지 명령을 어기고 흉기로 아내를 살해한 가정폭력 남성의 자녀가 최근 대통령실 ‘국민제안’에 ‘엄마의 억울함을 풀어달라’는 글을 올려 엄벌을 요구했다. 자녀는 글에서 “우리 가족은 아빠의 폭력과 폭언으로 공포에 떨면서 생활했고 엄마는 2004년부터 협박과 구타가 지속돼 이혼을 결심했다”며 그간의 참담한 가정생활을 언급한 뒤 “어떠한 이유에서건 살인은 정당화될 수 없다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1348966 --&gt;12일 서산경찰서에 따르면 아내를 살해한 남편 A(50·무직)씨는 경찰조사에서 폐쇄회로(CC)TV 장면 등 증거가 명확한 범행 부분은 인정하면서도 아내가 운영하는 미용실에서의 행위 등을 물으면 “미용실에 가면 아무 기억이 안 난다”고 진술하고 있다. 경찰 관계자는 “미용실에 가기만하면 이성을 잃는다고 말한 것으로 이해한다”며 “구체적 진술이 없어도 목격자와 CCTV 등 객관적 증거는 충분하다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 4일 오후 3시 16분쯤 충남 서산시 동문동 한 도로에서 별거 중인 아내 B(44·미용실 운영)씨에게 미리 가방에 담아온 흉기와 손도끼를 휘둘러 살해한 혐의를 받고 있다. B씨의 비명 소리에 행인 10여명이 몰려와 경찰에 신고하는 과정에서도 A씨는 범행을 멈추지 않았다. 마침 승용차를 함께 타고 지나가던 30대 후반 남성 2명이 차에서 내려 트렁크에 싣고 다니던 삽을 들고 A씨의 흉기 든 손과 어깨 등을 내리치며 대항했다. A씨는 5분 동안 범행을 저지르다 결국 두 남성에게 제압 당해 경찰에 넘겨졌다. 흉기에 2차례 찔리고 손도끼에 여러 차례 찍힌 아내 B씨는 긴급히 병원으로 이송됐지만 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 잦은 가정폭력으로 지난달 19일 법원의 접근금지 명령이 내려졌다. 이 기간에 B씨의 미용실을 찾아갔다 보름 만에 이같은 짓을 저질렀다. B씨는 남편 A씨의 가정폭력으로 지난달 중순부터 별거에 들어간 뒤 인근 친정에서 미용실로 출퇴근하던 중이었다. 아내 B씨는 그동안 경찰에 “가정폭력을 당했다” “남편과 함께 있는 아이들이 걱정된다”며 3차례 가정폭력을 신고했고, 접근금지 명령 후에도 A씨가 미용실을 계속 찾아오자 1차례 더 신고했던 것으로 드러났다. 부부는 7~8년 전 서산으로 이사왔고, 3명의 자녀 중 첫째와 둘째는 남편 A씨가, 어린 막내는 아내 B씨가 데리고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;접근금지 명령에 따라 아내 B씨에게 버튼을 누르기만 하면 경찰이 무조건 출동하는 ‘스마트워치’가 지급됐으나 물을 자주 접하는 직업상 사건 당시 손에 차지 않아 누르지 못했다는 게 경찰의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 지난 6일 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 받기 위해 법원에 출석하면서 계획적 범행인지 묻는 취재진에 “아니다”고 부인했고, 숨진 아내와 남겨진 아이들에게 할 말이 있느냐는 질문에 “죄송하다”라고 말했다. 대전지법 서산지원 강문희 판사는 “도주 우려가 있다”며 A씨의 살인 혐의 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;경찰은 13일 A씨를 검찰에 송치할 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배관타고 여친집 침입·폭행했던 20대 결국 구속...두번째 구속영장은 발부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500229</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:08:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012180247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경찰로부터 스토킹 처벌 경고를 받고도 배관을 타고 전 여자친구 집에 침입해 폭력을 행사한 혐의로 구속영장이 신청돼 기각됐던 20대가 접근금지 처분을 어겨 결국 구속됐다.&lt;!-- 그림 1348962 --&gt;창원지법 진주지원은 12일 스토킹 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반과 정보통신망법상 명예훼손 등의 혐의를 받는 A(24)씨에 대한 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 10일 오전 1시 30분쯤 전 여자친구 B씨에 대한 물리적 또는 온라인상 접근금지를 명령한 잠정조치 2·3호 처분을 어기고 B씨가 있던 진주시내 한 식당으로 찾아간 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;또 A씨는 지난 3일부터 10일까지 B씨에게 전화나 카카오톡 메시지 등으로 합의를 요구하는 문자를 70여 차례 보내고, 인스타그램 계정에 B씨를 비방하는 글을 올린 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 경찰의 스토킹 처벌 경고를 무시하고 지난달 20일 새벽 주택 배관을 타고 B씨 집에 침입해 B씨를 폭행한 사건이 검찰로 송치되자 B씨에게 합의를 요구하며 접근금지 처분을 반복적으로 어긴 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;A씨는 배관을 타고 B씨 집으로 침입하기에 앞서 지난달 19일 밤 헤어지자는 B씨와 실랑이를 하다 신고를 받고 출동한 경찰로부터 스토킹 처벌 경고를 받았지만 이를 무시하고 곧바로 B씨 집으로 찾아가 범행한 것으로도 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 당시에도 A씨에 대해 구속영장과 잠정조치 4호(스토킹 혐의 피의자를 최대 한 달 동안 경찰서 유치장 또는 구치소에 입감할 수 있는 제도)를 신청했지만, 법원은 도주 및 증거 인멸 우려가 없다며 모두 기각했다.&lt;br&gt;법원은 경찰이 두번째 신청한 A씨 구속영장은 도망의 염려가 있다며 발부했다.&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 첫번째 구속영장이 기각된 뒤 B씨를 보호하기 위해 B씨 출·퇴근 시간에 경찰차량 1대와 경찰관 3명을 배치해 출·퇴근을 지원했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “박원순 10년간 서울시 민간단체 지원금 약 11조원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500230</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:11:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012180152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348960 --&gt;&lt;br&gt;박원순 전 서울시장 재임 시절 서울시가 민간 단체들에 보조금 명목으로 10년간 총 11조 2847억원의 예산을 지원한 것으로 나타났다. 특히 시민사회 분야 민간보조금이 10년간 4배가 넘게 증가한 것으로 나타나 시민단체 출신인 박 전 시장의 ‘제 식구 챙기기’ 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;　12일 서일준 국민의힘 의원이 입수한 전수 조사 결과 자료에 따르면, 박 시장이 재임하던 시절(2011~2020년)에 서울시가 편성한 예산이 반영되는 2012년부터 2021년까지 민간보조금으로 총 11조 2847억이 지원됐다. 운수업계보조금(6조 2550억원), 민간경상사업보조(1조 9974억원), 사회복지사업보조(1조 8279억원) 등의 명목이다.&lt;br&gt;　특히 서울시가 2012년부터 2021년까지 10년간 서울시 소재 도시재생, 사회적 경제 등 13개 분야의 시민사회단체에 지급된 민간보조금과 민간위탁금의 총액은 각각 5468억원과 1조 1615억원으로 나타났다. 이중 시민사회 분야 민간보조금은 2012년에는 226억원 수준이었으나 2021년 913억원으로 304% 증가했다.&lt;br&gt;　대표적인 곳이 박 전 시장이 은평구 옛 질병관리본부에 유치한 서울혁신파크다. 지난해 기준 약 250여개 시민단체와 1300여 명의 활동가들이 모여 있는 서울혁신파크에는 2015년부터 2021년까지 약 450억원가량의 서울시 예산이 투입됐다. 하지만 몇몇 건물을 제외하고는 제대로 운영되는 건물 없이 방치돼 혈세 낭비라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;　또한 사단법인 ‘시민’이라는 단체가 비영리조직을 대상으로 교육·컨설팅을 해주는 NPO 지원센터를 독점으로 위탁운영하면서 2013년부터 2020년까지 서울시로부터 지원금 139억원을 받아간 사실도 드러났다.&lt;br&gt;　서 의원은 “박 전 시장은 재임기간 시민단체를 위해 무분별하게 거액의 세금을 지원했다”며 “소중한 시민 혈세가 엉뚱한 곳에 쓰여지지 않도록 지원 선정단계부터 사후 평가까지 철저한 관리·감독이 반드시 필요하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] ‘덴비 포셀린’ 팝업 스토어 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500231</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:14:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012180623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348968 --&gt;200년 전통의 영국 프리미엄 테이블웨어 ‘덴비(Denby)’가 12일, 신세계백화점 강남점에서 ‘덴비 포셀린’ 팝업 스토어 오픈 기념 사진 행사를 진행하고 있다. 이번 팝업 스토어는 덴비의 신규 컬렉션 ‘덴비 포셀린’의 감각적인 디자인과 튼튼한 내구성을 체험할 수 있는 기회를 제공하기 위해 마련됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] ‘덴비 포셀린’ 팝업 스토어 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500231</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:14:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012180623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348968 --&gt;200년 전통의 영국 프리미엄 테이블웨어 ‘덴비(Denby)’가 12일, 신세계백화점 강남점에서 ‘덴비 포셀린’ 팝업 스토어 오픈 기념 사진 행사를 진행하고 있다. 이번 팝업 스토어는 덴비의 신규 컬렉션 ‘덴비 포셀린’의 감각적인 디자인과 튼튼한 내구성을 체험할 수 있는 기회를 제공하기 위해 마련됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방위 이재명 2억대 방산 주식 소유…국힘 “직무 관련성, 손바닥으로 하늘 못가려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500232</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:16:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회 국방위원회 소속인 더불어민주당 이재명 대표가 2억 3100만원 상당의 방위산업체 주식을 주식을 보유한 것으로 12일 확인됐다. 직무 관련성 논란이 일자 민주당은 이 대표가 해당 주식을 국회의원 당선 전에 취득했고, 백지신탁 등 심사를 청구했다고 해명했다. 국민의힘은 “어떻게 직무 관련이 없단 말이냐. 국방위를 떠나라”고 맹공했다.&lt;br&gt;지난달 27일 발간된 국회 국회의원 재산공개 내역에 따르면 이 대표는 한국조선해양 1670주, 현대중공업 690주를 총 2억 3125만원에 신규 매입한 것으로 나타났다. 이 대표는 이 주식들을 기존 예금 자산으로 매입했다고 신고했다. 이들 주식은 이 대표가 올해 초 대선 당시 신고한 후보 재산 내역에는 기재되지 않았다.&lt;br&gt;한국조선해양과 현대중공업은 해군에 함정과 관련해 납품을 하는 방산업체다. 정치권에서는 국방위원인 이 대표가 이들 업체의 주식을 소유했다면 직무 관련성 논란에서 자유로울 수 없다는 지적이 나온다. 이와 관련해 민주당은 언론 공지를 통해 “해당 주식은 (6월 1일) 보궐선거 출마를 결정하기 전 보유했던 것으로 국방위 활동과 무관하다”며 “불필요한 오해를 불식하고자 지난 8월 30일 국회 등에 백지신탁 심사를 청구했는데, 통상 2개월의 심사 기간이 필요해 아직 결과를 통보받기 전”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심사 결과 직무 관련성이 있다고 결정되면 총가액 3000만원을 초과한 주식은 통지를 받은 날로부터 2개월 이내에 해당 주식을 매각 또는 백지신탁하고 그 사실을 재산등록기관에 신고해야 한다.&lt;br&gt;국민의힘 성일종 정책위의장은 이날 페이스북에서 “국방 관련 전문성이 하나도 없는 이 대표가 왜 국회에서 소속 상임위를 굳이 국방위로 선택했을까 항상 궁금했다”며 “국방위는 대한민국 국민의 생명과 재산을 지키기 위해 존재하는 곳이지, 이 대표 개인의 재산을 지키기 위해 존재하는 곳이 아니다. 국방위에서 떠나라”고 쏘아붙였다. 신주호 부대변인은 논평에서 “해군 함정 납품을 하는 방산업체 주식을 다량 보유하고 있는 것이 어찌 직무와 관련이 없단 말인가”라며 “손바닥으로 하늘을 가릴 수 없다”고 질타했다. 그는 이어 “거대한 방산 주식을 보유한 원내 1당의 당수가 국방위에 들어가려고 한 까닭은 무엇인가”라며 “국민들은 이 대표의 주식 보유를 대표적 ‘불법 리스크’인 대장동·백현동 개발 의혹과 같은 기시감을 갖고 있다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 관영매체 美 달래기 “중국의 GDP 역전 겁내지 말라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500233</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:23:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012181756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348981 --&gt;중국 관영매체가 시진핑 중국 국가주석의 3연임을 성사시킬 제20차 공산당 전국대표대회(당대회·16일 개막)를 앞두고 ‘국내총생산(GDP) 세계 1위 국가’ 자리에 욕심내지 않는다는 취지의 사설을 실었다. 반도체 등 첨단 산업 공급망에서 중국을 퇴출시키려는 미국의 전방위적 견제를 누그러뜨리려는 의도로 보인다.&lt;br&gt;중국 공산당 기관지 인민일보 계열사인 환구시보와 글로벌타임스(영문판)는 12일자 공동 사설에서 “오늘날 중국의 발전 전략은 끊임없는 자기 초월로 미국이나 다른 어떤 국가를 넘어서는 것을 목표로 삼지 않는다”며 “중국인은 미국이 왜 이리 중국의 GDP에 집착하는지 이해하지 못한다”고 전했다.&lt;br&gt;사설은 “중국의 GDP 순위 상승은 (노력에 따른) 자연스러운 결과다. 중국인은 (세계 1위에 오를지를 두고) 노심초사하지 않는다”며 “그런데 미국은 중국에 GDP를 추월당할까 두려워하고 있다”고 지적했다. 이어 “미국은 중국의 성장 속도를 늦추려고 탈동조화에 나서는 등 자해까지 서슴지 않는데, 그럴 필요가 없다”며 “중국은 케이크를 크게 만들어 미국을 포함한 전 세계에 더 많은 발전 기회를 제공할 것이다. (미국이) 집착을 내려놓기만 하면 마음의 응어리가 풀리고 중국과 함께 협력과 공영의 거대한 잠재력을 실현할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국제통화기금(IMF)에 따르면 지난해 중국의 GDP는 16조 6423억 달러로 미국(22조 6753억 달러)의 73% 수준까지 따라왔다. 중국 관영지가 시 주석의 장기집권을 결정할 될 것으로 보이는 당 대회를 앞두고 ‘GDP 초탈’을 거론한 것은 ‘시 주석이 미국과의 대결 및 경쟁 심화를 조장할 생각이 없다’는 메시지로 풀이된다. 미국의 경제 패권에 도전할 생각이 없으니 우리를 더 이상 적대시하지 말라는 뜻이다. ‘우리는 (중국을 끊임없이 괴롭히는) 미국을 품을 만큼 관대하다’는 속내도 담겨 있다. &lt;br&gt;다만 관영매체의 주장과 달리 일선 초중고교에서는 “중국이 머지 않아 미국을 제치고 세계 1위 국가로 올라선다”는 내용을 강조하며 학생들에 중화민족주의 고취에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK시그넷, 미 텍사스에 전기차 충전기 생산공장 신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500234</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012182203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348985 --&gt;초급속 충전기 전문업체 SK시그넷이 미국에 전기차 충전기 생산공장을 짓는다. 국내 충전 인프라 기업 가운데서는 처음 미국 현지에 생산기지를 구축하는 것이다.&lt;br&gt;SK시그넷은 12일 이사회를 열고 미국 텍사스주에 전기차 초급속 충전기 생산공장 신설을 결정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;회사는 1500만 달러(약 214억원)를 투자한 뒤 생산량이 늘어나면 추가 투자를 검토할 계획이다.&lt;!-- 그림 1348987 --&gt;SK시그넷은 올해부터 텍사스 공장에서 생산을 시작해 내년 2분기 안에 모든 설비를 가동한다는 목표를 세워두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공장 규모는 대지 면적 약 1만 5000평(약 4만 9587㎡), 건물 면적 4000평 규모로 부지 안에 3000평의 추가 증축도 가능하다.&lt;br&gt;SK시그넷 관계자는 “새 공장은 미국에서만 연간 1만기 이상의 충전기를 생산할 수 있다”며 “한국과 미국을 포함해 총 2만기 이상의 생산 능력을 갖추게 되는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 투자는 조 바이든 미국 행정부가 지난해 11월 ‘국가 전기차 충전 인프라 확대를 위한 특별법(NEVI)’을 제정하고 2030년까지 50억 달러(7조 1000억여원)의 보조금 예산을 책정함에 따라 그에 따른 혜택을 받기 위한 결정이다. 이는 고속도로 50마일(약 80km)마다 급속 또는 초급속 충전소를 설치해 미국 전역에 총 50만개의 충전소를 구축하는 대규모 사업이다.&lt;br&gt;신정호 SK시그넷 대표는 “미국 공장 설립으로 현지 정부가 시행하는 ‘전기차 충전 인프라 확대 정책(NEVI)’에 부합하는 제품을 경쟁사보다 한 발 앞서 생산할 수 있게 됐다”며 “북미 초급속 충전 시장에서 선도적 입지를 굳혀 나가겠다”는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, ‘시진핑 3기’ 떠받칠 70년대생 뜬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500236</guid>
      <pubDate>2022-10-12T18:41:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012184048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348995 --&gt;2018년 중국 최고지도자의 3연임 제한 규정을 철폐한 시진핑 국가주석이 오는 16일 열리는 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)에서 세 번째 임기에 도전할 것이 확실시되는 가운데 ‘시진핑 3기’에 ‘치링허우’(70後·1970년대생) 정치인들이 대거 등용될 것으로 알려졌다. 시 주석이 ‘젊은 피’를 수혈해 장기 집권에 대한 주민들의 불만을 누그러뜨리려 한다는 이유에서다.&lt;br&gt;12일 현재 중국 전역에서 108명의 치링허우가 당부서기나 부성장 등 ‘2인자’로 활동 중이다. 이 가운데 중화권 매체들이 20차 당대회에서 공산당 중앙위원회 위원(약 200명)에 발탁될 것으로 점치는 대표적인 70년대생 정치인은 5명으로 줄일 수 있다.&lt;br&gt;먼저 주거위제 상하이시 당부서기는 시 주석이 총애하는 리창 상하이시 당서기의 ‘오른팔’이다. 류훙젠 윈난성 부성장은 푸젠성 최빈곤 지역이던 닝더에서만 20년을 일해 진정성을 인정받았다. 류창 산둥성 지난시 당서기는 농업은행 출신으로 2016∼2018년 중국은행 부행장을 지냈다. 스광후이 구이저우성 당부서기는 차기 상무위원(서열 1~7위) 후보로 거론되는 딩쉐샹 공산당 중앙판공청 주임의 측근이다. 궈닝닝 푸젠성 부성장은 치링허우 리더 그룹에서 몇 안 되는 여성이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국에서 이들이 주목받는 것은 올해 69세인 시 주석이 임기를 연장하면서 ‘차기 최고지도자는 류링허우(60後)를 건너뛰고 치링허우에서 나올 것’이라는 예상이 힘을 얻어서다. 60년대생들이 최고위직에 오를 가능성이 희박해지자 대신 70년대생들이 ‘미래 권력’으로 떠올랐다.&lt;br&gt;사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “문화대혁명의 여파로 정규대학 교육을 받지 않은 60년대생 지도자들과 달리 70년대생들은 명문대를 졸업하고 절반가량이 박사 학위를 보유하고 있다”며 “관광 진흥과 항만 관리, 도시계획 등 21세기에 적합한 분야에서 경험을 쌓았다는 공통점도 있다”고 설명했다. 이들이 중앙위원회 위원에 올라 자신의 능력을 입증하면 5~10년 뒤 ‘최고지도부’로 불리는 정치국 위원(25명)으로 올라서고 운과 배경까지 뒷받침되면 상무위원과 국가주석 자리도 노릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 홍콩 명보는 이날 “20차 당대회에서 현 최고지도부 구성원 7명 가운데 시 주석을 포함한 4명이 남고 3명은 교체되는 ‘중폭’ 물갈이가 회자하고 있다”고 전했다. 보도대로라면 67세인 왕후닝 공산당 중앙서기처 서기(서열 5위)가 물러나게 돼 공산당 지도부의 불문율이던 ‘7상8하’(67세까지 유임, 68세부터 퇴임)가 종언을 고한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현무 낙탄 사고 파편 유류저장탱크 바로 옆에 떨어졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500238</guid>
      <pubDate>2022-10-12T19:09:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012190834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난 4일 밤 발생했던 ‘현무-2C’ 낙탄 사고 당시 추진체 파편은 공군기지 유류저장시설로 떨어졌다. 파편이 떨어졌던 영향으로 유류저장탱크로 올라가는 계단 철제 난간은 산산조각나 있었고, 파편 흔적 바로 옆에는 유류 주입구와 송유관, 폐드럼통 보관 창고, 가스 배출구가 자리잡고 있었다. 조금 더 떨어진 곳에는 장병들이 머무는 생활관이 보였다.&lt;br&gt;12일 국회 국방위원회 소속 더불어민주당 의원들이 강원 강릉시 제18전투비행단을 찾았다. 현무 낙탄 사고 현장을 직접 확인하는 자리였다. 사고 현장은 국방부가 당초 발표했던 “페어웨이에 떨어졌고 인명피해는 없었다”는 것과는 사뭇 느낌이 달랐다.&lt;br&gt;탄두 자체는 골프장에 떨어져서 위험이 덜했지만 탄두에서 분리된 추진체는 조금만 옆으로 떨어졌어도 대형 화재로 이어질 수도 있었던 아찔한 현장이었다. 유류저장시설에 10만ℓ가 넘는 유류를 보관하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1348999 --&gt;현장에서 만난 군 관계자 스스로 “천운이었다고 생각한다”고 말할 정도였다. 의원들을 안내한 오홍균 18전투비행단장은 “현무 발사하는 모습이 가장 잘 보이는 곳에서 현장을 지켜봤다. 현무가 날아가는 방향을 보고 가슴이 철렁했다”고 당시 상황을 설명했다. 그는 “전속력으로 뛰어서 1분 30초 만에 유류저장시설로 달려갔다”면서 “혹시라도 잔불이 있을까 싶어 유류저장시설 주변을 두 바퀴나 돌아다녔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사고 당시 합동참모본부 발표에 따르면 우리 군은 지난 4일 밤 강원 강릉시 제18공군비행단에서 ‘현무-2C’(사거리 800㎞)를 발사했다. 그날 새벽 북한이 중거리 탄도미사일을 발사한 것에 대응하는 차원이었다. 이날 북한이 발사한 미사일은 일본 영공을 넘어 4500㎞를 날아갔다. 유사시 괌 미군기지도 타격할 수 있다는 공격능력을 과시했다. 평양과 괌은 3400㎞ 떨어져 있다.&lt;br&gt;‘북한의 도발에 대응한다’는 것까진 좋았는데 문제는 발사 직후 터졌다. 이현철 미사일전략사령부 2여단장의 현장 설명에 따르면 그날 오후 11시 현무를 발사하고 나서 10초 동안은 정상 비행했지만 그 뒤 왼쪽으로 방향을 틀어 비정상비행을 했다. 기지 안쪽으로 낙탄하기까지 30초 정도밖에 걸리지 않았다.&lt;br&gt;탄두 추락 현장에는 길이 15m, 폭 1.5m, 깊이 1m 가량 파인 웅덩이가 보였다. 이 여단장은 “탄두가 수평으로 미끄러져 떨어졌다”고 설명했다. 탄두 추락 장소에서 300m 떨어진 곳에는 병사들이 생활하는 생활관과 종교시설이 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;합참에 따르면 탄두는 발사지점에서 후방 1㎞, 미사일 추진체는 여기서 400m가량 더 후방에 떨어졌다. 탄두가 발견된 곳에서 남쪽으로 약 700ｍ 지점에 민가가 있었다. 당시 민간인 피해 우려 얘기가 많았지만 실제 현장에서 살펴본 사고 위험성은 민간인 피해보다도 오히려 기지 내부 유류저장시설이 훨씬 더 심각했던 셈이다.&lt;br&gt;　이날 현장에선 군 관계자 설명을 두고 실랑이가 벌어지기도 했다. 이 여단장은 ‘파편이 떨어진 뒤 산란효과로 1~2분 가량 화재가 있었다’고 설명했지만 사고 영상을 직접 촬영해 최초로 사회관계망서비스(SNS)에 올렸던 김희수씨는 “부대 바로 옆이 내 사무실이다. 밤에 일하다 화재를 목격하면서 보니 연기는 400m, 불길은 70~80m 치솟아 20분 가까이 탔다”고 반박했다. 이 때문에 군 관계자들은 민주당 의원들한테서 “사고 규모와 위험성을 은폐하려 했던 것 아니냐”는 비판을 들었다.&lt;br&gt;육군 대장 출신으로 국회 국방위 간사인 김병주 민주당 의원은 “대형 참사가 벌어질 뻔해 장병들의 목숨이 위태로웠고 주민들이 불안에 떨었는데도 제대로 알리지 않은 국방부의 책임을 물어야 한다”고 밝혔다. 김영배 의원은 “탄두가 떨어진 곳에서 2.7㎞ 바깥에는 국내 최대 규모 화력발전소가 시험운행 중이었다. 자칫 파편이 거기로 떨어졌다면 어땠을까 상상만 해도 무섭다”면서 “현장에 오기 전에는 이렇게 위험한 상황이었다는 걸 군에서 전혀 공개하지 않았다”고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대장동 김만배 모친상…16일까지 ‘일시 석방’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500239</guid>
      <pubDate>2022-10-12T19:09:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/03/SSI_20211103110428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;김만배 모친상, 일시 석방&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1241841 --&gt;대장동 특혜 개발 의혹으로 구속기소된 화천대유자산관리(화천대유) 대주주 김만배씨가 모친상을 당해 구속집행이 일시 정지된다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의22부(부장 이준철)는 12일 김씨가 낸 구속집행정지 신청을 받아들여 16일 오후 4시까지 구속집행에 대한 일시정지 명령을 내렸다.&lt;br&gt;구속집행정지는 피고인에게 중병, 출산, 출산, 장례 참석 등 중대한 사유가 있다고 인정될 때 주거를 제한하는 조건으로 일시 석방하는 제도로 결정 즉시 효력이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 남욱 변호사 등과 대장동 개발 사업을 추진하면서 화천대유 측에 최소 651억원가량의 택지개발 배당 이익과 최소 1176억원에 달하는 시행 이익을 몰아주고, 그만큼 성남도시개발공사에 손해를 입힌 혐의(특경 배임)로 구속기소됐다.&lt;br&gt;곽상도 전 국회의원으로부터 사업상 도움을 받는 대가로 그 아들을 통해 퇴직금 등 명목으로 50억원(세금 제외 25억원)을 제공한 혐의(뇌물공여)도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고종은 ‘망국의 군주’이기만 할까… 다시 보는 ‘황제 고종’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500241</guid>
      <pubDate>2022-10-12T19:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012191048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349000 --&gt;1897년 10월 11일 고종은 500여년간 이어 온 조선의 새 국호를 ‘대한’(大韓)으로 정한다. 다음날엔 중국 사신들의 숙소였던 남별궁터에 마련한 환구단에 문무백관을 거느리고 제사를 올린 후 대한제국의 제1대 황제가 됐음을 만방에 선포한다. 실질적으로 할 수 있는 것이 별로 없었음에도 열강들 사이에서 자주성을 지키겠다는 의지를 드러낸 것이었다.&lt;br&gt;고종에 대한 평가는 다양하게 엇갈린다. 하지만 대개 고종에 대한 일반의 평가는 역사가들에 의한 해석과 해설을 학습했을 뿐 실제 고종을 자세히 들여다보는 경우는 드물다. 대한제국 125주년을 맞은 12일 덕수궁에서 개막한 ‘황제 고종’ 특별전은 유물과 기록을 통해 고종과 그의 시대를 관람객이 직접 돌아보게 한다. 격변의 시기를 겪어야 했던 고종을 다룬 첫 전시다.&lt;br&gt;고종을 다각도로 짚어 보기 위한 특별전인 만큼 다양한 기획이 6개 전시실에 준비됐다. 고종의 사진과 기념우표, 국새, 칙령(임금이 내린 명령) 문서 등 120여점을 만날 수 있다.&lt;!-- 그림 1349001 --&gt;프롤로그에선 고종에 대한 영상과 고종이 교류했던 외국인들을 만날 수 있다. 1전시실 ‘쇄국을 넘은 개화군주’에선 서구 열강의 침략이 이어지던 18세기의 국제 정세 속에 고종의 현실 인식을 보여 준다. 흥선대원군이 닫았던 문이 열리면서 전례 없던 열강의 시대가 빠르게 도래했고, 고종 역시 급변하는 시대 속에서 대응책을 마련하느라 분주했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1882년 만든 것으로 알려진 보물 ‘국새 대군주보(大君主寶)’는 고종이 공식 문서에 자주독립국을 지향하는 ‘국새’로 쓰고자 만든 것이다. 2전시실 ‘조선의 왕에서 대한제국의 황제로’에 전시된 황룡포와 함께 열강의 위협 속에서도 자주성을 지키고자 했던 고종의 의지를 보여 준다.&lt;br&gt;전시관 내부 곳곳에 적힌 역사적 사건은 당시가 얼마나 급박하게 돌아갔는지 느끼게 한다. 숙고할 틈 없이 선택을 강요받는 환경 속에 남은 유물과 기록은 고종의 고군분투를 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3전시실 ‘자주독립의 근대국가를 꿈꾼 황제’에서는 서구 문명을 받아들여 부강한 국가를 이루려고 노력하는 한편 전통의 가치와 군주상도 포기하지 않는 고종의 복합적인 모습을 만날 수 있다. 4전시실 ‘국권의 침탈과 저항’에서는 을사늑약으로 사실상 국권을 빼앗긴 상황을 되돌리기 위한 저항을, 5전시실 ‘퇴위와 저항, 기억 속의 황제’에서는 강제 퇴위 후에도 저항을 멈추지 않는 고종과 그의 죽음이 낳은 반향을 전한다.&lt;!-- 그림 1349003 --&gt;박상규 학예연구사는 “나라가 망했으니 책임은 오로지 고종에게 있다는 시각으로만 볼 것이 아니라 그 안에서 고종이 어떤 노력을 했는지 유물과 기록으로 바라보자는 의미로 꾸몄다”면서 “전시관 입구 개요 패널에 ‘정직한 만남’이란 글귀를 집어넣은 것도 그런 뜻”이라고 설명했다.&lt;br&gt;전시 마지막엔 고종의 젊은 시절과 만년의 모습이 담긴 흑백사진 사이에 거울이 배치됐다. 작품명은 ‘자화상’이다. 관람객들은 두 사진 사이를 관통한 역사의 흐름 속에 자신을 놓고 다시금 시대를 돌아보게 된다. 박 학예사는 “내가 그 시대에 태어났다면 어떤 선택을 했을지를 생각하게 하는 거울”이라고 설명했다. 휴궁일인 매주 월요일을 제외하고 오는 11월 20일까지 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부울경 특별연합 대신 ‘초광역 경제 동맹’…부산·경남은 2026년 행정통합 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500243</guid>
      <pubDate>2022-10-12T19:43:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012194330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349004 --&gt;부산·울산·경남 3개 시도가 특별연합 추진을 중단하는 대신 ‘초광역 경제동맹’을 출범하기로 했다. 특히, 부산과 경남은 2026년을 목표로 행정통합을 추진하는 데 합의했다.&lt;br&gt;12일 박형준 부산시장, 김두겸 울산시장, 박완수 경남도지사는 부울경 특별연합 추진 여부를 논의하기 위한 비공개 간담회를 가진 이후 이런 내용의 공동 입장문을 발표했다. 세 단체장은 입장문을 통해 “부산, 울산, 경남이 힘을 모아 수도권 일극 주의에 대응하고 대한민국의 새로운 발전축이 되어야 한다는 데 의견을 함께 했다”고 밝혔다. 하지만 특별연합에 대해서는 “실효성과 효율성에 문제가 있기 때문에 이런 문제가 해소되지 않은 상태에서 출범하기는 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;이날 간담회는 김 시장과 박 지사가 특별연합 추진에 반대한다는 입장을 밝힌 이후 첫 3개 시도 단체장 회동이었다. 그런 만큼 특별연합의 불씨가 살아날 지 주목됐다. 하지만 간담회 시작에 앞선 공개 발언에서 김 시장과 박 지사는 특별연합에 반대한다는 입장을 재차 밝혔다. 김 시장은 “실효성이 없는 상태에서 더 특별연합 논의를 진전시키는 것은 비효율적이다. 연합이 아니라도 부울경이 서로 협조할 수 있는 부분이 많을 것”이라고 말했다. 박 지사는 “특별연합은 연간 운영비만 200억원이 드는데 실익은 없고, 수도권 일극 체제에 대응하겠다는 목표도 달성할 수 없다. 차라리 3개 시도가 과거처럼 한 가족으로 돌아가는 게 맞다”며 행정통합을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 간담회를 이후 세 단체장은 특별연합 추진을 중단하는 ‘초광역 경제동맹’을 출범하는 데 합의하면서 3개 시도의 협력을 이어가기로 했다. 부산·울산·경남은 앞으로 경제동맹 출범을 위한 전담 사무국을 구성해 공동 사업을 발굴하고, 특별연합의 문제점으로 지목된 중앙 정부로부터의 권한 이양, 예산 확보 등을 추진할 계획이다. 사무국은 각 시도가 3명씩 파견해 부산에 설치하고, 3개 시·도 단체장이 공동회장을 맡기로 했다.&lt;br&gt;부산과 경남은 경제 동맹에서 한발 더 나아가 2026년을 완료를 목표로 행정통합도 적극적으로 추진하기로 했다. 부산과 울산을 하나의 지방자치단체로 통합하겠다는 것이다. 두 시도는 이를 위한 준비위원회를 구성해 논의를 본격화할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>격변기의 ‘황제 고종’… 유물·기록으로 되돌아보다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013021008</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012224558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;열강 침략기 현실 인식·대응부터&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;국권 회복·저항 노력 증거 보여줘&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349030 --&gt;1897년 10월 11일 고종은 500여년간 이어 온 조선의 새 국호를 ‘대한’(大韓)으로 정한다. 다음날엔 중국 사신들의 숙소였던 남별궁터에 마련한 환구단에서 대한제국의 제1대 황제가 됐음을 만방에 선포한다. 실질적으로 할 수 있는 것이 많지 않았음에도 열강들 사이에서 자주성을 지키겠다는 의지를 드러낸 것이었다.&lt;br&gt;고종에 대한 평가는 다양하게 엇갈린다. 하지만 대개 고종에 대한 일반의 평가는 역사가들에 의한 해석과 해설을 학습했을 뿐 실제 고종을 자세히 들여다보는 경우는 드물다. 대한제국 125주년을 맞은 12일 덕수궁에서 개막한 ‘황제 고종’ 특별전은 고종을 다룬 첫 전시로 유물과 기록을 통해 고종과 그의 시대를 관람객이 직접 돌아보게 한다. 6개 전시실에 걸쳐 고종의 사진과 기념우표, 칙령(임금이 내린 명령) 문서 등 120여점을 만날 수 있다.&lt;br&gt;프롤로그를 지나 1전시실에선 서구 열강의 침략이 이어지던 18세기의 국제 정세 속 고종의 현실 인식을 보여 준다. 흥선대원군이 닫았던 문을 열면서 전례 없던 열강의 시대가 빠르게 도래했고, 고종 역시 급변하는 시대 속에서 대응책을 마련하느라 분주했다. 1전시실의 국새나 2전시실의 황룡포는 열강의 위협 속에서도 자주성을 지키고자 했던 고종의 의지를 보여 준다.&lt;!-- 그림 1349031 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시관 내부 곳곳에 적힌 역사적 사건은 당시가 얼마나 급박하게 돌아갔는지 느끼게 한다. 숙고할 틈 없이 선택을 강요받는 환경 속에 남은 유물과 기록은 고종의 고군분투를 보여 준다. 3전시실에서는 서구 문명과 전통의 가치를 모두 포기하지 않으려는 고종의 복합적 면모를, 4전시실에선 사실상 국권을 뺏긴 상황을 되돌리기 위한 저항을, 5전시실은 강제 퇴위 후에도 저항을 멈추지 않는 고종과 그의 죽음이 낳은 반향을 전한다.&lt;br&gt;박상규 학예연구사는 “나라가 망했으니 책임은 오로지 고종에게 있다는 시각으로만 볼 것이 아니라 그 안에서 고종이 어떤 노력을 했는지 유물과 기록으로 바라보자는 의미로 꾸몄다”면서 “전시관 입구 개요 패널에 ‘정직한 만남’이란 글귀를 집어넣은 것도 그런 뜻”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시 마지막엔 고종의 젊은 시절과 만년의 모습이 담긴 흑백사진 사이에 거울이 배치됐다. 작품명은 ‘자화상’이다. 관람객들은 두 사진 사이를 관통한 역사의 흐름 속에 자신을 놓고 다시금 시대를 돌아보게 된다. 박 학예사는 “내가 그 시대에 태어났다면 어떤 선택을 했을지를 생각하게 하는 거울”이라고 설명했다. 휴궁일인 매주 월요일을 제외하고 오는 11월 20일까지 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불안한 미래, 책에서 답을 찾다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013021007</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012224829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2년여간 전 세계를 휩쓴 바이러스가 잠잠해졌지만 미국발 금리 인상이 세계 경제를 흔들고 러시아와 우크라이나의 전쟁이 불안감을 키운다. 경제·안보가 위태로운 시대, 미래를 고민하는 전망서가 잇따라 출간되고 있다.&lt;!-- 그림 1349033 --&gt;‘더 위험한 미래가 온다’(한스미디어)는 6명의 전문가가 경제, 투자, 자산, 국제 정세 등을 분석한다. 거시경제와 국내 경제 전반을 살핀 김영익 서강대 경제대학원 교수와 박정호 명지대 교수는 당분간 경기 침체를 피할 수 없을 것으로 내다봤다. 인플레이션을 막기 위해 미국이 연거푸 금리 인상을 하고 인플레이션감축법을 내놓고 있는데, 그 여파로 한국도 소비가 위축되고 시장이 얼어붙는다고 강조했다.&lt;br&gt;김현욱 국립외교원 교수는 중국의 성장을 미국이 곧 따라잡고, 중국이 다시 견제에 나서는 등 미중 경쟁이 짧게는 30년, 길게는 50년 정도 지속된다고 예고했다. 러시아와 우크라이나의 전쟁을 주로 분석한 김현석 한국경제신문 뉴욕특파원은 전쟁이 세계적인 인플레이션 고착화를 가속할 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 부동산 시장을 분석한 한문도 연세대 정경대학원 교수는 정부의 현재 공급계획이 지연되지 않는 한 앞으로 부동산 시장에서 30% 전후의 가격 조정이 있을 것으로 예측했다. 강연현 유진투자증권 이사는 미국 연방준비제도이사회(연준)가 내놓는 금리 인상의 방향을 눈여겨보고 이에 맞춰 조심스레 투자하기를 권했다.&lt;br&gt;책을 기획한 한스미디어 관계자는 “세계 경제가 내년까지 ‘길고 추한 경기 침체’에 빠질 것이라고 말한 누리엘 루비니 전 뉴욕대 교수의 경고를 듣고 기획했다. 불안한 세계 정세가 국내에 어떤 영향을 미칠지 주목한 책”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1349034 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘세계미래보고서 2023’(비즈니스북스) 역시 암울한 전망을 내놨다. 책은 2023년을 재앙 위에 새로운 재앙이 더해지는 이른바 ‘메가 크라이시스’라고 진단한다. 코로나19는 종식 기미가 보이지 않고 교착 상태에 빠진 우크라이나 전쟁은 전 세계를 긴장시키고 있으며, 설상가상으로 식량과 에너지 위기, 물가 폭등과 경제 침체의 악순환에 빠졌다는 이야기다. 이런 위기 속에서 기회를 잡으라고 강조한다.&lt;!-- 그림 1349035 --&gt;코로나19 이후 대한민국의 새로운 일곱 가지 경향을 분석한 ‘세븐 웨이브’(21세기북스)는 홍석철 교수를 비롯한 서울대 사회과학대 교수들이 공동 집필했다. 코로나19가 한국 사회에 불러온 변화를 초딜레마, 해체와 재구성, 이모빌리티(이동의 제한), 통제사회, 불평등, 탈세계화, 큰 정부 등 일곱 개의 개념으로 설명한다.&lt;br&gt;임동균 사회학과 교수는 코로나19가 그동안 잊힌 개인의 가치를 복원하고, 공동체의 진짜 역할을 고민하는 계기가 됐다고 분석했다. 한소원 심리학과 교수는 전통적 집단의 해체와 온라인을 매개로 재구성되는 공동체에 주목했다.&lt;br&gt;이건학 지리학과 교수는 이동의 통제, 김수영 사회복지학과 교수는 디지털 전자 정부의 사회복지 정보 시스템 통제, 이준환 언론정보학과 교수는 개인정보 통제 상황 속 해법을 모색한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백원근 책과사회연구소 대표는 “갑작스레 불어닥친 전방위적 경제위기 상황에서 각 분야의 현안을 빨리 파악하고 대책을 내놓는 일이 중요한데, 이럴 때 전문가들이 분담 집필하는 방식의 출판이 빠르고 효과적”이라면서 “불안감을 해소하고픈 독자의 수요를 만족시킬 만한 책들이 이어질 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 불법유통 최다 삭제 한국영화는 ‘싱크홀’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013021006</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012224730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349032 --&gt;올해 영화 온라인 불법유통 저작권 보호조치로 가장 많이 삭제된 한국영화는 ‘싱크홀’이었다. ‘마녀 part2’, ‘모가디슈’가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;유정주 더불어민주당 의원이 영화진흥위원회(영진위)에서 받아 12일 공개한 자료에 따르면 올해 3월 21일부터 7월 31일까지 개봉·유통된 한국영화는 모두 110편이었다. 온라인으로도 출시된 영화는 80편이었고, 이 가운데 95%에 이르는 76편이 불법으로 퍼졌다.&lt;br&gt;영진위는 국내와 외국 사이트를 대상으로 영화 온라인 불법유통 실태조사 및 저작권 보호조치를 하고 있다. 불법영상으로 확인되면 호스트 영상을 추적하고 삭제를 요청한다. 영진위는 2018년 5만 3105건의 불법유통을 모니터링하고 5만 856건(95.8%)을 삭제 조치했다. 그러나 지난해에는 25만 5781건을 적발하고도 삭제율이 70.7%인 18만 950건에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 9월 기준 불법유통 모니터링 건수는 24만 3241건이지만 삭제한 영화는 13만 7019건(56.3%)으로 더 떨어졌다. 이 기간 페이스북, 텔레그램, 밴드 등 폐쇄형 소셜네트워크서비스(SNS)를 통한 불법유통 모니터링 건수는 2021년 2007건에서 2022년 3075건으로 53.2% 증가했다. 폐쇄형이어서 최신작의 불법유통량이 많았다.&lt;br&gt;유 의원실은 “저작권 보호조치 사업을 신청하지 않은 제작사들은 자신들의 작품이 불법유통 중인지에 대한 모니터링 및 법적 대응이 어려운 상황”이라며 “중소 규모 제작사와 배급사를 사업 대상에 의무적으로 포함하는 등 방안을 마련해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세계 최고의 직장” 삼성전자 3연속 ‘톱’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018028</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012230745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349044 --&gt;삼성전자가 11일(현지시간) 미국 경제지 포브스가 발표한 ‘세계 최고의 직장’ 평가에서 3년 연속 1위를 차지했다. 같은 조사에서 삼성전자는 2018년 76위, 2019년 106위를 기록했으나 2020년부터 1위를 지키고 있다.&lt;br&gt;●포브스 57개국 15만명 임직원 설문&lt;br&gt;포브스에 따르면 인재 육성, 양성 평등, 경제적 성과 등 대부분의 주요 지표에서 고르게 높은 점수를 받은 기업들이 ‘톱5’를 석권했다. 삼성전자 관계자는 “임직원 복지, 조직 문화 등을 개선하는 정책을 일관되고 점진적으로 펴온 점, 동종 업계의 인식도 긍정적으로 나타난 점 등이 작용한 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포브스는 한국, 미국, 영국, 독일, 중국, 인도, 베트남 등 전 세계 57개국에서 15만명 이상의 임직원에게 설문조사를 진행해 추천을 받은 4000여개 기업 가운데 800개 기업의 순위를 매겼다. 마이크로소프트가 지난해보다 3계단 올라 2위를 꿰찼다. IBM과 알파벳은 지난해보다 각각 2계단, 6계단씩 상승해 3위와 4위를 기록했다.&lt;br&gt;●MS 2위·IBM 3위·알파벳 4위&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;애플은 지난해처럼 5위를 유지했다. 총 800개 선정 기업 가운데 미국 기업은 247개, 독일 113개, 프랑스 82개, 중국 68개였다. 반면 국내 기업은 지난해 38개에서 올해는 16개로 절반 넘게 줄었다. 네이버와 메리츠금융그룹이 각각 85위와 86위에 올랐고, SK그룹은 93위였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현실보다 더 현실 같아”… 콘텐츠 혁신 SKT</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018026</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012182926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;AR·XR 적용해 현실 같은 영상&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;계절·날씨·시간 마음대로 연출&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;기존 세트장·야외촬영 한계 넘어&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;국내 가상제작업체 3곳 컨소시엄&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“미래형 디지털 콘텐츠 사업 선도”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348991 --&gt;무대에 흰 옷을 입은 여배우가 앉아 있다. ‘U’자 형태로 굴곡진 뒷벽엔 숲 영상이 펼쳐졌고, TV 화면 속 배우는 투명한 주령구(신라시대 주사위)에 갇혀 있었다. 실제론 검은색인 무대 바닥도 TV 속에서는 수풀이 가득했다. 스크린 앞에서 연기하는 배우의 모습에 증강현실(AR)과 확장현실(XR) 기술을 적용해 주령구와 숲 배경을 더한 것이다.&lt;br&gt;SK텔레콤(SKT)은 지난 6월 경기 성남시 판교 제2테크노밸리에 개관한 ‘팀스튜디오’를 12일 처음으로 언론에 공개했다. 팀스튜디오는 대형 발광다이오드(LED) 월 스테이지가 설치된 촬영장에서 영상을 촬영하고 실시간으로 AR·XR을 적용해 현실보다 더 현실 같은 영상을 만들어 낸다. 해외나 야외 촬영을 할 때 필요한 시간과 비용을 줄이는 것을 넘어 현실에 존재하지 않는 공간도 구현할 수 있다.&lt;br&gt;김혁 SKT 미디어지원 담당은 “기존 ‘세트장’이라 부르는 스튜디오와 야외 촬영엔 시간, 날씨, 조명, 비용 등 고려할 요소가 많다”며 “팀스튜디오에선 현지 로케이션 촬영에 나서지 않아도 실제 수준의 그래픽을 실시간으로 연출할 수 있다”고 말했다. 예를 들어 독일 패션 회사가 베를린 브란덴부르크문 앞에서 한국 모델과 화보를 촬영하자고 제의하면 현지에서 초고화질 영상을 전송받아 XR 배경 요소로 만든 뒤 스튜디오에서 촬영할 수 있다. XR 배경 요소로 만들면 배경의 날씨나 계절 등을 제작진 마음대로 만들어 낼 수 있다. 이날 시연 화면 속에선 발표자가 말하는 대로 그가 서 있는 배경 도시의 낮과 밤이 바뀌는 것은 물론 비가 와서 바닥이 젖고 눈이 오다 그치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팀스튜디오는 개관 뒤 SKT 자회사 SK브로드밴드가 운영하는 채널인 미디어S와 웨이브(WAVVE)의 오리지널 콘텐츠를 비롯해 각종 광고와 웹드라마, 뮤직비디오 등의 제작에 참여하고 있다. 특히 설립 기획 단계부터 국내 최고 수준의 버추얼 프로덕션인 엑스온스튜디오, 미디어엘, 두리번과 컨소시엄을 구성해 협력하고 있다.&lt;br&gt;엑스온스튜디오는 2020년 국내 최초 LED 월 스튜디오를 개관해 콘텐츠 80여편을 제작했다. 미디어엘은 최근 개봉한 영화 ‘한산: 용의 출현’, ‘외계인’, 드라마 ‘홍천기’ 제작에 참여했다. 두리번은 자체 기술로 최대 200명까지 참여할 수 있는 가상 회의 공간을 구현하는 실시간 콘텐츠 솔루션 ‘아이튜버’를 개발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팀스튜디오는 각 기업의 버추얼 프로덕션 기술과 콘텐츠 제작 노하우에 SKT의 5G, 인공지능(AI), 클라우드 등 정보통신기술(ICT) 자원을 더해 미래형 디지털 콘텐츠 사업을 선도할 계획이다. 김 담당은 “현실을 뛰어넘는 다양한 미디어 콘텐츠 확산과 이를 소비하는 고객의 기대 수준 상승 등으로 버추얼 프로덕션 시장은 계속 확대될 것”이라며 “팀스튜디오는 다양한 업계와의 컨소시엄을 확대해 초연결 기반의 버추얼 프로덕션 생태계를 확장하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차그룹 車 무선 업데이트… 소프트웨어 기반으로 대전환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018025</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>앞으로 현대자동차, 제네시스, 기아의 차량을 구매한 모든 고객은 소프트웨어 업데이트를 위해 서비스센터에 가지 않아도 된다. 2025년부터 출시되는 현대차그룹 전 모델에 ‘무선 소프트웨어 업데이트’(OTA) 기능이 기본으로 탑재되기 때문이다.&lt;br&gt;현대차그룹이 12일 공개한 ‘소프트웨어 중심 자동차(SDV) 대전환 전략’ 가운데 언급되는 하나의 사례다. 미래 자동차 산업에서 고도화된 소프트웨어의 필요성이 커지는 가운데 현대차그룹은 전통 완성차 기업에서 정보기술(IT) 중심의 회사로 탈바꿈하겠다고 선언했다. 투자하는 금액만 2030년까지 무려 18조원이다.&lt;br&gt;상품을 구매한 뒤로도 각종 성능과 기능을 최신으로 유지할 수 있도록 하는 게 OTA 서비스의 핵심이다. 커다란 자동차가 마치 작은 휴대전화처럼 된다고 이해하면 쉽다. 고객에게 업데이트의 편의성을 제공할 뿐 아니라 모든 차량이 데이터 플랫폼으로 통합, 연결되는 커넥티드카 시대가 본격적으로 도래한다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차량에서 수집하는 각종 빅데이터를 조합해 개인화된 서비스를 제공할 수 있다. 물류, 쇼핑, 레저, 숙박 등 다양한 이종산업과도 제휴한다. 이를 위해 현대차그룹은 구글, 마이크로소프트 같은 IT 기업으로 거듭나겠다고 밝혔다. 신속한 의사결정을 위해 ‘글로벌소프트웨어센터’라는 조직을 신설하고, 차량 양산과 업데이트의 효율성을 위해 차세대 공용 플랫폼, 통합 제어기도 개발한다.&lt;br&gt;차량이 수집하는 다량의 정보를 처리하려면 고성능 반도체가 필요하기 때문에 인공지능(AI) 컴퓨팅 기업인 엔비디아와도 협업한다. 다양한 애플리케이션을 개발해 모빌리티와 스마트폰 생태계를 잇는 작업도 추진한다. 데이터가 쌓이면 자동차가 고객의 의도를 파악하고 명령의 맥락을 이해하는 수준까지 발전할 것으로 현대차그룹은 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박정국 현대차그룹 연구개발본부장(사장)은 “혁신을 통해 자동차의 개념을 다시 정의하겠다”면서 “데이터와 소프트웨어 기반으로 제품과 비즈니스를 바꿔 모빌리티 패러다임 전환의 주역이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종이보다 얇은 ‘구리색 롤케이크’ 77㎞… 전기차 핵심 ‘동박’ 글로벌 1위 자신감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018029</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012182241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;전기차 한 대 약 30㎏ 동박 사용&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;주요 고객 글로벌 배터리사 95%&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348986 --&gt;둥그런 기계가 천천히 회전하고 있다. ‘제박기’라고 하는 기계는 한 번 돌리면 3박 4일간 쉬지 않는단다. 그 시간을 거쳐 6t짜리 두툼한 ‘동박롤’이 나온다. ‘구리색 롤케이크’ 같은 제품은 쫙 펼치면 77㎞로 서울에서 천안까지 이어지는 거리가 나온다. 동박은 구리로 된 얇은 막이다. 가장 얇은 제품이 4㎛(마이크로미터), 머리카락 두께의 약 30분의1 수준이다. 공장 관계자는 “얇지만 강도가 뛰어나 종이처럼 접어서 비행기를 만들어 날릴 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;국내 최첨단 동박 생산기술이 집약된 SK넥실리스 정읍 5공장을 지난 10일 찾았다. SKC가 2020년 SK넥실리스를 인수한 뒤 대규모 투자를 통해 증설한 공장으로 처음 언론에 공개됐다.&lt;!-- 그림 1348988 --&gt;각종 전자제품에 애용되던 동박은 전기차 시장의 급성장으로 전성기를 맞았다. 전기차용 이차전지의 핵심 소재인 음극재에 들어가기 때문이다. 전기차 한 대에 약 30㎏의 동박이 사용된다. SNE리서치에 따르면 글로벌 동박 수요는 지난해 26만 5000t에서 2025년 74만 8000t까지 폭발적으로 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고품질의 동박을 만들어 내려면 고도의 기술력이 요구된다. 구리를 용해해 불순물을 거른 뒤 제박기에 전기를 걸어 주고 천천히 돌리면 얇은 구리막이 만들어져 기계에 붙는다. SK넥실리스 관계자는 “공정 자체는 에디슨이 개발했을 정도로 역사가 깊다”면서 “두께, 길이 등을 차별화하는 것이 노하우”라고 말했다.&lt;br&gt;이렇게 만들어진 동박의 95%는 글로벌 배터리 회사들이 가져간다. 세계 1위인 중국 CATL부터 LG에너지솔루션 등 국내 3사를 비롯해 파나소닉도 주요 고객이다. 정읍에서 연 5만 2000t을 생산하는데, 말레이시아와 폴란드에도 연 5만t 생산 공장을 착공했다. 연말까지는 북미 투자도 확정할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박원철 SKC 대표이사는 “미국과 캐나다 등 4곳으로 압축해 투자 지역을 고르고 있다”면서 “유리한 조건을 얻기 위해 각 주정부의 인센티브와 전력비, 고객사와의 거리 등을 살피며 막바지 협상 중”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연임 vs 여성 vs 다크호스… 수협은행장 3파전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018032</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012231606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;Sh수협은행 차기 행장 레이스가 김진균 현 행장을 포함해 3파전으로 굳어지는 모양새다. 김 행장의 연임 가능성에 무게가 실리는 가운데 강신숙 수협중앙회 금융담당 부대표, 최기의 KB신용정보 부회장이 다크호스로 거론된다.&lt;br&gt;12일 금융권에 따르면 수협은행은 지난 7일 신임 수협은행장 후보자 서류 접수를 마감했다. 김 행장, 강 부대표, 최 부회장 이외에 권재철 전 수협은행 수석부행장, 김철환 전 수협은행 부행장 등 5명이 지원서를 제출했다.&lt;br&gt;수협은행은 앞서 행장추천위원회를 구성했다. 행추위는 정부측 사외이사 3명, 수협중앙회 인사 2명으로 꾸린다. 최종 행장 후보로 선정되려면 행추위 재적위원 3분의2인 4명 이상의 동의를 받아야 한다.&lt;!-- 그림 1349046 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김진균 행장은 현직으로서 정부측 사외이사 3명과 스킨십을 할 기회가 많았다는 점에서 유리한 것으로 알려졌다. 수협은행 최초의 내부 출신 행장으로서 2년간 은행을 안정적으로 이끌어 왔다는 것도 강점으로 꼽힌다.&lt;!-- 그림 1349047 --&gt;강신숙 부대표는 중앙회가 미는 인물로 알려져 있다. 2013년 수협은행 최초로 여성 부행장에 오르면서 수협의 ‘유리천장’을 깼다. 2016년 중앙회 첫 여성 등기임원도 지냈다. 2017년 수협은행장 인선 때 도전장을 내밀었다가 자진 철회한 바 있다.&lt;!-- 그림 1349048 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;변수는 최기의 부회장이다. 최 부회장은 국민은행 여신그룹 부행장, 전략그룹 이사 부행장을 거쳐 KB국민카드 대표를 지냈다. 외부 인사인 최 부회장을 정부쪽 인사로 보는 시각이 있다. 사실일 경우 외부 인사를 지목한 정부와 내부 인사를 선호하는 중앙회 사이의 알력이 생길 가능성이 있다. 2017년, 2020년 수협은행장 인선 당시에도 정부와 중앙회가 지지하는 후보가 달라 최종 후보를 정하는 데 난항을 겪었다.&lt;br&gt;권재철 전 수석부행장과 김철환 전 부행장은 내부 출신 인사지만 현직은 아니다. 권 전 수석부행장은 2019년, 김 전 부행장은 2021년 말 은행을 떠났다. 행추위는 14일 면접 대상자를 선정하고 25일 면접을 거쳐 차기 행장 최종 후보를 추천한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국의 아이콘 김치, 뉴욕 타임스스퀘어에 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013018031</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012231331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349045 --&gt;11일(현지시간) 미국 뉴욕 타임스스퀘어 아메리칸 이글 빌딩의 대형 전광판에 ‘김치’ 영상이 상영되고 있다. 대상의 글로벌 김치 브랜드 ‘종가’와 서경덕 성신여대 교수가 공동 기획·제작한 이 영상은 한국의 김치를 맛보는 세계인들의 놀라운 감정 변화를 흑백 슬로 모션으로 표현했다. 다음달 6일까지 모두 6720회에 걸쳐 송출될 예정이다.&lt;br&gt;대상 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020013</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1349036 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제시카의 추리극장’ 앤절라 랜즈버리 타계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020014</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012225518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349038 --&gt;미국의 인기 드라마였던 ‘제시카의 추리극장’(‘Murder, She Wrote’)으로 잘 알려진 앤절라 랜즈버리가 11일(현지시간) 미 로스앤젤레스 자택에서 숨을 거뒀다. 96세.&lt;br&gt;영국 런던에서 태어난 랜즈버리는 17살에 명작 스릴러 ‘가스등’(1944)으로 데뷔했다. 그녀는 60여편의 영화와 TV 드라마, 뮤지컬 등에서 활약하며 시청자와 관객의 사랑을 받았다. 랜즈버리는 ‘도리언 그레이의 초상’(1945), ‘만주인 포로’(1962) 등으로 오스카 여우조연상 후보에도 세 차례 올랐다.&lt;br&gt;랜즈버리는 골든글로브상을 6차례 수상했고 브로드웨이 뮤지컬 공연으로 토니상도 5차례 받았다. 미국 아카데미는 2013년 88세이던 그에게 평생공로상을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마티우시 “한국 패피 안목 까다로울 만큼 세련”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020015</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012225727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349040 --&gt;“한국 소비자들은 안목이 정말 세련돼서 까다롭다 싶을 정도예요. 이곳에서 ‘아미’가 성공을 거둔 것을 감사하죠.”&lt;br&gt;빨간 하트와 에펠탑을 닮은 A자 심벌로 세계인의 마음을 홀린 브랜드 ‘아미’의 창립자 알렉상드로 마티우시(42)가 3년 만에 한국을 찾았다. 지난 11일 광화문 육조광장에서 열린 아미의 2023 봄여름 쇼를 위해서다.&lt;!-- 그림 1349041 --&gt;패션쇼를 하루 앞두고 그가 묵는 서울 장충동 신라호텔에서 짧은 만남을 가졌다. 그는 “시차 적응에 실패했다”며 어깨를 으쓱했지만 막상 본격적인 질문이 오가자 무섭게 집중했다. 마티우시는 “사진을 찍을 때마다 한국 친구들이 하트 손을 해 줘 감동”이었다며 검지와 엄지를 교차한 한국식 손 하트를 만들어 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마티우시가 ‘친구들과 함께 입을 수 있는 따뜻하고 친근한 브랜드’를 목표로 2010년 설립한 아미는 삼성물산 패션부문이 단독 수입해 전개한다. 스웨터 하나가 50만원에 달하는 등 비싼 가격에도 아미는 2030세대가 열광하는 ‘신명품’의 선두주자로 매년 두 자릿수 성장세를 기록 중이다. 올해 9월까지 국내 매출 증가율은 전년 대비 60%에 이를 정도다.&lt;br&gt;마티우시는 30분 남짓 이어진 대화에서 ‘이지’(편안함), ‘텐더’(상냥한), ‘쿨’(멋진) 등의 부드럽고 따뜻한 단어를 자주 언급했다. 곤란한 질문에도 ‘울라라’(아이코, 저런 등을 뜻하는 불어)라는 감탄사를 내뱉곤 차분하고 다정한 목소리를 돌려줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서글서글한 눈매에 똑 떨어지는 검정 가죽재킷을 걸친 이 프랑스 남자에게는 으레 성공한 디자이너에게 기대되는 예민한 주름이 없었다. 경쟁이 싫어 좋아하던 발레를 관뒀다는 그의 어린 시절이 자연스럽게 연상됐다.&lt;br&gt;아미를 상징하게 된 하트 심벌은 그가 어린 시절 편지 끝에 그려 넣곤 했던 하트를 변형했다. 여기에는 삼성물산 패션부문의 독려가 있었다는 후문이다. 그는 “첫 시즌에선 (하트 라인의) 반응이 별로였는데 삼성물산 패션부문이 계속해서 로고 플레이를 독려했다. 마케팅과의 대화와 협업이 시너지 효과를 냈다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 하트 심벌을 ‘쿨 스터프’(멋진 것)라고 칭했다. 다만 “여기에 갇히고 싶지 않다”면서 하트로 성공을 거둬 이 자리에 있는 건 맞지만 좀더 “조화로운 옷장을 만드는 게 목표”라고 했다.&lt;br&gt;광화문의 밤을 수놓은 아미의 2023 봄여름 쇼는 1960년대 복고풍 무드로 가득했다. 브랜드의 특징인 다양한 색을 중심으로 몽마르트르의 자유분방한 분위기, 그곳에 끌리는 사람들의 모습을 풀어냈다는 설명이다. 옷은 프렌치 감성으로 무장했으나 무대를 둘러싼 익숙한 빌딩과 뒤로 솟은 북악산, 코끝을 물들이는 서울의 가을 바람이 어우러져 쇼는 독특한 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“저는 패션 디자이너이긴 하지만 옷이 남는다기보다는 브랜드를 둘러싼 경험, 가치 등이 결국 남는 것이라고 생각해요. 저 역시 패션 디자이너로 기억되기보다 좋은 협업자, 좋은 아들, 친구, 사람으로 기억되고 싶습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조성환 현대모비스 대표, 한국인 첫 ISO 회장에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020012</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012225618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349039 --&gt;현대모비스 조성환(62) 대표가 한국인 최초로 국제표준화기구(ISO)의 수장으로 선출됐다. ISO는 세계 통상과 무역의 보편적 규범을 정하는 세계 최대 표준기구다.&lt;br&gt;산업통상자원부 국가기술표준원은 조 대표가 제44차 ISO 총회에서 차기 회장으로 당선됐다고 12일 밝혔다. 조 대표는 내년에 당선자 신분으로 활동하며 2024년 취임해 2년간의 임기를 시작한다.&lt;br&gt;조성환 ISO 회장 당선자는 “한국의 입장에서 우리나라의 표준활동을 공고히 하는 것과 개발도상국을 지원하는 문제, IEC(국제전기기술위원회)나 ITO(국제무역기구)와의 협력을 톱 어젠다에 두고 다른 문제들도 장기적으로 해결하는 기초를 놓을 수 있다면 우리나라가 ISO 회장국으로서의 역할을 충분히 잘했다는 평가를 받을 수 있을 것”이라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역설의 시대 풀어내는 열쇠가 문학”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013020016</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012225430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349037 --&gt;“우리는 그저 단기적인 문제를 푸는 데 만족하는 경향이 있어요. 그러나 더 멀리 봐야 합니다. 문학은 그 해답이 될 수 있습니다.”&lt;br&gt;토지문화재단의 제11회 박경리 문학상 수상자로 선정돼 한국을 방문한 아민 말루프는 12일 광화문 한국프레스센터에서 열린 기자간담회에서 “문학은 단순한 오락이 아니고 인생의 가장자리에서 하는 활동도 아니다”라고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;1949년 레바논에서 태어난 그는 프랑스와 미국 등에서 공부하고, 1971~19 76년 레바논 베이루트 일간지에서, 1975년 내전 이후 프랑스 주간지에서 기자 생활을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;십자군 전쟁을 조명한 ‘아랍인의 눈으로 본 십자군 전쟁’(1983)은 서구와 아랍세계의 충돌에 관한 균형 잡힌 시각을 보여 주는 작품으로 평가받는다. 이어 레바논 민족의 수난의 역사와 애환을 드러낸 ‘타니오스의 바위’(1993), 4대에 걸쳐 시대적 상황이 초래한 개인의 불행에 관한 이야기를 다룬 ‘동방의 항구들’(1996)로 주목받아 매년 노벨문학상 후보로 거론된다.&lt;br&gt;우크라이나 전쟁에 대해서는 “서로 다르다는 걸 인식하고 살아가고 있음을 증명하는 일”이라면서 “물리적으로는 가깝지만, 심리적으로는 먼 상태인 역설의 시대를 풀어내는 열쇠가 바로 문학”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;말루프는 한국을 ‘가능성을 현실로 만든 기적의 나라’로 꼽으면서 “1960년대 최빈국이었던 한국이 번영을 이루고 위상을 구축한 데 대해 중동에서도 궁금해한다”면서 “나라가 어떤 시점에서 전진하고 후퇴하는지 답을 구하고 싶은데, 한국이 그 답을 가지고 있을 것 같다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성유리 측 “남편, 박민영 前남친 차 대여·친분? 아는 바 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500246</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:17:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012201559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349006 --&gt;연기자 겸 가수 성유리의 남편인 골프 코치 안성현과 박민영의 ‘전 연인’ 사업가 강모씨의 친분설이 제기된 가운데, 성유리 측이 “아는 바가 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;성유리 측 관계자는 12일 오후 뉴스1에 강씨에 대한 질문에 “안성현씨 차량 대여 및 친분에 대해서는 아는 바가 없다”고 답했다.&lt;br&gt;이날 디스패치는 강씨가 타고 다니는 고급 외제 SUV 차량이 안성현 명의라고 보도했다. 강씨는 이에 대해 해당 매체에 “성현이와 친해서 빌려 타고 있다”고 밝혔다. 또 안성현이 형임에도 편하게 호칭하는 것에 대해서는 “휴대폰 사업을 할 때 80년생이라고 하고 다녀서 지금까지 습관적으로”라고 해명하기도 했다고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강씨는 국내 한 대형 가상자산거래소의 실제 소유주라는 의혹을 받고 있다. 강씨는 지난달 28일 배우 박민영과의 열애설이 난 인물이라는 점에서 더욱 큰 관심을 받고 있다. 박민영 측은 열애설 보도 하루 뒤인 지난달 29일 “박민영은 현재 열애설이 제기된 상대방과 이별을 했다”며 “그리고 박민영이 상대방으로부터 많은 금전적 제공을 받았다는 것은 결코 사실이 아니다”라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 금리차 0.25%P… 새달 다시 1%P 가능성… 킹달러에 빅스텝 불가피, 경기침체 공포 확산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013003016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013003016</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012220217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349017 --&gt;한국은행이 12일 두 번째 ‘빅스텝’(기준금리 0.50% 포인트 인상)을 단행한 것은 물가 오름세가 지속되는 가운데 미국과의 금리 격차 확대가 원달러 환율 상승에 따른 추가적 인플레이션 압력으로 작용할 수 있다고 봤기 때문이다.&lt;br&gt;이번 결정으로 한미 금리 격차는 0.75% 포인트에서 0.25% 포인트로 좁혀졌지만 미국이 다음달 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)에 나서면 한미 기준금리 격차는 다시 1% 포인트까지 벌어진다. 과도한 한미 금리 차를 막기 위해 한은은 다음달 24일 올해 마지막 금융통화위원회(금통위)에서 다시 한번 빅스텝을 선택할 가능성이 높지만 급격한 금리 인상에 따른 경기침체 공포도 그만큼 커지고 있다.&lt;br&gt;이창용 한은 총재는 이날 금통위의 통화정책방향 회의 후 열린 기자간담회에서 “9월 들어 우리 원화가 급격히 절하된 것이 (빅스텝을 단행한) 주요 요인 중 하나”라고 말했다. 한미 금리 차가 벌어지면 외화 유출로 환율이 오르고, 환율의 급격한 상승은 수입 물가를 올려 물가 상승 압박을 높이며, 외화유동성도 악화시켜 국내 금융시장 불안으로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 총재는 특히 이번 금리 인상 사이클에서 기준금리가 3.50% 수준까지 오를 것이라는 시장 전망에 대해 “다수 위원이 말한 수준과 크게 다르지 않다”고 밝혔다. 그러면서 “많은 금통위원이 인상 기조를 가져가되 11월 금통위 이전 많은 요인이 시장에 주는 영향을 보고 11월 인상폭을 결정하겠다고 했다”고 말했다. 미국 연방준비제도이사회(연준)가 강도 높은 긴축을 이어 가고, 원달러 환율이 하락세로 돌아서지 않으면 11월에도 빅스텝이 이어질 것이란 분석이 나온다.&lt;br&gt;실제로 이날 결정으로 한국의 기준금리는 2.5%에서 3.0%로 올라 미국 기준금리 상단(3.25%)과의 차이를 0.75% 포인트에서 0.25% 포인트로 좁혔다. 그러나 미국이 오는 11월과 12월 각각 자이언트스텝과 빅스텝을 추가로 단행해 금리 상단을 최고 4.5%까지 올릴 것이 확실시되는 상황이어서 한은은 다음달 24일 금통위에서 빅스텝을 다시 고려할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 급격한 금리 인상에 따른 경기침체 가능성은 우려스러운 부분이다. 한은에 따르면 기준금리 0.5% 포인트를 인상할 경우 경제성장률이 0.1% 포인트 전후 낮아진다. 한은은 통화정책방향 결정문에서 글로벌 경기 둔화, 금리 상승 등의 영향으로 성장세가 점차 낮아질 것으로 예상했다. 일단 올해 성장률은 지난 8월 전망치인 2.6%에 대체로 부합하겠지만 내년은 전망치(2.1%)를 하회할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;게다가 미 연준의 고강도 긴축 기조로 킹달러 현상이 심화하는 것도 우리 경제를 압박하는 요인이다. 한은도 경기침체를 감수하면서 금리 인상 기조를 이어 갈 수 있다는 가능성을 열어 뒀다. 이 총재는 ‘한은도 경기를 희생하고서라도 물가를 잡겠다는 연준과 같은 입장이냐’는 질문에 “두 달 전까지만 해도 경기침체를 일으키면서까지 물가를 잡을 필요는 없을 것이라고 말했을 것”이라면서 “그러나 지금은 전 세계 경제, 중국 경제, 환율이나 석유수출국기구(OPEC)+ 감산 등으로 어떻게 될지 모르는 상황”이라며 금리 인상이 불가피하다는 입장을 피력했다.&lt;br&gt;한편 금융당국은 이날 한은의 기준금리 인상에 따른 대응으로 금융시장 합동점검회의를 열고 회사채·기업어음(CP) 매입 여력을 기존 6조원에서 8조원으로 확대하는 등 저신용 기업의 자금 경색을 막기 위한 조치에 나서겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 주식시장 변동성에 대응하고자 증권시장안정펀드의 적시 재가동을 위한 준비를 신속히 진행하기로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박미선♥’ 이봉원, 1억원대 새차 공개 “옵션만 900만원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500249</guid>
      <pubDate>2022-10-12T20:31:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012202933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349008 --&gt;개그맨 이봉원이 1억원대 새 차를 자랑했다.&lt;br&gt;지난 11일 유튜브 채널 ‘이봉원테레비’에는 ‘어서와! 봉카는 처음이지? 테슬라 언박싱’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 이봉원은 “제가 드디어 전기차의 메카(중심)라고 볼 수 있는 테슬라의 가족이 됐다”라며 설레는 목소리로 자신의 신차를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이봉원은 “지난 4월에 신청했는데 내년 4월에 나온다고 하더라”라며 “6개월 정도 기다리다가 지쳐서 아는 분이 렌터카에 내가 신청한 모델Y가 있다고 해서 일주일 만에 뽑아왔다. 렌터카 계약이 끝나면 인수할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 그는 “차에 904만 원짜리 옵션을 넣었다”라고 강조하며 “테슬라에 인테리어 제품들이 많이 있다. 6개월 전부터 주문해서 준비해 둔 옵션들을 언박싱하겠다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이봉원이 구매한 차량은 테슬라의 SUV 모델Y로, 가격은 약 1억원대인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;자신의 차량에서 차량 트렁크 매트와, 해충 방지 필터, 컨트롤 박스 등 소품들을 꺼낸 이봉원은 “이 정도의 가격이 200만 원이 넘는다”라고 소개하면서도 “왠지 점점 다운그레이드 되는 것 같다”라고 당황하는 모습을 보여 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이후 백미러와 물받이 등 직접 설치하기 힘든 아이템을 들고 카센터로 이동해 세팅을 마무리한 그는 “마음에 드는 것도 있지만 쓸데없이 중복 구매도 있었다”면서 “굳이 넣지 말아야 할 것들도 있었다”라고 밝히며 언박싱한 아이템들에 대해 총 80점을 매기며 영상을 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “푸틴 핵무기 사용 안할 것…만남은 그에게 달렸다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500252</guid>
      <pubDate>2022-10-12T21:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012210305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;CNN 인터뷰서 “푸틴, 전술핵 안 쓸 것”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;새달 G20 양측 만남엔 “푸틴에 달렸다”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;러 대변인 “서로 회담 제안 아직 없어”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;G7“러, 핵사용 땐 심각 결과 직면” 경고&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349012 --&gt;&lt;br&gt;러시아의 핵공격 위협이 고조되는 가운데 조 바이든 미국 대통령은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 (전술) 핵무기를 사용할 것으로 보지 않는다고 예측했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 11일(현지시간) ‘제이크 태퍼와의 CNN 투나이트’ 인터뷰에서 우크라이나를 침공한 것은 푸틴 대통령의 오판이라고 비난하면서도 그를 ‘이성적인 행위자’로 칭하기도 했다. 핵공격이라는 비이성적 행동을 하지 말라는 간접적 경고로 해석된다. 바이든 대통령은 최근 ‘아마겟돈’(성경에서 묘사된 인류 최후의 전쟁)이란 표현을 쓰며 핵전쟁 우려를 제기한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령은 오는 11월 인도네시아에서 열리는 주요 20개국(G20) 정상회의에서 푸틴 대통령을 만날 의향이 있느냐는 질문에 “명분도 뜻도 없다”고 했다. 다만 러시아에 수감된 미국 여자 농구선수 브리트니 그라이너의 석방에 대해 이야기하자고 하면 만나겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 우크라이나가 없는 자리에서 러시아와 (우크라이나 관련) 협상하진 않을 것이라며 “나와의 만남은 푸틴 대통령이 무엇에 대해 이야기하고 싶은지에 달렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타스통신에 따르면 앞서 세르게이 라브로프 러시아 외무장관은 “러시아는 미국 정상과의 만남을 거절하지 않을 것”이라며 “제안이 온다면 적극 검토하겠다”고 밝힌 바 있다. 다만 드미트리 페스코프 크렘린 대변인은 “지금까지 러시아 또는 미국에서 양자 회담을 조율하기 위한 제안이 오가지 않았다”고 12일 전했다.&lt;br&gt;국제사회는 최근 러시아의 우크라이나 보복 공습에 대한 압박 수위를 끌어올렸다. 이날 G7 정상들은 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 참석한 긴급화상회의 성명을 통해 “러시아가 화학·생물학 또는 핵무기를 사용할 경우 심각한 결과에 직면할 것임을 재확인한다”고 다시 경고했다. 우크라이나에 대한 전방위 지원 의지도 나타냈다.&lt;br&gt;나토(북대서양조약기구)는 긴급 핵전략 점검뿐 아니라 핵억지 연습인 ‘스테드패스트 눈’(Steadfast Noon)을 실시하기로 했다. 옌스 스톨텐베르그 나토 사무총장은 벨기에 브뤼셀 본부에서 기자회견을 열고 “13일 ‘핵계획그룹’ 정례회의를 주재하고 다음주에는 오래전부터 계획한 스테드패스트 눈을 진행할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;핵계획그룹은 나토 동맹국 차원의 핵 정책을 점검하기 위해 1966년 설립한 협의체다. 나토 회원국들은 핵전쟁 상황을 가정해 매년 정례적으로 핵억지 연습을 펼쳤지만 올해 계획엔 러시아에 대한 경고 및 압박 의도가 담긴 것으로 풀이된다. 스톨텐베르그 사무총장은 “러시아군의 핵전력 상황 및 크렘린의 입장 변화(핵무기 사용 가능성)를 예의 주시하고 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다중추돌 부르는 ‘하얀 암흑’··· 감속은 필수·안전거리 평소 두 배로 [교통안전 행복 플러스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013009012</guid>
      <pubDate>2022-10-12T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012175032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;일교차 큰 10~12월 교통사고 급증&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;가시거리 줄어 시야 확보 어려움&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;전조등·안개등·차폭등 켜면 도움&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348954 --&gt;2015년 2월 인천공항고속도로 영종대교 106중 추돌사고, 2020년 10월 서해대교 14중 추돌사고, 지난해 11월 중부내륙고속도로 경기 여주 가남 부근 7중 추돌사고….&lt;br&gt;모두 안갯길 교통사고가 불러온 참사다. 10~12월은 큰 일교차와 갑작스러운 기온 변화로 안개가 많이 끼면서 교통사고가 증가하는 시기다. 안갯길 교통사고는 사망자 수가 전체 대비 높은 비중을 차지하는 것은 아니지만 치사율(교통사고 100건당 사망자 수)이 높은 게 특징이다.&lt;!-- 그림 1348953 --&gt;도로교통공단이 최근 3년간 기상 상태에 따른 교통사고 발생 현황을 분석한 결과 안개 낀 날 655건의 사고가 발생해 224명이 목숨을 잃고 692명이 다친 것으로 나타났다. 이 중 10~12월에 일어난 안갯길 교통사고는 352건으로 전체의 54%를 차지했다. 시간대별로는 오전 6~8시 사이에 481건(73.4%)이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안개는 대기에 있는 수증기가 기온이 내려가면서 응결해 지표 가까이에 작은 물방울이 뜬 현상. 지면에 큰 일교차가 발생하는 가을에는 기온이 낮은 새벽이나 이른 아침에 쉽게 만들어진다. 강·호수나 바닷가와 가까운 곳은 낮밤의 기온 차가 커서 안개가 빈번하게 발생하고 주변 다리를 박스 형태로 덮어 시야 확보를 어렵게 한다.&lt;br&gt;안개가 끼면 가시거리가 줄어들고 운전자의 시야 확보가 어려워져 추돌사고로 이어지기 쉽다. 특히 고속운전에서는 수십대의 다중 추돌사고로 이어지고 치사율도 높다. 삼성교통안전문화연구소 분석에 따르면 안갯길 교통사고 치사율은 10.6명으로 비 오는 날(2.9명)이나 맑은 날(2.2명)보다 훨씬 높다. 특히 안갯길 차와 보행자 간 사고는 치사율이 25명까지 올라간다. 안개가 ‘하얀 암흑’으로 불리는 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안갯길 안전한 운전법은 무엇일까. 먼저 감속은 필수고, 안전거리는 평소의 두 배 이상 확보해야 한다. 안개가 낀 도로에서는 시야 확보가 어려워 전후방에서 어떤 일이 일어날지 모른다. 가시거리가 100m 이내라면 속도를 20~50% 줄여야 만약의 사태에 빠르게 대처할 수 있다.&lt;br&gt;내 차의 위치를 알려 주는 것도 사고를 막는 길이다. 전조등, 안개등, 차폭등을 반드시 켜야 한다. 전방에 사고 발생이 확인되거나 갑자기 속도를 줄여야 할 때면 비상등을 켜 뒤차에 위험을 알리는 것도 사고를 줄이는 방법이다. 등화 장치를 자동 상태로 전환하면 흐린 날이나 새벽녘, 저녁 무렵에는 전조등이 켜지지 않을 수 있으므로 안갯길에서는 전조등을 수동으로 조작해야 한다.&lt;br&gt;안개등은 전조등과 달리 전방 바닥을 향해 직선으로 빛을 넓게 멀리까지 보낼 수 있다. 운전자의 시야 확보는 물론 반대편 차량의 운전자에게도 나의 존재를 알릴 수 있는 등화 장치다. 반면 상향등을 켜면 작은 입자의 수분이 난반사를 일으켜 되레 전방 시야를 뿌옇게 할 수도 있다.&lt;br&gt;추월차로보다 주행차로로 운전한다. 부득이 진로 변경이나 앞지르기를 할 때는 가시거리를 충분히 확보하고 진입해야 한다. 충분한 거리를 두고 중앙선이나 가드레일, 앞차의 꼬리등 등을 기준으로 차로를 확보해도 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이동현 한국교통안전공단 연구원은 “안개는 구간마다 끼었다 사라졌다를 반복해 운전자가 예측할 수 없다”며 “안개 낀 날은 전방 주시율이 50% 가까이 떨어지기 때문에 감속과 안전거리를 확보해야 돌발 상황에 대처할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;공동기획:한국교통안전공단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GTX·전철 기다리다 지쳐… 위례·동탄에 2층·광역버스 늘린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013008054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013008054</guid>
      <pubDate>2022-10-12T21:58:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012181818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;광역철도·도로 개통 지연 영향&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;교통 혼잡도 심각한 24곳 지정&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;전세버스 도입… 마을버스 증편&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;수요 따라 탄력 운행 버스 추진&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348982 --&gt;정부가 위례, 화성 동탄2, 수원 호매실, 수원 광교 등 교통난이 심각한 24개 신도시를 광역교통 ‘특별대책지구’로 지정한다. 지구지정까지 1~2년 걸리기 때문에 이들 지역에는 우선 광역버스·전세버스 확충 등 단기대책을 마련하기로 했다.&lt;br&gt;국토교통부 대도시권광역교통위원회는 전국 128개 신도시·택지지구의 광역교통 실태를 조사하고 대책을 12일 발표했다. 조사 결과, 수도권 신도시는 대부분 첨두시(수요가 최고조에 이르는 시간) 교통 혼잡도(LOS)는 최하위 수준(E~F)이고, 이 가운데 혼잡률이 130% 이상인 신도시도 20곳이나 됐다. 입주자가 부담한 광역교통개선 부담금의 집행률은 57%에 불과했고, 계획대로 교통서비스가 이뤄지는 비율은 60%에 그쳤다.&lt;br&gt;광역교통 문제가 심각한 이유는 한국토지주택공사(LH), 국가철도공단, 한국도로공사 등 사업 시행자와 해당 지자체가 제때 사업을 추진하지 못해 광역철도·도로 개통이 지연됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이미 입주가 진행됐거나 1년 안에 입주가 예정된 지구 중, 철도 사업이 1년 이상 지연되는 등 교통난이 심각해 특별대책지구 지정요건을 갖춘 곳은 수도권에선 남양주 별내, 하남 감일, 위례, 화성 동탄2, 평택 고덕, 수원 호매실, 수원 광교, 파주 운정3, 인천 검단, 고양 향동 등 21곳이다.&lt;br&gt;국토부는 특별대책지구 요건을 갖춘 지역에는 광역버스를 늘리고, 출퇴근 전세버스와 2층 전기버스를 도입하기로 했다. 시내버스와 마을버스를 증편하고, 운행노선·횟수도 탄력적으로 운영할 수 있는 수요응답형 버스(DRT)도 도입한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하남 미사, 시흥 군자, 시흥 목감, 파주 운정1·2 등 13곳은 ‘교통서비스 하위 지구’로 지정된다. 정부는 특별대책지구와 교통서비스 하위 지구 37곳에 대해선 대중교통 확충을 위한 단기 대책을 마련해 집중하여 관리하기로 했다. 이번 달 화성 동탄2, 수원 호매실을 시작으로 집중관리지구별로 세부적인 교통난 해소 대책을 발표할 예정이다.&lt;br&gt;성남 판교, 고덕 강일, 하남 풍산 등 69곳은 ‘일반 관리지구’로 관리하고 입주가 1년 이상 남은 남양주 왕숙, 하남 교산, 인천 계양 등 22곳은 중장기 관리지구로 지정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3연임 시진핑의 힘 ‘치링허우’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013017027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013017027</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012232055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349049 --&gt;2018년 중국 최고지도자의 3연임 제한 규정을 철폐한 시진핑 국가주석이 오는 16일 열리는 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)에서 세 번째 임기에 도전할 것이 확실시되는 가운데 ‘시진핑 3기’에 ‘치링허우’(70後·1970년대생) 정치인들이 대거 등용될 것으로 알려졌다. 시 주석이 ‘젊은 피’를 수혈해 장기 집권에 대한 주민들의 불만을 누그러뜨리려 한다는 이유에서다.&lt;br&gt;12일 현재 중국 전역에서 108명의 치링허우가 당부서기나 부성장 등 ‘2인자’로 활동 중이다. 이 가운데 중화권 매체들이 20차 당대회에서 공산당 중앙위원회 위원(약 200명)에 발탁될 것으로 점치는 대표적인 70년대생 정치인은 5명으로 줄일 수 있다.&lt;br&gt;먼저 주거위제 상하이시 당부서기는 시 주석이 총애하는 리창 상하이시 당서기의 ‘오른팔’이다. 류훙젠 윈난성 부성장은 푸젠성 최빈곤 지역이던 닝더에서만 20년을 일해 진정성을 인정받았다. 류창 산둥성 지난시 당서기는 농업은행 출신으로 2016∼2018년 중국은행 부행장을 지냈다. 스광후이 구이저우성 당부서기는 차기 상무위원(서열 1~7위) 후보로 거론되는 딩쉐샹 공산당 중앙판공청 주임의 측근이다. 궈닝닝 푸젠성 부성장은 치링허우 리더 그룹에서 몇 안 되는 여성이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국에서 이들이 주목받는 것은 올해 69세인 시 주석이 임기를 연장하면서 ‘차기 최고지도자는 류링허우(60後)를 건너뛰고 치링허우에서 나올 것’이라는 예상이 힘을 얻어서다. 60년대생들이 최고위직에 오를 가능성이 희박해지자 대신 70년대생들이 ‘미래 권력’으로 떠올랐다.&lt;br&gt;사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “문화대혁명의 여파로 정규대학 교육을 받지 않은 60년대생 지도자들과 달리 70년대생들은 명문대를 졸업하고 절반가량이 박사 학위를 보유하고 있다”며 “관광 진흥과 항만 관리, 도시계획 등 21세기에 적합한 분야에서 경험을 쌓았다는 공통점도 있다”고 설명했다. 이들이 중앙위원회 위원에 올라 자신의 능력을 입증하면 5~10년 뒤 ‘최고지도부’로 불리는 정치국 위원(25명)으로 올라서고 운과 배경까지 뒷받침되면 상무위원과 국가주석 자리도 노릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사우디 ‘석유 감산’에 美 “군 철수” 보복 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013017030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013017030</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012175152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“러와 한 짓에 결과 있을 것” 반발&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“무기 판매 중단 등 관계 재설정”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;美와 탈동조화 굳힌 살만 의중&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘푸틴 한배 타나’ 국제사회 우려&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348956 --&gt;미국이 지난 5일(현지시간) 석유수출국기구(OPEC) 플러스(+)의 대규모 감산 결정을 주도한 사우디아라비아에 “관계 재설정”까지 거론하면서 중동 맹방이었던 양국 관계가 극으로 치닫고 있다.&lt;br&gt;11일(현지시간) CNN 등에 따르면 조 바이든 미국 대통령은 OPEC+의 감산 조치를 놓고 “사우디와 러시아가 한 짓에 대한 결과가 있을 것”이라고 밝혔다. 서방의 대(對)러시아 제재인 유가상한제를 무력화하는 감산 조치를 미뤄 달라는 긴급 요청에도 사우디가 무시하자 불쾌한 기색을 숨기지 않은 것이다.&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통관도 “(바이든) 대통령은 사우디와의 관계가 재평가할 필요가 있는 관계라는 걸 아주 분명히 했다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 의회 내에서는 사우디에 대한 미국 무기 판매 중단부터 주둔 중인 미군 철수 등의 보복 조치가 거론된다. 로버트 메넨데스 미국 상원 외교위원장(민주·뉴저지)은 전날 성명에서 “사우디에 대한 무기 판매와 다른 안보 협력에 반대할 것”이라고 말했다. 바이든 대통령도 OPEC+의 가격 담합에 대해 미국의 반독점법에 따라 규제하는 ‘석유 생산·수출 카르텔 금지(노펙·NOPEC)’ 법안 제정을 의회와 논의하겠다고 밝힌 상황이다. 이 같은 미국의 격한 반응은 지난 5일 오스트리아 빈에서 열린 OPEC+ 회의에서 다음달부터 하루 원유 생산량을 200만 배럴까지 줄이기로 합의한 데 따른 것이다. OPEC+는 OPEC과 러시아 등 비(非)OPEC 산유국의 연합체다. 이번 감산 조치는 코로나19 팬데믹 이후 약 2년 만의 최대 감소폭이다. 시장에서는 이로 인해 유가가 100달러를 다시 돌파할 것으로 보고 있다. 미국을 비롯한 서방은 겨우 가라앉은 유가가 다시 뛸 경우 인플레이션 압력이 높아지고 금리 인상으로 경기 둔화가 가속화될 것으로 우려한다.&lt;br&gt;바이든 행정부는 OPEC+의 회동 전까지도 감산을 막기 위해 사우디 등 주요 산유국들에 “감산 결정을 미뤄 달라”고 긴급 요청했다. 당장 다음달 8일 치러질 중간선거에서 유가 상승이 악재로 작용할 수 있기 때문이다. 지난 7월 바이든 대통령이 직접 사우디를 방문해 증산을 요청한 바 있다. 하지만 백악관 관리들과 재닛 옐런 재무장관의 경고에도 사우디가 아랑곳하지 않으면서 미국이 이날 안보 동맹의 철회까지도 암시했다는 해석이 나온다. 미국과의 디커플링(탈동조화) 기조를 굳힌 무함마드 빈 살만(MBS) 사우디 왕세자의 결심도 결정적이었다는 분석이 나온다. 앞서 바이든 대통령은 2018년 반체제 언론인 자말 카슈끄지의 살해 배후에 MBS가 있다고 보고, 그를 반인권적 지도자라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;월스트리트저널은 사우디 정부 소식통을 인용해 지난 7월 바이든 대통령의 방문 당시 카슈끄지의 사망과 관련한 왕실 내부의 사적 발언이 공개되면서 MBS가 분노했다고 전했다.&lt;br&gt;MBS의 감산 결정은 사우디가 전통적 우방인 미국 대신 러시아와 동조하기로 방향을 잡은 것이라는 해석도 나온다. 타스통신에 따르면 지난 9일 드미트리 페스코프 러시아 크렘린 대변인은 감산 조치를 놓고 “책임 있는 국가들의 사려 깊고 균형감 있는 결정”이라며 반겼다. 산유국인 러시아는 서방의 압박으로 자국 석유 수출에 어려움을 겪고 있기 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 쌀 의무 매입법 단독 처리… 농민들 “쌀값 폭락은 文정부 탓”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013004045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013004045</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921135334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341905 --&gt;당초 예상보다 초과 생산된 쌀 시장격리(정부 매입)를 의무화하는 내용의 양곡관리법 개정안(쌀값정상화법)이 12일 국회 농림축산식품해양수산위원회 안건조정위원회를 통과했다. 국민의힘이 일방적 진행에 반발해 회의에 불참한 가운데 더불어민주당이 법안을 사실상 단독 처리했다.&lt;br&gt;이날 회의에는 민주당 윤준병·신정훈·이원택 의원과 민주당 소속이었던 무소속 윤미향 의원만 참석했다. 안건조정위는 재적 위원 6명 가운데 3분의2 이상이 찬성하면 법안을 통과시킬 수 있다. 정부 측은 “시장격리를 의무화하면 공급 과잉을 심화시키고, 그로 인한 재정 부담이 심화하면서 전체적으로 농업인의 부담이 커진다”며 반대 입장을 밝혔다. 하지만 윤준병 안건조정위원장은 “시장격리 의무화가 쌀값 안정과 식량 안보에 기여할 수 있다”며 법안을 통과시켰다.&lt;br&gt;통과된 법안은 농해수위 전체회의를 거쳐 법제사법위원회 체계·자구 심사 및 본회의를 통과해야 효력이 발생한다. 다만 법사위원장이 국민의힘 소속 김도읍 의원인 만큼 최종 처리까지 진통이 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농해수위 소속 국민의힘 의원들은 이날 성명서를 내고 “국민의힘 안건조정위 소속 위원들은 국정감사 이후 더 심도 있는 논의를 진행하자고 민주당에 의견을 여러 차례 전달한 바 있다”며 “그럼에도 불구하고 민주당이 국정감사 자료 정리일인 오늘 일방적으로 안건조정위 일정을 잡아 양곡관리법 개정안을 처리한 것은 다분히 정략적이라고 할 수밖에 없다”고 반발했다.&lt;br&gt;앞서 민주당은 ‘소통 강화’를 위해 최고위원회의에 ‘3분 국민 발언대’를 도입해 농민단체 관계자들의 발언을 들은 뒤 지도부가 발언하는 형식으로 회의를 진행했다. 그런데 쌀값정상화법을 주도하는 민주당을 향해 쌀값 폭락의 원인은 문재인 정부 탓이라고 맹비난하는 발언이 나와 당 지도부가 당황하는 상황이 연출됐다. 최고위 회의에서 지도부가 아닌 시민이 발언한 건 이재명 민주당 대표의 취임 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;회의에 참여한 엄청나 전국쌀생산자협회 정책위원장은 “안타깝게도 농민들은 아직 민주당을 신뢰하기 어렵다. 역대급 쌀값 폭락 원인 제공자가 문재인 정부라고 생각하기 때문”이라며 “2021년 11월 15일 시장격리를 요구하는 농민 집회 당시 문 정부의 홍남기 전 경제부총리가 하나로마트를 방문해 쌀값이 여전히 높다며 투쟁하는 농민들의 심장에 대못을 꽂은 일이 있었고, 현재의 자동 시장격리를 비판하는 국책 연구 또한 문 정부 시절부터 시장격리를 반대했던 연구”라고 지적했다. 그러면서 “한마디로 쌀값 폭락 원인 제공자는 2019년 문 정부와 민주당이 어설프게 양곡관리법을 개정해 이 문제의 도화선을 제공했고, 최악의 사태를 만들고 있는 건 윤석열 정부”라며 “지금이라도 쌀값 문제 원인을 제공한 데 대해 (민주당은) 최고위원 차원의 반성이 있어야 한다”고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;이에 이 대표는 농민단체 관계자들을 둘러보며 “회의할 자리도 아니고, 입장 충분히 내셨죠. 꼭 추가할 것만 해 주세요. 다 하신 것 같은데”라며 국민발언대를 서둘러 끝내려 했다. 결국 다른 농민들은 쌀값 안정화만 짧게 당부하는 데 그쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013022020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013022020</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●종합=제103회 전국체육대회(울산시 일원)&lt;br&gt;●프로야구=와일드카드 결정전 KIA-kt(오후 6시 30분·수원)&lt;br&gt;●골프=KLPGA 투어 동부건설·한국토지신탁 챔피언십(익산CC)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=ATP 서울오픈 국제남자챌린저대회(올림픽코트) ATF 하나증권 양구 국제주니어대회(양구테니스파크)&lt;br&gt;●볼링=양산컵 프로대회(낮 12시 20분·양산 베스트, 마이티볼링경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●바둑=제24회 농심신라면배 세계최강전 본선 1차전(온라인)&lt;br&gt;●산악=IFSC 서울 스포츠클라이밍 아시아선수권대회(오전 9시·잠원한강공원 스포츠클라이밍 특설경기장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구 4연승의 반전… 잔류 전쟁서 웃었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013022026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013022026</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013073248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349098 --&gt;프로축구 K리그1 자력 잔류 경쟁을 펼치고 있는 대구FC가 4연승의 휘파람을 불었다.&lt;br&gt;대구는 12일 경기 수원월드컵경기장에서 열린 2022 K리그1 파이널B 36라운드 경기에서 1골 1도움을 올린 세징야의 활약에 힘입어 홈팀 수원 삼성을 2-1로 꺾었다. 지난달 한때 11위까지 밀렸던 대구는 4연승의 반전을 일으키며 승점 44점을 쌓아 이날 11위 김천 상무와 1-1로 비긴 FC서울(43점)을 9위로 끌어내리고 8위로 올라섰다. 수원(38점)은 10위로 떨어졌다.&lt;br&gt;현재 K리그1에 자력으로 생존할 수 있는 마지노선은 9위다. 올해 K리그1은 최대 3팀까지 강등될 수 있는 ‘1+2’ 체제를 도입했다. 최하 12위는 K리그2 1위와 자리를 맞바꿔 자동 강등되고, 10위는 K리그2 3~5위 중 준플레이오프와 플레이오프를 거쳐 살아남은 1팀과 홈앤드어웨이의 승강전을 펼친다. 11위는 K리그2 2위와 역시 홈앤드어웨이의 승강전을 통해 생존을 타진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 대구는 전반 20분 세징야가 페널티박스 오른쪽 공간으로 밀어 준 공을 받은 고재현이 반대편 골문 구석을 정확하게 찌르는 오른발 대각선 슛을 날려 기선을 제압했다. 13호골을 넣은 고재현은 전북 현대의 바로우와 함께 득점 공동 5위에 올랐다. 세징야는 6도움. 공세를 펼치던 수원은 후반 5분 만에 동점골을 뽑아냈다. ‘인민 공격수’ 안병준이 이기제의 코너킥을 헤더 득점으로 연결했다. 안병준의 5호골을 거든 이기제는 어시스트 단독 1위(13개)로 나섰다. 그러나 호시탐탐 역습을 노리던 대구에는 ‘해결사’ 세징야가 있었다. 세징야는 후반 35분 홍철의 크로스를 머리로 받아 팀에 승리를 안겼다. 11호골.&lt;br&gt;서울은 안방인 서울월드컵경기장에서 열린 경기에서 킥오프 1분 만에 루키 김신진이 3호골을 터뜨리며 앞서 나갔으나 후반 16분 김천의 이영재에게 동점골을 허용했다. 11위 김천은 승점 37점. 수원FC는 수원종합운동장에서 김건웅과 라스의 연속골에 힘입어 지난 주말 4년 만의 강등이 확정된 최하위 성남FC를 2-1로 누르고 7위 굳히기에 돌입했다. 수원FC는 2경기가 남은 상황에서 승점 48점으로 10위 수원과의 차이를 10점으로 벌려 최소 9위 자리를 확보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고발 6일 만에… 檢 ‘文 감사원법 위반’ 수사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013001010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013001010</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/08/05/SSI_20190805182907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 984292 --&gt;검찰이 문재인(얼굴) 전 대통령 등의 ‘감사원법 위반’ 고발 사건 수사에 착수하고 13일 고발인 조사를 진행하는 것으로 확인됐다. 감사원의 ‘대통령실 직보 논란’이 이어지는 가운데 검찰이 이례적으로 빠르게 관련 수사에 착수하면서 야권의 반발은 더 거세질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;12일 법조계에 따르면 서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 13일 오후 1시 30분쯤 서해 피살 공무원 이대준씨의 친형 이래진씨를 불러 고발인 조사를 진행한다. 앞서 이씨는 지난 7일 문 전 대통령과 서훈 전 국가안보실장, 박지원 전 국가정보원장 등 3명을 감사원법 위반 혐의로 서울중앙지검에 고발했다. 이씨는 문 전 대통령이 서해 피살 공무원 사건과 관련한 감사원의 서면조사에 불응하고, 서 전 실장과 박 전 원장은 감사원에 출석하지 않은 점이 감사원법 위반이라고 주장했다. 문 전 대통령은 감사원의 서면조사 요구에 “무례한 짓”이라며 조사를 거부했다.&lt;br&gt;감사원법 50조는 감사가 필요한 경우 감사 대상 기관 외 인물에 대해서도 자료 제출이나 출석을 요구할 수 있다고 규정한다. 또 ‘정당한 사유가 없으면 그 요구에 따라야 한다’며 이를 어길 시 1년 이하의 징역 등에 처하게 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이씨는 지난 6일엔 노영민 전 대통령 비서실장과 이인영 전 통일부 장관, 전현희 국민권익위원장, 김홍희 전 해양경찰청장 등도 검찰에 고발했다.&lt;br&gt;이번 고발인 조사는 이씨가 문 전 대통령 등을 고발한 지 6일 만에 이뤄지는 것이다. 유족 측 김기윤 변호사는 “전직 대통령에 대해 성역 없이 신속한 속도로 수사에 나섰다는 점에서 기대하고 있다”고 말했다. 다만 검찰이 고발인 조사에 이어 문 전 대통령 등에 대한 수사까지 신속하게 나아갈지는 알 수 없다. 전직 대통령이 피고발인 신분인 만큼 관련 법리 검토 등을 신중하게 할 것으로 예상된다. 특히 정치권에서 감사원의 중립성을 두고 논란이 일고 있어 정치적 부담도 상당할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 검찰은 지난 11일 안영호 전 합동참모본부 작전본부장을 참고인 신분으로 불러 조사하는 등 서해 피격 사건 수사에 속도를 내고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·SK 中공장 한숨 돌렸다… 美, 반도체 수출통제 1년 유예</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013001009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013001009</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013061330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;허가없이도 장비 반입 한시 허용&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;IRA ‘전기차 차별’에 배려한 듯&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349084 --&gt;미국이 대중 반도체 장비 수출 통제를 발동하면서 삼성전자와 SK하이닉스에는 1년간 유예 조치를 했다. 미 상무부가 부과한 다국적기업의 중국 내 반도체 장비 반입에 대한 건별 허가 조치를 국내 두 기업에는 한시적으로 면제한 것이다.&lt;br&gt;로이터통신은 11일(현지시간) “미국은 삼성전자와 SK하이닉스의 중국 내 공장의 반도체 생산 장비를 (미 상무부의) 허가 없이 반입할 수 있도록 이날 조치했다”고 전했다. SK하이닉스도 이번 유예 조치 기한이 1년이라고 확인했다.&lt;br&gt;미국이 선제적으로 한국 기업의 입장을 배려해 준 데는 인플레이션감축법(IRA)의 한국산 전기차 차별 조항 여파가 작용한 것으로 보인다. 미국의 연이은 대중국 기술굴기 견제 법안으로 한국 등 미 동맹들이 피해를 입는 상황이 벌어졌고, 이번에는 한미 간 사전 소통이 주효했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 한국산 전기차는 미 시장에서 미국산과 경쟁을 하는 반면 한국산 반도체는 미국이 추진하는 반중 공급망에서 핵심 역할을 한다는 차이가 있다. 미국은 한국, 일본, 대만과 반중 반도체 동맹인 ‘칩4’ 본회의를 연내 열 예정이다. “참여 여부는 결정된 바 없다”는 게 한국 정부의 공식 입장이나 미국은 칩4 동맹에 준하는 조치를 한 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;미 상무부는 지난 7일 중국에 유입된 최첨단 반도체 기술이 대량살상무기(WMD) 개발과 인권유린 등에 악용된다며 미국 기업은 18nm(나노미터·10억분의1m) 이하 D램, 16nm 내지 14nm 이하 시스템 반도체 등을 생산하는 데 쓰이는 반도체 장비를 중국에 수출하지 못하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 한시름 놓은 분위기다. 메모리반도체 불황으로 이미 매출에 타격을 입고 있는 상황에서 미 규제가 현실화하면 중국 공장의 제품 생산에도 차질을 빚게 될 가능성이 컸다.&lt;br&gt;삼성전자는 중국 시안에서 낸드플래시 공장을 가동 중이고, SK하이닉스는 다롄과 우시에서 낸드플래시와 D램을 각각 생산하고 있다. 두 기업이 중국에서 생산하는 제품은 모두 미국의 규제 대상인 18나노 이하 D램과 128단 이상 낸드에 해당한다. SK하이닉스는 이날 “앞으로도 우리나라 정부와 함께 미 상무부와 긴밀히 협의해 국제질서를 준수하는 범위에서 중국 공장을 운영할 수 있도록 노력할 것”이라고 밝혔다. SK하이닉스는 그간 글로벌 시장에 반도체 공급을 원활하게 하기 위해 중국 공장에도 지속적인 장비 공급이 필요함을 미측에 강조해 온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업계 관계자는 “아직 반도체 공급난이 해소되지 않은 상황에서 글로벌 시장 공급 비중이 큰 한국 기업들까지 규제하면 공급난은 더 심화될 것이고, 이는 결국 미국 산업계에도 악영향을 미치게 된다”고 말했다. 다만 미 상무부가 1년 유예 조치를 향후 재연장할지 여부에 대해서는 전망이 엇갈리는 상황이다.&lt;br&gt;삼성전자는 ‘1년 유예’와 관련된 반응을 내놓지는 않았지만 ‘정부와 긴밀히 협의해 중국 공장을 차질 없이 운영하겠다’는 기존 입장을 유지하고 있는 것으로 파악됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기준금리 3%… “집값 하락 고통 클 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013001012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013001012</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:10:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012172631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;0.5%P 올려… 14개월간 8번 인상&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;이창용 “내년 초까지 물가 5%대&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;빚낸 국민 힘들지만 인상 불가피”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;美와 격차 고려 추가 빅스텝 예고&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348939 --&gt;한국은행이 사상 두 번째 ‘빅스텝’(한 번에 기준금리 0.50% 포인트 인상)을 단행하면서 기준금리 3.00% 시대가 열렸다. 3%대 기준금리는 2012년 10월 이후 10년 만이다.&lt;br&gt;한은 금융통화위원회(금통위)는 12일 통화정책방향 회의를 열고 현재 연 2.50%인 기준금리를 3.00%로 0.50% 포인트 인상했다. 금통위는 코로나19 팬데믹으로 경기 침체가 우려되자 기준금리 인하에 나서 2020년 5월 사상 최저치인 0.50%까지 낮췄으나 지난해 8월 0.25% 포인트 올린 데 이어 같은 해 11월과 올해 1·4·5·7·8월, 이날까지 1년 2개월 사이 여덟 차례 인상해 총 2.50% 포인트 끌어올렸다.&lt;!-- 그림 1348940 --&gt;이창용 한은 총재는 이날 기자간담회에서 “부동산 가격이 추가적으로 하락할 가능성이 크다”면서 “빚을 낸 많은 국민이 고통스러운 것은 사실이지만 거시(경제) 전체로 봐서는 안정에 기여하는 면도 있다”며 빅스텝 단행의 불가피성을 강조했다. 그는 “내년 1분기까지 5%대를 상회하는 물가 오름세가 지속될 것”이라면서 “물가 오름세는 기대인플레이션을 유발하고 우리 경제에 악영향을 줄 수 있기 때문에 물가 중심의 경제정책을 펼 수밖에 없다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국과 미국 간 금리 격차 확대에 따른 원화 가치 하락도 빅스텝 단행의 배경으로 꼽힌다. 이날 금통위가 ‘베이비스텝’(기준금리 0.25% 포인트 인상)을 밟았다면 오는 11월 미 연방준비제도이사회(연준)가 네 번째 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)에 나설 경우 양국의 금리 격차는 1.25% 포인트까지 벌어진다. 이 총재는 “미국과의 금리 격차에 따라 (금리 인상을) 기계적으로 따라가는 건 아니다”라면서도 “금리 격차는 자본 유출로 이어지고 물가와 금융 안정을 흔들 수 있다”고 설명했다. 국내 경기 둔화에도 물가 안정을 위해 금리 인상 기조를 이어 나갈 것이라고 강조하면서 다음달 추가 금리 인상을 예고했다. 이 총재는 한은이 기준금리의 최종 상단을 3.5%로 보는 시장의 견해에 대해 “다수의 금통위원이 크게 다르지 않은 견해를 가진 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정진석 “비핵화선언 파기해야” vs 이재명 “日과 훈련 반성 있어야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013005017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013005017</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012181551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;鄭 “남북합의로 30년 손발 묶여&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;전술핵 재배치 연결짓는 건 무리”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;식민사관 논란엔 “역사 공부 좀”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;李 “역사 잊은 민족은 미래 없다”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;野 “다른 이슈로 실수 덮으려 해”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348980 --&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장이 12일 북한이 7차 핵실험을 강행하면 한반도 비핵화 공동선언을 파기해야 한다고 주장했다. 더불어민주당은 이에 대해 정 위원장이 이른바 ‘식민 사관’ 논란을 덮으려는 정치적 의도라고 평가절하했다.&lt;br&gt;정 위원장은 이날 페이스북에 “북한이 7차 핵실험을 강행한다면 문재인 정부 시절 체결된 9·19 남북 군사합의는 물론 1991년 한반도 비핵화 공동선언 역시 파기돼야 한다”고 주장했다. 남북은 1991년 ‘핵무기의 시험·제조·생산·접수·보유·저장·배치·사용’을 하지 않기로 합의했다. 정 위원장은 “언제든 우리 머리 위로 핵폭탄이 떨어질지 모른다”며 “우리만 30여년 전의 남북 간 비핵화 공동선언에 스스로 손발을 묶어 놓고 있는 상황”이라고 밝혔다. 그러면서 “이제 결단의 순간이 왔다”고 했다. 다만 정 위원장은 한 행사장에서 전술핵 재배치를 주장한 것이냐는 기자들의 질문에는 “바로 그거랑 연결 짓는 건 좀 무리”라며 “핵확산금지조약(NPT) 체제를 우리가 쉽게 여겨 넘길 수는 없는 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 이에 대해 “본인의 실수를 다른 새로운 이슈를 제기해 덮으려는 그런 정치적 속셈 아닌가”라고 말했다. 또 윤석열 대통령을 겨냥해 “제발 평소에 하시는 대로 미국에 가서 허락이라도 받고 그런 말씀들 하시면 좋겠다”며 “전술핵처럼 국민 삶뿐만 아니라 한반도 운명을 결정할 중요 사안을 그렇게 쉽게 입술에 올릴 일은 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 11일 정 위원장의 “조선은 안에서 썩어 문드러졌고 그래서 망했다. 일본은 조선 왕조와 전쟁을 한 적이 없다”라는 발언의 후폭풍도 계속됐다. 이재명 민주당 대표는 전날 “역사를 잊은 민족에게 미래는 없다”는 한 줄 발언을 페이스북에 썼다.&lt;br&gt;이에 정 위원장은 기자들과 만나 “진의를 호도하고 왜곡하면 안 된다. 역사 공부도 좀 해야 한다”며 “그건 식민사관이 아니라 역사 그 자체다. 제발 공부들 좀 하시라”고 말했다. 또 페이스북에 독립운동가이자 시인이었던 만해(萬海) 한용운 선생의 수필 ‘반성’에서 ‘망국의 원인이 제거되지 않는 이상 제이, 제삼의 정복국이 다시 나가게 되는 것’ 등의 내용을 올려 반박했다. 이는 자신의 발언이 식민사관 논쟁으로 비화되자 우리 국방의 ‘자강’을 강조하려는 의도였다는 뜻임을 밝힌 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한미일 연합훈련에 대한 이 대표의 비판도 계속됐다. 이 대표는 이날 최고위원회의에서 “한미일 합동 군사훈련에 대해서는 진지한 성찰과 반성이 있어야 한다”며 “한미 동맹에 더해 세계 6위의 군사력을 가진 나라가 불과 몇십 년 전에 대한민국을 수십 년간 무력 침탈했던 나라의 도움을 받지 않으면 방위를 하기 어려우니 도움을 받겠다는 얘기를 할 수 있느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;국민의힘은 이 대표를 “김정은 수석대변인”이라고 비판했다. 김기현 의원은 BBS에서 “이 대표와 민주당이 하는 것을 보면 역시 김정은의 수석대변인이라는 외신 평가가 맞는다는 생각이 든다”며 “김정은이 하고 싶은 말을 이 대표가 그대로 해 주고 있다. 민주당이 대한민국 정당인지 북한 노동당의 이중대 정당인지 의심하지 않을 수 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전술핵’ 즉답 피한 美  “한국에 직접 물어봐라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013005020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013005020</guid>
      <pubDate>2022-10-12T22:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012181450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348979 --&gt;미국 정부가 11일(현지시간) 북한의 핵무기 위협을 둘러싼 전술핵 재배치 논란과 관련해 조 바이든 미 대통령이 핵 등 모든 범위의 확장 억지 약속을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 화상 브리핑을 통해 한국에서 미국의 전술 핵무기 재배치 논란이 있는 것에 대해 “동맹 사안과 관련한 한국의 입장과 바람은 한국 측이 밝히도록 두겠다”고 말했다. 아울러 한국 정부가 미국을 상대로 전술 핵무기 배치를 요청했느냐는 질문에는 “우리의 목표는 한반도의 완전하고 검증 가능한 비핵화”라며 “우리는 아직 외교를 통한 문제 해결이 가능하다고 믿는다”는 원론적인 답변을 내놨다. 민감한 외교 사안이라는 점을 고려해 적극적이고 비판적인 답변을 피한 것으로 보인다.&lt;br&gt;네드 프라이스 미 국무부 대변인도 “한국 문제에 대해서는 한국에 물어야 한다”고 말했다. 또한 “바이든 대통령은 한국에 핵과 재래식 무기, 미사일 등 모든 범위를 포함하는 확장 억지 약속을 확인했다”며 “우리는 방위 태세 강화 및 합동 군사훈련 강화 등도 약속했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프라이스 대변인은 “우리는 북한으로부터 도발의 시기를 겪어 왔고, 현재 역시 그중 하나”라며 “우리는 대화의 시기도 경험했으며, 다자를 포함해 우리가 가지고 있는 수단을 사용해 외교와 대화에 관여하는 한편 북한이 준비될 때까지 대가를 치르게 할 것이라는 점을 분명히 하는 것이 우리의 목적”이라고도 했다.&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 12일 “윤석열 대통령이 기본적으로 확장억제의 획기적 강화에 방점을 찍고서 여러 옵션을 두루 살펴보고 있다”고 말했다. 일각에서는 ‘핵에는 핵’으로 대응하겠다는 의지를 시사한 지난 5월 한미 정상의 공동성명도 주시하고 있다. 당시 두 정상은 “핵, 재래식 및 미사일 방어 능력을 포함해 가용한 모든 범주의 방어 역량을 사용한 미국의 한국에 대한 확장억제 공약을 확인했다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김성한 국가안보실장은 이날 외신기자간담회에 참석해 “북한 비핵화를 지지하는 국제사회와 함께 북한의 올바른 선택을 유도해 가는 한편, 이를 위해 중국과도 긴밀히 협력해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;미국을 방문 중인 정세균 전 국무총리는 이날 미 펜실베이니아대에서 열린 외교안보 전문가 라운드테이블의 기조연설을 통해 “북한은 사실상 세계 4~5위의 핵 무력국”이라며 북한의 미사일 도발 빈도가 “2017년 당시 도널드 트럼프 미 대통령이 ‘분노와 화염’(Fire &amp;amp; Fury)과 ‘코피’(Bloody Nose)를 말할 당시보다 더 심각하다”고 우려했다. 이어 정 전 총리는 “중국의 군사 굴기와 북한, 중국, 러시아 간 북방 3각 연대의 부상에 따라 한국, 미국, 일본 3국 간 안보 협력, 즉 남방 3각 연대의 가동도 불가피한 현실이 되고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 7중전회서 “시진핑 핵심지위 수호”…3연임 기정사실화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500256</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221012500256</guid>
      <pubDate>2022-10-12T23:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012230050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349043 --&gt;중국 공산당 내 최고 영도기관인 중앙위원회가 제20차 전국대표대회(당대회)를 앞두고 시진핑 국가주석의 당 핵심 지위 확립·수호를 강조했다. 사실상 시 주석의 3연임을 못박았다.&lt;br&gt;12일 신화통신은 지난 9일부터 이날까지 나흘간 베이징에서 당 중앙위원 199명과 후보 중앙위원 159명 등이 참석해 열린 제19기 중앙위원회 7차 전체회의(19기 7중전회) 결과를 담은 공보문을 내놨다. 지난 5년간 당의 성과를 거론하며 “시진핑 동지의 당 중앙 핵심, 전당 핵심 지위를 확립하고 시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상(시진핑 사상)의 지도적 지위를 확립한 것은 전당·전군과 전국 각 민족 인민의 공통된 염원”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;공보문은 ‘시진핑’을 총 14차례 거론하며 “전당(全黨)은 두 개의 확립의 결정적 의미를 깊이 깨닫고 (중략) 두 개의 수호를 해내야 한다”며 “시진핑 동지를 핵심으로 하는 당 중앙 주위에 더욱 더 긴밀하게 결집하고 전면적으로 시진핑 사상을 관철해야 한다”고 강조했다. 두 개의 확립은 시 주석이 당의 핵심이자 신시대 중국 특색 사회주의 사상의 지도자임을 공식화하는 것을 말한다. 두 개의 수호는 시 주석의 당내 지위와 공산당 중앙의 영도력을 확고히 지킨다는 의미다. 그가 절대권력자라는 것을 명문화하는 것으로, 이번 당대회가 시 주석의 3연임 ‘대관식’이 될 것임을 기정사실하는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시 주석은 2012년 열린 18차 당대회에서 총서기직에 올라 10년을 집권했다. 이번 당대회에서 연임에 성공하면 최소 5년간 ‘1인자’ 자리를 지킨다. 덩샤오핑이 권력 집중을 틀어막고자 제도화한 집단지도체제가 사실상 폐기되고 마오쩌둥식 ‘1인 지배’로 회귀한다는 의미다.&lt;br&gt;공보문은 “7중전회는 현재의 정세와 임무를 분석했고 새 시대·새 여정에서 중국 특색 사회주의를 견지 및 발전시키는 데 대해 깊이 토론하고 사회주의 현대화 국가를 전면 건설하는 데 대한 약간의 중대 문제를 논의했다”면서 “20차 당 대회 개최를 위한 충분한 준비를 했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곰표X신한카드…먹을수록 혜택 커지는 ‘곰표카드’ 2종 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500002</guid>
      <pubDate>2022-10-13T00:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013004517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349078 --&gt;대한제분의 대표 브랜드 ‘곰표’는 ‘즐거운 요리 동반자’라는 브랜드 아이덴티티를 담아 신한카드와 컬래버레이션한 ‘신한 이츠모아(곰표)’ 카드를 출시했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;‘먹을수록 혜택이 더 모아지는 카드’인 곰표 카드는 기본 적립혜택은 물론 요식업종 가맹점에서 사용할 경우 추가로 다양한 혜택을 제공한다. 또 출시 기념으로 다음달부터 아티제 매장에서 곰표 카드로 결제하면 기간 한정으로 10%의 현장 할인이 가능하다.&lt;br&gt;곰표 카드는 총 2종의 디자인으로, 곰표 밀가루 포장지를 본 떠 만든 ‘밀가루 카드’ 디자인과 하얀 밀가루 속에 곰표의 마스코트인 ‘표곰이’가 담긴 디자인으로 출시된다.&lt;!-- 그림 1349080 --&gt;곰표 카드는 일상생활과 밀접한 요식 영역 혜택을 강화해 온오프라인 모든 가맹점에서 5000원 이상 결제 시 1000원 미만의 잔돈을 추가로 마이신한포인트로 적립해주는 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오프라인 요식 가맹점을 포함해 배달의민족·요기요·쿠팡이츠·땡겨요 등 배달앱, 마켓컬리·GS프레시몰·오아시스마켓 등 온라인 마켓에서 1만 5000원 이상 이용하면 500포인트를 제공한다.&lt;br&gt;곰표 카드 출시를 기념해 다양한 이벤트도 진행한다. 신한카드 홈페이지에서는 곰표 피크닉세트와 곰표의 캐릭터인 ‘표곰이 무드등’ 제공 이벤트를 연다. 곰표의 자사몰인 ‘곰표하우스’에서는 갖고 싶은 곰표 카드 디자인을 댓글로 남기면 추첨을 통해 아티제 상품권과 곰표 굿즈를 증정한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[워싱턴 국감]“한국산 전기차 차별, 골든타임 놓쳐”… 조태용 “몇가지 해법, 美와 논의 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500004</guid>
      <pubDate>2022-10-13T06:32:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013062807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;의원들 대사관의 IRA법 동향 파악 늑장 질타 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;조 대사 “지적 수용…밀실 타결이라 한계 있었다”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1349086 --&gt;조태용 주미한국대사가 12일(현지시간) 인플레이션 감축법(IRA)에 포함된 한국산 전기차 차별조항과 관련해 “몇가지 해법을 갖고 미국과 이야기 중”이라며 “어느 게 가장 가능성이 클지는 시간이 지나야 윤곽이 나올 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조 대사는 이날 워싱턴DC 주미대사관에서 열린 국회 외교통일위 국정감사에서 “IRA가 한미FTA(자유무역협정) 위반 소지가 있다는 우리의 강한 주장을 바탕으로 해법을 제시하고 최대한 받아내려 하고 있다”며 “재무부가 오는 11월 4일까지 시행령 의견을 수렴하는데, 현대차와 우리가 아이디어를 한 두 가지 가지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;더불어민주당 이상민 의원이 북미산 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제를 해 주는 것은 IRA에 법 조항으로 명시됐는데 시행령으로 어떻게 바꿀 수 있냐고 지적했다. 이에 조 대사는 “그(시행령) 안에서 탄력적으로 할 수 있는 부분이 있다”며 “미국 측에 WTO나 FTA 위반 소지가 있다는 것을 분명히 지적하고, 그것을 바탕으로 해결 방안을 만들어내도록 요구하고 있다. 조만간 가까운 장래에 (해결방안 만들어내는 것이) 이뤄질 것으로 본다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의원들은 한국산 전기차 차별 조항에 대해 대사관의 미흡한 대응을 질타했다. 더불어민주당 김경협 의원은 IRA법 문안이 지난 7월 27일 처음 공개됐지만, 대사관이 8월 4일에야 외교부에 주요 내용을 보고했다고 지적한 뒤 “정부가 대응할 골든타임을 놓쳤다”고 비판했다.&lt;br&gt;같은 당 박정 의원도 대사관이 의회 동향을 파악하기 위해 매년 58만달러(약 8억 3000만원)를 주고 고용하는 자문회사 두 곳에 대한 재검토가 필요하다고 지적했다. 이에 대해 조 대사 역시 큰 돈을 주면서도 특정 사안에 대해서만 자문 계약이 맺어져 있는 것을 확인했고 개선이 필요하다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘 이명수 의원은 “IRA법과 관련한 야당 의원의 질타를 겸허하게 들어야 한다”며 “대사관이 법안 내용이 너무 많아 검토 시간이 지체됐다고 하는데 이해를 못 하겠다. 밤을 새우고 (의회를) 졸졸 따라다녀서라도 입법 동향을 파악해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;이에 조태용 대사는 “대사관이 더 잘해야 한다는 지적을 전적으로 수용하고 노력하겠다. 다만 (민주당 척 슈머 상원 원내대표와 조 맨친 의원의 막판 밀실 협상으로 결정돼) 당시 상황이 더 빨리 파악하는 게 쉽지 않았다”고 해명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일진인데 조폭될 수 있나요?”…조폭 유튜버, 범죄 ‘썰’ 풀며 수억 챙겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500005</guid>
      <pubDate>2022-10-13T06:33:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013063156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349087 --&gt;온라인에서 본인을 조직 폭력단 출신임을 공개하며 폭력성 콘텐츠를 생상하는 이른바 ‘조폭 유튜버’들이 성행하면서 사회적 문제가 대두됐다. 조은희 국민의힘 의원은 무분별한 콘텐츠에 청소년들이 무방비로 노출되는 것에 대한 문제를 지적했다.&lt;br&gt;앞서 지난 7일 경찰청 국감에서 이 문제를 지적했던 조 의원은 지난 12일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 ‘조폭 유튜브’에 대한 비판을 이어갔다.&lt;br&gt;조 의원이 경찰청으로부터 받은 자료에 따르면 2018년 0명이던 조폭 유튜버는 올해 9명으로 늘어났다. 조 의원은 “경찰청 자료에서는 조폭 유튜브 채널을 9개로 파악하고 있는데, 언론 보도 등을 보면 30개가 넘는다고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;채널의 운영자는 대부분 전직 조폭이다. 이들은 ‘자기들이 감옥 갔다 와서 개과천선했다, 자기처럼 이렇게 나쁜 조폭이 되지 말라’ 등의 명분을 내세워 방송을 시작했지만, 실제 목적은 돈이다. 조회수를 높이기 위해 조폭 두목들끼리 짜고 패싸움을 하는 콘텐츠를 만들기도 한다.&lt;br&gt;조 의원은 “담당형사들 말에 의하면 (이들이 유튜브를 운영하는 것은) 다 돈이 되기 때문”이라면서 “범죄 사냥꾼이라고 동남경찰서 이대우 수사과장이 조폭 유튜버들에 대해 처음으로 수사를 기획 수사했던 분이다. 이분 얘기를 들어보니 조폭들끼리 ‘우리 패싸움하자’는 등 조회 수를 높이기 위해서 미리 사전에 짠다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “(조폭들끼리 패싸움을 한 후) 서로 고소·고발하고, 경찰이 수사하는 내용까지 다 유튜브로 방송한다”면서 “나중에는 처벌을 회피하기 위해 처벌받기 직전에 합의를 해버린다. 합의를 하면 처벌을 못 하는 점을 이용해 공권력을 조롱하고, 심지어는 수사하는 형사들을 고소·고발도 한다더라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;조 의원은 조폭 유튜브가 급증한 배경은 ‘금전적 수입’이 핵심이라고 강조했다.&lt;br&gt;전 세계 유튜브 채널의 순위와 관련 데이터를 분석하는 플레이보드 사이트에 따르면 2015년부터 2022년까지 최근 7년동안 조폭 유튜브 관련 A채널은 5억3000만원, B채널은 3억5000만원, C채널은 1억8000만원의 후원금을 받았다.&lt;br&gt;조 의원은 “전직 조폭들은 징역 생활을 하고 나와서 나이가 많고 수입이 점차 감소하니까 범죄 수법이 지능형으로 옮겨가고 있다”면서 도박 사이트 운영, 보이스피싱과 함께 조폭 유튜브도 하나의 수입원 역할을 하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가장 우려되는 점은 인터넷 방송의 주된 시청자 중 하나인 청소년들이 범죄 행위를 단순한 이야깃거리로 소비하며 가볍게 여기거나 모방할 수 있다는 점이다.&lt;br&gt;조 의원은 “(지역구 주민이 문자를 통해) 아이들이 조폭 유튜브를 보고 이래서 너무 걱정스럽다기에 제가 조사하기 시작한 것”이라며 “청소년이 ‘제가 일진인데 제가 조폭을 할 수 있을까요’ 이렇게 댓글에 물으면 (조폭 유튜버가) 답을 해준다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 조 의원은 “현재는 조폭 유튜버의 행위 자체에 대해서 검열하는 근거 규정이 없고, 실제 범죄를 했을 때 사후적으로 처벌할 수 있을 뿐”이라면서 “방송통신위원회와 구글 등의 협조를 얻어서 (시청 가능한) 연령에 제한을 둔다든가 아주 심한 폭력성과 선정성이 있는 방송을 못 하게 하고 삼진아웃제를 도입하는 등의 입법이 필요하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 북한, 어제 장거리순항미사일 2발 발사…김정은, 현지지도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500006</guid>
      <pubDate>2022-10-13T06:38:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011145829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348331 --&gt;북한이 지난 12일 장거리전략순항미사일을 발사했다.&lt;br&gt;13일 조선중앙통신에 따르면 김정은 국무위원장은 전날 전술핵운용부대 장거리전략순항미사일 시험발사를 현지에서 지도했다.&lt;br&gt;발사된 2기의 장거리전략순항미사일은 조선 서해 상공에 설정된 타원 및 8자형비행궤도를 따라 1만234초를 비행해 2000㎞ 계선의 표적을 명중타격했다고 통신은 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소지섭, 싱글 시절 홍진경과 소개팅 “올리비아 핫세가 이상형”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500007</guid>
      <pubDate>2022-10-13T06:50:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013064835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349090 --&gt;배우 소지섭이 방송인 홍진경과 소개팅을 하게 된 이유를 공개했다.&lt;br&gt;소지섭은 지난 12일 오후 방송된 케이블채널 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’(이하 ‘유퀴즈’)에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 유재석은 “옛날에 정선희 씨 주선으로 홍진경 씨와 소개팅을 했다더라”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 소지섭은 탄식한 후 손수건을 꺼내 식은땀을 닦았다. 이어 “언젠가는 이 얘기를 하게 될 거라고 생각은 하고 있었는데”라며 “제가 그 때 쇼 프로그램의 서브 MC를 보고 있었다. 정선희 씨랑 같이”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;그러면서 “그래서 정선희 씨랑 이런저런 얘기를 하다가 이상형 이야기까지 나누게 됐다”며 “정선희 씨가 누굴 만난다는 얘기도 없이 ‘밥이나 먹자’ 해서 나갔는데 홍진경 씨가 왔다”고 홍진경과의 첫 만남을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 유재석은 “당시 소지섭 씨가 이상형이 올리비아 핫세라고 얘기했는데 정선희 씨가 뽀빠이 여자친구 올리브로 착각을 해서”라며 “홍진경 씨가 올리브를 닮았다”고 부연 설명을 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;그러자 소지섭은 “그때 무슨 일이 있었는지 기억이 안 난다. 전화번호 교환도 안 했던 것 같다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이를 들은 조세호는 홍진경에게 전화를 걸었고, 홍진경은 “선희 언니는 아무 잘못이 없다. 제가 조른 거다. 한 번만 만나게 해달라고”라며 “제가 저 나온다고 말하지 말라고 했거든. 먼저 들으면 안 나오는 경우들이 있기 때문에”라고 고백해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선, 눈가 시술 후 부자연스러운 얼굴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500008</guid>
      <pubDate>2022-10-13T06:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013065157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349091 --&gt;코미디언 신봉선이 눈가 시술을 고백했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업(이하 ’신랑수업‘)’에서는 개그맨 정성호가 일일 멘토로 출연했다.&lt;br&gt;이날 4남매를 둔 다둥이 아빠 정성호는 “다섯째를 12월에 출산 예정이다. 애를 낳는 게 아니라 손주 보냐고 하더라”라고 이야기해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 이승철은 웃는 모습이 부자연스러운 신봉선에게 “봉선아 너 너무 세게 맞았다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 신봉선은 “말 나온 김에 눈가에 시술을 했는데, 주사 살짝 맞았는데 이게 부어가지고”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김원희는 “화난 거 아니고 쌍수한 거 아니다. 약간의 시술인데 많이 부었기 때문에”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산다라박, 전남친 본명 공개했다…“잘 지내니?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500009</guid>
      <pubDate>2022-10-13T06:54:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013065410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349093 --&gt;가수 산다라박이 전 남자친구의 본명을 언급했다.&lt;br&gt;지난 12일 유튜브 채널 ‘흥마늘 스튜디오’에는 ‘소식좌 입맛 저격한 수빙수 비장의 메뉴’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에는 레드벨벳 슬기와 유튜버 수빙수가 ‘먹교수’로 등장한 가운데, 수빙수는 벵에돔 회를 메뉴로 준비했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산다라박은 “내 의지로 회를 사 먹어 본 적은 한 번도 없다”며 “전에 만났던 친구가 회를 너무 좋아했었다”고 말했다.&lt;br&gt;박소현이 “남자친구였구나”라고 강조하자, 산다라박은 “○○아 잘 지내니?”라고 전 남자친구의 이름을 공개했다. 이에 박소현은 “이름은 얘기하지 마. 너무 놀랐어”라고 산다라박을 만류했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 산다라박은 “소현 언니가 (제가 남자친구가 있었다는걸) 너무 안 믿으셔서 (말하게 됐다)”라고 너스레를 떨어 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민 멀티골 폭발, ‘손나골’에 빛바랠 뻔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500010</guid>
      <pubDate>2022-10-13T07:13:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013071152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349095 --&gt;한 번 넣으면 몰아넣고 있다. 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)이 그렇다.&lt;br&gt;손흥민은 13일(한국시간) 영국 런던의 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 2022~23시즌 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 조별리그 D조 4차전에서 85분을 뛰며 두 골을 터뜨리며 토트넘의 3-2 역전승을 일궈냈다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에서 3골을 기록 중인 손흥민의 시즌 4, 5호 골이다. 이날까지 손흥민은 EPL과 UCL 13경기에 출전해 2경기에서 득점포를 가동했는데, 각각 해트트릭과 멀티골로 몰아치기를 하고 있다. 토트넘이 2019~20시즌 이후 3년 만에 UCL에 복귀하면서 손흥민도 약 3년 만에 UCL에서 골맛을 봤다.&lt;br&gt;지난주 프랑크푸르트 원정에서 0-0으로 비겼던 토트넘은 이날 승리로 2승1무1패(승점 7점)를 기록, 2승2패(6점)의 마르세유와 스포르팅을 제치고 D조 선두를 달렸다. 1승1무2패(4점)의 프랑크푸르트는 최하위.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 이날 6개의 슈팅이 모두 골문 안으로 향하는 유효슈팅일 정도로 발끝 감각이 예리했다. 또 반칙이 아니면 막을 수 없는 돌파로 상대 수비 1명을 퇴장으로 내모는 등 만점 활약을 펼쳤다.&lt;!-- 그림 1349096 --&gt;토트넘의 출발은 불안했다. 전반 14분 에릭 다이어가 박스 안에서 미숙한 볼 터치로 위기를 자초했고, 프랑크푸르트의 카마다 다이치가 선제골을 터뜨렸다. 토트넘의 분위기를 추스른 건 손흥민이었다. 전반 20분 단짝 해리 케인이 페널티 박스 앞쪽으로 밀어준 공을 박스 안으로 끌고 들어가 상대 골키퍼 옆을 뚫는 오른발 슈팅으로 골망을 갈랐다. EPL 역대 최다 합작 골(43골) 기록을 보유한 손흥민과 케인은 모든 공식 경기를 통틀어 합작골을 50골로 늘렸다. 손흥민은 팔에 둘렀던 검은 완장을 풀어 입을 맞춘 뒤 하늘을 가리키며 최근 세상을 떠난 잔 피에로 벤트로네 코치를 추모하기도 했다.&lt;br&gt;전반 28분에는 박스 안으로 뛰어들며 상대 반칙을 이끌어낸 케인이 페널티킥을 성공하며 경기를 뒤집었다. 손흥민은 전반 36분 피에르-에밀 호이비에르가 박스 중앙으로 띄워준 크로스를 왼발 발리 득점으로 연결해 피치를 장악했다. 손흥민은 전반 42분 왼발 슛이 상대 골키퍼에게 막히며 해트트릭을 완성하지 못한 채 전반을 마무리 했다.&lt;!-- 그림 1349097 --&gt;후반 들어서도 날카로운 슈팅에 더해 반칙이 아니면 저지하기 힘든 움직임을 보여준 손흥민은 후반 12분과 20분 프랑크푸르트 투타의 옐로카드를 연거푸 이끌어내며 그를 피치 밖으로 내쫓았다. 토트넘은 수적 우위에 섰으나 좀처럼 추가 득점을 올리지 못했다. 오히려 10명이 뛴 프랑크푸르트에게 이른바 ‘손나골’(손흥민 나가면 골 먹는다)을 허용하며 위태롭게 쫓겼다.&lt;br&gt;손흥민은 후반 40분 루카스 모라와 브라이언 힐이 교체 투입되는 과정에서 호이비에르와 함께 벤치로 물러났는데 막판 집중력이 흔들리며 느슨해진 토트넘은 공교롭게도 2분 뒤 코너킥 상황에서 파리데 알리두의 헤더를 놓쳐 골을 허용했다. 턱밑까지 쫓긴 토트넘은 후반 추가시간 힐이 얻어낸 페널티킥을 케인이 실축하는 바람에 심판 휘슬이 울릴 때까지 프랑크푸르트의 공세를 가슴 졸이며 버텨내야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 빅리그를 씹어 먹고 있는 김민재가 버틴 A조 나폴리(이탈리아)는 같은 날 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 홈 경기에서 아약스(네덜란드)를 4-2로 꺾고 4연승을 달리며 대회 16강에 선착했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이라 적게 담았어요”…제값 내도 음료 양 다른 황당한 장사법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500011</guid>
      <pubDate>2022-10-13T07:34:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013073300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349099 --&gt;아이와 카페를 방문한 한 손님이 동일한 음료 2잔을 주문했다가 다른 양의 음료를 받았다는 사연이 화제다. 제값을 냈어도 아이가 마실 음료만 작은 컵에 담겨 나온 것이다.&lt;br&gt;지난 11일 한 온라인 커뮤니티에는 “황당한 카페 경험. 같은 돈 내고 적게 주는?”이라는 제목의 게시물이 올라왔다.&lt;br&gt;작성자 A씨는 자신을 4살짜리 아이 엄마라고 소개한 뒤 아이와 함께 동네 카페에서 음료를 사면서 겪은 황당한 사연을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글에 따르면 A씨는 망고 스무디가 먹고 싶다는 아들을 데리고 동네 카페를 방문했다. A씨는 주문 과정에서 한 잔은 아이가 마실 음료라고 알리지 않고 6000원짜리 스무디 두 잔을 시켰다. 다만 계산대 앞에서 아이에게 “뭐 먹을 거야? 망고?”라고 물었기 때문에 한 잔은 아이 음료라는 사실을 카페 사장이 인지했을 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;그러나 주문을 마친 뒤 받은 음료의 양을 보고 A씨는 황당했다고 한다. A씨는 “한 잔은 일반 스무디용으로 큰 크기의 일회용 컵인데, 다른 한 잔은 크기가 좀 작은 컵이었다”며 “심지어 작은 컵에는 스무디가 반 조금 넘게, 적게 담겨 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 카페 직원에게 “왜 하나는 양이 적나요?”라고 물었고, 직원은 “아이가 먹을 거라 적게 담았다”고 답했다.&lt;br&gt;이에 A씨가 “아이가 하나 다 먹는다”고 말하자 뒤에 있던 카페 사장은 그제야 직원에게 “통에 남은 거 다 담아”라고 말했다.&lt;br&gt;동네인지라 얼굴 붉히기 싫었던 A씨가 사장에게 “저희 아이가 어른만큼 한 잔을 다 마셔요”라고 한 번 더 강조하자, 사장은 “미안해요. 아이가 먹을 거라 작은 컵에 담았다”고 사과했다.&lt;br&gt;A씨는 “더 담아주시고 나서 보니까 컵도 크기가 다르더라. 사실 처음에 사장님이 ‘스무디 하나는 이 컵에 담아’라고 말한 거 들었다. 그때는 작은 컵을 말하는 줄 몰라서 무슨 말인가 했더니 그게 하나는 적게 담으라는 소리였나 보다”고 황당해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 A씨는 “아이가 먹을 거라 하니 한 잔은 양도 적게, 작은 컵에 담으셨던 것”이라며 “돈은 어린이용으로 안 받고 제값 받으시면서 왜 양만 (적게 주냐). 그럼 가격을 덜 받아야 하는 거 아니냐. 제가 작은 컵에 달라고 한 것도 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 “그 스무디 갈아진 거 몇 스푼 아껴서 뭐 하신다고. 별거 아닌데 같은 돈 내고 아이가 먹는다고 하니 일부러 적게 담아주는 거 보고 (이 카페에) 가고 싶은 마음이 뚝 떨어진다”고 하소연했다.&lt;br&gt;A씨는 이런 사연과 함께 “문제의 스무디”라며 당시 구입했던 음료의 사진을 공개했다. 사진 속 스무디 용기는 한눈에 봐도 크기가 확연하게 다르다.&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌은 “업주가 잘못했네”, “그러면 돈을 덜 받든가”, “애들이 더 잘마시는데” 등의 댓글을 달며 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60대 해녀 비양도 인근에서 물질하다가…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500013</guid>
      <pubDate>2022-10-13T08:21:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013082058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349102 --&gt;제주도 비양도 인근 해역에서 수산물을 채취하던 60대 해녀가 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;13일 제주해양경찰서와 제주도 소방안전본부에 따르면 전날 오후 4시 34분쯤 제주시 한림읍 비양도 인근 해상에서 물질하던 해녀 A(69)씨가 의식을 잃었다는 신고가 해경에 접수됐다.&lt;br&gt;A씨는 당시 인근을 지나던 어선이 구조해 119구급대에 의해 인근 병원으로 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해경은 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제왕절개 거즈가 20년간 뱃속에 있었습니다”…법원 판단은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500014</guid>
      <pubDate>2022-10-13T08:28:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/30/SSI_20210730225239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1214649 --&gt;제왕절개 수술을 받은 후 거즈 뭉치가 20여년간 뱃속에 방치돼 수술을 받게 된 환자가 병원 측을 상대로 낸 손해배상 소송에서 승소했다.&lt;br&gt;13일 울산지법 민사항소2부(이준영 부장판사)는 A씨가 병원 측을 상대로 제기한 손해배상 청구 소송에서 원고 승소 판결을 내렸다고 밝혔다. 재판부는 원심의 병원 측 배상액을 항소심에서는 배 정도 늘려 인정했다.&lt;br&gt;A씨는 2017년 업무 중 넘어지면서 갈비뼈가 골절되고, 하복부 출혈이 발생해 병원에서 수술을 받았다. 이 과정에서 자궁에서 골반 종괴가 관찰돼 자궁 적출술을 받아야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 골반 종괴는 수술실에서 사용하는 거즈 뭉치였다. A씨 수술 이력을 확인한 결과, 20여년 전 제왕절개 수술을 했을 당시 해당 병원 측이 거즈를 제대로 제거하지 않았을 가능성이 매우 큰 것으로 드러났다.&lt;br&gt;A씨는 제왕절개 수술을 했던 병원 측을 상대로 소송을 제기했고, 1심 재판부는 병원 측 배상 책임을 인정해 2000만원 배상 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 A씨는 의료 과실 배상액이 적은 이유로, 병원 측은 배상할 책임이 없다는 취지로 각각 항소했다.&lt;br&gt;항소심 재판부는 의료 과실로 판단하면서 배상액을 원심의 배인 4000만원으로 늘려 산정했다. A씨가 20년 넘게 느꼈을 불편함과 육체·정신적 고통이 적지 않다는 판단에서다.&lt;br&gt;2심 재판부는 “의료상 과실의 내용과 경위에 대한 1심 판결은 정당해 피고들에게 배상책임이 있다”며 “종괴로 인해 원고가 받았을 육체적 불편함과 정신적 고통 및 기간, 자궁적출수술로 인한 원고의 육체적·정신적 고통의 정도 등을 고려하면 배상해야 할 위자료는 4000만원으로 정하는 게 타당하다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손나골’ 지켜본 손흥민 “마지막 5분, 벤치에서 경기 보는 게 힘들었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221013500015</guid>
      <pubDate>2022-10-13T08:39:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013083836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349105 --&gt;손흥민(토트넘)이 벤치로 물러나자 10명이 뛴 프랑크푸르트가 곧바로 골을 넣고 한 골 차로 쫓아왔다. 이른바 ‘손나골’(손흥민 나오면 골 먹는다) 상황에 손흥민은 경기 뒤 “벤치에 앉아 경기를 보는 게 힘들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;손흥민은 13일(한국시간) 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 조별리그 D조 4차전에서 두 골을 터뜨리며 토트넘의 3-2 역전승을 이끌었다. 0-1로 뒤진 전반 20분 ‘단짝’ 해리 케인의 패스를 받아 동점골을 넣었고 케인의 페널티킥으로 2-1로 역전, 앞서가던 전반 36분에는 피에르-에밀 호이비에르의 크로스를 왼발 발리슛으로 연결해 쐐기골을 작성했다. 경기 종료 직전 프랑크푸르트가 만회골을 터뜨려 이 골은 결승골이 됐다. 후반 들어 상대 수비수 퇴장까지 유도하는 ‘만점 활약’을 펼친 손흥민은 경기 최우수선수(Player of the Match)에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;손흥민은 경기 뒤 BT 스포츠와 인터뷰에서 케인과 공식전 통산 50호골을 합작한 것과 관련해 “우리는 서로를 정말 잘 이해한다. 나는 그가 무엇을 좋아하는지 알고 있고, 그 역시 내가 뭘 좋아하는지 안다”며 “이 관계는 열심히 훈련하고 노력해 나온 것이다. 열심히 일한 것에 대한 보상이다. 앞으로도 더 많이 나오기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 에릭 다이어의 실수로 선제골을 내준 상황을 놓고는 “홈에서 0-1로 뒤처지고 싶지는 않았다”며 “축구에선 항상 실수가 나오지만, 우리는 다시 회복했다. 전반을 3-1로 앞선 채 마친 건 정말 좋은 경기력의 결과였다”고 말했다. 발리 득점 상황에 대해 손흥민은 “호이비에르가 크로스를 올리기 전에 나를 봤다. 공이 정확히 내게 왔고, 발리슛은 내가 선택할 수 있는 유일한 옵션이었다. 깔끔하게 맞춰 매우 행복하다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;그러나 후반에 10명이 뛴 프랑크푸르트를 상대로 추가 골을 넣지 못한 것에 대해서는 “후반에는 경기를 끝내기 위해 더 많은 골을 넣어야 했다”고 아쉬워 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 토트넘은 후반 40분 손흥민을 뺀 뒤 프랑크푸르트에 골을 내줘 3-2로 쫓기며 상대의 거센 공세에 휘말려야 했다. 후반 추가시간에는 케인이 승부를 결정지을 수 있었던 페널티킥을 실축하기까지 했다. 벤치에서 초조하게 경기를 지켜본 손흥민은 “마지막 5분은 정말 힘들었다. 챔피언스리그에서는 무슨 일이 일어날지 모른다. 벤치에 앉아 경기를 보는 게 힘들었다”고 토로했다.&lt;br&gt;손흥민은 오는 16일 에버턴, 20일 맨체스터 유나이티드와 잉글랜드 프리미어리그 경기를 벌여야 하는 등 빡빡한 일정이 기다리고 있다. 챔피언스리그 조별리그도 2경기가 남아 있다. 손흥민은 “정말 중요한 승리였다. 하지만 긍정적인 면과 함께 언제나 개선해야 할 점도 남아 있다. 주말의 중요한 경기를 위해 개선이 필요하다”며 “아직 두 경기가 남았고, 우리는 다시 뛰어야 한다. 힘겨운 두 경기를 위해 다른 팀들보다 더 많이 준비해야 한다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>