<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 스포츠</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_sports.xml</link>
    <description>서울신문 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-02-14T00:07:14.997Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘4~5주 결장 전망’ 황희찬, 3월 A매치 뛸 수 있을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230211500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230211500034</guid>
      <pubDate>2023-02-11T13:10:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/07/SSC_20230207160004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393307 --&gt;햄스트링 부상을 당한 한국 국가대표 공격수 황희찬(27·울버햄프턴)이 한 달가량 경기에 나서지 못할 전망이다.&lt;br&gt;11일(한국시간) 울버햄프턴 공식 홈페이지에 따르면 훌렌 로페테기 감독은 사우샘프턴과의 2022~23시즌 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 원정 경기를 하루 앞두고 열린 사전 기자회견에서 “햄스트링 부상은 선수마다 회복 속도가 다르다”며 “황희찬은 4∼5주 정도가 필요할 거로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;황희찬은 지난 5일 리버풀과의 홈 경기에 선발 출전해 킥오프 5분 만에 상대 자책골을 유도해내는 등 활약을 펼쳤으나 전반 42분 만에 부상으로 교체됐다. 팀은 3-0으로 이겼다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;황희찬은 독일 라이프치히에서 뛰던 2021년 12월에도 햄스트링을 다쳐 약 두 달간 결장했다. 2022 카타르 월드컵에서도 왼쪽 햄스트링 부상으로 대회 초반 결장한 바 있다. 빠른 회복을 위해 귀국해 치료를 받고 있는 황희찬은 12일 즈음 영국으로 돌아갈 예정이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;4~5주 결장이 예상됨에 따라 다음 달 5일 예정된 손흥민(31·토트넘)과의 코리안 더비도 불투명해졌다. 다음달 24일과 28일에는 한국에서 ‘포스트 벤투’ A매치가 두 차례 예정되어 있다. 국제축구연맹(FIFA)이 지정한 A매치라 구단은 대표팀의 선수 차출에 응해야 한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;부상 없는 일반적인 상황이라면 황희찬은 19일 리즈 유나이티드 전을 끝내고 대표팀에 합류해 A매치를 소화했을 가능성이 높다. 그러나 부상 회복이 더뎌지거나 부상에서 회복되더라도 회복된지 얼마 지나지 않는 시점에서 대표팀에 소집될지는 미지수다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원래 협연자처럼… ‘대타’ 한수진이 꽉 채운 국립심포니 정기연주회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230211500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230211500050</guid>
      <pubDate>2023-02-11T17:38:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/11/SSC_20230211173836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1394891 --&gt;그야말로 대타 역전 끝내기 홈런이 따로 없었다. 바이바 스크리데(42)를 대신해 긴급하게 당일 투입된 ‘대타’ 한수진(37)이 원래 준비한 것처럼 흐트러짐 없는 연주로 국립심포니오케스트라의 첫 정기연주회를 꽉 채웠다.&lt;br&gt;바이올리니스트 한수진은 10일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 열린 국립심포니 정기연주회 1부에서 브람스 ‘바이올린 협주곡 라장조 Op. 77’을 연주했다. 원래 연주자였던 스크리데가 건강상의 이유로 불참하게 되면서 갑자기 서게 된 무대였다.&lt;br&gt;은은한 고려비색을 품은 드레스를 입고 나타난 한수진의 표정에는 긴장감이 서렸다. 공연 시작과 함께 오케스트라와 호흡을 맞추기 시작한 한수진은 첫 협연 구간이 끝나자 안도하는 듯한 표정을 지었다. 이후 한수진의 독주가 시작되자 다비트 라일란트(44) 지휘자와 55명의 단원, 공연장을 빼곡히 채운 관객들이 숨을 죽인 채 그의 연주를 바라봤다.&lt;!-- 그림 1394892 --&gt;연주가 막바지에 다다르자 객석에서는 한수진을 담기 위해 휴대전화를 준비하는 손이 분주했다. 마치 원래 협연자였던 것 같은 무대가 끝나자마자 객석에선 엄청난 환호가 터져 나왔다. 한수진 역시 벅찬 표정으로 객석을 바라보며 연주 역사에 잊지 못할 날을 새겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 연주자가 바뀌면서 취소표가 발생했지만 대신 한수진의 팬들이 공연장을 찾으면서 객석은 무대 뒤편을 제외하고 거의 가득 찼다. 한수진은 “이번이 국립심포니와 두 번째 무대”라며 객석과 단원들을 향해 연신 “감사하다”고 전했다. 앙코르 무대로 바흐 바이올린 파르티타 1번까지 마치자 관객들은 끊이지 않는 박수로 멋진 공연을 선사한 연주자에게 화답했다.&lt;!-- 그림 1394893 --&gt;2부 베토벤 교향곡 5번 ‘운명’은 긴박했던 하루와 맞물려 더 극적으로 다가왔다. 국립심포니 단원들은 폭풍 같은 하루가 보낸 감정을 담아 ‘운명적인’ 운명을 연주했고, 멋진 무대로 올해 남은 공연에 대한 기대감을 키웠다. 국립심포니가 앙코르로 브람스 헝가리 무곡 6번까지 연주를 마치자 관객들은 깊은 여운을 가지고 공연장을 떠났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 술 1~2잔, 치매 위험성 낮춰”…한국인 400만명 조사했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500004</guid>
      <pubDate>2023-02-12T07:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212072258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1394967 --&gt;지나친 음주가 단기기억상실이나 알코올성 치매를 유발한다는 사실은 익히 알려져 있다. 하지만 하루 한두 잔의 술을 마시는 사람이 전혀 마시지 않는 사람보다 치매 위험이 낮다는 연구 결과가 나와 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;12일(한국시간) 전근혜 경북 구미차병원 교수 등 국내 연구진은 최근 40세 이상 한국인 400만명을 대상으로 알코올 음주량과 치매 발병 위험 사이의 연관성을 분석한 결과를 발표했다. 연구 결과는 ‘미국의학협회저널 네트워크 오픈’에 게재됐다.&lt;br&gt;연구진은 국민건강보험공단에 보관된 40세 이상 성인 393만 3382명의 데이터를 토대로 음주 수준에 따라 사람들을 분류했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하루에 알코올 소비량이 15g 미만일 경우 ‘가벼운 음주자’, 15~30g 이하는 ‘중간 음주자’, 30g을 초과하는 사람은 ‘과음자’로 분류했다.&lt;br&gt;이 결과 ‘가벼운 음주자’는 술을 전혀 마시지 않는 사람보다 치매에 걸릴 확률이 21% 낮게 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 ‘과음자’의 경우 치매 위험이 오히려 커졌다. 과음자의 경우 치매에 걸릴 확률이 8% 높은 것으로 조사됐다. ‘중간 음주자’는 17% 였다.&lt;br&gt;연구팀은 “평일에는 마시지 않다가 갑자기 주말에 5잔 이상의 과음을 하는 사람들에게서는 효과가 없을 것이다”며 “가벼운 수준의 음주는 치매 위험을 낮춘다는 관찰 연구로 의미를 갖는다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 연구팀은 “평소에 술을 마시지 않던 사람이 마시기 시작하거나 금주를 멈추지는 말라”며 “이는 연구 결과로만 생각하고 신중하게 받아들일 필요가 있다”고 당부하기도 했다.&lt;!-- 그림 1394968 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“적당한 술, 기억력 향상에 도움도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 영국 글래스고칼레도니언대학·런던사우스뱅크대학 공동 연구진은 성인 83명을 대상으로 실험을 실시한 결과, 범죄 현장 목격과 같은 특별한 상황에서는 술이 기억력을 향상시키는데 도움이 된다는 사실이 입증되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구진은 이들에게 남녀 2인조 도둑이 몰래 가정집에 들어가 노트북과 돈, 보석 등을 훔치는 장면을 담은 영상을 보여줬다.&lt;br&gt;이후 실험참가자를 세 그룹으로 나눈 뒤 첫 번째 그룹에게는 일정량의 술을 마시게 했고, 두 번째 그룹에게는 알코올 성분이 든 맥주를 ‘논 알콜’ 맥주라고 속인 뒤 마시게 했고, 세 번째 그룹은 아무 것도 마시지 않게 했다.&lt;br&gt;이들에게 제공한 술은 영국에서 음주운전 허용 한계인 ‘혈액 100㎖당 알코올 80㎎’을 넘지 않았다.&lt;br&gt;연구진은 세 그룹에게 “같은 영상”이라며 또 한 편의 영상을 보여줬다. 이 영상은 원래 영상에 있던 도둑들의 ‘잘못된 정보’가 담긴 것이었다.&lt;br&gt;다음 날 실험참가자들을 다시 불러 기억력 테스트를 실시한 결과 술을 마신 첫 번째, 두 번째 그룹이 술을 전혀 마시지 않은 세 번째 그룹에 비해 처음 봤던 도둑들의 영상을 더욱 정확하게 기억한다는 것을 확인했다.&lt;br&gt;연구진은 알코올이 새로 주입되는 기억을 차단한 결과로, 잘못된 정보를 들어오지 못하게 한 것으로 분석된다고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “사건을 수사할 때, 음주가 목격자의 기억을 불러일으키는데 부정적인 영향을 준다는 인식을 바꿔놓을 것”이라며 “목격자가 마신 술의 양 등에 따라 진술의 정확도가 달라질 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 해당 연구는 모두 하루 술 1~2잔 정도로 과도한 알코올 섭취는 오히려 해가 된다.&lt;br&gt;미국 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 과도한 알코올 섭취는 암 발병의 치명적인 위험 요인이 될 수 있다. 또 과음은 시간이 지날수록 소화기 문제, 심장 및 간 질환, 고혈압, 뇌졸중, 면역체계 약화를 초래할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오현규, 유럽 데뷔골…셀틱, 컵대회 5-1 대승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500012</guid>
      <pubDate>2023-02-12T09:11:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212091138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1394979 --&gt;스코틀랜드 프로축구 셀틱을 통해 유럽 무대에 진출한 오현규(22)가 입단 후 4경기 만에 데뷔골을 터뜨리며 팀의 대승을 거들었다.&lt;br&gt;오현규는 12일(한국시간) 영국 스코틀랜드 글래스고의 셀틱 파크에서 열린 2022~23 스코티시 컵 16강전 세인트 미렌과의 홈 경기에서 후반 교체 투입되어 팀이 2-0으로 앞선 상황에서 추가골을 넣었다.&lt;br&gt;오현규는 지난달 셀틱 유니폼을 입은 뒤 리그 경기를 포함 4경기 연속 교체 출전 끝에 마침내 데뷔골을 기록했다. 앞서 9분, 16분, 12분을 뛰었던 오현규는 이날 28분을 소화하며 가장 길게 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셀틱은 5-1로 이겨 2019년 이후 4년 만의, 통산 38번째 대회 우승을 향해 순항했다. 지난달 2일 레인저스와 리그 경기에서 2-2로 비긴 뒤 공식전 8연승을 달렸다. 지난해 11월 레알 마드리드와 유럽 챔피언스리그(UCL) 조별리그 원정 경기에서 1-5로 패한 이후로는 16경기 연속 무패(15승1무)다.&lt;br&gt;셀틱은 전반 16분 터진 마에다 다이젠의 선제골로 앞서갔지만 좀처럼 추가 득점을 올리지 못했다. 셀틱은 후반 18분 오현규를 비롯해 하타테 레오, 맷 오라일리를 한꺼번에 교체 투입하며 분위기 전환을 노렸는데 모두 골맛을 보는 등 대성공을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 상대 수비 1명이 퇴장당하며 경기는 급격하게 셀틱으로 쏠렸다. 후반 27분 세인트 미렌의 리처드 테일러가 페널티박스 안에서 리엘 아바다의 슈팅을 손으로 막아 비디오판독(VAR)을 거친 끝에 레드 카드를 받은 것. 후반 31분 하타테가 페널티킥 키커로 나서 골문 구석으로 정확하게 차 넣었다.&lt;br&gt;4분 뒤 오현규가 마침내 데뷔골을 터뜨렸다. 캘럼 맥그리거가 날린 중거리 슈팅을 상대 골키퍼가 제대로 처리하지 못해 앞으로 튀어 나오자 문전에 도사리고 있던 오현규가 지체 없이 골문으로 밀어 넣었다.&lt;br&gt;셀틱은 후반 42분 상대 마크 오하라에게 페널티 득점을 내줬으나 45분 오라일리가 페널티아크에서 왼발 중거리 슈팅, 후반 50분 레오가 박스 내 오른발 슈팅으로 거푸 골망을 가르는 등 며 약 20분 사이 네 골을 퍼부으며 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;셀틱은 오는 19일 스코틀랜드 프리미어십에서 에버딘과 홈 경기를 치른다. 셀틱은 23승1무1패(승점 70점)로 1위를 달리고 있다. 2위 레인저스(19숭4무2패)와는 승점 9점 차이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우즈 올 시즌 제네시스 대회로 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500073</guid>
      <pubDate>2023-02-12T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212164358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395089 --&gt;&lt;br&gt;‘골프 황제’가 걸어서 미국프로골프(PGA) 투어를 소화한다.&lt;br&gt;타이거 우즈(48)는 PGA 투어 제네시스 인비테이셔널(총상금 2000만 달러)을 통해 필드로 돌아온다. 지난 11일(한국시간) 우즈는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 제네시스 인비테이셔널 계정을 덧붙여 ‘다음주 PGA투어에 참가할 준비가 됐다’고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 16일부터 미국 캘리포니아주 퍼시픽 팰리세이즈에 있는 리비에라 컨트리클럽에서 개막하는 제네시스 인비테이셔널은 우즈 재단이 주최하는 대회다. 지난해 7월 디오픈 챔피언십 이후 7개월 만의 복귀다.&lt;br&gt;우즈는 2021년 2월 제네시스 인비테이셔널을 치른 직후 자동차로 이동하다 대형 교통사고를 당하면서 양쪽 다리를 심하게 다쳤다. 수술까지 받은 우즈는 10개월 만인 2021년 12월 아들 찰리와 함께 PNC 챔피언십에 출전하며 투어 복귀에 대한 의지를 드러냈고, 지난해 4월 마스터스를 통해 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그리고 지난해 5월 PGA챔피언십, 7월 디오픈에 잇달아 출전해 재기 의지를 드러냈다. 우즈는 마스터스에서는 47위를 기록하며 나쁘지 않은 모습을 보였지만, PGA챔피언십에서는 다리 통증으로 기권했다.&lt;!-- 그림 1395090 --&gt;&lt;br&gt;우즈가 제네시스 인비테이셔널을 통해 필드로 돌아와 최종라운드까지 치르면 지난해 마스터스 이후 10개월여만에 정규 대회를 소화하는 셈이 된다. 메이저대회를 제외하고는 2020년 10월 조조 챔피언십 이후 2년 4개월 만의 대회 출전이다.&lt;br&gt;제네시스 인비테이셔널 출전은 4월 열릴 마스터스 출전 가능성을 점검하는 전초전 성격이 짙다. 나흘간 걸어서 라운드할 수 있는 체력이 첫 번째 점검 대상이다. 훈련을 꾸준히 해왔지만, 실전공백을 극복할 수 있는지도 우즈의 샷에 시선이 쏠리는 이유다. 우즈는 통산 82승을 따낸 살아 있는 전설이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>22면 배구&amp;amp;gt;한국전력, 우리카드에 역전승 4위 점프</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500083</guid>
      <pubDate>2023-02-12T17:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212171915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국전력이 우리카드에 역전승을  거두고 4위로 올라섰다.&lt;!-- 그림 1395106 --&gt;한국전력은 12일 수원 체육관에서 열린 프로배구 도드람 2022~23시즌 V리그  남자부 원정 경기에서 우리카드를 3-2(24-26 21-25 25-21 25-22 15-8)로  꺾었다.&lt;br&gt;13승(15패)째를 올려 승점 41을 쌓은 한국전력은 OK금융그룹을 제치고 종전 5위에서 한 계단 상승했다. 반면 우리카드는 5연패 늪에 빠진 채 간신히 3위를 지켰다. 우리카드는 최근 5연패 가운데 4경기나 풀세트 접전 끝에 패해 뒷심에서 큰 문제를 노출했다.&lt;br&gt;출발은 우리카드가 더 좋았다. 강서브를 1, 2세트를 내리 거둬들였다. 한국전력은 1세트 12-12, 12-15에서 우리카드 나경복에게 서브 에이스를 허용해 분위기가 가라앉았다. 24-24에선 주포 서재덕이 서브 범실과 후위 공격 라인 오버 범실을 연거푸 하면서 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국전력은 2세트에도 서브 득점을 내준 뒤 범실로 무너지는 흐름을 반복했다. 그러나 3세트부터 남다른 집중력을 발휘했다. 22-20에서 타이스가 강력한 후위 공격으로 분위기를 끌어올렸고, 임성진이 스파이크 서브를 꽂아 넣어 추격에서 벗어났다.&lt;!-- 그림 1395107 --&gt;4세트는 우리카드가 잇따른 범실로 자멸했다. 신영철 감독은 작전 회의 때 “내가 나가서 뛸까”라며 답답한 심정을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;한 번 바뀐 흐름은 한국전력 쪽으로 계속 흘러갔고, 마지막 5세트에도 초반 타이스의 연속 득점을 시작으로 신영석, 임성진의 연속 득점으로 기어코 역전극을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타이스는 두 팀 최다인 32점을 올리며 승리를 이끌었다. 베테랑 미들 블로커 신영석은 블로킹으로 6득점하는 등 제 몫을 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브+이수만 vs 카카오+SM 확전…케이팝의 미래 확장할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500094</guid>
      <pubDate>2023-02-12T17:43:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212174334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395125 --&gt;방탄소년단(BTS) 등 글로벌 팬덤을 보유한 1위 기획사 하이브가 SM엔터테인먼트의 창업자이자 대주주인 이수만 전 총괄프로듀서의 지분 14.8%를 인수하면서 ‘SM 사태’가 또다른 양상으로 확전하는 모양새다. SM의 현 경영진이 얼라인 파트너스와 손잡고 SM의 지분 변화를 시도했지만, 하이브가 이수만 측 ‘백기사’로 뛰어들며 케이팝 시장이 요동친다. 국내 케이팝 시총 순위 1·2위인 두 기획사가 결합하면서 글로벌 팬덤을 구축한 케이팝의 질과 양, 속도를 높여 세계시장 장악을 앞당길 것이란 낙관이 나온다.&lt;br&gt;‘SM 사태’는 지난달 15일 SM과 얼라인이 이 전 총괄의 퇴진과 이사회 구조 개편을 담은 ‘SM 3.0’을 공식 발표하면서 촉발됐다. 사외이사의 비중을 늘리고 독립성과 전문성을 강화하면서, ESG(환경·사회·지배구조)위원회와 내부거래위원회 등 이사회 산하에 분야별 전문위원회를 여럿 두겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;얼라인은 앞서 이수만 전 총괄이 2010년 회사를 떠난 뒤에도 1400억원을 챙겨간 사실을 폭로했고, 2092년까지 자신이 프로듀싱에 참여한 음악의 수익 3~6%를 챙길 수 있도록 별도 계약을 맺은 사실까지 밝혀내 SM 구조 개선의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 전 총괄은 또 지난 2년 동안 카카오에 자신의 지분 18.4%를 비싼 값에 매입하라고 요구해 왔으나 뜻대로 되지 않았다. 800억원 적자가 난 해에도 129억원을 빼내 간 데 분노한 SM 경영진이 카카오에 전환사채로 신주를 배당하는 형식으로 지분 9.06%를 확보할 수 있도록 하겠다고 발표했다. 이 전 총괄은 이와 관련해 지난 7일 법원에 가처분 신청을 냈지만 받아들여질 가능성이 높지 않다고 보고, 방시혁 하이브 의장에게 자신의 지분 중 14.8%를 주당 12만원에 넘기고 다른 주주들의 지분 25%도 같은 값에 사들여도 좋다고 동의했다.&lt;!-- 그림 1395126 --&gt;다음달 주총까지 이렇게 하고 승인받으면 모두 39.8%의 지분을 확보해 이 &lt;font color=#ffffff&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(59, 13, 226&quot;;)&gt;전 총괄&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;의 3.66%를 합쳐 43%대 안정적인 지배력을 갖춘다. 이 전 총괄의 프로듀싱 장점과 방 의장의 글로벌 경영 능력이 시너지 효과를 발휘해 전 세계 시장에 케이팝의 영향력을 키울 수 있다는 기대가 많다.&lt;br&gt;김작가 대중음악평론가는 “SM이 가진 A&amp;amp;R(아티스트 앤드 레퍼토리) 강점과 하이브가 가진 자본력, 레이블별 개성이 합쳐지면 ‘메가 IP’를 보유한  엔터테인먼트가 탄생할 것이다. 국제 시장에서의 경쟁력이 굉장히 높아질 것”이라고 낙관했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김진우 써클차트 수석연구위원도 “(하이브는) 이미 방탄소년단을 통해 글로벌 공급망을 깔아놨기 때문에 지식재산권(IP)을 태워 보내기만 하면 되는 구조”라며 “굉장히 빠르게 북미나 유럽을 겨냥해 나아갈 수 있을 것”이라고 내다봤다. 업계 누구나 이 &lt;span style=&quot;background-color: rgb(247, 246, 189&quot;;)&gt;전 총괄&lt;/span&gt;의 프로듀싱 장점과 방 의장의 글로벌 경영 능력이 시너지 효과를 발휘해 케이팝의 영향력을 글로벌 시장에 더 키울 것이라고 보고 있다.&lt;!-- 그림 1395127 --&gt;SM으로선 많은 것들을 정상으로 돌리고 케이팝 확장이란 본연의 과제에 더욱 집중할 수 있게 되는 것이다. 두 사람은 주식 매매 계약을 발표한 뒤 성명을 통해 “케이팝의 글로벌 경쟁력을 극대화하고 미래 사업을 위한 라이프 스타일 플랫폼 기업이란 공동의 비전 달성을 함께하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;서구에서도 이제야 진정한 가치를 깨닫기 시작한 지식재산권(IP) 비지니스와 관련해 하이브는 글로벌 팬덤을 갖추고 지난 9일 미국 힙합 레이블 ‘QC 미디어 홀딩스’를 인수했다. H.O.T와 S.E.S, 보아 등을 시작으로 동방신기, 소녀시대, 샤이니, 엑소에 이르기까지 아시아를 중심으로 구축한 팬덤이 하이브의 것과 막강한 시너지를 낼 수 있다는 전망도 나온다.&lt;br&gt;한편으로는 초거대 기업이 등장하면서 독과점이 우려된다는 시각도 있다. 다양성의 문제가 불거질 수 있다는 의미다. 미국과 유럽은 하이브가, 아시아는 SM이 선점해 이들을 통하지 않으면 해외 진출이 사실상 어려워진다. 여기에다 더 근본적으로 두 회사가 지금껏 만들어놓은 아티스트 육성, 캠프 운영, 안무 시안까지 획일화된 내용을 강제할 가능성이 높다. 이미 하이브와 SM 모두 멀티 프로듀싱 체제를 표방하고 실행하고 있어 기우에 그칠 것이라는 반론도 적지 않다.&lt;br&gt;다음달 주총을 앞두고 경영권 분쟁을 하는 양상으로만 흐르는 것은 문제다. 실제로 소셜네트워크서비스(SNS)에서는 두 회사 소속 아티스트의 팬들을 중심으로 아티스트의 재계약이나 복귀 여부가 불투명하다고 걱정하는 글들이 보인다. 케이팝의 주역은 아티스트와 팬들이어야 하는데 이들은 소외되고 대형 기획사와 자본의 논리만 비등하다는 지적이다.&lt;!-- 그림 1395128 --&gt;하이브와 SM의 결합을 앞두고 변수는 여전히 널려 있다. 이 전 총괄은 물론 유영진·김민종 등 SM 소속 베테랑들이 반대해 온 현 경영진 측의 프로듀싱 개편안, 즉 ‘SM 3.0’은 당분간 추진이 쉽지 않으리라는 전망이 나온다. 하이브 측도 “SM의 운영 구조를 선진화하는 노력에 만전을 기하겠다”고 강조했지만 “이수만의 의지를 확인했다”고 밝혀 방향성이 SM 3.0과 일치한다고는 볼 수 없다는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9만 2000원대 머물렀던 SM 주가가 벌써 12만원 가까이 올라 버린 것도 소액주주들이 하이브에 주식을 넘길 이유가 없는 상황을 만들었다. 또 카카오가 1만원이라도 높게 쳐주겠다고 맞불을 놓는 등 얼라인과 함께 본격적인 방해에 나설 수도 있다. 카카오는 1조원의 실탄을 준비한 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;많은 변수들을 넘어 구상을 관철시켜도 “경영에 간여하지 않는 범위에서 도울 방법을 찾겠다”는 이 전 총괄과 충돌할 여지가 없지 않다. 혼자 모든 것을 이뤘다고 생각하는 창업주와 경영진, 직원들, 주주들 이해의 적정한 균형점을 찾기가 쉽지 않아 보인다. 경영권 분쟁이 향후 주주총회에서 ‘표심 대결’로 이어진다면 카카오와 SM 현 경영진, 얼라인의 입김이 주효하게 작용할 가능성도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KGC 4위 탈환, 한국전력은 4위로 점프</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500100</guid>
      <pubDate>2023-02-12T19:08:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212195640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;KGC인삼공사(이하 KGC)가 사흘 만에 4위를 탈환했다.&lt;!-- 그림 1395181 --&gt;KGC는 12일 서울 장충체육관에서 열린 프로배구 V리그 여자부 원정에서 GS칼텍스를 3-1(25-17 26-24 19-25 25-22)로 꺾었다. 승점 3을 보탠 KGC(승점 41·13승15패)는 GS칼텍스(승점 39·13승15패)를 제치고 4위로 올라섰다. 최근 두 팀은 4위 자리를 놓고 엎치락뒤치락했는데, 이날 승리로 KGC가 다시 한 발 앞서갔다. 3위 한국도로공사(승점 44·15승12패)와의 격차도 승점 3으로 줄였다.&lt;br&gt;높이에서 한 뼘 앞선 KGC는 블로킹 득점(16-5)을 앞세워 차곡차곡 점수를 쌓아나갔다. 1세트 기선을 제압한 KGC는 2세트 들자마자 상대 범실 3개와 엘리자벳 이네 바르가(등록명 엘리자벳) 백어택, 서브 에이스로 5-0 또 리드를 잡았다.&lt;br&gt;GS칼텍스가 경기를 뒤집어 한때 23-20까지 앞서갔지만 KGC는 엘리자벳(2점)과 정호영(2점)을 앞세워 24-24 듀스를 만든 뒤 미들 블로커 정호영의 속공과 블로킹으로 세트에 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권민지(8점)의 ‘깜짝’ 활약에 3세트를 내준 KGC는 4세트에서도 17-14로 앞서다가 19-20으로 역전을 당했지만 21-21 동점 상황에서 박은진과 한송이의 블로킹 득점 3개로 매치포인트를 만들고 GS칼텍스 강소휘의 공격이 코트를 벗어나면서 승전가를 불렀다. KGC는 엘리자벳이 두 팀 최다인 29점을 터뜨렸고 정호영(17점), 이소영(12점)이 뒤를 받쳤다.&lt;!-- 그림 1395182 --&gt;남자부 수원 경기에서는 한국전력이 우리카드를 상대로 짜릿한 3-2(24-26 21-25 25-21 25-22 15-8)승을 거두고 승점 41(13승15패)을 쌓아 종전 5위에서 한 계단 점프했다. 5연패 늪에 빠진 우리카드는 승수에선 동률을 내줬지만 다승에서 앞서 간신히 3위를 지켰다.&lt;br&gt;한국전력은 우리카드의 강서브에 1, 2세트를 내리 내줬지만 3세트부터 달라졌다. 타이스와 임성진이 앞장서 역전의 발판을 놓은 뒤 4세트 우리카드의 잇따른 범실도 놓치지 않았다. 마지막 세트에선 신영석과 임성진의 연속 블로킹과 타이스의 서브 에이스로 잇달아 3점을 싹쓸이했다. 타이스는 두 팀 최다인 32득점으로 승전를 이끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 만에 연락한 친구가 ‘청첩장’ 불쑥...이렇게 대처하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230212500123</guid>
      <pubDate>2023-02-12T23:49:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212234951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395208 --&gt;&lt;b&gt;“새 출발을 축하해주세요. 시간 허락된다면 오셔서 축하해 주셨으면 합니다. 오시는 길은 청첩장 참조…”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;A씨(35)에게 며칠 전 휴대전화 문자메시지로 청첩장 하나가 도착했다. 몇 년 동안 한 번도 보지 못한 대학교 친구의 청첩장이었다.&lt;br&gt;이렇듯 평소 연락을 하고 지내지 않던 지인에게서 청첩장을 받게 되면 난감한 경우가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12일 여러 온라인 커뮤니티에는 ‘연락 없다가 갑자기 청첩장, 대처법’이라는 제목으로 짧은 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상을 올린 B씨는 “연락 없다가 결혼한다고 청첩장 오면 그냥 축하한다는 문자나 보내주면 된다. 여유 되면 축의금도 보내줄 수 있는 거다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “내 연락처를 갖고 있다는 건 그 친구와 오래전의 작은 추억이라도 있다고 생각한다”며 “그 당시에는 즐거웠을 것이고 각자의 인생을 살다 보면 서로 소홀해질 수도, 연락이 뜸해질 수도 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 B씨는 “서로의 공감대도 줄어서 연락하려고 한들 서로가 뻘쭘해서 망설이는 경우도 있을 거다”라며 “난 아주 오래전의 작은 인연이라도 수년이 흘러 경조사 연락받으면 그럴만한 이유가 있다고 생각한다. 축하할 일은 축하해주고 슬퍼할 일은 같이 슬픔을 나누는 게 도리라 생각된다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “정말 돈을 목적으로 잊힌지 오래된 친구에게까지 연락을 할 정도라면 그만큼 금전적으로 어려운 생활을 하고 있으리라 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;끝으로 B씨는 “드넓은 우주의 먼지같이 작은 지구에, 한국 땅에 옹기종기…140억년의 우주 역사 속에 고작 100년 사는데 다들 즐겁게 사시길”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 본 네티즌들은 대부분 A씨에 공감한다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;네티즌은 “축의금은 못 보내도 축하는 할 수 있다. 인연은 가까워질 때도 있고 멀어질 때도 있는 법이다”, “청첩장을 준다고 꼭 결혼식에 오라는 게 아니라 인사를 전하는 것일 수도 있다”, “연락 안 하는 친구가 부담스러울까 봐 결혼을 알리지 않았더니 나중에 무척 서운해하더라” 등의 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1395209 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“여성 66%, 결혼식 청첩장 받을 때 부담 느낀다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 결혼정보업체 듀오가 미혼남녀 300명을 대상으로 실시한 ‘결혼식 참석’ 관련 설문조사 결과에 따르면, 과반 이상이 결혼식 청첩장을 받아도 모두 참석하지는 않는다고 답했다.&lt;br&gt;결혼식 참석을 결정하는 가장 큰 기준으로는 남녀 모두 ‘상대와의 친밀도’를 꼽았다.&lt;br&gt;결혼식 청첩장을 받을 때 부담을 느낀다고 답한 비율은 여성 66%, 남성 48%로 나타났다.&lt;br&gt;부담을 느낀다고 답한 응답자의 과반이 ‘관계의 애매모호함’(남 44.7%, 여 56.7%)을 이유로 답했다. 이어 ‘경제적 부담’(남 22.7%, 여 16.7%)과 ‘참석 여부의 불확실성’(남 19.3%, 여 15.3%)이 뒤를 이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한류 세계지도’ 무한 확장 기대… 초거대 엔터 기업 독과점 우려도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213008004</guid>
      <pubDate>2023-02-13T01:32:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212183106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이수만 1400억 논란 등 경영권 다툼&lt;br/&gt;카카오, 지분 9.06% 확보 추진&lt;br/&gt;방시혁 “李지분 14.8% 인수” 반격&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;“SM의 A&amp;amp;R·하이브 자본 시너지”&lt;br/&gt;케이팝 영향력 확장 기대감 커져&lt;br/&gt;“해외진출 제약·다양성 해칠 수도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395146 --&gt;방탄소년단(BTS) 등 글로벌 팬덤을 보유한 1위 기획사 하이브가 SM엔터테인먼트의 창업자이자 대주주인 이수만 전 총괄프로듀서의 지분 14.8%를 인수하면서 ‘SM 사태’가 또 다른 양상으로 확전되는 모양새다. SM의 현 경영진이 얼라인 파트너스와 손잡고 SM의 지분 변화를 시도했지만, 하이브가 이수만 측 ‘백기사’로 뛰어들며 케이팝 시장이 요동친다. 1, 2위 기획사가 결합하면서 글로벌 시장을 두드리기 시작한 케이팝의 질과 양을 키우고 속도를 높여 세계시장 장악을 앞당길 것이란 낙관이 나온다.&lt;br&gt;●SM·얼라인 ‘이수만 퇴진’ 요구&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SM 사태는 지난달 15일 SM과 얼라인이 이 전 총괄의 퇴진과 이사회 구조 개편을 담은 ‘SM 3.0’을 공식 발표하면서 촉발됐다. 사외이사의 비중을 늘리고 독립성과 전문성을 강화하면서 ESG(환경·사회·지배구조)위원회와 내부거래위원회 등 이사회 산하에 분야별 전문위원회를 여럿 두겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;얼라인은 앞서 이 전 총괄이 2010년 회사를 떠난 뒤에도 1400억원을 챙겨 간 사실을 폭로했고, 2092년까지 자신이 프로듀싱에 참여한 음악의 수익 3~6%를 챙길 수 있도록 별도 계약을 맺은 사실까지 밝혀 SM 구조 개선의 필요성을 강조했다.&lt;!-- 그림 1395215 --&gt;●이수만·하이브 지분 43%대 확보 가능&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 전 총괄은 또 지난 2년 동안 카카오에 자신의 지분 18.4%를 비싼 값에 매입하라고 요구해 왔으나 뜻대로 되지 않았다. 800억원 적자가 난 해에도 129억원을 빼내 간 데 분노한 SM 경영진은 카카오에 전환사채로 신주를 배당하는 형식으로 지분 9.06%를 확보할 수 있도록 하겠다고 발표했다. 이 전 총괄은 지난 7일 법원에 가처분 신청을 냈지만 받아들여질 가능성이 높지 않다고 판단, 방시혁 하이브 의장에게 자신의 지분 중 14.8%를 주당 12만원에 넘기고 다른 주주들의 지분 25%도 같은 값에 사들여도 좋다고 동의했다.&lt;br&gt;다음달 주총에서 승인받으면 모두 39.8%의 지분을 확보해 이 전 총괄의 3.66%를 합쳐 43%대의 안정적인 지배력을 갖춘다. 이 전 총괄의 프로듀싱 장점과 방 의장의 글로벌 경영 능력이 시너지효과를 발휘해 전 세계 시장에 케이팝의 영향력을 키울 수 있다는 기대가 많다.&lt;br&gt;김작가 대중음악평론가는 “SM이 가진 A&amp;amp;R(아티스트 앤드 레퍼토리) 강점과 하이브가 가진 자본력, 레이블별 개성이 합쳐지면 ‘메가 IP’를 보유한 엔터테인먼트가 탄생할 것이다. 국제 경쟁력이 매우 높아질 것”이라고 했다.&lt;br&gt;●“이수만 프로듀싱+방시혁 경영  기대”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김진우 써클차트 수석연구위원도 “(하이브는) 이미 방탄소년단을 통해 글로벌 공급망을 깔아 놨기 때문에 지식재산권(IP)을 태워 보내기만 하면 되는 구조”라며 “굉장히 빠르게 북미나 유럽을 겨냥해 나아갈 수 있을 것”이라고 내다봤다. 업계 누구나 이 전 총괄의 프로듀싱 장점과 방 의장의 글로벌 경영 능력이 시너지효과를 발휘해 케이팝의 글로벌 시장 영향력을 더 키울 것이라고 보고 있다.&lt;br&gt;SM으로선 많은 것을 정상으로 돌리고 케이팝 확장이란 본연의 과제에 더욱 집중할 수 있게 되는 것이다. 두 사람은 주식 매매 계약을 발표한 뒤 성명을 통해 “케이팝의 글로벌 경쟁력을 극대화하고 미래 사업을 위한 라이프스타일 플랫폼 기업이란 공동의 비전 달성을 함께하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;서구에서도 이제야 진정한 가치를 깨닫기 시작한 IP 비즈니스와 관련해 하이브는 글로벌 팬덤을 갖추고 지난 9일 미국 힙합 레이블 ‘QC 미디어 홀딩스’를 인수했다. H.O.T와 S.E.S, 보아 등을 시작으로 동방신기, 소녀시대, 샤이니, 엑소에 이르기까지 아시아를 중심으로 구축한 팬덤이 하이브의 것과 막강한 시너지를 낼 수 있다는 전망도 나온다.&lt;br&gt;그런데 초거대 기업이 등장하면서 독과점이 우려된다는 시각도 있다. 하이브가 확보하려는 SM 지분은 기업결합심사 대상이 되는 기준인 15%에 0.2% 부족하다. 하이브가 소액주주를 상대로 공개 매수에 나설 수 있어 심사가 이뤄질 수도 있다. 공룡의 등장으로 다양성이 위협받는다는 목소리도 나온다. 미국과 유럽은 하이브가, 아시아는 SM이 선점해 이들을 통하지 않으면 해외 진출이 사실상 어려워진다. 더 근본적으로 두 회사가 지금껏 만들어 놓은 아티스트 육성, 캠프 운영, 안무 시안까지 획일화된 내용을 강제할 가능성이 높다. 물론 이미 하이브와 SM 모두 멀티프로듀싱 체제를 표방하며 실행하고 있어 기우에 그칠 것이란 반론도 적지 않다.&lt;br&gt;●아티스트·팬 소외 논란에 우려도&lt;br&gt;다음달 주총을 앞두고 경영권 다툼으로 흐르는 양상도 걱정스럽다. 소셜네트워크서비스(SNS)에서는 두 회사 소속 아티스트의 팬들을 중심으로 해당 아티스트의 재계약이나 복귀가 불투명해졌다고 걱정하는 글이 올라오고 있다. 케이팝의 주역은 아티스트와 팬들이어야 하는데 이들은 소외되고 대형 기획사와 자본의 논리만 비등하다는 지적이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213022001</guid>
      <pubDate>2023-02-13T01:33:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=삼성-DB(오후 7시·잠실실내체육관)&lt;br&gt;●여자농구=BNK-우리은행(오후 7시·부산사직체육관)&lt;br&gt;●제20회 전국장애인동계체육대회(강릉하키센터 등)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 남쪽만 1900개… ‘성곽의 나라’가 지켜낸 삶과 만나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213019003</guid>
      <pubDate>2023-02-13T01:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213013247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;전북 25개 성곽 발굴 유물 380점&lt;br/&gt;항공영상 보면 실제 성에 오른 듯&lt;br/&gt;백제·신라·가야 치열한 다툼 조명&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395240 --&gt;좁은 땅에서 여러 나라가 다툰 한반도에는 예로부터 많은 성곽이 있었다. 조선시대 관리인 양성지(1415~1482)의 문집 ‘눌재집’에는 그가 “우리 동방은 성곽의 나라”라고 했다는 기록이 나올 정도다. 옛사람들이 외부의 침입을 막고 자연재해로부터 삶을 지키기 위해 쌓은 성곽이 한반도 남쪽에만 1900여개에 달한다.&lt;br&gt;전북 익산 국립익산박물관에서 5월 28일까지 진행하는 ‘전북의 고대 성곽’은 전북 지역을 중심으로 고대 성곽의 특징과 역사적 의미를 조명하는 특별전이다. 전북 지역 25개의 성곽에서 발굴된 유물 등 290건 380점의 전시품을 한자리에 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고대에는 성곽을 중심으로 전쟁을 했기 때문에 성곽은 국가를 방어하는 중요한 군사시설이었다. 전북 지역에서는 200기 정도의 성곽이 확인됐는데 대부분이 삼국시대의 것으로 추정된다. 백제 국력의 주요 기반이던 전북 서부 지역의 드넓은 평야를 두고 백제와 가야, 신라가 치열하게 싸워 성곽이 많다.&lt;!-- 그림 1395267 --&gt;&lt;!-- 그림 1395268 --&gt;&lt;!-- 그림 1395269 --&gt;전시의 1부 ‘시간의 울타리를 넘다’에서는 성곽의 성격과 기능 등을 살펴보고 성곽을 울타리 삼아 살았던 사람들의 모습을 살핀다. 성곽은 기본적으로 군사시설이긴 했지만 생활 공간으로서의 역할도 컸다. 내부에서 발견된 건물터나 창고, 우물, 각종 식기와 요리 도구, 머리빗 등은 옛사람들의 정취를 느끼게 한다. 부안 백산성의 집터에서 발견된 콩과 밀, 남원 아막성에서 발견된 소와 돼지 등의 동물뼈는 지금과 크게 다르지 않게 먹었을 사람들을 상상하게 된다.&lt;!-- 그림 1395270 --&gt;2부 ‘역사와 문화를 쌓다’에서는 전북 지역 고대 성곽을 산맥과 물줄기 기준으로 6개 권역으로 나눈 뒤 각각의 특징과 그간의 연구 성과를 살핀다. 이번 특별전에서 야심 차게 준비한 항공 영상을 통해 관람객들은 실제 성에 올라간 기분을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;3부 ‘역사의 흔적을 간직하다’에서는 전북 지역의 성곽이 가진 역사적 의미를 살핀다. 유네스코 세계유산인 ‘익산 왕궁리 유적’과 그 주변의 성곽을 살펴보면 국가 사찰인 미륵사지와 왕궁리 유적을 지키고자 효율적인 방어체계를 갖추려 노력했음을 알 수 있다. 5세기 후반 신라가 무주 지역까지 진출한 것이나 6세기 전반 가야와 백제의 치열한 갈등이 있었음을 추정하는 최근의 연구 결과도 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시를 준비한 이진우 학예연구사는 “이번 전시는 60년 정도 이어 온 성곽 연구 성과를 조명하는 데 의미가 있다”면서 “사람들이 성곽에 대해 관심이 많이 없는데 성곽의 중요성을 알리고 앞으로 종합적인 연구와 조사의 시발점이 됐으면 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500001</guid>
      <pubDate>2023-02-13T02:18:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203021246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391955 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 조언을 참고하라.&lt;br&gt;48년생 : 운수가 좋으니 새로운 일도 무방.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 가까운 곳에 실속 있다.&lt;br&gt;72년생 : 힘을 내고 추진하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 참는 것이 약이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 일의 추진은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;49년생 : 신속하게 처리하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 타의의 속임수에 넘어간다.&lt;br&gt;73년생 : 친구간에 말조심하라.&lt;br&gt;85년생 : 웃는 얼굴에 운이 온다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 포기하지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 굳은 마음이 건강을 지킨다.&lt;br&gt;62년생 : 공연한 일에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 어려운 사람을 도와주어라.&lt;br&gt;86년생 : 소신대로 행동하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 운수가 아주 좋은날.&lt;br&gt;51년생 : 건강에 유념하라.&lt;br&gt;63년생 : 일의 성과가 나타난다.&lt;br&gt;75년생 : 약속을 잘 지켜라.&lt;br&gt;87년생 : 소신대로 행하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 구설수 조심해야 한다.&lt;br&gt;52년생 : 순탄하게 풀린다.&lt;br&gt;64년생 : 어려움이 사라진다.&lt;br&gt;76년생 : 뜻밖의 성과를 얻겠다.&lt;br&gt;88년생 : 반가운 친구의 전화가 온다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 치밀한 검토 필요하다.&lt;br&gt;53년생 : 도와주는 사람이 많다.&lt;br&gt;65년생 : 만사 형통하다.&lt;br&gt;77년생 : 횡재수가 기대해도 좋다.&lt;br&gt;89년생 : 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 머리회전은 피곤할 뿐이다.&lt;br&gt;54년생 : 뜻한 일 이루어진다.&lt;br&gt;66년생 : 즐거운 하루가 되겠다.&lt;br&gt;78년생 : 참고 견뎌라.&lt;br&gt;90년생 : 심신이 불안하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 액운을 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;55년생 : 커다란 책임이 주어지겠다.&lt;br&gt;67년생 : 건강관리에 유의하라.&lt;br&gt;79년생 : 운수가 아주 좋은날.&lt;br&gt;91년생 : 업무를 신중히 처리하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 컨디션 조절하라.&lt;br&gt;56년생 : 문서상의 이득이 있겠구나.&lt;br&gt;68년생 : 경쟁자 때문에 불리하다.&lt;br&gt;80년생 : 몸을 움직이면 좋다.&lt;br&gt;92년생 : 추진하면 성과 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주위의 유혹에 주의하라.&lt;br&gt;57년생 : 이해를 하면서 생활하라.&lt;br&gt;69년생 : 새로운 친구로부터 도움을 받는다.&lt;br&gt;81년생 : 작은 것에 만족할 줄 알아라.&lt;br&gt;93년생 : 원하는 것 해결된다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기대하던 일이 성과를 거둔다.&lt;br&gt;58년생 : 자기 것을 지켜라.&lt;br&gt;70년생 : 계획을 세우고 추진하라.&lt;br&gt;82년생 : 열심히 하면 소득이 크다.&lt;br&gt;94년생 : 매사 결과가 좋은 하루다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 먼 곳에서 소식이 있겠구나.&lt;br&gt;59년생 : 여행에 좋은 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 재복이 굴러 들어오는구나.&lt;br&gt;83년생 : 이동운은 별로 구나.&lt;br&gt;95년생 : 주변 사람의 조언을 구하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전신 타투 공개한 여배우 ‘아찔’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500003</guid>
      <pubDate>2023-02-13T06:35:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213063527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395273 --&gt;가수 겸 배우 나나가 개성을 드러낸 화보로 이목을 모았다.&lt;br&gt;나나는 지난 12일 인스타그램에 패션 매거진 엘르와 함께한 화보 여러 장을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 골드 컬러 백리스 드레스를 입고 뒤돌아 선 채 정면을 바라보는 나나의 모습이 담겼다. 등과 어깨, 팔 부분에 새겨진 타투가 나나의 고혹미를 돋보이게 했다. 군살 하나 없이 늘씬한 8등신 각선미 또한 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 나나는 지난해 넷플릭스 시리즈 ‘글리치’, 영화 ‘자백’ 등을 통해 시청자와 관객을 만났다. 넷플릭스 오리지널 ‘마스크걸’에 출연을 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전신 타투 공개한 여배우 ‘아찔’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500003</guid>
      <pubDate>2023-02-13T06:35:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213063527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395273 --&gt;가수 겸 배우 나나가 개성을 드러낸 화보로 이목을 모았다.&lt;br&gt;나나는 지난 12일 인스타그램에 패션 매거진 엘르와 함께한 화보 여러 장을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 골드 컬러 백리스 드레스를 입고 뒤돌아 선 채 정면을 바라보는 나나의 모습이 담겼다. 등과 어깨, 팔 부분에 새겨진 타투가 나나의 고혹미를 돋보이게 했다. 군살 하나 없이 늘씬한 8등신 각선미 또한 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 나나는 지난해 넷플릭스 시리즈 ‘글리치’, 영화 ‘자백’ 등을 통해 시청자와 관객을 만났다. 넷플릭스 오리지널 ‘마스크걸’에 출연을 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전신 타투 공개한 여배우 ‘아찔’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500003</guid>
      <pubDate>2023-02-13T06:35:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213063527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395273 --&gt;가수 겸 배우 나나가 개성을 드러낸 화보로 이목을 모았다.&lt;br&gt;나나는 지난 12일 인스타그램에 패션 매거진 엘르와 함께한 화보 여러 장을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 골드 컬러 백리스 드레스를 입고 뒤돌아 선 채 정면을 바라보는 나나의 모습이 담겼다. 등과 어깨, 팔 부분에 새겨진 타투가 나나의 고혹미를 돋보이게 했다. 군살 하나 없이 늘씬한 8등신 각선미 또한 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 나나는 지난해 넷플릭스 시리즈 ‘글리치’, 영화 ‘자백’ 등을 통해 시청자와 관객을 만났다. 넷플릭스 오리지널 ‘마스크걸’에 출연을 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 아이돌 “나이순으로 비즈니스석…혼자 이코노미석 앉았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500004</guid>
      <pubDate>2023-02-13T06:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213063533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395274 --&gt;그룹 슈퍼주니어 멤버 규현(35)이 막내의 서러움을 토로했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 KBS 2TV ‘걸어서 환장 속으로’에서는 트로트 가수 나태주와 6명 고모들의 태국 여행기가 담겼다.&lt;br&gt;고모들은 각자 원하는 태국 의상을 고르면서 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 보던 규현은 “첫째 고모와 막내 고모의 나이 차이가 얼마냐”고 물었고, 18세 차이가 난다는 답변에 “엄마랑 딸뻘”이라고 놀라워했다.&lt;br&gt;나태주는 “큰고모의 큰딸이 막내 고모와 4살 차이가 난다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 들은 규현은 “슈퍼주니어가 13명으로 시작했다. 저는 막내인데 가끔 속상할 때가 있다”고 말문을 열었다. 규현은 “비즈니스석을 타고 스케줄을 가는데, 8명만 탈 수 있는 기종이 있다. 그러면 (나이순으로) 위에서부터 탄다. 저는 이코노미석에 혼자 앉아있다. 막내의 고충”이라고 털어놨다.&lt;br&gt;이에 막내 고모는 “저는 워낙 막내라서 그런 부분들을 다 이해한다. 그래서 그렇게 크게 불만은 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;막내의 서러움을 토로했다가 본전도 못 찾은 규현은 “분명히 고충이 있지 않냐. 이렇게 말하면 제가 뭐가 되냐”고 민망해해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 아이돌 “나이순으로 비즈니스석…혼자 이코노미석 앉았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500004</guid>
      <pubDate>2023-02-13T06:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213063533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395274 --&gt;그룹 슈퍼주니어 멤버 규현(35)이 막내의 서러움을 토로했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 KBS 2TV ‘걸어서 환장 속으로’에서는 트로트 가수 나태주와 6명 고모들의 태국 여행기가 담겼다.&lt;br&gt;고모들은 각자 원하는 태국 의상을 고르면서 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 보던 규현은 “첫째 고모와 막내 고모의 나이 차이가 얼마냐”고 물었고, 18세 차이가 난다는 답변에 “엄마랑 딸뻘”이라고 놀라워했다.&lt;br&gt;나태주는 “큰고모의 큰딸이 막내 고모와 4살 차이가 난다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 들은 규현은 “슈퍼주니어가 13명으로 시작했다. 저는 막내인데 가끔 속상할 때가 있다”고 말문을 열었다. 규현은 “비즈니스석을 타고 스케줄을 가는데, 8명만 탈 수 있는 기종이 있다. 그러면 (나이순으로) 위에서부터 탄다. 저는 이코노미석에 혼자 앉아있다. 막내의 고충”이라고 털어놨다.&lt;br&gt;이에 막내 고모는 “저는 워낙 막내라서 그런 부분들을 다 이해한다. 그래서 그렇게 크게 불만은 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;막내의 서러움을 토로했다가 본전도 못 찾은 규현은 “분명히 고충이 있지 않냐. 이렇게 말하면 제가 뭐가 되냐”고 민망해해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 아이돌 “나이순으로 비즈니스석…혼자 이코노미석 앉았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500004</guid>
      <pubDate>2023-02-13T06:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213063533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395274 --&gt;그룹 슈퍼주니어 멤버 규현(35)이 막내의 서러움을 토로했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 KBS 2TV ‘걸어서 환장 속으로’에서는 트로트 가수 나태주와 6명 고모들의 태국 여행기가 담겼다.&lt;br&gt;고모들은 각자 원하는 태국 의상을 고르면서 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 보던 규현은 “첫째 고모와 막내 고모의 나이 차이가 얼마냐”고 물었고, 18세 차이가 난다는 답변에 “엄마랑 딸뻘”이라고 놀라워했다.&lt;br&gt;나태주는 “큰고모의 큰딸이 막내 고모와 4살 차이가 난다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 들은 규현은 “슈퍼주니어가 13명으로 시작했다. 저는 막내인데 가끔 속상할 때가 있다”고 말문을 열었다. 규현은 “비즈니스석을 타고 스케줄을 가는데, 8명만 탈 수 있는 기종이 있다. 그러면 (나이순으로) 위에서부터 탄다. 저는 이코노미석에 혼자 앉아있다. 막내의 고충”이라고 털어놨다.&lt;br&gt;이에 막내 고모는 “저는 워낙 막내라서 그런 부분들을 다 이해한다. 그래서 그렇게 크게 불만은 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;막내의 서러움을 토로했다가 본전도 못 찾은 규현은 “분명히 고충이 있지 않냐. 이렇게 말하면 제가 뭐가 되냐”고 민망해해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사 불러달라”…유재환, 촬영 중 공황장애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500008</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:58:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213075835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395281 --&gt;가수 유재환이 방송 촬영 도중 공황장애로 인한 고통을 호소했다.&lt;br&gt;지난 12일 오후 방송된 ENA 예능프로그램 ‘효자촌’에서는 유재환이 어머니와 보내는 하루가 그려졌다.&lt;br&gt;이날 유재환은 컨디션이 좋지 않은 얼굴로 눈을 떴다. 그의 어머니는 아들을 걱정하며 “너는 덩치만 컸지 참 약하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 유재환은 제작진을 호출했다. 그는 “제가 몸살 기운도 심하고 공황도 왔다. 한의원 선생님을 불러줄 수 있겠냐”고 요청했다.&lt;br&gt;진료를 받은 유재환의 얼굴은 이전보다 나아졌다. 조금씩 안정을 찾은 유재환은 다시 방으로 돌아와 어머니에게 “사람이 많이 모이니까 갑자기 (공황장애가) 확 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유재환을 걱정하던 어머니는 제작진과 인터뷰에서 “아들이 백화점처럼 사람 많은 곳에 가면 숨을 잘 못 쉰다”면서 “그런 모습을 볼 때마다 그냥 다 내 죄 같다. 어렸을 때 자기표현을 하지 못하고 참았던 트라우마가 잠재된 것 같다”고 고백해 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사 불러달라”…유재환, 촬영 중 공황장애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500008</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:58:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213075835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395281 --&gt;가수 유재환이 방송 촬영 도중 공황장애로 인한 고통을 호소했다.&lt;br&gt;지난 12일 오후 방송된 ENA 예능프로그램 ‘효자촌’에서는 유재환이 어머니와 보내는 하루가 그려졌다.&lt;br&gt;이날 유재환은 컨디션이 좋지 않은 얼굴로 눈을 떴다. 그의 어머니는 아들을 걱정하며 “너는 덩치만 컸지 참 약하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 유재환은 제작진을 호출했다. 그는 “제가 몸살 기운도 심하고 공황도 왔다. 한의원 선생님을 불러줄 수 있겠냐”고 요청했다.&lt;br&gt;진료를 받은 유재환의 얼굴은 이전보다 나아졌다. 조금씩 안정을 찾은 유재환은 다시 방으로 돌아와 어머니에게 “사람이 많이 모이니까 갑자기 (공황장애가) 확 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유재환을 걱정하던 어머니는 제작진과 인터뷰에서 “아들이 백화점처럼 사람 많은 곳에 가면 숨을 잘 못 쉰다”면서 “그런 모습을 볼 때마다 그냥 다 내 죄 같다. 어렸을 때 자기표현을 하지 못하고 참았던 트라우마가 잠재된 것 같다”고 고백해 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온몸에 이게 뭐야? 노홍철 ‘충격 근황’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500009</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:58:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213075842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395282 --&gt;방송인 노홍철이 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 12일 노홍철은 자신의 인스타그램 스토리에 “달다 달다 너무 달다. 다시 안 왔으면 초콜릿 마사지 있는 줄 모를 뻔”이라는 글과 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 노홍철은 온몸에 초콜릿을 잔뜩 바른 채 밝게 웃고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 노홍철은 최근 여행 유튜버들과 베트남 여행 중 오토바이 사고를 당했다. 팬들의 걱정이 쏟아지자 노홍철은 “감사합니다 저는 정말 괜찮아요. 심려 끼쳐드려 죄송하고, 걱정해 주신 덕분에 쾌차하고 출근해요”라는 글을 올리기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온몸에 이게 뭐야? 노홍철 ‘충격 근황’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500009</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:58:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213075842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395282 --&gt;방송인 노홍철이 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 12일 노홍철은 자신의 인스타그램 스토리에 “달다 달다 너무 달다. 다시 안 왔으면 초콜릿 마사지 있는 줄 모를 뻔”이라는 글과 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 노홍철은 온몸에 초콜릿을 잔뜩 바른 채 밝게 웃고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 노홍철은 최근 여행 유튜버들과 베트남 여행 중 오토바이 사고를 당했다. 팬들의 걱정이 쏟아지자 노홍철은 “감사합니다 저는 정말 괜찮아요. 심려 끼쳐드려 죄송하고, 걱정해 주신 덕분에 쾌차하고 출근해요”라는 글을 올리기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어시스트 25개, 돋보인 LG의 조직력…무뎌진 SK 속공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500012</guid>
      <pubDate>2023-02-13T08:52:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213085207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395288 --&gt;프로농구 창원 LG가 서울 SK를 제압하고 3연승을 달렸다.&lt;br&gt;LG는 12일 서울 잠실학생체육관에서 열린 2022~23시즌 프로농구 원정 경기에서 20-20을 기록한 아셈 마레이(24점 10리바운드)를 앞세워 SK를 94-84로 제쳤다.&lt;br&gt;2위 LG는 3연승으로 27승14패를 기록하며 3위 울산 현대모비스(24승17패)와 간격을 3경기로 벌렸다. 3연승에서 멈춘 SK(23승17패)는 승차 없는 3위에서 0.5경기 차 4위로 내려섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG가 전반에만 어시스트 15개(전체 25개)를 기록하는 등 짜임새 있는 공격으로 앞서 나갔다. 마레이와 이관희(20점)가 각각 13점, 10점으로 공격을 이끌었으나 벤치 득점도 18점이나 될 정도로 고른 활약이 있었다. 반면 최준용이 발꿈치 부상으로 결장한 SK는 자밀 워니(37점 14리바운드)가 전반 25점 9리바운드를 올렸을 정도로 쏠림 현상이 심했다. 장기인 속공도 4쿼터 중반에야 한 차례 나왔을 정도로 워니 외에 실마리가 보이지 않았다.&lt;br&gt;탄력을 받은 LG가 마레이의 꾸준한 득점으로 3쿼터 중반 16점 차까지 앞섰으나 SK는 물러나지 않았다. 1쿼터 3점, 2~3쿼터 각 2점에 그쳤던 김선형(17점 8어시스트)이 활활 불타올랐다. 4쿼터가 시작하자마자 레이업과 플로터로 연속 4득점, 추격에 시동을 걸었고, 쿼터 중반에는 3점포와 더블 클러치에 이은 추가 자유투까지 성공해 연속 6득점, 80-84로 격차를 좁혔다. 하지만 SK의 추격은 거기까지였다. LG는 이관희와 마레이가 자유투로 점수를 차곡차곡 쌓는 등 막판 집중력을 발휘해 SK를 주저 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수원 경기에서는 홈팀 kt가 부상으로 ‘차·포’(허웅·이승현)를 떼고 나선 원정팀 전주 KCC를 86-73으로 제압했다. 올시즌 KCC를 상대로 4연패 뒤 1승을 신고한 kt(18승23패)는 승차 없이 승률에서 앞서 KCC(17승22패)를 끌어내리고 6위가 됐다. kt는 양홍석(20점·3점슛 4개 10리바운드), 하윤기(20점), 정성우(18점·3점슛 5개)가 힘을 합쳤고, KCC는 라건아(28점 16리바운드)만 분전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기♥이다인 결혼 후폭풍? 예비처형 결국 ‘이 조치’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500013</guid>
      <pubDate>2023-02-13T09:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213090638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395290 --&gt;배우 이유비가 동생 이다인·이승기의 결혼 발표 이후 악플 세례로 결국 SNS 댓글창을 닫았다.&lt;br&gt;지난 8일 이유비는 자신의 인스타그램에 곰돌이 인형 두 개와 여기에 촛불이 꽂힌 사진 등 다양하고 평범한 일상 사진 여러 장 공개했다. 해당 게시물은 다른 게시물들과 달리 댓글창이 폐쇄된 상태다.&lt;br&gt;이는 지난 7일 이승기와 이다인이 결혼 발표를 한 다음날 올라온 게시물이다. 일부 네티즌들이 해당 게시물에 악플을 쏟아내자 해당 게시물 댓글창을 폐쇄한 것으로 보인다. 하지만 다른 게시글에는 여전히 악플들이 달리고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 이승기 이다인은 오는 4월 7일 비공개 결혼식을 올린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기♥이다인 결혼 후폭풍? 예비처형 결국 ‘이 조치’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500013</guid>
      <pubDate>2023-02-13T09:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213090638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395290 --&gt;배우 이유비가 동생 이다인·이승기의 결혼 발표 이후 악플 세례로 결국 SNS 댓글창을 닫았다.&lt;br&gt;지난 8일 이유비는 자신의 인스타그램에 곰돌이 인형 두 개와 여기에 촛불이 꽂힌 사진 등 다양하고 평범한 일상 사진 여러 장 공개했다. 해당 게시물은 다른 게시물들과 달리 댓글창이 폐쇄된 상태다.&lt;br&gt;이는 지난 7일 이승기와 이다인이 결혼 발표를 한 다음날 올라온 게시물이다. 일부 네티즌들이 해당 게시물에 악플을 쏟아내자 해당 게시물 댓글창을 폐쇄한 것으로 보인다. 하지만 다른 게시글에는 여전히 악플들이 달리고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 이승기 이다인은 오는 4월 7일 비공개 결혼식을 올린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극장에서 처음 즐기는 아이스쇼 CGV, 하뉴 유즈루 공연 생중계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500014</guid>
      <pubDate>2023-02-13T09:14:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213091428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395291 --&gt;CGV가 오는 26일 오후 5시 일본 도쿄돔에서 열리는 하뉴 유즈루의 아이스쇼 ‘기프트’를 국내 극장 최초로 생중계한다고 13일 밝혔다. CGV용산아이파크몰과 서면에서 관객들을 만난다.&lt;br&gt;하뉴는 일본 피겨 스케이팅 남자 싱글 선수다. 2014년 소치 동계올림픽, 2018년 평창 동계올림픽 금메달리스트이며, 세계선수권 및 그랑프리 파이널 등 각종 대회에서 수상했고, 모든 주니어 및 시니어 주요 대회를 우승하며 남자 싱글 사상 최초로 커리어 슈퍼 그랜드슬램을 달성했다. 지난해 7월 현역 은퇴를 선언한 후 프로 피겨 선수로 전향했다.&lt;br&gt;이번에 CGV에서 생중계하는 아이스쇼는 하뉴가 프로로 전향한 뒤 지난해 11월과 12월 진행한 아이스쇼 ‘프롤로그’ 이후 두 번째 공연이다. 하뉴가 직접 공연의 제목과 구성 등 전반적인 연출을 맡아 팬들에게 큰 기대를 불러일으키고 있다. 또한, 기술과 신체 표현이 결합된 라이브 공연으로 유명한 미키코가 연출을 맡아 탄탄한 스토리와 프로그램을 바탕으로 웅장한 쇼가 펼쳐질 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 최대 규모의 도쿄돔에서 진행하는 이번 공연은 한국뿐만 아니라 일본, 홍콩, 대만의 영화관에서도 생중계된다. 예매 및 자세한 내용은 CGV 모바일 앱과 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;한편 CGV는 아티스트의 공연 실황 및 영화, 뮤지컬, 콘서트 등 극장에서 즐길 수 있는 다양한 콘텐츠들을 선보이고 있다. NCT127, 방탄소년단(BTS), 임영웅, 콜드플레이, 빌리 아일리시 등 국내외 아티스트 콘텐츠를 생중계하고 영화로도 상영해 팬들에게 특별한 즐거움을 제공하고 있다. ‘레드북’, ‘킹키부츠 라이브’ 등 뮤지컬 실황 상영 및 ‘태양의 후예’, ‘이퀄’ 등을 극장에서 생중계했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, 송지효에 “정신 차려라” 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500022</guid>
      <pubDate>2023-02-13T09:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213093725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395298 --&gt;배우 송지효의 ‘젊은이’ 발언에 방송인 유재석이 발끈했다.&lt;br&gt;12일 방송된 SBS ‘런닝맨’에서는 강원도로 MT를 떠난 멤버들 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 하하는 “우리 회식 언제 하냐”고 물었고, 전소민은 “오빠만 시간 내면 된다. 우리는 한 번 했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송지효는 “왜 하하 오빠가 껴야 해. 우리 젊은이들끼리 해야지”라고 말해 웃음을 안겼다. 송지효의 ‘젊은이’ 발언에 김종국은 “멘트 좋았다. 우리 젊은이”라고 웃었고, 하하 역시 “너 대상이다”고 공감했다.&lt;br&gt;전소민은 “사실 언니까지 딱 (젊은이) 커트라인이다”고 말했다. 김종국이 전소민에게 너희들이 젊은이냐고 재차 묻자 전소민은 “이 안에서 젊다. 우리 셋이”라며 본인과 양세찬, 송지효가 ‘젊은이’라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 유재석은 송지효를 향해 “이렇게 이야기할게. 지금 ‘불타는 청춘’이야. 정신 차려”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;SBS ‘불타는 청춘’은 중견 스타들이 서로 자연스럽게 알아가며 친구가 돼가는 과정을 담은 리얼리티 프로그램이다. 송지효가 중견 스타에 가깝다고 일침한 것.&lt;br&gt;김종국은 “나 ‘X맨’ 할 때 강호동 형이 진짜 나이 많다고 생각했다. 아저씨라고 생각했는데 지금 영상 보면 애다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, 송지효에 “정신 차려라” 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500022</guid>
      <pubDate>2023-02-13T09:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213093725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395298 --&gt;배우 송지효의 ‘젊은이’ 발언에 방송인 유재석이 발끈했다.&lt;br&gt;12일 방송된 SBS ‘런닝맨’에서는 강원도로 MT를 떠난 멤버들 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 하하는 “우리 회식 언제 하냐”고 물었고, 전소민은 “오빠만 시간 내면 된다. 우리는 한 번 했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송지효는 “왜 하하 오빠가 껴야 해. 우리 젊은이들끼리 해야지”라고 말해 웃음을 안겼다. 송지효의 ‘젊은이’ 발언에 김종국은 “멘트 좋았다. 우리 젊은이”라고 웃었고, 하하 역시 “너 대상이다”고 공감했다.&lt;br&gt;전소민은 “사실 언니까지 딱 (젊은이) 커트라인이다”고 말했다. 김종국이 전소민에게 너희들이 젊은이냐고 재차 묻자 전소민은 “이 안에서 젊다. 우리 셋이”라며 본인과 양세찬, 송지효가 ‘젊은이’라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 유재석은 송지효를 향해 “이렇게 이야기할게. 지금 ‘불타는 청춘’이야. 정신 차려”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;SBS ‘불타는 청춘’은 중견 스타들이 서로 자연스럽게 알아가며 친구가 돼가는 과정을 담은 리얼리티 프로그램이다. 송지효가 중견 스타에 가깝다고 일침한 것.&lt;br&gt;김종국은 “나 ‘X맨’ 할 때 강호동 형이 진짜 나이 많다고 생각했다. 아저씨라고 생각했는데 지금 영상 보면 애다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더퍼스트 슬램덩크’ 곧 300만 돌파, 일본 애니 국내 흥행 2위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500026</guid>
      <pubDate>2023-02-13T09:59:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213095903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395304 --&gt;‘더 퍼스트 슬램덩크’(이노우에 다케히코 감독)가 17일 연속 박스오피스 1위를 지키며 300만 관객을 눈앞에 두고 있다.&lt;br&gt;13일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망 집계를 보면 전날 이 영화는 12만 5229명을 동원해 이날 하루 가장 많은 관객을 모았다. 지난달 4일 국내 개봉해 같은 달 27일부터 전날까지 17일 연속 1위 자리를 지켰다. 누적 관객 수는 285만 6967명, 시간이 흐를수록 관객이 줄지 않고 오히려 늘어나는 추세라 300만 관객을 곧 넘어설 것으로 보인다.&lt;br&gt;이 관객 수는 지난 2017년 개봉한 ‘너의 이름은’(신카이 마코토 감독)의 누적 관객수 379만 8093명에 이어 일본 애니메이션의 국내 흥행 2위에 해당한다. 종전 역대 2위는 ‘하울의 움직이는 성’이 기록한 261만 4043명이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 원작 만화의 주역인 북산고 농구부 5인방이 전국 최강 산왕공고에 맞선 경기를 주요 골자로 한다. 원작에서 가장 인기 캐릭터였던 강백호와 서태웅에 가려진 포인트가드 송태섭을 주인공으로 내세워 새로운 에피소드를 가미했다. 송태섭의 시점에서 얘기가 전개되며 다른 인물들도 각자의 위치에서 고민하고 성장하는 이야기가 교차된다. 원작의 핵심 장면과 새로운 이야기가 조화를 이뤄 특별한 감흥을 안긴다.&lt;br&gt;역동적인 동작을 섬세하게 표현하고 멈춤과 움직임의 변증법적 결합, 일본의 유명 록밴드 ‘더 버스데이’와 ‘10-FEET’의 참여로 박진감 넘치는 오리지널 사운드 트랙(OST)은 몰입도을 높인다. 그림체의 퀄리티는 힘있으면서도 우아하다. 쫄깃한 긴장감이 내내 감지되고 마지막 10여분은 전율도 돋으며 온갖 감정의 소용돌이를 관객에게 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 지난 8일 재개봉한 제임스 캐머런 감독의 ‘타이타닉: 25주년’은 주말 15만 3000여명(23.1％)을 동원해 2위로 진입했다. 캐머런 감독의 또 다른 작품 ‘아바타: 물의 길’은 7만 7000여명(10.6％)으로  ‘타이타닉’에 밀려 3위를 기록했다.&lt;br&gt;황정민·현빈 주연 ‘교섭’(4위), 데이미언 셔젤 감독의 ‘바빌론’(5위), 뮤지컬 영화 ‘영웅’(6위)도 각각 순위가 한 계단씩 하락했다. ‘타이타닉’과 같은 날 개봉해 첫 주말을 맞은 ‘다음 소희’는 2만 5000여명(2.5％)으로 7위에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신동엽, ‘적록 색약’ 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500052</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:07:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213110730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395343 --&gt;‘손 없는 날’ 신동엽이 어린 시절 그리기에 얽힌 비화를 솔직하게 고백한다.&lt;br&gt;14일 오후 10시 30분 방송되는 JTBC 예능 프로그램 ‘손 없는 날’(연출 김민석 박근형, 작가 노진영) 11회에는 아이들의 동화 같은 동심을 그리는 함양 미술학원 의뢰인을 위한 추억 이사 서비스가 펼쳐질 예정이다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 신동엽은 아이들과 함께 미술학원 수업에 참여하게 된 가운데, 그림에 얽힌 어린 시절 이야기를 꺼내 놓아 이목을 집중시켰다. 그는 “제가 적록 색약이다. 어렸을 때 색칠하면 선생님이 적록 색약인 걸 모르고 장난치지 말라고 했었다”며 “그래서 미술 시간에 흥미를 느끼지 못했던 거 같다”고 어린시절 미술 시간을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 신동엽은 그림 그리기 대회에서 뜻하지 않게 최우수상을 받은 비화를 털어놓기도 했다. 그는 “그림을 잘 못 그리는 나를 위해 큰형이 그림 그리는 것을 꽤 도와줬는데 그 그림이 최우수상까지 받았다”며 “하지만 선생님께 들켜서 결국 혼났던 기억이 있다”고 과거를 고백했다.&lt;br&gt;그런가 하면 신동엽, 한가인은 그림으로 나를 표현해보는 시간을 보내며 동심에 빠져들었다. 이 가운데 신동엽은 “저는 어렸을 때 태권도 학원을 다니고 싶었는데 도장에 다니질 못했다. 그래서 8살 때부터 태권도복을 입고 발차기하는 모습을 상상하면서 그렸던 것 같다”고 즉석에서 직접 그린 검은띠를 매고 발차기하는 자신의 모습 그림을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 낯선 곳으로의 새로운 출발을 꿈꾸는 시민들이 이사를 결심하기까지의 인생 스토리를 담아 가는 프로그램 ‘손 없는 날’은 매주 화요일 오후 10시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신동엽, ‘적록 색약’ 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500052</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:07:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213110730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395343 --&gt;‘손 없는 날’ 신동엽이 어린 시절 그리기에 얽힌 비화를 솔직하게 고백한다.&lt;br&gt;14일 오후 10시 30분 방송되는 JTBC 예능 프로그램 ‘손 없는 날’(연출 김민석 박근형, 작가 노진영) 11회에는 아이들의 동화 같은 동심을 그리는 함양 미술학원 의뢰인을 위한 추억 이사 서비스가 펼쳐질 예정이다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 신동엽은 아이들과 함께 미술학원 수업에 참여하게 된 가운데, 그림에 얽힌 어린 시절 이야기를 꺼내 놓아 이목을 집중시켰다. 그는 “제가 적록 색약이다. 어렸을 때 색칠하면 선생님이 적록 색약인 걸 모르고 장난치지 말라고 했었다”며 “그래서 미술 시간에 흥미를 느끼지 못했던 거 같다”고 어린시절 미술 시간을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 신동엽은 그림 그리기 대회에서 뜻하지 않게 최우수상을 받은 비화를 털어놓기도 했다. 그는 “그림을 잘 못 그리는 나를 위해 큰형이 그림 그리는 것을 꽤 도와줬는데 그 그림이 최우수상까지 받았다”며 “하지만 선생님께 들켜서 결국 혼났던 기억이 있다”고 과거를 고백했다.&lt;br&gt;그런가 하면 신동엽, 한가인은 그림으로 나를 표현해보는 시간을 보내며 동심에 빠져들었다. 이 가운데 신동엽은 “저는 어렸을 때 태권도 학원을 다니고 싶었는데 도장에 다니질 못했다. 그래서 8살 때부터 태권도복을 입고 발차기하는 모습을 상상하면서 그렸던 것 같다”고 즉석에서 직접 그린 검은띠를 매고 발차기하는 자신의 모습 그림을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 낯선 곳으로의 새로운 출발을 꿈꾸는 시민들이 이사를 결심하기까지의 인생 스토리를 담아 가는 프로그램 ‘손 없는 날’은 매주 화요일 오후 10시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샌디에이고 이번에는 WS까지? 스토브리그 전력보강 2위 평가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500055</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:17:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213111712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395349 --&gt;&lt;br&gt;지난 시즌 미국프로야구 메이저리그(MLB)에서 116년 만에 ‘기적의 업셋’을 만들어낸 샌디에이고 파드리스가 올겨울 스토브리그에서 가장 전력 보강을 잘 한 두 번째 팀으로 선정됐다.&lt;br&gt;MLB닷컴은 13일(한국시간) 오프시즌 자유계약선수(FA) 계약과 트레이드 등 전력 보강을 이룬 팀들 중 가장 두드러진 행보를 보인 10팀을 선정, 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가장 전력 보강을 잘 한 팀으로는 뉴욕 메츠가 꼽혔다. 뉴욕 메츠는 제이콥 디그롬의 이적 공백을 같은 레벨 저스틴 벌렌더로 메우고, 내부 주축 선수들과도 자유계약(FA) 또는 장기 계약에 성공하며 큰 손으로서 면모를 제대로 보여줬다.&lt;br&gt;2위는 지난해 아깝게 월드시리즈행이 좌절됐던 샌디에이고가 차지했다. 지난 시즌 트레이드 마감을 앞두고 리그 정상급 타자 후안 소토와 마무리 투수 조쉬 헤이더를 영입하며 시장을 놀래킨 샌디에이고는 올겨울에도 거침 없는 행보를 이어가고 있다고 평가했다. 특히 보스턴 레드삭스 주전 유격수였던 젠더 보가츠를 영입하면서 빅마켓 구단과 같은 모습을 보였다.&lt;!-- 그림 1395350 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MLB닷컴은 “(보가츠 영입으로) 샌디에이고는 김하성을 2루수, 제이크 크로넨워스를 1루수로 두는 유연성 있는 변화를 줄 수 있다. (금지 약물 복용) 출장 정지 징계를 마치고 돌아오는 페르난도 타티스 주니어는 외야수로도 나설 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;여기에 베테랑 거포 넬슨 크루즈와 내야 유틸리티 플레이어 맷 카펜터의 영입도 팀 공격력에 힘을 더할 수 있다고 내다봤다. 크루즈는 타티스 주니어 등 젊은 선수들의 멘토 역할을 할 것으로 기대된다. 또 MLB닷컴은 새로 영입한 투수 세스 루고는 스윙맨 임무를 해줄 것이며, 재계약한 로버트 수아레스와 닉 마르티네스도 샌디에이고 마운드 뎁스에 힘을 보탤 것으로 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2023 정원박람회, 청년이 묻고 순천이 답하다…순천시장과 MZ 청년이 나누는 토크 ‘청년톡톡’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500056</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:19:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213111950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395351 --&gt;순천만국제정원박람회조직위원회(이사장 노관규)는 ‘2023 순천만국제정원박람회’ 개막을 40여일 앞두고 최근 MZ세대 청년들과 정원박람회에 대한 허심탄회한 이야기를 나누는 ‘청년톡톡 토크쇼’를 개최했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;‘청년톡톡 토크쇼’는 노관규 이사장(순천시장)과 MZ세대를 대표하는 인플루언서 10여명이 소통하는 참여형 토크쇼로, 박은영 아나운서, 초마드, 쏭지, MC배 등 다양한 청년 인플루언서가 참여했다.&lt;br&gt;노 이사장이 직접 청년들의 질문을 들어보고 솔직한 답변을 주며 서로를 이해하고, MZ세대가 바라보는 정원박람회에 대한 생각을 들어보기 위해 마련한 이번 토크쇼는 각양각색의 코너를 구성하여 화기애애한 분위기 속에서 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 MZ세대 신조어를 활용한 순천만정원카드, 청년들의 Pick-빅체인지 10, 극한 밸런스 게임 등 MZ세대의 취향에 맞춰 구성한 콘텐츠는 출연진 모두에게 큰 호응을 얻었다.&lt;br&gt;노 이사장은 “청년들과의 소통을 통해 젊은 세대의 시선으로 박람회를 바라볼 수 있었다”며 “남은 기간 최선을 다해 준비해 가족 단위 방문객뿐만 아니라 젊은 세대도 와서 즐길 수 있는 트렌디한 정원을 보여 드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;토크쇼에 참여한 여행 유튜버 초마드는 “이번 기회를 통해 순천과 정원박람회에 관한 솔직하고 생생한 이야기를 들어볼 수 있었다”며 “2023정원박람회가 너무 기대된다. 4월에 박람회가 시작되면 꼭 방문할 계획”이라고 소감을 전했다.&lt;br&gt;2023순천만국제정원박람회는 ‘정원에 삽니다.’라는 주제로 오는 4월 1일부터 10월 31일까지 7개월 동안 순천만국가정원과 순천만습지, 도심 일원에서 개최된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수연 추모위원회 발족...명예위원장에 임권택 감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500065</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:35:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213113502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395362 --&gt;한국영화사에 커다란 발자취를 남긴 배우 고 강수연의 업적을 기리기 위한 추모사업 추진위원회(추모위)가 발족했다.&lt;br&gt;고인의 1주기를 맞아 구성한 추모위에는 고인의 동생 강수경 씨를 비롯해 임권택 명예위원장, 김동호 추진위원장, 박중훈·예지원 부위원장 등 생전에 고인과 함께 활동했던 영화인 28명이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;추모위는 오는 4월 추모집을 출간할 계획이다. 이어 5월에는 ‘강수연, 영화롭게 오랫동안’ 상연전을 연다. 5월 6일 영상자료원, 7~9일 메가박스 성수에서 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막작으로 ‘씨받이’(1986)와 ‘미미와 철수의 청춘스케치’(1987), ‘아제아제 바라아제’(1989), ‘경마장 가는 길’(1991), ‘그대 안의 블루’(1992), ‘무소의 뿔처럼 혼자서 가라’(1995), ‘처녀들의 저녁식사’(1998), ‘송어’(1999), ‘달빛 길어올리기’(2010), ‘주리’(2013), ‘정이’(2023)까지 모두 11편을 나눠 상영한다.&lt;br&gt;‘원조 월드스타’로 불린 고 강수연은 지난해 5월 서울 강남구 압구정동 자택에서 뇌출혈로 쓰러져 의식불명 상태로 병원 치료를 받다 세상을 떠났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문배주, 감홍로...우리 술 매력에 취해볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500066</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:35:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213113520_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395363 --&gt;곡식으로 빚은 술에서 과실 향이 나는 문배주, 한국 고전문학 ‘별주부전’에서 자라가 토끼를 용궁으로 유인하는 데에 쓴 감홍로, 탁주의 대표 주자 막걸리, ‘녹색병’으로 유명한 소주, 그리고 한국 맥주의 편견에 도전하는 수제 맥주까지.&lt;br&gt;문화체육관광부 해외문화홍보원은 외국인들에게 한국의 술을 소개하는 영문 단행본 ‘한국의 숨겨진 매력: 술(Hidden Charms of Korea: SOOL)’을 최근 발간했다.&lt;br&gt;112쪽 분량 단행본에서는 세계적인 한류열풍 가운데 아직 잘 알려지지 않은 우리 술과 그에 잘 어울리는 한식, 한국의 술 문화 등을 소개한다. 문배주, 감홍로 등 대표적인 전통주를 비롯해 외국인들에게도 유명한 소주와 개성 있는 수제 맥주까지 살필 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해외문화홍보원은 정부 대표 다국어포털 코리아넷(www.korea.net) 기자들이 현장 취재한 기사와 인터뷰, 전문가 기고문을 엮어 이번 영문 단행본을 만들었다.&lt;br&gt;책은 ‘영혼까지 달래주는 술’, ‘전통과 힙한 현대의 만남’, ‘우리 술, 한국을 넘어 세계로’ 3개 장에 나눠 16편의 꼭지로 구성했다. ‘우리 술, 한국을 넘어 세계로’에서는 우리 술과 어울리는 음식과 한국의 술 문화를 다룬다. 원스피리츠 박재범 대표와 윤숙자 한국전통음식연구소장 등이 우리 술을 즐기는 방법을 안내한다. 외국인들이 우리 술과 술 문화에 대해 궁금해할 만한 내용도 문답으로 정리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해외문화홍보원은 이번에 발간한 영문 단행본을 재외공관, 재외한국문화원, 상주 외신, 주한 외국대사관, 주한 외국문화원에 배포하고 해외문화홍보원과 코리아넷 누리집에도 게재한다. 코리아넷에서는 단행본 내용을 영어, 중국어, 일본어, 스페인어 등 10개 언어로 번역해 제공할 계획이다. 해외문화홍보원 누리집(kocis.go.kr)에서는 관련 내용을 한국어로 볼 수 있다.&lt;br&gt;해외문화홍보원 김장호 원장은 “외국인들이 우리 술 영문 단행본을 통해 그동안 제대로 평가받지 못했던 우리 술의 진가를 새롭게 발견하길 바란다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주언규 “6년 만에 100억 모아…돈 써도 안 줄어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500068</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:36:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213113634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395365 --&gt;경제 크리에이터 주언규가 6년 만에 100억원을 모았다고 밝히며 부자의 정의에 대해 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;12일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘집사부일체’에는 경제 유튜브 채널 ‘신사임당’을 운영했던 주언규가 사부로 출연했다.&lt;br&gt;먼저 이대호는 “100억 원을 벌면 진짜 부자라고 생각한다”며 “부자의 정의는 무엇이라고 생각하냐”라고 주언규에게 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 주언규는 “부자란 가난해질 걱정을 안 해도 되는 단계인 것 같다”며 “내 경험상 돈을 써도 써도 줄어들지 않는 단계가 있더라”고 말했다.&lt;br&gt;주언규는 “처음에 직업은 케이블 방송사 PD 였다. 당시 월급이 180만원이었는데, 100만 원을 저축하고 80만원만 생활비로 썼다. 그땐 결혼해서 아이도 있는 상태였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “그렇게 5년을 모았더니 4000만원이 되더라. 그러던 중 돈을 벌어야겠다고 생각한 이유는 우연히 선배의 급여 명세서를 보게 됐기 때문이다. 나보다 10년 차가 높은 선배였는데, 월급이 너무 적었다. 언젠가는 내 월급도 많이 오를거라 생각했는데, 마법이 깨지는 순간이었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이후 주언규는 “인터뷰를 다니는데 여기저기 다녔다. 대여료가 1시간에 5~10만 원했다. 그래서 그걸 해야겠다 싶었다”며 스튜디오 렌탈 사업을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;주언규는 “사업이 너무 안 됐다. (한 달에) 400만 원씩 마이너스가 됐다. 쉬워 보여서 시작했는데 임차료 마이너스가 나니까 동업자랑 사이가 안 좋아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “어떻게 해야하나 하다가 마케팅하는 사람들을 만나고 싶었다. 직장 동료가 소개해 준 사람과 만났는데 키워드 광고를 얼마나 하고 있냐고 하더라. 돈을 내고 상위에 노출시키는 방법이 있다. 키워드 광고 10개는 적고, 잘하는 곳에선 1만개도 한다고 하더라. 10만 개를 하고 싶은데 능력이 안 돼서 위치 속성을 늘렸다”며 “그걸 랜덤 시트에 넣어서 섞었더니 30만 개가 나오더라. 우리만 광고하는 키워드도 있었다. 안 하는 건 제일 싼 게 70원이다. 광고 유입이 엄청 됐다. 하루에 10팀만 들어와도 부자가 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;100억원이라는 자산을 6년 만에 벌었다고 밝힌 주언규에게 은지원은 “불법을 저지르지 않는 이상 있을 수 없는 일이다”라고 믿지 못하는 모습을 보였다. 김동현도 “혹시 물려받은 재산이 70억원이었던 거 아니냐”라고 의심의 끈을 놓지 못했다.&lt;br&gt;한편 주언규는 자신이 운영하던 경제 유튜브 채널 ‘신사임당’을 20억원에 매각해 화제가 됐다. 이후 새로운 채널을 개설했으며, 이 역시 억대 매출을 올리고 있는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주언규 “6년 만에 100억 모아…돈 써도 안 줄어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500068</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:36:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213113634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395365 --&gt;경제 크리에이터 주언규가 6년 만에 100억원을 모았다고 밝히며 부자의 정의에 대해 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;12일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘집사부일체’에는 경제 유튜브 채널 ‘신사임당’을 운영했던 주언규가 사부로 출연했다.&lt;br&gt;먼저 이대호는 “100억 원을 벌면 진짜 부자라고 생각한다”며 “부자의 정의는 무엇이라고 생각하냐”라고 주언규에게 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 주언규는 “부자란 가난해질 걱정을 안 해도 되는 단계인 것 같다”며 “내 경험상 돈을 써도 써도 줄어들지 않는 단계가 있더라”고 말했다.&lt;br&gt;주언규는 “처음에 직업은 케이블 방송사 PD 였다. 당시 월급이 180만원이었는데, 100만 원을 저축하고 80만원만 생활비로 썼다. 그땐 결혼해서 아이도 있는 상태였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “그렇게 5년을 모았더니 4000만원이 되더라. 그러던 중 돈을 벌어야겠다고 생각한 이유는 우연히 선배의 급여 명세서를 보게 됐기 때문이다. 나보다 10년 차가 높은 선배였는데, 월급이 너무 적었다. 언젠가는 내 월급도 많이 오를거라 생각했는데, 마법이 깨지는 순간이었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이후 주언규는 “인터뷰를 다니는데 여기저기 다녔다. 대여료가 1시간에 5~10만 원했다. 그래서 그걸 해야겠다 싶었다”며 스튜디오 렌탈 사업을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;주언규는 “사업이 너무 안 됐다. (한 달에) 400만 원씩 마이너스가 됐다. 쉬워 보여서 시작했는데 임차료 마이너스가 나니까 동업자랑 사이가 안 좋아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “어떻게 해야하나 하다가 마케팅하는 사람들을 만나고 싶었다. 직장 동료가 소개해 준 사람과 만났는데 키워드 광고를 얼마나 하고 있냐고 하더라. 돈을 내고 상위에 노출시키는 방법이 있다. 키워드 광고 10개는 적고, 잘하는 곳에선 1만개도 한다고 하더라. 10만 개를 하고 싶은데 능력이 안 돼서 위치 속성을 늘렸다”며 “그걸 랜덤 시트에 넣어서 섞었더니 30만 개가 나오더라. 우리만 광고하는 키워드도 있었다. 안 하는 건 제일 싼 게 70원이다. 광고 유입이 엄청 됐다. 하루에 10팀만 들어와도 부자가 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;100억원이라는 자산을 6년 만에 벌었다고 밝힌 주언규에게 은지원은 “불법을 저지르지 않는 이상 있을 수 없는 일이다”라고 믿지 못하는 모습을 보였다. 김동현도 “혹시 물려받은 재산이 70억원이었던 거 아니냐”라고 의심의 끈을 놓지 못했다.&lt;br&gt;한편 주언규는 자신이 운영하던 경제 유튜브 채널 ‘신사임당’을 20억원에 매각해 화제가 됐다. 이후 새로운 채널을 개설했으며, 이 역시 억대 매출을 올리고 있는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친구 결혼식 후 샤넬백 사달라는 아내… “사줘라” vs “사치다” [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500069</guid>
      <pubDate>2023-02-13T11:38:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213113849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;직장인 익명 커뮤 ‘와이프 의기소침’ 글 화제&lt;br/&gt;“독박육아 아내 초라했는지 명품백 사달라고”&lt;br/&gt;“하나쯤 사는 사회 분위기” 찬성 의견 많지만&lt;br/&gt;“사치품 산다고 자존감 오를까” 반대도 팽팽&lt;br/&gt;모건스탠리 “한국 1인당 명품 소비 세계 1위”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395366 --&gt;한국의 1인당 명품(사치품) 지출이 미국·중국 등을 제친 세계 1위라는 조사가 최근 화제가 된 가운데 1000만원을 호가하는 샤넬백을 아내에게 사줘야 할까를 묻는 고민 글에 온라인이 들썩였다. 명품백 하나 정도는 필수라는 의견과 사치품 구매는 허영일 뿐이라는 반론이 비등한 온라인상 분위기는 명품 소비 1위 국가 한국의 현실을 그대로 투영하는 듯하다.&lt;br&gt;지난 9일 직장인 익명 온라인 커뮤니티 ‘블라인드’에 올라온 ‘와이프 친구 결혼식 갔다 와서 와이프가 의기소침 해졌어’라는 제목의 글이 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재계 1위 그룹의 한 계열사에 근무하는 글쓴이는 “와이프는 현재 전업주부로 ‘독박육아’ 중”이라며 “아이 보느라 바빠 피부며 옷에 신경 쓸 겨를이 없는데 친구 결혼식에서 다른 친구들과 자신을 많이 비교했고 열등의식을 느꼈나 보다”라고 배경 설명을 했다.&lt;br&gt;이어 “다른 친구는 샤넬에 롤렉스에 적당히 관리된 피부인데, (아내 혼자) 찌들어 있고 가방·액세서리 없는 모습이 본인 스스로 초라해 보였는지 평생 하지 않던 명품을 사달라 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“우리 부부는 조금만 더 노력하면 적당한 대출을 얻어 서울 아파트에 들어갈 수 있는 경제적 상황”이라고 설명한 글쓴이는 “‘일단 아파트부터 사고 친구들을 초대해보면 기분이 달라짐을 느낄 거야’라고 설득했는데도 기분이 나아질 기미가 안 보인다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “알아봤는데 샤넥백은 기본 800만원이 넘는데 정말 사주는 게 맞을까. 요즘 정말 다 갖고 다니느냐”고 블라인드 이용자들에게 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395367 --&gt;이 글에는 13일 현재까지 1000개 넘는 댓글이 달릴 만큼 블라인드 이용자들의 관심이 높았고 샤넬백 구매 여부를 둘러싼 찬반 여론이 팽팽했다.&lt;br&gt;우선 샤넬백 구매에 찬성하는 이용자들은 “(샤넬보다 저렴한) 구찌라도 하나 사주자. 결혼식에 에코백 들고 갈 순 없잖아”, “보통 결혼할 때나 애 낳으면 하나 정도 사주는 사회 분위기인데 하나 정도는 사줘라”, “잘살든 못살든 30대면 보통 프러포즈 때나 결혼 준비하면서 명품백 하나씩 사서 다들 있긴 하다”, “지금은 그 돈이 아깝게 느껴질 수 있지만 와이프가 행복해하는 모습 보면 ‘진작 하나 사줄 걸’ 생각 들 거다” 등 조언을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샤넬백 구매는 불필요하다고 주장하는 이용자들은 “명품 가방 들고 다니는 게 당연한 나라는 아마 대한민국밖에 없을 듯”, “명품 산다고 자존감이 올라갈까? 타인과의 비교는 자신을 갉아먹는 일일 뿐이다”, “친구 생일파티 갔다가 로봇이랑 게임기 사달라고 징징대는 애 같다”며 비판했다.&lt;br&gt;일부 이용자들은 “남자가 친구 만나고 와서 의기소침해서 1000만원짜리 시계 사달라고 하면 미쳤냐는 소리 들을 텐데”라고 비꼬는 댓글에 공감했다.&lt;br&gt;반면 아내의 심리 상태에 공감하면서 “하루 종일 애한테 매달려 있느라 ‘내 가치는 뭔가’ 생각이 들 시기다. 그런 때니까 물질적인 걸로라도 자존감을 채워볼까 싶은 거고”라는 등 댓글에 공감하는 사람도 많았다.&lt;br&gt;명품 업계에서 15년째 근무한다는 한 이용자는 “한국이 1인당 명품 소비금액이 제일 크다고 한다”며 “고민하는 상황에서 명품을 사는 건 사치”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395368 --&gt;이는 최근 조사에서도 드러난다. 미국의 투자은행 모건스탠리가 지난달 발표한 보고서에 따르면 지난해 한국에서의 명품 판매 규모는 전년보다 24% 증가한 168억 달러(약 20조 8000억원)로 세계 1위 수준을 기록했다.&lt;br&gt;1인당 지출로 환산하면 한국은 325달러(약 40만원)로 미국(280달러), 중국(55달러) 등과 비교해 월등히 높았다.&lt;br&gt;모건스탠리는 보고서에서 “외모와 재정적 성공은 대부분의 다른 나라들보다 한국의 소비자들에게 더 큰 반향을 일으킬 수 있다”고 설명하면서 한국의 명품 수요는 구매력 증가와 함께 사회적 지위를 대외적으로 과시하려는 욕구에 의해 주도된다고 짚었다.&lt;br&gt;이 고민 글은 다른 온라인 커뮤니티로도 퍼지며 네티즌들의 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;다음의 여초 카페 ‘소울드레서’에서는 “애 낳고 혼자 육아하면서 우울증 비슷하게 온 거 같은데 베이비시터 붙여주고 와이프는 밖에 다니면서 돈 좀 쓰게 해라”는 등 의견과 “명품에 호의적인 우리나라답다. 독박육아에 지친 몸과 마음, 친구들과 차이 나는 생활 수준이 사치품으로 해소될 거란 인식이 신기하다” 등 의견이 맞섰다.&lt;br&gt;‘루리웹’, ‘더쿠’ 등 여러 커뮤니티에선 원글에 달린 “아내 분이 평소 사치 있는 분은 아닌 것 같다. 막상 매장 가면 ‘됐다. 괜찮다. 맛있는 거나 먹자’ 할지도 모른다. 아내 분이 필요했던 건 ‘우리 와이프 기 죽으면 안돼. 사자!’는 응원이 아니었을까”라는 내용의 댓글이 큰 공감을 얻기도 했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1385701 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현여친과 전썸녀…이나연, 지연과 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500090</guid>
      <pubDate>2023-02-13T13:51:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213135103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395397 --&gt;한 남자를 사이에 두고 신경전을 벌였던 이나연 아나운서와 이지연이 재회했다.&lt;br&gt;이나연은 지난 12일 자신의 인스타그램 스토리에 “현 여친과 전 썸녀. 넝~담~”이란 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 이나연과 이지연의 술자리가 담겼다. 두 사람은 따끈한 전골에 연어회를 안주로 술잔을 기울이는 모습이다. 같은 날 이지연 역시 이나연과 함께 찍은 영상을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 지난해 티빙 ‘환승연애2’에 출연해 인연을 맺었다. 촬영 당시 이나연과 이지연은 남희두를 사이에 두고 신경전을 벌였지만 방송이 끝난 후 친한 언니 동생 사이로 지내고 있는 모습이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현여친과 전썸녀…이나연, 지연과 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500090</guid>
      <pubDate>2023-02-13T13:51:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213135103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395397 --&gt;한 남자를 사이에 두고 신경전을 벌였던 이나연 아나운서와 이지연이 재회했다.&lt;br&gt;이나연은 지난 12일 자신의 인스타그램 스토리에 “현 여친과 전 썸녀. 넝~담~”이란 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 이나연과 이지연의 술자리가 담겼다. 두 사람은 따끈한 전골에 연어회를 안주로 술잔을 기울이는 모습이다. 같은 날 이지연 역시 이나연과 함께 찍은 영상을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 지난해 티빙 ‘환승연애2’에 출연해 인연을 맺었다. 촬영 당시 이나연과 이지연은 남희두를 사이에 두고 신경전을 벌였지만 방송이 끝난 후 친한 언니 동생 사이로 지내고 있는 모습이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아베 암살범 무기제조법 위반 추가…7개월 만에 수사 종료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500098</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:10:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/17/SSC_20230117021922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1385636 --&gt;일본 경찰은 지난해 7월 참의원(상원) 선거 유세 중인 아베 신조 전 일본 총리를 암살한 전직 해상자위대원인 야마가미 데쓰야(42)에게 건조물 손괴와 무기 등 제조법 위반 등의 혐의를 13일 추가했다. 이로써 7개월간 이뤄진 아베 전 총리 암살 사건 수사가 종결됐다.&lt;br&gt;교도통신 등에 따르면 아베 전 총리 암살 사건을 수사 중인 나라현 경찰은 이날 야마가미에 대해 혐의를 추가해 검찰에 송치했다. 야마가미가 아베 전 총리를 암살하기 전날인 지난해 7월 7일 나라시의 옛 통일교(현 세계평화통일가정연합) 건물에 무허가로 직접 만든 총을 시험 발사해 건조물 손괴와 무기 등 제조법 위반 등의 혐의가 추가됐다. 요미우리신문은 “수사 결과 사건에 쓰인 총이나 야마가미 자택에서 압수한 여러 정의 총의 구조를 감정한 뒤 살상 능력이 있었음을 확인했다”며 “아베 전 총리 총격 사건에 대한 수사는 이로써 종결될 전망”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 지난달 13일 나라지검은 야마가미를 살인죄로 기소한 바 있다. 나라지검 기소장에 따르면 야마가미는 지난해 7월 8일 오전 11시 30분쯤 나라시 긴테쓰 야마토사이다이지역 앞 노상에서 아베 전 총리에게 직접 만든 총을 두 차례 발사해 사망하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야마가미에 대한 재판 일정은 아직 정해지지 않은 것으로 알려졌다. 나라지검은 지난해 7월 25일부터 이달 10일까지 야마가미의 정신 감정을 실시했다. 5개월여 동안 진행된 정신 감정 결과 야마가미의 정신질환은 없는 것으로 결론 내렸다. 다만 야마가미의 변호인 측이 추가 정신 감정을 청구할 가능성도 있다.&lt;!-- 그림 1393706 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>듀스 고 김성재 묘역 훼손…붙잡힌 여성 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500113</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:39:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213143919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395442 --&gt;듀스의 멤버였던 가수 고(故) 김성재의 묘역이 무단으로 훼손됐다.&lt;br&gt;13일 셀럽미디어는 최근 김성재의 묘역을 무단 훼손한 40대 여성 A 씨가 경찰에 붙잡혀 재물손괴 혐의로 조사받았다고 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 지난 3일 김성재의 모친 육모 씨가 묘역이 훼손된 걸 발견했다. 원래 묘역에는 26년 동안 팬과 유족이 가져다 놓은 유품, 추모품이 있었는데 이게 모두 사라졌다. 모친이 직접 심은 나무는 뿌리째 뽑혀 있었고, 오래된 액자나 벤치, 게시판, 편지 등이 모두 사라졌다. 추모비와 묘역 일대의 땅이 삽으로 파헤쳐졌다가 뒤덮어 놓은 흔적도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육씨의 신고를 받은 분당경찰서는 해당 납골당을 여러 차례 출입한 A 씨를 유력 용의자로 보고 며칠 뒤 또다시 현장에 나타난 그를 검거했다. A 씨는 김성재의 팬이라고 자처하면서 모든 범행을 시인하고, 혐의를 인정했다. 지난해 김성재의 묘역에서 사라진 일부 물품도 자신이 한 것이라고 추가 자백하기도 했다. 경찰에는 “누군가가 주술을 걸어 하늘에서도 김성재를 힘들게 만들고 있어 묘역에 있는 물품을 직접 처분했다”고 주장했다.&lt;br&gt;A 씨는 현재 공황장애약을 복용하고 있다는 등 심신 미약을 주장해 범행의 우발성과 계획성 여부는 파악되지 않았다. 그러면서도 유족들에게 손해배상과 원상복구를 약속하고 사과했다고 전해졌다. 하지만 김 씨의 유족 측에서는 추모품들은 다시 구할 수도 없고, 돈으로 매길 수 없는 추억들이 대부분이기 때문에 돈으로 보상받을 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김성재는 1995년 11월 20일 서울 서대문구에 위치한 한 호텔에서 숨진 채 발견됐다. 솔로 앨범 ‘말하자면’을 발표한 다음 날 숨져 모두를 충격에 빠트렸다. 당시 수사를 담당했던 경찰은 김성재의 사인을 극단적 선택으로 추정했으나, 시신에서 수십 개의 주삿바늘이 발견되는 등 타살 의혹이 제기되기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>듀스 고 김성재 묘역 훼손…붙잡힌 여성 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500113</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:39:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213143919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395442 --&gt;듀스의 멤버였던 가수 고(故) 김성재의 묘역이 무단으로 훼손됐다.&lt;br&gt;13일 셀럽미디어는 최근 김성재의 묘역을 무단 훼손한 40대 여성 A 씨가 경찰에 붙잡혀 재물손괴 혐의로 조사받았다고 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 지난 3일 김성재의 모친 육모 씨가 묘역이 훼손된 걸 발견했다. 원래 묘역에는 26년 동안 팬과 유족이 가져다 놓은 유품, 추모품이 있었는데 이게 모두 사라졌다. 모친이 직접 심은 나무는 뿌리째 뽑혀 있었고, 오래된 액자나 벤치, 게시판, 편지 등이 모두 사라졌다. 추모비와 묘역 일대의 땅이 삽으로 파헤쳐졌다가 뒤덮어 놓은 흔적도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육씨의 신고를 받은 분당경찰서는 해당 납골당을 여러 차례 출입한 A 씨를 유력 용의자로 보고 며칠 뒤 또다시 현장에 나타난 그를 검거했다. A 씨는 김성재의 팬이라고 자처하면서 모든 범행을 시인하고, 혐의를 인정했다. 지난해 김성재의 묘역에서 사라진 일부 물품도 자신이 한 것이라고 추가 자백하기도 했다. 경찰에는 “누군가가 주술을 걸어 하늘에서도 김성재를 힘들게 만들고 있어 묘역에 있는 물품을 직접 처분했다”고 주장했다.&lt;br&gt;A 씨는 현재 공황장애약을 복용하고 있다는 등 심신 미약을 주장해 범행의 우발성과 계획성 여부는 파악되지 않았다. 그러면서도 유족들에게 손해배상과 원상복구를 약속하고 사과했다고 전해졌다. 하지만 김 씨의 유족 측에서는 추모품들은 다시 구할 수도 없고, 돈으로 매길 수 없는 추억들이 대부분이기 때문에 돈으로 보상받을 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김성재는 1995년 11월 20일 서울 서대문구에 위치한 한 호텔에서 숨진 채 발견됐다. 솔로 앨범 ‘말하자면’을 발표한 다음 날 숨져 모두를 충격에 빠트렸다. 당시 수사를 담당했던 경찰은 김성재의 사인을 극단적 선택으로 추정했으나, 시신에서 수십 개의 주삿바늘이 발견되는 등 타살 의혹이 제기되기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서장훈, 성형 의혹 “수술해 준 의사 있으면 나와라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500115</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:41:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213144145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395445 --&gt;농구선수 출신 방송인 서장훈이 쌍꺼풀 성형 수술 의혹을 해명한다.&lt;br&gt;13일 방송되는 KBS JOY 예능프로그램 ‘무엇이든 물어보살’에선 성형외과 의사라는 의뢰인이 “환자들이 자신에게 성형을 했냐고 물어봐 당황스럽다”는 고민을 털어놓는다.&lt;br&gt;서장훈과 코미디언 이수근은 의뢰인의 짙은 쌍꺼풀과 오똑한 코를 보며 “그렇게 말을 들으니 성형한 느낌이 든다”고 밝힌다. 이어 “성형외과 의사가 아름다움을 다루는 직업이니 의사도 성형했다고 생각할 수 있다”고 환자들의 의견에 공감한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수근은 “서장훈도 성형 의심을 많이 받는다”며 서장훈의 성형 의혹을 언급한다. 그는 “쌍꺼풀이 자연이라고 하기엔 무조건 의심할 수 밖에 없는 눈으로 보이긴 한다”고 말한다.&lt;br&gt;서장훈은 “늘 말하지만 내 쌍꺼풀 수술 한 사람 있으면 나오라”며 성형 수술 의혹을 부인한다. 이어 의뢰인에게 자신의 쌍꺼풀 수술 의혹을 풀어달라고 요구한다. 의뢰인은 만져보면 알 수 있다며 성형 여부를 가리는 방법을 소개했다는 후문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서장훈, 성형 의혹 “수술해 준 의사 있으면 나와라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500115</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:41:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213144145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395445 --&gt;농구선수 출신 방송인 서장훈이 쌍꺼풀 성형 수술 의혹을 해명한다.&lt;br&gt;13일 방송되는 KBS JOY 예능프로그램 ‘무엇이든 물어보살’에선 성형외과 의사라는 의뢰인이 “환자들이 자신에게 성형을 했냐고 물어봐 당황스럽다”는 고민을 털어놓는다.&lt;br&gt;서장훈과 코미디언 이수근은 의뢰인의 짙은 쌍꺼풀과 오똑한 코를 보며 “그렇게 말을 들으니 성형한 느낌이 든다”고 밝힌다. 이어 “성형외과 의사가 아름다움을 다루는 직업이니 의사도 성형했다고 생각할 수 있다”고 환자들의 의견에 공감한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수근은 “서장훈도 성형 의심을 많이 받는다”며 서장훈의 성형 의혹을 언급한다. 그는 “쌍꺼풀이 자연이라고 하기엔 무조건 의심할 수 밖에 없는 눈으로 보이긴 한다”고 말한다.&lt;br&gt;서장훈은 “늘 말하지만 내 쌍꺼풀 수술 한 사람 있으면 나오라”며 성형 수술 의혹을 부인한다. 이어 의뢰인에게 자신의 쌍꺼풀 수술 의혹을 풀어달라고 요구한다. 의뢰인은 만져보면 알 수 있다며 성형 여부를 가리는 방법을 소개했다는 후문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 텍사스주립대, 2023학년도 정시모집 음대 입학 및 장학금 오디션 국제전형 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500116</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:41:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213144144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395444 --&gt;미국 텍사스주립대 한국교육원은 2023학년도 정시모집 피아노, 성악, 플루트, 클라리넷, 트럼펫, 작곡, 오보에, 바순, 트럼본, 색소폰, 호른, 튜바 전공분야 음대 입학 및 장학금 선발 오디션을 진행하고 있다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;텍사스주립대는 미국에서 4번째로 큰 댈러스-포트워스 인근에 있다. 그동안 피아노, 성악, 플루트, 클라리넷, 트럼펫 국제전형 입시에서 전원 장학금 취득 및 ‘인스테이트 등록금’ 혜택을 받았으며, 국내 대학 수준의 학비로 매우 가성비 높은 미국 음대 주립대로 알려져 있다.&lt;br&gt;또한 텍사스주립대 대학평가에서 텍사스주 내에서 교육학분야 1위로 평가를 받을 정도로 교육학 분야가 매우 유명하며, 음악교사자격증 취득을 위한 음악교육도 매우 유망하다고 교육원 측은 설명했다. 특히 미국 주립대에서 교사자격증을 취득하면 국내 국제학교에 음악교사로 취업하는데 상대적으로 용이하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;텍사스주립대 음대는 크게 ‘음악공연’과 ‘음악교육’ 두 분야에서 4년제 음악학사과정과 동시에 2년제 음악석사과정을 제공하고 있다. 46명의 교수진 및 미국 내 가장 최신 음악 빌딩을 건립으로 600석 규모 콘서트 홀, 75석 규모 리사이틀 홀, 28개 연습실, 5개 리허설 홀 등 최신 시설을 자랑하고 있다.&lt;!-- 그림 1395446 --&gt;텍사스주립대는 1889년 설립돼 텍사스에서 5번째로 오래된 주립대학으로 1만 2600명의 학생이 재학하고 있으며, 미국에서 가장 규모가 큰 대학시스템 중 하나다.&lt;br&gt;컴퓨터공학, 생물, 화학, 경영학, 교육학, 간호대학, 그래픽디자인, 미디어아트, 미대, 음대 등 140여 개의 학사, 석사, 박사과정이 개설되어 있으며, 95%의 높은 취업률과 경제적인 학비로 항상 높은 평가를 받는 미국 명문주립대다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;텍사스주립대 음대 입학은 서울에 있는 텍사스주립대 한국교육원을 통해 국내 6개월 과정 동안 토플면제 대학준비 ESL영어과정 및 12학점 교양학점 이수와 동시에 오디션을 통과하면 입학이 보장된다. 장학금 부여는 선착순으로 결정돼 빠른 시일 내에 지원이 필요하다고 교육원은 전했다.&lt;br&gt;2023학년도 미국 텍사스주립대 음대 국제전형 지원자격은 고3졸업생 및 예정자, 검정고시생, 대학재학생이며, 입학 문의는 텍사스주립대 한국교육원 공인 유학원 및 어학원을 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선행★ 수지, 튀르키예 대지진에 기부한 금액</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500121</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:47:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/11/SSC_20230211235212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;가수 겸 배우 수지가 튀르키예·시리아 지진 피해 돕기에 나섰다.&lt;br&gt;13일 유니세프한국위원회는 “수지가 ‘튀르키예·시리아 지진피해 어린이 긴급구호’에 동참하며 1억 원을 기부했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1394957 --&gt;수지는 데뷔 이후부터 국내외 이슈마다 기부를 실천하며 적극적인 나눔을 펼쳐 온 연예계 대표 선행 스타이다.&lt;br&gt;이번 기금은 수지의 뜻에 따라 전액 튀르키예·시리아 지진 피해 어린이의 신체적 정신적 회복을 돕는 긴급구호사업에 사용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수지는 가족과 집을 잃고 추위에 떨고 있는 지진 피해 어린이들의 소식을 접하고 유니세프한국위원회에 기부의 뜻을 전했다. 수지는 “한 명이라도 더 구조되길 바라는 마음으로 가슴 졸이며 구조 소식을 접하고 있다. 집을 잃은 이재민 가족과 어린이들이 영하의 추위 속에서 밤을 지새운다는 소식을 듣고 기부를 결정하게 되었다. 다시 어린이들이 꿈과 희망을 되찾는 데 조금이나마 보탬이 된다면 감사하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이기철 유니세프한국위원회 사무총장은 “꾸준한 선행으로 사회적 귀감이 되고 있는 수지 님이 이번에도 큰 나눔을 실천해 주셨다. 어려운 일이 있는 곳이면 천사처럼 나타나는 수지 님의 따뜻한 행보는 이번 튀르키예·시리아 어린이들이 다시 희망과 꿈을 되찾는 데에도 큰 힘이 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선행★ 수지, 튀르키예 대지진에 기부한 금액</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500121</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:47:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/11/SSC_20230211235212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;가수 겸 배우 수지가 튀르키예·시리아 지진 피해 돕기에 나섰다.&lt;br&gt;13일 유니세프한국위원회는 “수지가 ‘튀르키예·시리아 지진피해 어린이 긴급구호’에 동참하며 1억 원을 기부했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1394957 --&gt;수지는 데뷔 이후부터 국내외 이슈마다 기부를 실천하며 적극적인 나눔을 펼쳐 온 연예계 대표 선행 스타이다.&lt;br&gt;이번 기금은 수지의 뜻에 따라 전액 튀르키예·시리아 지진 피해 어린이의 신체적 정신적 회복을 돕는 긴급구호사업에 사용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수지는 가족과 집을 잃고 추위에 떨고 있는 지진 피해 어린이들의 소식을 접하고 유니세프한국위원회에 기부의 뜻을 전했다. 수지는 “한 명이라도 더 구조되길 바라는 마음으로 가슴 졸이며 구조 소식을 접하고 있다. 집을 잃은 이재민 가족과 어린이들이 영하의 추위 속에서 밤을 지새운다는 소식을 듣고 기부를 결정하게 되었다. 다시 어린이들이 꿈과 희망을 되찾는 데 조금이나마 보탬이 된다면 감사하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이기철 유니세프한국위원회 사무총장은 “꾸준한 선행으로 사회적 귀감이 되고 있는 수지 님이 이번에도 큰 나눔을 실천해 주셨다. 어려운 일이 있는 곳이면 천사처럼 나타나는 수지 님의 따뜻한 행보는 이번 튀르키예·시리아 어린이들이 다시 희망과 꿈을 되찾는 데에도 큰 힘이 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기안84, 새벽 1시에 소개팅女 버리고 혼자 택시 탑승”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500122</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:47:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213144726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395451 --&gt;배우 이시언이 기안84에게 소개팅을 주선했다가 난감했던 사연을 소개했다.&lt;br&gt;10일 웹툰작가 겸 방송인 기안84가 운영하는 유튜브 채널 ‘인생84’에 출연한 이시언은 기안84에게 “요즘 누구 만나냐”고 근황을 물으며 “기안84가 너무 좋은 친구고 착하다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;기안84가 “그런데 왜 여자를 소개 안 해주냐”고 불평하자 이시언은 “옛날에 내가 여자를 한 번 소개해줬다. 그런데 그 여자분이 새벽쯤에 저에게 전화가 와서 ‘오빠 친구(기안84) 왜 이러냐. 새벽 1시에 집에 데려다준다면서 혼자 택시 타고 집에 갔다’고 하더라”며 난감했던 일을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 기안84는 “그 여자분 집이 거의 근처였다. 나도 집에 가야 하지 않냐”고 해명했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 기안84는 이시언에게 “어떻게 슈퍼스타들이랑 인맥이 있냐. 배우 원빈이랑도 친하지 않냐”고 묻기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이시언은 “친하지는 않다. 이 얘긴 한 번도 한 적이 없는 것 같다”며 “소속사와 재계약을 할 때쯤에 tvN 드라마 ‘응답하라1997’이 잘됐다. 그래서 소속사 대표님이 불안했는지 저를 붙잡으러 영화 ‘깡철이’ 촬영 현장인 부산까지 원빈과 함께 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;“배우 현빈과도 친하지 않냐”는 기안84의 질문에는 “드라마 ‘친구’에서 만났는데 동갑 친구라 친해졌다”고 답했다. 이어 “촬영하다가 어떤 선배님의 아버님이 돌아가신 적이 있다. 그런데 내가 부조할 돈이 없으니 현빈이 20만 원을 빌려줬다”며 미담을 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기안84, 새벽 1시에 소개팅女 버리고 혼자 택시 탑승”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500122</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:47:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213144726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395451 --&gt;배우 이시언이 기안84에게 소개팅을 주선했다가 난감했던 사연을 소개했다.&lt;br&gt;10일 웹툰작가 겸 방송인 기안84가 운영하는 유튜브 채널 ‘인생84’에 출연한 이시언은 기안84에게 “요즘 누구 만나냐”고 근황을 물으며 “기안84가 너무 좋은 친구고 착하다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;기안84가 “그런데 왜 여자를 소개 안 해주냐”고 불평하자 이시언은 “옛날에 내가 여자를 한 번 소개해줬다. 그런데 그 여자분이 새벽쯤에 저에게 전화가 와서 ‘오빠 친구(기안84) 왜 이러냐. 새벽 1시에 집에 데려다준다면서 혼자 택시 타고 집에 갔다’고 하더라”며 난감했던 일을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 기안84는 “그 여자분 집이 거의 근처였다. 나도 집에 가야 하지 않냐”고 해명했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 기안84는 이시언에게 “어떻게 슈퍼스타들이랑 인맥이 있냐. 배우 원빈이랑도 친하지 않냐”고 묻기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이시언은 “친하지는 않다. 이 얘긴 한 번도 한 적이 없는 것 같다”며 “소속사와 재계약을 할 때쯤에 tvN 드라마 ‘응답하라1997’이 잘됐다. 그래서 소속사 대표님이 불안했는지 저를 붙잡으러 영화 ‘깡철이’ 촬영 현장인 부산까지 원빈과 함께 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;“배우 현빈과도 친하지 않냐”는 기안84의 질문에는 “드라마 ‘친구’에서 만났는데 동갑 친구라 친해졌다”고 답했다. 이어 “촬영하다가 어떤 선배님의 아버님이 돌아가신 적이 있다. 그런데 내가 부조할 돈이 없으니 현빈이 20만 원을 빌려줬다”며 미담을 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리애나, 슈퍼볼 하프타임쇼 도중 “저 둘째 가졌어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500127</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213145702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395462 --&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 전날 “별것 아닌 가수”라고 폄하해 또 한 번 입길에 올랐던 팝스타 리애나가 12일(현지시간) 제57회 슈퍼볼 하프타임쇼 도중에 두 번째 아이를 임신했다고 털어놓았다.&lt;br&gt;동거남 A$AP 로키와의 사이에 첫 아들을 본 지 아홉 달 밖에 안 된 리애나는 이날 애리조나주 스테이트팜 스타디움에서 펼쳐진 북미프로풋볼(NFL) 챔피언결정전인 슈퍼볼에서 필라델피아 이글스와 캔자스시티 치프스의 2쿼터 대결을 마친 뒤 휴식에 들어간 하프타임에 무대에 올라 두 번째 아이를 곧 세상에 내보내게 됐다고 털어놓았다. 소셜네트워크서비스(SNS)에서는 5년 만에 단독 무대에 선 그의 공연 내용이 화제가 된 것이 아니라 예상치 못한 초대 손님을 뱃속에 데려온 것이 더욱 관심을 모았다.&lt;br&gt;그는 지난주 인터뷰를 통해 관객을 놀래킬 일이 있느냐는 질문을 받고 “난 누군가를 데려가려고 생각 중”이라며 “확실친 않은데 여러분은 보시게 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1395463 --&gt;당연히 팬들은 평소 리애나와 협업했던 제이지, 드레이크, 에미넘 등을 몰래 초대해 깜짝 듀엣을 연출할려나 보다 짐작했다. 이제 보니 두 번째 임신했음을 넌지시 알린 셈이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가수로서 이날 어떤 새로운 음악도, 심지어 영화 ‘블랙팬서: 와칸다 포에버’의 주제가 ‘리프트 미 업’ 같은 비교적 최근의 노래도 선보이지 않았고, 다만 임신으로 볼록한 배만 보여줬는데 온라인은 거의 뒤집어졌다.&lt;br&gt;약 14분의 무대를 꾸미며 쉴 틈 없이 자신의 히트곡 12곡을 들려줬다. BBC는 제이지, 예(칸예 웨스트), DJ 칼레드 같은 협업 뮤지션들이 나타나지 않아도 모든 이들의 눈길은 완전히 다르며, 눈에 확 띄고, 특별한 손님인 뱃속의 아이에게 집중됐다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사실 2011년 비욘세가 MTV VMA 시상식 도중 마이크를 떨어뜨리고 재킷의 버튼을 채우지 않고, 배를 문지르는 등 야릇한 행동을 한 적이 있다. 리애나는 그만큼 요란하게 사람들 시선을 끌지는 않았다.&lt;!-- 그림 1395464 --&gt;리애나는 정규 아홉 번째 앨범을 발표하지 않아 많은 이들이 손꼽아 기다려왔는데 또 출산이다 육아다 해서 더 늦어질 것이라며 실망을 표하는 팬들이 적지 않았다. 하지만 대부분은 격한 축하를 보냈다.&lt;br&gt;사실 리애나는 오래 전부터 하프타임 쇼 무대에 서라는 요청을 받았지만 거절해 왔다. 2016년 무릎꿇기 시위의 출발점이 된 흑인 쿼터백 콜린 캐퍼닉에 대한 연대의 의미로 노래해달라는 요청도 거절했다.　아래 사진은 리애나가 요즘 가수 본업보다 더 매달리는 패션 브랜드 티셔츠를 걸친 모델 카라 델레비네의 모습이다. 구호처럼 “리애나의 콘서트가 축구 경기 때문에 방해 받네. 괴이하지만 어쨌든 그래”라고 적혀 있었다.&lt;!-- 동영상 29385 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리애나, 슈퍼볼 하프타임쇼 도중 “저 둘째 가졌어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500127</guid>
      <pubDate>2023-02-13T14:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213145702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395462 --&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 전날 “별것 아닌 가수”라고 폄하해 또 한 번 입길에 올랐던 팝스타 리애나가 12일(현지시간) 제57회 슈퍼볼 하프타임쇼 도중에 두 번째 아이를 임신했다고 털어놓았다.&lt;br&gt;동거남 A$AP 로키와의 사이에 첫 아들을 본 지 아홉 달 밖에 안 된 리애나는 이날 애리조나주 스테이트팜 스타디움에서 펼쳐진 북미프로풋볼(NFL) 챔피언결정전인 슈퍼볼에서 필라델피아 이글스와 캔자스시티 치프스의 2쿼터 대결을 마친 뒤 휴식에 들어간 하프타임에 무대에 올라 두 번째 아이를 곧 세상에 내보내게 됐다고 털어놓았다. 소셜네트워크서비스(SNS)에서는 5년 만에 단독 무대에 선 그의 공연 내용이 화제가 된 것이 아니라 예상치 못한 초대 손님을 뱃속에 데려온 것이 더욱 관심을 모았다.&lt;br&gt;그는 지난주 인터뷰를 통해 관객을 놀래킬 일이 있느냐는 질문을 받고 “난 누군가를 데려가려고 생각 중”이라며 “확실친 않은데 여러분은 보시게 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1395463 --&gt;당연히 팬들은 평소 리애나와 협업했던 제이지, 드레이크, 에미넘 등을 몰래 초대해 깜짝 듀엣을 연출할려나 보다 짐작했다. 이제 보니 두 번째 임신했음을 넌지시 알린 셈이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가수로서 이날 어떤 새로운 음악도, 심지어 영화 ‘블랙팬서: 와칸다 포에버’의 주제가 ‘리프트 미 업’ 같은 비교적 최근의 노래도 선보이지 않았고, 다만 임신으로 볼록한 배만 보여줬는데 온라인은 거의 뒤집어졌다.&lt;br&gt;약 14분의 무대를 꾸미며 쉴 틈 없이 자신의 히트곡 12곡을 들려줬다. BBC는 제이지, 예(칸예 웨스트), DJ 칼레드 같은 협업 뮤지션들이 나타나지 않아도 모든 이들의 눈길은 완전히 다르며, 눈에 확 띄고, 특별한 손님인 뱃속의 아이에게 집중됐다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사실 2011년 비욘세가 MTV VMA 시상식 도중 마이크를 떨어뜨리고 재킷의 버튼을 채우지 않고, 배를 문지르는 등 야릇한 행동을 한 적이 있다. 리애나는 그만큼 요란하게 사람들 시선을 끌지는 않았다.&lt;!-- 그림 1395464 --&gt;리애나는 정규 아홉 번째 앨범을 발표하지 않아 많은 이들이 손꼽아 기다려왔는데 또 출산이다 육아다 해서 더 늦어질 것이라며 실망을 표하는 팬들이 적지 않았다. 하지만 대부분은 격한 축하를 보냈다.&lt;br&gt;사실 리애나는 오래 전부터 하프타임 쇼 무대에 서라는 요청을 받았지만 거절해 왔다. 2016년 무릎꿇기 시위의 출발점이 된 흑인 쿼터백 콜린 캐퍼닉에 대한 연대의 의미로 노래해달라는 요청도 거절했다.　아래 사진은 리애나가 요즘 가수 본업보다 더 매달리는 패션 브랜드 티셔츠를 걸친 모델 카라 델레비네의 모습이다. 구호처럼 “리애나의 콘서트가 축구 경기 때문에 방해 받네. 괴이하지만 어쨌든 그래”라고 적혀 있었다.&lt;!-- 동영상 29385 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜곡·곡해” “분열로 몰아” 金·安 ‘탄핵발언’ 놓고 공방 가열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500129</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:03:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213150344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395473 --&gt;국민의힘 3·8 전당대회 당권주자인 김기현 후보가 안철수 후보를 겨냥해 ‘차기 대선주자 당 대표 불가론’을 강조한 이후 양측의 공방이 가열되고 있다.&lt;br&gt;앞서 김 후보는 지난 11일 안 후보를 향해 “현재 권력과 미래 권력이 부딪히면 당이 깨질 수 있다. 차마 입에 올리기도 싫은 탄핵이 우려된다”고 발언한 바 있다. 이에 대해 안 후보는 12일 “아무리 패배가 겁난다고 여당 당 대표를 하겠다는 분이 대통령 탄핵을 운운하는 게 말이 되나”라고 비판했다. 이를 김 후보가 재반박하며 설전이 이어지는 모습이다.&lt;br&gt;김 후보는 13일 BBS 라디오 ‘전영신의 아침저널’에서 “당 대표가 되겠다는 분이 없는 말을 자꾸 왜곡하고 곡해하면서 우리 당내에 흠집을 내는 모습은 자제해 줬으면 좋겠다”며 안 후보를 또다시 거론했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 후보는 “현재 권력, 미래 권력 그거는 과거의 우리 경험이다. 현재 권력과 새로 나타난 미래 권력이 당내에서 충돌했을 때 불협화음이 생겼고, 그것 때문에 결국은 당내 분란이 생겨서 쪼개지고 정말 생각하기도 싫었던 아픈 탄핵이라는 과거가 있었다”며 “그런 과거를 우리가 반복해선 안 된다고 얘기한 것”이라고 설명했다. 이어 “그걸 마치 현직 대통령에 대한 탄핵이 우려된다는 식으로 곡해했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러나 안 후보는 이날 제주 4·3평화공원 참배 후 기자들이 김 후보의 탄핵 발언에 대한 ‘대통령실의 침묵’에 대해 입장을 묻자 “우선 김 후보의 탄핵 발언에 대해 한 말씀 드리겠다”고 말한 뒤 “대통령 탄핵 발언을 하면서 당을 분열의 늪으로 몰아넣고 있다”며 사과를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안 후보는 특히 “(김 후보가) ‘연포탕’이라며 연대, 포용, 탕평, 이런 것들을 강조하고 있는 것과 배치된다”면서 “한 사람이 입에서 이렇게 모순되는 두 가지 발언을 동시에 한다는 것은 적절하지 않다. 국민이 오해할 수도 있는 탄핵 발언에 대해서 김 후보가 사과해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구조 비용만 2000만원 낼지도”…日 나가노현 외국인 산악스키 주의보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500133</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/31/SSC_20230131091752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1390548 --&gt;동계올림픽 등을 치르며 스키장으로 유명한 일본 나가노현이 ‘백컨트리 스키’(산악스키)를 즐기러 찾아오는 외국인들로 골머리를 앓고 있다.&lt;br&gt;13일 요미우리신문에 따르면 나가노현 경찰 산악안전대책과 집계 결과 이 지역에서 산악스키에 의한 조난 사고는 지난해 22명이었지만 올해는 이달 9일 현재 13명으로 빠른 증가세를 보이고 있다.&lt;br&gt;특히 13명 가운데 9명이 외국인이었다. 프리스타일 스키 전 세계 선수권 챔피언이었던 카일 스메인(31)은 지난달 29일 나가노현 오타리 마을 하쿠바 노리쿠라산에서 스키를 즐기다 눈사태에 휘말려 안타깝게 사망하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산악스키는 산 정상에 올라가 정해진 길 없이 눈 위를 내려오는 겨울 스포츠로 2026년 밀라노-코르티나담페초 동계올림픽 정식 종목으로 채택될 만큼 큰 인기를 얻고 있다. 다만 인위적으로 만들어진 길을 따라 내려가는 게 아니기 때문에 눈사태를 만날 가능성이 큰 위험한 스포츠로 알려졌다.&lt;br&gt;산악스키를 즐기는 외국인 스키어의 조난 사고가 잇따르자 나가노현은 지난 10일 공무원, 경찰, 관광업계 종사자 등을 모아 대책 회의를 열고 외국인 스키어 대응책을 논의했다. 눈사태 주의 안내판을 설치하고 산악스키를 즐기기 위해 산에 오를 경우 이에 대한 신고서를 제출하도록 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대규모 스키장이 있는 나가노현 오마치시, 하쿠바 마을, 오타리 마을 등은 출입금지 구역을 알리는 간판을 설치하고 일본어 외에 영어 경고문을 작성하기도 했다. 특히 이 마을에선 스키장 외의 장소에서 조난당했다면 수색 및 구조에 필요한 비용은 당사자가 부담하도록 한 조례를 시행해 200만엔(약 1900만원)을 지불하게 한 사례도 있었던 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다 쓴 전기차 배터리, 200조원짜리 ‘황금알 낳는 거위’로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500146</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/26/SSC_20230126151823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1388979 --&gt;마치 ‘동전의 양면’처럼 전기차 판매가 늘어나고 관련 시장이 성장할수록, 향후 다 쓰고 버려지는 폐배터리 역시 폭증할 것으로 예상된다. 폐배터리를 다시 활용하는 산업이 크게 성장할 것으로 전망되는 이유다.&lt;br&gt;배터리 시장조사업체 SNE리서치는 13일 전 세계 폐배터리 재활용 시장이 2040년 무려 200조원을 훌쩍 넘어선다는 내용의 보고서를 내놨다. 보고서는 전기차용 리튬이온 배터리에서 추출할 수 있는 니켈·코발트·망간·리튬 등 금속들의 무게가 18년 뒤 약 501만t인데, 이를 달러 가치로 환산했을 때 1741만 2000달러(약 222조원)에 이르는 것으로 분석했다.&lt;br&gt;폐차한 전기차에서 얻은 배터리는 상태가 좋으면 에너지저장장치(ESS) 등 다른 용도로 재조립해서 쓸 수 있다. 크게는 이것도 다시 사용하는 것이지만, 업계는 엄밀하게 이는 ‘재사용’으로 분류한다. 그렇지 못한 경우 배터리 내 금속들을 추출해서 다시 가공해 사용하는데, 이것을 재활용이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;늘어나는 전기차만큼 쏟아져 나올 폐배터리는 새로운 환경 문제로 떠오를 가능성이 있어 세계 각국 정부는 물론 업계도 예의주시하고 있다. 중국은 2018년부터 전기차용 배터리 생산업체에 재활용 의무를 지우고 있으며, 유럽연합(EU)도 새로 만든 배터리에 재활용한 원료 사용을 의무화하는 내용의 법안의 시행 시기를 저울질하고 있다.&lt;br&gt;중국의 거린메이(GEM)와 화유코발트가 세계적으로 유명한 소재 재활용 기업이다. 국내에서는 지난해 코스닥에 상장한 성일하이텍이 유명하다. 포스코와 영풍, 고려아연 등 기존 금속·소재 회사들도 신사업으로 뛰어든 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 배터리 재활용 시장의 전망이 밝은 것으로 높은 효율을 꼽기도 한다. 업계에 따르면 1t의 리튬을 자연에서 채굴하기 위해서는 염수 약 750t 정도를 가공해야 하지만, 리튬이온 배터리는 28t만 있으면 된다. 최근 배터리 소재 재활용 산업에 뛰어드는 기업들이 늘어나면서 재활용에 쓰이는 부산물(스크랩)을 확보하려는 경쟁도 치열한 것으로 전해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다 쓴 전기차 배터리, 200조원짜리 ‘황금알 낳는 거위’로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500146</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/26/SSC_20230126151823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1388979 --&gt;마치 ‘동전의 양면’처럼 전기차 판매가 늘어나고 관련 시장이 성장할수록, 향후 다 쓰고 버려지는 폐배터리 역시 폭증할 것으로 예상된다. 폐배터리를 다시 활용하는 산업이 크게 성장할 것으로 전망되는 이유다.&lt;br&gt;배터리 시장조사업체 SNE리서치는 13일 전 세계 폐배터리 재활용 시장이 2040년 무려 200조원을 훌쩍 넘어선다는 내용의 보고서를 내놨다. 보고서는 전기차용 리튬이온 배터리에서 추출할 수 있는 니켈·코발트·망간·리튬 등 금속들의 무게가 18년 뒤 약 501만t인데, 이를 달러 가치로 환산했을 때 1741만 2000달러(약 222조원)에 이르는 것으로 분석했다.&lt;br&gt;폐차한 전기차에서 얻은 배터리는 상태가 좋으면 에너지저장장치(ESS) 등 다른 용도로 재조립해서 쓸 수 있다. 크게는 이것도 다시 사용하는 것이지만, 업계는 엄밀하게 이는 ‘재사용’으로 분류한다. 그렇지 못한 경우 배터리 내 금속들을 추출해서 다시 가공해 사용하는데, 이것을 재활용이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;늘어나는 전기차만큼 쏟아져 나올 폐배터리는 새로운 환경 문제로 떠오를 가능성이 있어 세계 각국 정부는 물론 업계도 예의주시하고 있다. 중국은 2018년부터 전기차용 배터리 생산업체에 재활용 의무를 지우고 있으며, 유럽연합(EU)도 새로 만든 배터리에 재활용한 원료 사용을 의무화하는 내용의 법안의 시행 시기를 저울질하고 있다.&lt;br&gt;중국의 거린메이(GEM)와 화유코발트가 세계적으로 유명한 소재 재활용 기업이다. 국내에서는 지난해 코스닥에 상장한 성일하이텍이 유명하다. 포스코와 영풍, 고려아연 등 기존 금속·소재 회사들도 신사업으로 뛰어든 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 배터리 재활용 시장의 전망이 밝은 것으로 높은 효율을 꼽기도 한다. 업계에 따르면 1t의 리튬을 자연에서 채굴하기 위해서는 염수 약 750t 정도를 가공해야 하지만, 리튬이온 배터리는 28t만 있으면 된다. 최근 배터리 소재 재활용 산업에 뛰어드는 기업들이 늘어나면서 재활용에 쓰이는 부산물(스크랩)을 확보하려는 경쟁도 치열한 것으로 전해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다 쓴 전기차 배터리, 200조원짜리 ‘황금알 낳는 거위’로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500146</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/26/SSC_20230126151823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1388979 --&gt;마치 ‘동전의 양면’처럼 전기차 판매가 늘어나고 관련 시장이 성장할수록, 향후 다 쓰고 버려지는 폐배터리 역시 폭증할 것으로 예상된다. 폐배터리를 다시 활용하는 산업이 크게 성장할 것으로 전망되는 이유다.&lt;br&gt;배터리 시장조사업체 SNE리서치는 13일 전 세계 폐배터리 재활용 시장이 2040년 무려 200조원을 훌쩍 넘어선다는 내용의 보고서를 내놨다. 보고서는 전기차용 리튬이온 배터리에서 추출할 수 있는 니켈·코발트·망간·리튬 등 금속들의 무게가 18년 뒤 약 501만t인데, 이를 달러 가치로 환산했을 때 1741만 2000달러(약 222조원)에 이르는 것으로 분석했다.&lt;br&gt;폐차한 전기차에서 얻은 배터리는 상태가 좋으면 에너지저장장치(ESS) 등 다른 용도로 재조립해서 쓸 수 있다. 크게는 이것도 다시 사용하는 것이지만, 업계는 엄밀하게 이는 ‘재사용’으로 분류한다. 그렇지 못한 경우 배터리 내 금속들을 추출해서 다시 가공해 사용하는데, 이것을 재활용이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;늘어나는 전기차만큼 쏟아져 나올 폐배터리는 새로운 환경 문제로 떠오를 가능성이 있어 세계 각국 정부는 물론 업계도 예의주시하고 있다. 중국은 2018년부터 전기차용 배터리 생산업체에 재활용 의무를 지우고 있으며, 유럽연합(EU)도 새로 만든 배터리에 재활용한 원료 사용을 의무화하는 내용의 법안의 시행 시기를 저울질하고 있다.&lt;br&gt;중국의 거린메이(GEM)와 화유코발트가 세계적으로 유명한 소재 재활용 기업이다. 국내에서는 지난해 코스닥에 상장한 성일하이텍이 유명하다. 포스코와 영풍, 고려아연 등 기존 금속·소재 회사들도 신사업으로 뛰어든 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 배터리 재활용 시장의 전망이 밝은 것으로 높은 효율을 꼽기도 한다. 업계에 따르면 1t의 리튬을 자연에서 채굴하기 위해서는 염수 약 750t 정도를 가공해야 하지만, 리튬이온 배터리는 28t만 있으면 된다. 최근 배터리 소재 재활용 산업에 뛰어드는 기업들이 늘어나면서 재활용에 쓰이는 부산물(스크랩)을 확보하려는 경쟁도 치열한 것으로 전해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>튀르키예 배구시합 갔다가…학생 24명 시신으로 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500149</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:54:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213155454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395495 --&gt;튀르키예와 인접한 북키프로스의 한 학교 학생들이 배구 시합에 출전하기 위해 튀르키예를 찾았다가 강진으로 호텔이 붕괴돼 시신으로 발견됐다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 로이터통신에 따르면 북키프로스 동부 연안 도시 파마구스타에서는 학생선수단 희생자 39명의 장례식이 엄수됐다.&lt;br&gt;북키프로스는 지중해 동쪽 사이프러스(키프로스) 섬의 북부 지역으로, 튀르키예의 영향권에 놓여있다. 국제사회의 승인을 받지 못한 미승인국으로, 튀르키예만이 이곳을 국가로 인정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;희생자들은 북키프로스에 있는 마리프칼리지(중·고등학교) 소속 배구팀 선수단으로, 토너먼트 경기에 출전하기 위해 튀르키예 남동부 아디야만을 찾았다가 변을 당했다.&lt;br&gt;이들이 묵고 있던 7층 높이의 호텔 건물이 지난 6일 새벽 튀르키예와 시리아 일대를 강타한 강진으로 무너져 내리면서 학생 24명과 학부모 10명, 교사 4명, 코치 1명이 숨졌다. 숨진 학생들은 11~14세 사이의 어린 청소년들이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;희생자 중 일부는 매몰 132시간 만에 건물 잔해 속에서 구조됐으나, 병원으로 이송된 후 안타깝게 숨졌다. 일행 중 4명은 건물이 붕괴되기 시작한 직후 스스로 빠져나와 살아남은 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1395496 --&gt;희생자 시신이 순차적으로 발견됨에 따라 10일부터 12일까지 사흘간 열린 장례식에는 이들의 안타까운 희생을 추모하려는 조문객들의 발길이 이어졌다. 조문객들은 배구공이 놓인 희생자 관 앞에서 눈물을 흘리고 기도했다고 현지 언론이 전했다.&lt;br&gt;북키프로스에 주재하는 튀르키예 대사는 선수단이 묵은 4성급 호텔 이시아스 소유주를 상대로 부실 공사 등에 대한 정식 수사를 요청했다고 밝혔다.&lt;br&gt;현지 매체들은 선수 전원이 시신으로 발견된 여자 배구 선수팀 외에도 현재 북키프로스 축구팀 소속 선수들 가운데 다수의 실종 신고가 접수됐다는 점에서 지진으로 인한 추가 인명 피해 가능성이 크다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1원짜리 병이 국보가 되기까지… 국보·보물에 숨은 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500152</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:56:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213155644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395499 --&gt;1920년대 경기 팔당 인근에 살던 한 할머니가 나물을 캐다가 흰색 병을 발견했다. 참기름을 팔아 생계를 잇던 할머니는 참기름 담기에 안성맞춤인 병이 마음에 들었고, 필요할 때마다 그곳에서 병들을 주워다 참기름병으로 사용한다. 할머니는 야산에서 주운 병에 참기름을 담아 중간상인에 1원씩 받고 팔았다.&lt;br&gt;그런데 할머니가 병을 발견한 장소는 바로 조선시대 왕실용 자기를 생산했던 사옹원 분원 가마터였다. 어느 날 참기름 병 하나가 일본인 골동품상 무라노의 부인과 만나게 된다. 무라노가 단돈 1원에 구매한 이 병은 조선백자를 수집하던 스미이 다쓰오에게 600원에 팔리고, 스미이가 1932년 일본에 돌아가기 전 경매에 출품해 3000원에 팔린다.&lt;!-- 그림 1395500 --&gt;여기에서 멈췄으면 이 백자는 세상에 알려지지 않았을지 모른다. 경매에서 낙찰받은 모리 고이치가 죽자 유족들이 다시 경매에 내놨고, 치열한 경쟁 끝에 당시 기와집 15채에 해당하는 1만 4580원에 간송 전형필이 가져가게 된다. 1997년 국보 지정된 ‘백자 청화철채동채초충문 병’에 숨은 사연이다.&lt;br&gt;국립문화재연구원은 ‘백자 청화철채동채초충문 병’을 비롯해 국보·보물로 지정된 문화유산 13건을 조사한 내용 등을 정리한 ‘유물과 마주하다 - 내가 만난 국보·보물’을 13일 발간했다. 미술문화재연구실 연구자들이 국보 ‘동궐도’, ‘장곡사 미륵불 괘불탱’ 등에 얽힌 뒷이야기를 생생하고 흥미롭게 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연수 국립문화재연구원장은 “우리 문화유산을 알고 지키는 일은 미래 세대에게 우리 문화를 발전시킬 원동력을 제공할 것”이라며 “독자들이 우리의 소중한 문화유산을 더욱 폭넓게 이해하고 소중하게 아끼는 데 이 책이 도움이 되기를 바란다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우이빙, 중국 선수로는 첫 ATP 투어 제패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500153</guid>
      <pubDate>2023-02-13T15:59:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213155941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395501 --&gt;중국의 우이빙(97위)이 자국 선수로는 처음으로 남자프로테니스(ATP) 투어 단식 우승 시상대에 섰다.&lt;br&gt;우이빙은 13일(한국시간) 미국 텍사스주 댈러스에서 열린 ATP 투어 댈러스오픈 단식 결승에서 존 이스너(39위·미국)를 2-1(6-7&amp;lt;4-7&amp;gt; 7-6&amp;lt;7-3&amp;gt; 7-6&amp;lt;14-12&amp;gt;)로 제압했다. 2시간 59분 접전에서 이긴 우이빙은 중국 테니스 역사를 새롭게 썼다.&lt;br&gt;이번 대회 전까지 중국 남자 선수의 ATP 투어 단식 최고 성적은 판빙이 1995년 서울에서 열린 KAL컵에서 작성한 4강이었다. 중국 여자 테니스는 리나가 2011년 프랑스오픈, 2014년 호주오픈 등 메이저  대회에서 우승했을 정도로 강하지만 남자는 그렇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1999년생인 우이빙은 지난해 US오픈에서 중국 선수로는 63년 만에 메이저 대회 남자 단식 본선에서 첫 승리를 거둔 뒤 3회전(32강)까지 내달렸던 주인공이다. 또 2017년 US오픈 주니어 단식에서 우승하는 등 유망주로 주위 기대를 모아왔다.&lt;br&gt;이번 대회에서 우이빙은 2회전 데니스 샤포발로프(27위·캐나다), 3회전 아드리안 만나리노(63위·프랑스), 전날 4강에서 테일러 프리츠(8위·미국) 등 쟁쟁한  선수들을 물리쳤다. 중국 선수가 세계 랭킹 10위 이내 선수를 꺾은 것도 전날 우이빙이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결승 상대 이스너는 38세 베테랑으로 키 208㎝의 장신이다. 우이빙의 키는 183㎝로 상대적으로 작았다. 이스너가 최고 시속 226㎞에 이르는 강서브를 앞세워 서브 에이스 44개를 퍼부었으나 우이빙 역시 서브 최고 시속 219㎞로 맞서며 서로 서브 게임을 한 번도 내주지 않는 명승부를 펼쳤다.&lt;br&gt;우이빙은 이날 한 포인트만 내주면 패하게 되는 벼랑 끝의 매치 포인트도 네 차례나 극복하고 상금 11만 2125 달러(약 1억 4000만원)를 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시문학’ 발행인 김규화 시인 별세…83세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500155</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213160454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395503 --&gt;월간 시문학사 대표이자 ‘시문학’ 발행인인 김규화 시인이 폐암 투병을 하다 12일 오후 12시 50분쯤 별세했다. 83세.&lt;br&gt;전남 승주에서 태어난 김 시인은 동국대 국어국문학과를 졸업하고 1966년 ‘현대문학’에 ‘죽음의 서장’, ‘무위’, ‘무심’이 추천돼 등단했다. 1977년 남편인 시인이자 문학평론가 문덕수(1928-2020) 전 한국문화예술진흥원장과 함께 시문학사를 인수한 뒤 함께 ‘시문학’을 발행했다.&lt;br&gt;한국문인협회 이사, 한국여성문학인회 이사·자문위원, 국제펜클럽 한국본부 회원, 좋은시문학회 회원 등으로 활동하고, 2020~21년 엔 한국현대시인협회 이사장을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시집 ‘이상한 기도’, ‘관념여행’, ‘평균서정’, ‘멀어가는 가을’, ‘망량이 그림자에게’ 등을 펴냈고, 도천문학상(1986), 동국문학상(1990), 현대시인상(1992), 한국문학상(1995), 펜문학상(2012) 등을 받았다.&lt;br&gt;최근 발행한 2월호(통권 619호)에는 김 시인의 유작이 된 ‘순간이 움직인다’와 ‘동학농민운동의 들녘에 피는 꽃’이 실렸다. 그동안 결호 없이 발행되던 시문학은 이번 호를 끝으로 종간(終刊)하고, 다음달 하순 심산문학진흥회 이사회에서 속간(續刊) 여부를 결정할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인은 지난달 말 이사장으로서 마지막으로 참여한 심산문학진흥회 이사회에서 ‘정기 구독자들에게 남은 기간의 구독료를 정산해서 돌려주라’고 한 것으로 알려졌다. 새 이사장에는 아들인 문준동 공주대 교수가 선임됐다.&lt;br&gt;빈소는 고려대안암병원 장례식장 103호실. 장례는 한국현대시인협회장으로 치러진다. 고인은 15일 남편이 묻힌 대전국립현충원에 영면한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 영철♥영숙 출산 직후 코 수술</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500159</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:14:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213161439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395506 --&gt;SBS PLUS·ENA ‘나는 솔로’ 6기에서 만나 가정을 꾸린 영숙이 남편 영철의 코 수술 논란에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;영숙은 지난 12일 자신의 인스타그램 스토리에 “많은 분들이 남편 코 궁금해하는 것 같아 적어본다”라며 “이제 별거 다 얘기한다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “(영철이) ‘순정 파이터’ 프로그램을 위해 촬영 전부터 격투기를 했는데 어느 날 코를 맞아 금이 가고 점점 코가 휘어 비강이 좁아져서 숨쉬기 어려운 상황이었다”라며 “어쨌든 격투기에 진심인 사람이라 아픈 상황에서 계속 격투기하면서 추가로 또 코를 다쳐 결국 일자로 맞추는 수술을 하게 됐다. 보형물은 안 넣었다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “점점 코가 휘어지며 고통을 호소해서 제가 병원을 예약해 줬다. 역시나 병원 갔더니 수술을 해야만 했고 만삭이었던 제가 언제 병원에 갈지 몰라 수술을 미뤘다”라며 “다행히 딸이 일찍 세상에 나오게 됐고 조리원에 있기로 되어 있어서 남편에게 조리원에 있는 동안 다녀오라고 했다. 그래서 지금의 건강한 코 상태가 된 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 영철은 최근 육아 중 근황을 공개하며 자신의 옆모습이 담긴 사진을 게재했다. 이에 누리꾼들이 영숙이 조리원에 가 있던 동안 남편이면서 코 수술을 한 것이냐고 의혹을 제기한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 영철♥영숙 출산 직후 코 수술</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500159</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:14:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213161439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395506 --&gt;SBS PLUS·ENA ‘나는 솔로’ 6기에서 만나 가정을 꾸린 영숙이 남편 영철의 코 수술 논란에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;영숙은 지난 12일 자신의 인스타그램 스토리에 “많은 분들이 남편 코 궁금해하는 것 같아 적어본다”라며 “이제 별거 다 얘기한다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “(영철이) ‘순정 파이터’ 프로그램을 위해 촬영 전부터 격투기를 했는데 어느 날 코를 맞아 금이 가고 점점 코가 휘어 비강이 좁아져서 숨쉬기 어려운 상황이었다”라며 “어쨌든 격투기에 진심인 사람이라 아픈 상황에서 계속 격투기하면서 추가로 또 코를 다쳐 결국 일자로 맞추는 수술을 하게 됐다. 보형물은 안 넣었다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “점점 코가 휘어지며 고통을 호소해서 제가 병원을 예약해 줬다. 역시나 병원 갔더니 수술을 해야만 했고 만삭이었던 제가 언제 병원에 갈지 몰라 수술을 미뤘다”라며 “다행히 딸이 일찍 세상에 나오게 됐고 조리원에 있기로 되어 있어서 남편에게 조리원에 있는 동안 다녀오라고 했다. 그래서 지금의 건강한 코 상태가 된 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 영철은 최근 육아 중 근황을 공개하며 자신의 옆모습이 담긴 사진을 게재했다. 이에 누리꾼들이 영숙이 조리원에 가 있던 동안 남편이면서 코 수술을 한 것이냐고 의혹을 제기한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메가스터디x뉴진스 ‘2024 메가패스’ 유튜브 영상 5500만뷰 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500163</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:25:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213162527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395514 --&gt;메가스터디교육과 걸그룹 뉴진스의 만남으로 화제를 모은 ‘2024 메가패스 유튜브 영상’이 5500만뷰를 돌파했다.&lt;br&gt;뉴진스가 출연한 메가패스 영상 조회수 모두 1000만 회를 넘어섰으며, 그중 ‘수능 시작이 어려울 때’ 편의 경우 2035만회 이상의 조회 수를 기록하고 있다. 영상에 대한 호감도를 확인할 수 있는 유튜브 ‘좋아요’ 수도 3만 7000회를 넘어섰다는 것이 업체측 설명이다.&lt;br&gt;영상을 본 소비자들은 댓글을 통해 “갓기들이 광고하는 메가패스”, “찾아보고 싶게 만드는 영상”, “뉴진스와 함께 2024 수능 쟁취” 등 모델 뉴진스에 대한 만족감과 메가패스와 함께하는 새 학년 공부에 대한 기대감을 동시에 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국기업평판연구소의 1월 브랜드 빅데이터 평판 분석에 따르면, 메가스터디교육은 교육서비스 상장기업 부분에서 1위, 뉴진스는 걸그룹 부분 1위를 나란히 차지했다.&lt;br&gt;메가스터디교육의 전 과목 프리패스 인강인 수험생 메가패스는 한국리서치에서 진행한 ‘2023 수험생 &amp;amp; 합격생 대상 유료 인강 현황’ 설문 조사 결과에서 수험생이 가장 많이 수강하는 전 과목 패스 1위, 가장 선호하는 전 과목 패스 1위, 주요 대학 합격생의 성적 상승에 가장 도움 준 전 과목 패스 1위 등으로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 뉴진스는 지난해 7월 데뷔한 5인조 걸그룹으로 각종 연말 시상식에서 대상과 신인상을 동시에 수상했다. 최근 발표한 싱글 앨범 수록곡 ‘Ditto’(디토) ‘OMG’(오엠지)가 빌보드 메인 차트 핫 100에 진입하며 대세 걸그룹으로 떠올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀바스AI, 국내 최대 의료자문 플랫폼 ‘닥터플렉스’ 운영사 메디허브와 인공지능 기반 서비스 고도화를 위한 업무 협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500166</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:29:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213162955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395517 --&gt;인공지능 기반 서비스 및 연구개발 전문 기업 셀바스AI는 국내 최대 의료자문 제공 플랫폼 ‘닥터플렉스’ 운영사인 ‘메디허브’와 서비스 고도화 및 상호 플랫폼 활성화를 위한 지원 업무협약을 지난 9일 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;셀바스AI는 2009년 국내 최초로 AI 사업분야에서 코스닥에 상장한 기업으로서 음성인식 등 AI 인식 기술 뿐 아니라 사용자의 건강검진 정보를 기반으로 주요 질환(6대 암 및 4개 질환)에 대한 발병 위험도를 예측하는 인공지능 솔루션인 셀비 체크업의 상용화에 성공하는 등 헬스케어 분야에서도 인공지능이 적용된 솔루션 사업을 활발히 진행하고 있다.&lt;br&gt;메디허브는 1200여명의 국내 전문의 데이터베이스를 보유한 플랫폼인 닥터플렉스를 통해 헬스케어 스타트업, 제약사, 투자사, 코스메틱, 의료기기, 빅데이터 및 인공지능, 방송사 및 제작사, 식품 기업 등 전 업종에 걸쳐 전문 의료인 매칭과 프로젝트 관리를 포함한 헬스케어 서비스를 제공하고 있으며, 개인 의료 자문으로 사업 영역 확대를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양사는 이번 업무협력 체결을 통하여 헬스케어 분야에서의 서비스 고도화를 도모하며 신규 사업 모델 또한 적극 발굴해 나가기로 했다.&lt;br&gt;윤상원 셀바스AI 헬스케어부문 사업대표는 “셀비 체크업은 다양한 서비스 적용을 통해 개인에게 가장 밀접한 맞춤형 건강관리 서비스로 자리매김하고 있다”며 “이번 메디허브와의 업무협약을 통해 보험사, 검진센터, 마이데이터 사업자 외 의료 플랫폼 영역으로 서비스를 확장할 수 있는 기회가 마련됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외과 전문의인 유선형 메디허브 대표는 “현직 의사로서 활동하는 1200여 명의 닥터플렉스 전문의 풀을 통하여 셀바스AI의 서비스 고도화가 가능할 것”이라며 “한편으로 이를 통해 의사 동료들에게 새로운 헬스케어 사업 분야로의 진출 기회를 제공해드릴 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀바스AI, 국내 최대 의료자문 플랫폼 ‘닥터플렉스’ 운영사 메디허브와 인공지능 기반 서비스 고도화를 위한 업무 협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500166</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:29:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213162955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395517 --&gt;인공지능 기반 서비스 및 연구개발 전문 기업 셀바스AI는 국내 최대 의료자문 제공 플랫폼 ‘닥터플렉스’ 운영사인 ‘메디허브’와 서비스 고도화 및 상호 플랫폼 활성화를 위한 지원 업무협약을 지난 9일 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;셀바스AI는 2009년 국내 최초로 AI 사업분야에서 코스닥에 상장한 기업으로서 음성인식 등 AI 인식 기술 뿐 아니라 사용자의 건강검진 정보를 기반으로 주요 질환(6대 암 및 4개 질환)에 대한 발병 위험도를 예측하는 인공지능 솔루션인 셀비 체크업의 상용화에 성공하는 등 헬스케어 분야에서도 인공지능이 적용된 솔루션 사업을 활발히 진행하고 있다.&lt;br&gt;메디허브는 1200여명의 국내 전문의 데이터베이스를 보유한 플랫폼인 닥터플렉스를 통해 헬스케어 스타트업, 제약사, 투자사, 코스메틱, 의료기기, 빅데이터 및 인공지능, 방송사 및 제작사, 식품 기업 등 전 업종에 걸쳐 전문 의료인 매칭과 프로젝트 관리를 포함한 헬스케어 서비스를 제공하고 있으며, 개인 의료 자문으로 사업 영역 확대를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양사는 이번 업무협력 체결을 통하여 헬스케어 분야에서의 서비스 고도화를 도모하며 신규 사업 모델 또한 적극 발굴해 나가기로 했다.&lt;br&gt;윤상원 셀바스AI 헬스케어부문 사업대표는 “셀비 체크업은 다양한 서비스 적용을 통해 개인에게 가장 밀접한 맞춤형 건강관리 서비스로 자리매김하고 있다”며 “이번 메디허브와의 업무협약을 통해 보험사, 검진센터, 마이데이터 사업자 외 의료 플랫폼 영역으로 서비스를 확장할 수 있는 기회가 마련됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외과 전문의인 유선형 메디허브 대표는 “현직 의사로서 활동하는 1200여 명의 닥터플렉스 전문의 풀을 통하여 셀바스AI의 서비스 고도화가 가능할 것”이라며 “한편으로 이를 통해 의사 동료들에게 새로운 헬스케어 사업 분야로의 진출 기회를 제공해드릴 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀바스AI, 국내 최대 의료자문 플랫폼 ‘닥터플렉스’ 운영사 메디허브와 인공지능 기반 서비스 고도화를 위한 업무 협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500166</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:29:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213162955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395517 --&gt;인공지능 기반 서비스 및 연구개발 전문 기업 셀바스AI는 국내 최대 의료자문 제공 플랫폼 ‘닥터플렉스’ 운영사인 ‘메디허브’와 서비스 고도화 및 상호 플랫폼 활성화를 위한 지원 업무협약을 지난 9일 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;셀바스AI는 2009년 국내 최초로 AI 사업분야에서 코스닥에 상장한 기업으로서 음성인식 등 AI 인식 기술 뿐 아니라 사용자의 건강검진 정보를 기반으로 주요 질환(6대 암 및 4개 질환)에 대한 발병 위험도를 예측하는 인공지능 솔루션인 셀비 체크업의 상용화에 성공하는 등 헬스케어 분야에서도 인공지능이 적용된 솔루션 사업을 활발히 진행하고 있다.&lt;br&gt;메디허브는 1200여명의 국내 전문의 데이터베이스를 보유한 플랫폼인 닥터플렉스를 통해 헬스케어 스타트업, 제약사, 투자사, 코스메틱, 의료기기, 빅데이터 및 인공지능, 방송사 및 제작사, 식품 기업 등 전 업종에 걸쳐 전문 의료인 매칭과 프로젝트 관리를 포함한 헬스케어 서비스를 제공하고 있으며, 개인 의료 자문으로 사업 영역 확대를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양사는 이번 업무협력 체결을 통하여 헬스케어 분야에서의 서비스 고도화를 도모하며 신규 사업 모델 또한 적극 발굴해 나가기로 했다.&lt;br&gt;윤상원 셀바스AI 헬스케어부문 사업대표는 “셀비 체크업은 다양한 서비스 적용을 통해 개인에게 가장 밀접한 맞춤형 건강관리 서비스로 자리매김하고 있다”며 “이번 메디허브와의 업무협약을 통해 보험사, 검진센터, 마이데이터 사업자 외 의료 플랫폼 영역으로 서비스를 확장할 수 있는 기회가 마련됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외과 전문의인 유선형 메디허브 대표는 “현직 의사로서 활동하는 1200여 명의 닥터플렉스 전문의 풀을 통하여 셀바스AI의 서비스 고도화가 가능할 것”이라며 “한편으로 이를 통해 의사 동료들에게 새로운 헬스케어 사업 분야로의 진출 기회를 제공해드릴 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이에스앤픽·매스씨앤지, 가상인간 기술로 ‘생성형 AI’ 사업 공동추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500171</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:43:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213164328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;양규석 케이에스앤픽 대표 “독보적인 가상인간 생성 AI 기술 기업으로 발돋움”&lt;br/&gt;이희곤 매스씨앤지 대표 “케이에스앤픽 브랜드 성장 토탈 솔루션 제공”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395528 --&gt;‘생성형 AI’가 급부상한 가운데 국내 최대 규모 가상인간 이미지 데이터를 보유한 ‘생성형 AI 전문기업’ 케이에스앤픽이 콘텐츠 융복합 크리에이티브 그룹으로 이름을 높이고 있는 매스씨앤지와 손을 맞잡고 가상인간 사업 확장에 나섰다.&lt;br&gt;케이에스앤픽(대표 양규석)은 융복합크리에이티브마케팅 전문기업이자 브랜드와 캐릭터 콘텐츠 개발사로 유명한 매스씨앤지(대표 이희곤)와 케이에스앤픽 가상인간 관련 사업의 확장과 협력에 필요한 역할 등을 담아 업무협력·공동사업 수행 양해각서(MOU)를 체결했다고 13일 밝혔다. 케이에스앤픽은 한국형 가상인간 생성 기술에 가장 근접했다는 평가가 나오는 만큼 이번 MOU로 시너지 효과를 낼 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매스씨앤지는 이번 MOU로 케이에스앤픽의 가상인간 자원을 폭넓고 다양하게 협력, 활용하기 위해 광고홍보 및 브랜딩 사업을 적극 펼쳐나가기로 했다. 또 매스씨앤지는 부동산 공간사업과 콘텐츠 프로그램에 맞춰 케이에스앤픽 가상인간 서비스 자원의 공통 분모를 찾아 협력한다. 나아가 상호간 긴밀한 협력이 필요한 정부지원 연구개발(R&amp;amp;D) 과제 등도 적극 공조하기로 했다.&lt;br&gt;케이에스앤픽은 지난해 11월 업계 최초로 가상인간 이미지 분야 데이터바우처 공급기업으로도 등록돼 관심을 끌었다. 케이에스앤픽은 공고가 나오는 대로 AI 바우처 수요 기업을 적극 발굴, 초고화질에다 초상권 이슈가 없는 한국형 가상인간 얼굴을 가상인간 데이터를 활용하여 수요기업이 신사업을 추진 또는 기존 사업에서 시너지를 내도록 지원할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이에스앤픽은 글로벌 진출 차원에서도 일본 유명 게임회사와 가상인간 모델 공급계약을 논의 중이다.  이를 위해 지난해 11월 일본 대기업을 상대로 B2B 사업을 전문으로 하는 피알오(대표 오타카 준)와 일본 내 기업들에 가상인간 공급을 본격 진행한다는 MOU를 체결했다.&lt;br&gt;매스씨앤지는 경영 컨설팅, 브랜드 사업, 캐릭터 사업, 마케팅, 융복합 미디어, 광고홍보, 테마 스페이스까지 사업 영역이 다양하다. 그만큼 브랜드의 전략적 운용부터 마케팅까지 한번에 해결할 수 있게 지원한다. 이를 위해 전략 본부를 비롯해 홍보마케팅본부, 크리에이티브실, 브랜드본부, 캐릭터본부, 공간디자인본부, 융복합영상본부를 두고 있다.&lt;br&gt;양규석 케이에스앤픽 대표는 “가상인간은 거의 모든 산업 분야에서 수요가 확인되고 있는 만큼, 한국형 가상인간 공급은 물론, 기업, 기관, 지자체 등이 필요한 종합 컨설팅을 제공하겠다”며 “케이에스앤픽은 매스씨앤지와의 MOU 체결로 최근 챗GPT 등장으로 경쟁이 치열한 생성형 AI 가상인간 시장에서 경쟁 우위를 갖게될 것”이라고 말했다&lt;br&gt;이희곤 매스씨앤지 대표는 “매스씨앤지는 파트너사에 브랜드 성장을 위한 토탈 솔루션을 제공한다”며 “케이에스앤픽의 요청 사항을 적극 수렴하고 시장상황 등을 면밀히 파악해 생동감 넘치는 가상인간 공동 사업 성공 마케팅을 펼칠 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이에스앤픽·매스씨앤지, 가상인간 기술로 ‘생성형 AI’ 사업 공동추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500171</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:43:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213164328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;양규석 케이에스앤픽 대표 “독보적인 가상인간 생성 AI 기술 기업으로 발돋움”&lt;br/&gt;이희곤 매스씨앤지 대표 “케이에스앤픽 브랜드 성장 토탈 솔루션 제공”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395528 --&gt;‘생성형 AI’가 급부상한 가운데 국내 최대 규모 가상인간 이미지 데이터를 보유한 ‘생성형 AI 전문기업’ 케이에스앤픽이 콘텐츠 융복합 크리에이티브 그룹으로 이름을 높이고 있는 매스씨앤지와 손을 맞잡고 가상인간 사업 확장에 나섰다.&lt;br&gt;케이에스앤픽(대표 양규석)은 융복합크리에이티브마케팅 전문기업이자 브랜드와 캐릭터 콘텐츠 개발사로 유명한 매스씨앤지(대표 이희곤)와 케이에스앤픽 가상인간 관련 사업의 확장과 협력에 필요한 역할 등을 담아 업무협력·공동사업 수행 양해각서(MOU)를 체결했다고 13일 밝혔다. 케이에스앤픽은 한국형 가상인간 생성 기술에 가장 근접했다는 평가가 나오는 만큼 이번 MOU로 시너지 효과를 낼 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매스씨앤지는 이번 MOU로 케이에스앤픽의 가상인간 자원을 폭넓고 다양하게 협력, 활용하기 위해 광고홍보 및 브랜딩 사업을 적극 펼쳐나가기로 했다. 또 매스씨앤지는 부동산 공간사업과 콘텐츠 프로그램에 맞춰 케이에스앤픽 가상인간 서비스 자원의 공통 분모를 찾아 협력한다. 나아가 상호간 긴밀한 협력이 필요한 정부지원 연구개발(R&amp;amp;D) 과제 등도 적극 공조하기로 했다.&lt;br&gt;케이에스앤픽은 지난해 11월 업계 최초로 가상인간 이미지 분야 데이터바우처 공급기업으로도 등록돼 관심을 끌었다. 케이에스앤픽은 공고가 나오는 대로 AI 바우처 수요 기업을 적극 발굴, 초고화질에다 초상권 이슈가 없는 한국형 가상인간 얼굴을 가상인간 데이터를 활용하여 수요기업이 신사업을 추진 또는 기존 사업에서 시너지를 내도록 지원할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이에스앤픽은 글로벌 진출 차원에서도 일본 유명 게임회사와 가상인간 모델 공급계약을 논의 중이다.  이를 위해 지난해 11월 일본 대기업을 상대로 B2B 사업을 전문으로 하는 피알오(대표 오타카 준)와 일본 내 기업들에 가상인간 공급을 본격 진행한다는 MOU를 체결했다.&lt;br&gt;매스씨앤지는 경영 컨설팅, 브랜드 사업, 캐릭터 사업, 마케팅, 융복합 미디어, 광고홍보, 테마 스페이스까지 사업 영역이 다양하다. 그만큼 브랜드의 전략적 운용부터 마케팅까지 한번에 해결할 수 있게 지원한다. 이를 위해 전략 본부를 비롯해 홍보마케팅본부, 크리에이티브실, 브랜드본부, 캐릭터본부, 공간디자인본부, 융복합영상본부를 두고 있다.&lt;br&gt;양규석 케이에스앤픽 대표는 “가상인간은 거의 모든 산업 분야에서 수요가 확인되고 있는 만큼, 한국형 가상인간 공급은 물론, 기업, 기관, 지자체 등이 필요한 종합 컨설팅을 제공하겠다”며 “케이에스앤픽은 매스씨앤지와의 MOU 체결로 최근 챗GPT 등장으로 경쟁이 치열한 생성형 AI 가상인간 시장에서 경쟁 우위를 갖게될 것”이라고 말했다&lt;br&gt;이희곤 매스씨앤지 대표는 “매스씨앤지는 파트너사에 브랜드 성장을 위한 토탈 솔루션을 제공한다”며 “케이에스앤픽의 요청 사항을 적극 수렴하고 시장상황 등을 면밀히 파악해 생동감 넘치는 가상인간 공동 사업 성공 마케팅을 펼칠 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이에스앤픽·매스씨앤지, 가상인간 기술로 ‘생성형 AI’ 사업 공동추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500171</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:43:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213164328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;양규석 케이에스앤픽 대표 “독보적인 가상인간 생성 AI 기술 기업으로 발돋움”&lt;br/&gt;이희곤 매스씨앤지 대표 “케이에스앤픽 브랜드 성장 토탈 솔루션 제공”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395528 --&gt;‘생성형 AI’가 급부상한 가운데 국내 최대 규모 가상인간 이미지 데이터를 보유한 ‘생성형 AI 전문기업’ 케이에스앤픽이 콘텐츠 융복합 크리에이티브 그룹으로 이름을 높이고 있는 매스씨앤지와 손을 맞잡고 가상인간 사업 확장에 나섰다.&lt;br&gt;케이에스앤픽(대표 양규석)은 융복합크리에이티브마케팅 전문기업이자 브랜드와 캐릭터 콘텐츠 개발사로 유명한 매스씨앤지(대표 이희곤)와 케이에스앤픽 가상인간 관련 사업의 확장과 협력에 필요한 역할 등을 담아 업무협력·공동사업 수행 양해각서(MOU)를 체결했다고 13일 밝혔다. 케이에스앤픽은 한국형 가상인간 생성 기술에 가장 근접했다는 평가가 나오는 만큼 이번 MOU로 시너지 효과를 낼 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매스씨앤지는 이번 MOU로 케이에스앤픽의 가상인간 자원을 폭넓고 다양하게 협력, 활용하기 위해 광고홍보 및 브랜딩 사업을 적극 펼쳐나가기로 했다. 또 매스씨앤지는 부동산 공간사업과 콘텐츠 프로그램에 맞춰 케이에스앤픽 가상인간 서비스 자원의 공통 분모를 찾아 협력한다. 나아가 상호간 긴밀한 협력이 필요한 정부지원 연구개발(R&amp;amp;D) 과제 등도 적극 공조하기로 했다.&lt;br&gt;케이에스앤픽은 지난해 11월 업계 최초로 가상인간 이미지 분야 데이터바우처 공급기업으로도 등록돼 관심을 끌었다. 케이에스앤픽은 공고가 나오는 대로 AI 바우처 수요 기업을 적극 발굴, 초고화질에다 초상권 이슈가 없는 한국형 가상인간 얼굴을 가상인간 데이터를 활용하여 수요기업이 신사업을 추진 또는 기존 사업에서 시너지를 내도록 지원할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이에스앤픽은 글로벌 진출 차원에서도 일본 유명 게임회사와 가상인간 모델 공급계약을 논의 중이다.  이를 위해 지난해 11월 일본 대기업을 상대로 B2B 사업을 전문으로 하는 피알오(대표 오타카 준)와 일본 내 기업들에 가상인간 공급을 본격 진행한다는 MOU를 체결했다.&lt;br&gt;매스씨앤지는 경영 컨설팅, 브랜드 사업, 캐릭터 사업, 마케팅, 융복합 미디어, 광고홍보, 테마 스페이스까지 사업 영역이 다양하다. 그만큼 브랜드의 전략적 운용부터 마케팅까지 한번에 해결할 수 있게 지원한다. 이를 위해 전략 본부를 비롯해 홍보마케팅본부, 크리에이티브실, 브랜드본부, 캐릭터본부, 공간디자인본부, 융복합영상본부를 두고 있다.&lt;br&gt;양규석 케이에스앤픽 대표는 “가상인간은 거의 모든 산업 분야에서 수요가 확인되고 있는 만큼, 한국형 가상인간 공급은 물론, 기업, 기관, 지자체 등이 필요한 종합 컨설팅을 제공하겠다”며 “케이에스앤픽은 매스씨앤지와의 MOU 체결로 최근 챗GPT 등장으로 경쟁이 치열한 생성형 AI 가상인간 시장에서 경쟁 우위를 갖게될 것”이라고 말했다&lt;br&gt;이희곤 매스씨앤지 대표는 “매스씨앤지는 파트너사에 브랜드 성장을 위한 토탈 솔루션을 제공한다”며 “케이에스앤픽의 요청 사항을 적극 수렴하고 시장상황 등을 면밀히 파악해 생동감 넘치는 가상인간 공동 사업 성공 마케팅을 펼칠 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>튀르키예 대지진에도 사상자 0명, 건물 한조각 안부서진 기적의 도시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500172</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:50:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213164958_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395539 --&gt;7.8 규모 대지진으로 사망자가 3만명 넘게 발생했지만 튀르키에 남동부의 한 도시에서 단 1명의 사상자도, 건물 붕괴도 일어나지 않아 주목받고 있다.&lt;br&gt;지진 피해가 큰 남부 하타이주에 있는 인구 약 4만 2000명 규모의 도시 에르진은 지진 참사를 피해갔다.  튀르키예 티비(TV)5는 11일(현지시간) 기적의 도시가 된 에르진를 조명했다. 외케시 엘마소을루 에르진 시장은 인터뷰에서 “어떤 불법 건축물도 허용하지 않았다”고 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;엘마소을루 시장은 “에르진은 하타이에서 겨우 110㎞ 떨어졌지만 건물 한 조각도 부서지지 않아서 단 한 명의 사상자도 없다”면서 “지진이 일어난 6일에는 강력한 진동에 아이들을 데리고 대피해야 했고 전기도 끊겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 그동안 수백명이 자신에게 찾아와 건축 규제를 풀어달라고 요구했지만 불법 건축물을 결코 용납하지 않는 정책을 폈다고 말했다. 그는 지진 발생 며칠 전에도 한 시민이 찾아와 “당신 때문에 아직도 건물을 마무리 짓지 못했다”고 따져 묻는 등 각종 민원에 시달렸다.&lt;!-- 그림 1395540 --&gt;지진으로 폐허가 되다시피 한 카라만마라슈 지역 역시 토목공학회관만 멀쩡한 것으로 드러나 날림으로 지어진 부실 건축물이 대참사의 또 다른 원인이었음을 입증했다.&lt;br&gt;마히르 울루타슈 튀르키예 전기공학회장은 트위터에 무너진 건물 잔해 속에 홀로 서 있는 토목공학회 건물 사진을 공유하며 “어떤 말도 필요없다”며 “과학과 공학 기술이 제대로 적용되기만 하면 대지진에도 살아남을 수 있는 건물을 짓기에 충분하다”고 강조했다. 에르진시나 토목공학회관 사례는 정부가 건축 규정만 제대로 지키도록 했다면 피해를 크게 줄일 수 있었다는 걸 보여준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 BBC는 12일 튀르키예 경찰이 부실 건축과 관련해 최소 12명을 체포하고 113명에 대한 체포 영장을 발부했다고 전했다.&lt;br&gt;특히 튀르키예 정부는 안전 규제를 면제해주는 ‘건축물 사면 조치’를 1960년대부터 주기적으로 시행했는데 가장 최근에는 레제프 타이이프 에르도안 대통령이 취임한 지 4년 뒤인 2018년 이 조치가 시행됐다.&lt;br&gt;당시 안전 규제를 면제받은 건축물 약 7만 5000채가 지진 발생 지역에 있다고 펠린 피나 기리티리오 터키 토목공학회 회장은 BBC를 통해 밝혔다.&lt;!-- 그림 1395541 --&gt;2020년 규모 4.9의 지진으로 117명이 사망한 튀르키예 이즈미르 지진 당시에도 67만 2000채의 건물이 사면 조치를 통해 세워진 것이 공개됐다. 당시 환경부는 튀르키예 건물의 약 절반에 이르는 1300만채가 안전 규제를 어기고 건축됐다고 인정했다.&lt;br&gt;이번 지진 여파로 카라만마라슈 지역에서 새로 새경난 거대한 협곡도 위성사진을 통해 확인됐다. 유럽연합(EU)의 센티널1A 위성이 찍은 사진에서는 단층대를 따라 지면이 최대 5~6m 움직이고, 300㎞ 이상 길이의 파열이 생겨났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음주방송’ 김희철, 결국 사고쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500173</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:51:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213165120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395542 --&gt;그룹 슈퍼주니어 멤버 김희철이 인터넷 방송 중 논란이 된 욕설 등에 대해 공식 사과했다.&lt;br&gt;김희철은 13일 SNS를 통해 “제 생각의 옳고 그름을 떠나 거친 욕설과 저속한 표현들을 남발하고, 내로남불 모습 보여드린 점 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “또 한 번 제가 만든 논란으로 인해 상처를 받으신 팬 여러분들께 가장 죄송하다”면서도 “학교폭력과 특정 사이트에 대해 욕한 건 아무리 돌이켜봐도 전 잘못 없다고 생각한다”고 소신을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 9일 김희철은 개그맨 최군의 인터넷 생방송 ‘최가네’에 출연해 술을 마시면서 각종 이슈에 대한 생각들을 나눴다.&lt;br&gt;최근 넷플릭스 오리지널 ‘더 글로리’의 화제와 함께 대두된 학교폭력 문제에 대해선 “학교폭력한 ××는 ××××”라며 “그렇게 살지 마라. 다 머리에 총 맞아야 하는 거 아니냐 그걸 ×× 삼지마라”라고 강력하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김희철은 “야구배트로 머리를 쳐도 되냐”면서 “혹시 보는 사람 중 누구 때린 사람 있으면 ××. 그럼 행복하냐”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;이어 그는 “촉법소년 ×큐”고 말하며 학교폭력 가해자를 향해 손가락 욕을 날리기도 했다.&lt;br&gt;또 김희철은 “당하는 사람이 잘못 아닐까 하는 생각을 하지만 그건 슬픈 것”이라며 “괴롭히는 사람들은 몰래 괴롭힘을 하고 그게 ×같은 거다”라고 계속 거친 욕설을 내뱉었다.&lt;!-- 그림 1394852 --&gt;당시 술을 마시며 방송을 이어간 김희철은 기부 강요 악플에 시달렸던 것을 언급하며 “이슈가 되게 기부해야 한다. 예전에 조용히 기부했는데 아무도 모른다. 아무도 모르는 것은 오케이다. 그런데 OOOO(커뮤니티 이름)이 ×××들이”라고 거친 욕설을 섞어 말했고, 진행자 최군은 급하게 김희철의 마이크를 껐다.&lt;br&gt;연예계 애주가로 유명한 김희철은 술을 마시며 진행하는 방송, 일명 ‘술방’인 유튜브 웹 에능 ‘술트리트 파이터’를 진행한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;다음은 김희철 글 전문&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;제 생각의 옳고 그름을 떠나 거친 욕설과 저속한 표현들을 남발하고, 내로남불 모습 보여드린 점 사과드립니다.&lt;br&gt;또 한번 제가 만든 논란으로 인해 상처를 받으신 팬 여러분들께 가장 죄송하네요. 이번 일을 마지막으로 앞으로는 어떠한 논란에도 엮이지 않도록 하겠습니다.&lt;br&gt;하지만 학교폭력과 특정 사이트에 대해 욕한건 아무리 돌이켜봐도 전 잘못 없다고 생각합니다.&lt;br&gt;감사합니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음주방송’ 김희철, 결국 사고쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500173</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:51:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213165120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395542 --&gt;그룹 슈퍼주니어 멤버 김희철이 인터넷 방송 중 논란이 된 욕설 등에 대해 공식 사과했다.&lt;br&gt;김희철은 13일 SNS를 통해 “제 생각의 옳고 그름을 떠나 거친 욕설과 저속한 표현들을 남발하고, 내로남불 모습 보여드린 점 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “또 한 번 제가 만든 논란으로 인해 상처를 받으신 팬 여러분들께 가장 죄송하다”면서도 “학교폭력과 특정 사이트에 대해 욕한 건 아무리 돌이켜봐도 전 잘못 없다고 생각한다”고 소신을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 9일 김희철은 개그맨 최군의 인터넷 생방송 ‘최가네’에 출연해 술을 마시면서 각종 이슈에 대한 생각들을 나눴다.&lt;br&gt;최근 넷플릭스 오리지널 ‘더 글로리’의 화제와 함께 대두된 학교폭력 문제에 대해선 “학교폭력한 ××는 ××××”라며 “그렇게 살지 마라. 다 머리에 총 맞아야 하는 거 아니냐 그걸 ×× 삼지마라”라고 강력하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김희철은 “야구배트로 머리를 쳐도 되냐”면서 “혹시 보는 사람 중 누구 때린 사람 있으면 ××. 그럼 행복하냐”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;이어 그는 “촉법소년 ×큐”고 말하며 학교폭력 가해자를 향해 손가락 욕을 날리기도 했다.&lt;br&gt;또 김희철은 “당하는 사람이 잘못 아닐까 하는 생각을 하지만 그건 슬픈 것”이라며 “괴롭히는 사람들은 몰래 괴롭힘을 하고 그게 ×같은 거다”라고 계속 거친 욕설을 내뱉었다.&lt;!-- 그림 1394852 --&gt;당시 술을 마시며 방송을 이어간 김희철은 기부 강요 악플에 시달렸던 것을 언급하며 “이슈가 되게 기부해야 한다. 예전에 조용히 기부했는데 아무도 모른다. 아무도 모르는 것은 오케이다. 그런데 OOOO(커뮤니티 이름)이 ×××들이”라고 거친 욕설을 섞어 말했고, 진행자 최군은 급하게 김희철의 마이크를 껐다.&lt;br&gt;연예계 애주가로 유명한 김희철은 술을 마시며 진행하는 방송, 일명 ‘술방’인 유튜브 웹 에능 ‘술트리트 파이터’를 진행한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;다음은 김희철 글 전문&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;제 생각의 옳고 그름을 떠나 거친 욕설과 저속한 표현들을 남발하고, 내로남불 모습 보여드린 점 사과드립니다.&lt;br&gt;또 한번 제가 만든 논란으로 인해 상처를 받으신 팬 여러분들께 가장 죄송하네요. 이번 일을 마지막으로 앞으로는 어떠한 논란에도 엮이지 않도록 하겠습니다.&lt;br&gt;하지만 학교폭력과 특정 사이트에 대해 욕한건 아무리 돌이켜봐도 전 잘못 없다고 생각합니다.&lt;br&gt;감사합니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘흥행 실패’ 오아시스, 코스닥 상장 철회…“외형 키워 재도전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500174</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:59:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/08/SSC_20230208151329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393730 --&gt;국내 이커머스 업계 1호 상장에 도전했던 오아시스가 코스닥 상장을 철회한다고 13일 공시했다.&lt;br&gt;오아시스는 이날 금융감독원에 상장 철회 신고서를 제출했다면서 “무리하게 상장을 추진할 필요가 없다고 판단해 상장을 철회하기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;새벽배송 기업인 오아시스는 업계 유일 흑자 기업이란 장점을 내세워 이달 말 상장에 도전했으나, 지난 7~8일 이어진 기관 수요예측 결과 희망 공모가(3만500~3만9500원)를 밑도는 결과를 얻은 것으로 알려졌다. 지난달에도 새벽배송 기업인 컬리가 상장을 철회하는 등 최근 기업공개(IPO) 시장에 부는 찬바람을 오아시스도 피해가지 못했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사 관계자는 “현재 시장 상황을 고려하면 기업가치를 제대로 평가받기 어렵다”면서 “다만 이번 상장 절차를 추진하며 시장에 오아시스가 알려진 것에 큰 의의를 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;오아시스는 상장을 진행하며 밝혔던 각 사업계획을 더욱 확장 있게 진행해 흑자를 유지하면서도 외형적 성장을 갖춘 뒤, 향후 적정 기업가치를 평가받을 수 있는 시점을 고려해 상장을 재추진한다는 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘흥행 실패’ 오아시스, 코스닥 상장 철회…“외형 키워 재도전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500174</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:59:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/08/SSC_20230208151329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393730 --&gt;국내 이커머스 업계 1호 상장에 도전했던 오아시스가 코스닥 상장을 철회한다고 13일 공시했다.&lt;br&gt;오아시스는 이날 금융감독원에 상장 철회 신고서를 제출했다면서 “무리하게 상장을 추진할 필요가 없다고 판단해 상장을 철회하기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;새벽배송 기업인 오아시스는 업계 유일 흑자 기업이란 장점을 내세워 이달 말 상장에 도전했으나, 지난 7~8일 이어진 기관 수요예측 결과 희망 공모가(3만500~3만9500원)를 밑도는 결과를 얻은 것으로 알려졌다. 지난달에도 새벽배송 기업인 컬리가 상장을 철회하는 등 최근 기업공개(IPO) 시장에 부는 찬바람을 오아시스도 피해가지 못했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사 관계자는 “현재 시장 상황을 고려하면 기업가치를 제대로 평가받기 어렵다”면서 “다만 이번 상장 절차를 추진하며 시장에 오아시스가 알려진 것에 큰 의의를 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;오아시스는 상장을 진행하며 밝혔던 각 사업계획을 더욱 확장 있게 진행해 흑자를 유지하면서도 외형적 성장을 갖춘 뒤, 향후 적정 기업가치를 평가받을 수 있는 시점을 고려해 상장을 재추진한다는 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘흥행 실패’ 오아시스, 코스닥 상장 철회…“외형 키워 재도전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500174</guid>
      <pubDate>2023-02-13T16:59:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/08/SSC_20230208151329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393730 --&gt;국내 이커머스 업계 1호 상장에 도전했던 오아시스가 코스닥 상장을 철회한다고 13일 공시했다.&lt;br&gt;오아시스는 이날 금융감독원에 상장 철회 신고서를 제출했다면서 “무리하게 상장을 추진할 필요가 없다고 판단해 상장을 철회하기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;새벽배송 기업인 오아시스는 업계 유일 흑자 기업이란 장점을 내세워 이달 말 상장에 도전했으나, 지난 7~8일 이어진 기관 수요예측 결과 희망 공모가(3만500~3만9500원)를 밑도는 결과를 얻은 것으로 알려졌다. 지난달에도 새벽배송 기업인 컬리가 상장을 철회하는 등 최근 기업공개(IPO) 시장에 부는 찬바람을 오아시스도 피해가지 못했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사 관계자는 “현재 시장 상황을 고려하면 기업가치를 제대로 평가받기 어렵다”면서 “다만 이번 상장 절차를 추진하며 시장에 오아시스가 알려진 것에 큰 의의를 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;오아시스는 상장을 진행하며 밝혔던 각 사업계획을 더욱 확장 있게 진행해 흑자를 유지하면서도 외형적 성장을 갖춘 뒤, 향후 적정 기업가치를 평가받을 수 있는 시점을 고려해 상장을 재추진한다는 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모바일 패배자였던 MS, 챗GPT 안고 승자로… 나델라 9년 체질 개선 덕분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500175</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:00:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213170016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395543 --&gt;2014년 사티아 나델라가 최고경영자(CEO)로 취임할 때까지만 해도 세상은 마이크로소프트(MS)에 큰 기대를 하지 않았다. 윈도우즈와 인터넷 익스플로러로 PC 시대 정보기술(IT) 업계 제왕으로 군림했던 MS는 2010년대에 스마트폰용 윈도우즈는 처참하게 실패했고, 인터넷 브라우저 시장마저 크롬(구글)과 사파리(애플)에게 내줬다. 하지만 나델라는 MS가 다른 초창기 IT 공룡들처럼 ‘화석’이 되는 걸 보고 있지 않았다. 그의 재임 9년 간 MS는 완전히 다른 회사가 됐고, 인공지능(AI) 챗봇 ‘챗GPT’를 무기로 드디어 구글을 맹추격할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;모바일 분석업체 분석업체 데이터AI에 따르면 지난 11일까지 7일간 빙 다운로드 순위는 192계단 상승, 구글의 지메일에 이어 2위에 올랐다. 앱토피아에 따르면 하루 평균 1만 2000회 수준이던 MS의 검색엔진 ‘빙’의 스마트폰 앱 다운로드 건수는 지난 9일 10만 2592회를 기록했다. 오픈AI의 챗GPT를 통합한 빙의 형태가 드러난 지 하루 만에 8.5배가 늘어난 것이다. 이는 구글(31만 9000건)의 3분의 1 수준이다.&lt;br&gt;MS는 챗GPT의 등장으로 가장 큰 혜택을 입었다. 오픈AI에 대한 MS의 빠른 투자는 2014년부터 나델라가 해 온 일련의 ‘선택과 집중’ 경영의 하나다. 빙 뿐만 아니라 클라우드 서비스 ‘애저’와 ‘M365’ 등 오피스 프로그램 등 자사 대형 서비스에 오픈AI의 기술을 빠르게 도입, 개발 비용이 비싼 AI의 최대 난제인 ‘수익성’을 해결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나델라는 취임 직후 MS의 핵심 제품에서 윈도우즈를 제외했다. 그는 윈도우즈와 오피스 등 소프트웨어 라이선스 중심의 수익 구조에서 과감히 탈피했다. 윈도우즈와 ‘묶어팔기’를 하던 자사 소프트웨어를 오픈 소스인 리눅스나 애플의 운영체제에서도 사용할 수 있도록 개방했다. 나델라가 취임하기 직전까지 MS는 노키아 무선 사업부를 인수한 뒤 윈도우폰 개발에 매달렸지만, 2016년 노키아와의 스마트폰 브랜드 계약을 종료하고 윈도우폰으로 iOS와 안드로이드를 추격하는 일도 그만뒀다.&lt;br&gt;대신 2010년부터 벌여 온 ‘애저’ 클라우드 컴퓨팅 사업을 포트폴리오 중심에 가져왔다. 이 역시 시장 개척자인 아마존웹서비스(AWS)에 뒤처진 상황이었다. 하지만 나델라는 윈도우즈와 오피스, 게이밍 등 자사 서비스를 모두 애저 기반으로 개편했다. 디지털전환 사업 진출에 앞서 자사 서비스부터 디지털전환을 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2014년 MS의 매출 중 약 25%를 담당하던 클라우드 분야는 지난해 37.95%로 비중이 늘어났다. 반면 윈도우즈로 대표되는 퍼스널 컴퓨팅 분야 매출은 9년 간 44%에서 30.8%로 축소됐다. 그 결과 MS의 매출액은 2014년 868억 3300만 달러(약 110조 8857억원)에서 지난해 1982억 7000만 달러로 약 2.3배 상승했다. 특히 서버 제품과 애저를 포함해 2015년 출범한 인텔리전트 클라우드 사업부문 매출은 237억 1500달러에서 752억 5000만 달러로 3배 이상 늘어났다.&lt;br&gt;MS가 앞서 클라우드 회사로 변신하지 않았다면 오픈AI의 기술 도입은 불가능했을 일이다. AI 서비스에 클라우드 컴퓨팅 인프라는 필수 요소이기 때문이다. 12조원 규모의 통 큰 투자를 감행할 수 있었던 것도 클라우드 바탕으로 꾸준히 매출을 올려 왔던 덕분이다. 최근에 나타난 빙 다운로드 건수는 구글이 90% 이상을 차지하고 있는 검색 시장에 최소한 균열은 일으켰음을 의미한다. 챗GPT 등장에 비상이 걸린 구글은 서둘러 AI 챗봇 ‘바드’ 공식 출시 일정을 공개했지만, 이 ‘시인’의 실력이 기대에 못 미친다는 소식이 잇달아 들려왔고, 구글 모회사 알파벳의 주가는 곤두박질했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모바일 패배자였던 MS, 챗GPT 안고 승자로… 나델라 9년 체질 개선 덕분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500175</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:00:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213170016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395543 --&gt;2014년 사티아 나델라가 최고경영자(CEO)로 취임할 때까지만 해도 세상은 마이크로소프트(MS)에 큰 기대를 하지 않았다. 윈도우즈와 인터넷 익스플로러로 PC 시대 정보기술(IT) 업계 제왕으로 군림했던 MS는 2010년대에 스마트폰용 윈도우즈는 처참하게 실패했고, 인터넷 브라우저 시장마저 크롬(구글)과 사파리(애플)에게 내줬다. 하지만 나델라는 MS가 다른 초창기 IT 공룡들처럼 ‘화석’이 되는 걸 보고 있지 않았다. 그의 재임 9년 간 MS는 완전히 다른 회사가 됐고, 인공지능(AI) 챗봇 ‘챗GPT’를 무기로 드디어 구글을 맹추격할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;모바일 분석업체 분석업체 데이터AI에 따르면 지난 11일까지 7일간 빙 다운로드 순위는 192계단 상승, 구글의 지메일에 이어 2위에 올랐다. 앱토피아에 따르면 하루 평균 1만 2000회 수준이던 MS의 검색엔진 ‘빙’의 스마트폰 앱 다운로드 건수는 지난 9일 10만 2592회를 기록했다. 오픈AI의 챗GPT를 통합한 빙의 형태가 드러난 지 하루 만에 8.5배가 늘어난 것이다. 이는 구글(31만 9000건)의 3분의 1 수준이다.&lt;br&gt;MS는 챗GPT의 등장으로 가장 큰 혜택을 입었다. 오픈AI에 대한 MS의 빠른 투자는 2014년부터 나델라가 해 온 일련의 ‘선택과 집중’ 경영의 하나다. 빙 뿐만 아니라 클라우드 서비스 ‘애저’와 ‘M365’ 등 오피스 프로그램 등 자사 대형 서비스에 오픈AI의 기술을 빠르게 도입, 개발 비용이 비싼 AI의 최대 난제인 ‘수익성’을 해결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나델라는 취임 직후 MS의 핵심 제품에서 윈도우즈를 제외했다. 그는 윈도우즈와 오피스 등 소프트웨어 라이선스 중심의 수익 구조에서 과감히 탈피했다. 윈도우즈와 ‘묶어팔기’를 하던 자사 소프트웨어를 오픈 소스인 리눅스나 애플의 운영체제에서도 사용할 수 있도록 개방했다. 나델라가 취임하기 직전까지 MS는 노키아 무선 사업부를 인수한 뒤 윈도우폰 개발에 매달렸지만, 2016년 노키아와의 스마트폰 브랜드 계약을 종료하고 윈도우폰으로 iOS와 안드로이드를 추격하는 일도 그만뒀다.&lt;br&gt;대신 2010년부터 벌여 온 ‘애저’ 클라우드 컴퓨팅 사업을 포트폴리오 중심에 가져왔다. 이 역시 시장 개척자인 아마존웹서비스(AWS)에 뒤처진 상황이었다. 하지만 나델라는 윈도우즈와 오피스, 게이밍 등 자사 서비스를 모두 애저 기반으로 개편했다. 디지털전환 사업 진출에 앞서 자사 서비스부터 디지털전환을 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2014년 MS의 매출 중 약 25%를 담당하던 클라우드 분야는 지난해 37.95%로 비중이 늘어났다. 반면 윈도우즈로 대표되는 퍼스널 컴퓨팅 분야 매출은 9년 간 44%에서 30.8%로 축소됐다. 그 결과 MS의 매출액은 2014년 868억 3300만 달러(약 110조 8857억원)에서 지난해 1982억 7000만 달러로 약 2.3배 상승했다. 특히 서버 제품과 애저를 포함해 2015년 출범한 인텔리전트 클라우드 사업부문 매출은 237억 1500달러에서 752억 5000만 달러로 3배 이상 늘어났다.&lt;br&gt;MS가 앞서 클라우드 회사로 변신하지 않았다면 오픈AI의 기술 도입은 불가능했을 일이다. AI 서비스에 클라우드 컴퓨팅 인프라는 필수 요소이기 때문이다. 12조원 규모의 통 큰 투자를 감행할 수 있었던 것도 클라우드 바탕으로 꾸준히 매출을 올려 왔던 덕분이다. 최근에 나타난 빙 다운로드 건수는 구글이 90% 이상을 차지하고 있는 검색 시장에 최소한 균열은 일으켰음을 의미한다. 챗GPT 등장에 비상이 걸린 구글은 서둘러 AI 챗봇 ‘바드’ 공식 출시 일정을 공개했지만, 이 ‘시인’의 실력이 기대에 못 미친다는 소식이 잇달아 들려왔고, 구글 모회사 알파벳의 주가는 곤두박질했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모바일 패배자였던 MS, 챗GPT 안고 승자로… 나델라 9년 체질 개선 덕분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500175</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:00:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213170016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395543 --&gt;2014년 사티아 나델라가 최고경영자(CEO)로 취임할 때까지만 해도 세상은 마이크로소프트(MS)에 큰 기대를 하지 않았다. 윈도우즈와 인터넷 익스플로러로 PC 시대 정보기술(IT) 업계 제왕으로 군림했던 MS는 2010년대에 스마트폰용 윈도우즈는 처참하게 실패했고, 인터넷 브라우저 시장마저 크롬(구글)과 사파리(애플)에게 내줬다. 하지만 나델라는 MS가 다른 초창기 IT 공룡들처럼 ‘화석’이 되는 걸 보고 있지 않았다. 그의 재임 9년 간 MS는 완전히 다른 회사가 됐고, 인공지능(AI) 챗봇 ‘챗GPT’를 무기로 드디어 구글을 맹추격할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;모바일 분석업체 분석업체 데이터AI에 따르면 지난 11일까지 7일간 빙 다운로드 순위는 192계단 상승, 구글의 지메일에 이어 2위에 올랐다. 앱토피아에 따르면 하루 평균 1만 2000회 수준이던 MS의 검색엔진 ‘빙’의 스마트폰 앱 다운로드 건수는 지난 9일 10만 2592회를 기록했다. 오픈AI의 챗GPT를 통합한 빙의 형태가 드러난 지 하루 만에 8.5배가 늘어난 것이다. 이는 구글(31만 9000건)의 3분의 1 수준이다.&lt;br&gt;MS는 챗GPT의 등장으로 가장 큰 혜택을 입었다. 오픈AI에 대한 MS의 빠른 투자는 2014년부터 나델라가 해 온 일련의 ‘선택과 집중’ 경영의 하나다. 빙 뿐만 아니라 클라우드 서비스 ‘애저’와 ‘M365’ 등 오피스 프로그램 등 자사 대형 서비스에 오픈AI의 기술을 빠르게 도입, 개발 비용이 비싼 AI의 최대 난제인 ‘수익성’을 해결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나델라는 취임 직후 MS의 핵심 제품에서 윈도우즈를 제외했다. 그는 윈도우즈와 오피스 등 소프트웨어 라이선스 중심의 수익 구조에서 과감히 탈피했다. 윈도우즈와 ‘묶어팔기’를 하던 자사 소프트웨어를 오픈 소스인 리눅스나 애플의 운영체제에서도 사용할 수 있도록 개방했다. 나델라가 취임하기 직전까지 MS는 노키아 무선 사업부를 인수한 뒤 윈도우폰 개발에 매달렸지만, 2016년 노키아와의 스마트폰 브랜드 계약을 종료하고 윈도우폰으로 iOS와 안드로이드를 추격하는 일도 그만뒀다.&lt;br&gt;대신 2010년부터 벌여 온 ‘애저’ 클라우드 컴퓨팅 사업을 포트폴리오 중심에 가져왔다. 이 역시 시장 개척자인 아마존웹서비스(AWS)에 뒤처진 상황이었다. 하지만 나델라는 윈도우즈와 오피스, 게이밍 등 자사 서비스를 모두 애저 기반으로 개편했다. 디지털전환 사업 진출에 앞서 자사 서비스부터 디지털전환을 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2014년 MS의 매출 중 약 25%를 담당하던 클라우드 분야는 지난해 37.95%로 비중이 늘어났다. 반면 윈도우즈로 대표되는 퍼스널 컴퓨팅 분야 매출은 9년 간 44%에서 30.8%로 축소됐다. 그 결과 MS의 매출액은 2014년 868억 3300만 달러(약 110조 8857억원)에서 지난해 1982억 7000만 달러로 약 2.3배 상승했다. 특히 서버 제품과 애저를 포함해 2015년 출범한 인텔리전트 클라우드 사업부문 매출은 237억 1500달러에서 752억 5000만 달러로 3배 이상 늘어났다.&lt;br&gt;MS가 앞서 클라우드 회사로 변신하지 않았다면 오픈AI의 기술 도입은 불가능했을 일이다. AI 서비스에 클라우드 컴퓨팅 인프라는 필수 요소이기 때문이다. 12조원 규모의 통 큰 투자를 감행할 수 있었던 것도 클라우드 바탕으로 꾸준히 매출을 올려 왔던 덕분이다. 최근에 나타난 빙 다운로드 건수는 구글이 90% 이상을 차지하고 있는 검색 시장에 최소한 균열은 일으켰음을 의미한다. 챗GPT 등장에 비상이 걸린 구글은 서둘러 AI 챗봇 ‘바드’ 공식 출시 일정을 공개했지만, 이 ‘시인’의 실력이 기대에 못 미친다는 소식이 잇달아 들려왔고, 구글 모회사 알파벳의 주가는 곤두박질했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김한길 “극단적 팬덤 정치, 민주주의 훼손”… ‘청담동 술자리 의혹’ 폐해로 지적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500176</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213170115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;국민통합위 세미나서 ‘공존’ 강조&lt;br/&gt;자발적 디지털 윤리 규범 등 제안&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김한길 대통령 직속 국민통합위원회 위원장이 13일 이른바 ‘청담동 술자리 의혹’을 강성 팬덤에 의한 정치 갈등 사례로 지적하며 ‘정치 팬덤과 민주주의가 공존할 방안이 필요하다’고 지적했다.&lt;!-- 그림 1395544 --&gt;김 위원장은 이날 서울 서대문구 연세대학교에서 열린 ‘팬덤과 민주주의 특별위원회 세미나’에서 “극단적이고 적대적인 팬덤 현상이 대화와 타협을 가로막고 자유민주주의를 훼손하고 있다”며 이같이 말했다. 그러면서 “강성 팬덤에 의한 정치·진영 갈등의 심화는 국가발전을 위해서 필수적인 다원성과 사회통합을 저해한다는 점에서 반드시 극복해야 할 과제”라고 했다.&lt;br&gt;팬덤 정치는 소수 강성 지지층이 정치권 여론을 주도하는 현상을 말한다. 그의 발언을 두고 ‘개딸(개혁의 딸들) 등 팬덤 정치 수혜자인 이재명 더불어민주당 대표를 겨냥한 것 아니냐’는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그는 팬덤정치의 폐해 사례로 지난해 10월 국정감사에서 김의겸 더불어민주당 의원이 제기한 청담동 술자리 의혹의 첼리스트 녹취록을 거론했다. 그는 “그런 거짓말이 나라를 들썩일 정도로 회자 됐던 것은 정치적 팬덤이 현상을 증폭하는 역할을 했다”면서 “상당한 국익의 낭비와 국격의 훼손이 그들(강성 팬덤)에 의해 일어났다”고 비판했다.&lt;br&gt;세미나에서 정회옥 명지대 정치외교학과 교수는 “팬덤 참여자들의 FGI(초점집단 심층면접) 연구 결과, 이들이 배타적 태도, 선동 등 팬덤 정치의 문제점을 인지하고 있지만, 이런 사실을 굳이 드러내지 않는다고 답한 것으로 보아 자정 능력이 있다고 보긴 어렵다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참석자들은 정치 참여자들의 자발적 약속인 디지털 윤리 규범을 마련해야 한다고 제안했다. 다른 해결책으로 전문가·저널리스트 중심 팩트 체크 강화, 가짜뉴스에 대한 공적 규제 확대, 플랫폼 기업의 사회적 책임 부여 등도 거론됐다.&lt;br&gt;국민통합위는 이날 세미나를 바탕으로 건강한 팬덤 문화 조성을 위한 법적·제도적 방안을 다음달 발표할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, 金 ‘탄핵’ 발언에 “대통령 끌어들이는 것 부적절”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500180</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213170700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395546 --&gt;대통령실은 13일 국민의힘 당 대표 선거에 출마한 김기현 후보의 ‘탄핵’ 발언 논란과 관련, “국정에 열심히 임하고 있는 대통령을 전당대회에 끌어들이는 것은 부적절하고 그런 방법은 자제해달라고 여러 번 말씀드린 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 오후 브리핑에서 ‘김 후보의 탄핵 발언 관련해서 대통령실의 입장이 궁금하다’는 기자 질문에 이같이 답변했다.&lt;br&gt;그동안 대통령실이 이 사안과 관련해 “관여할 일이 아니다”라며 언급 자체를 피하던 것과 다소 온도 차가 있는 반응으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관계자는 여권 일각에서 ‘당정 분리’에 대한 근본적 재검토가 필요하다는 의견이 분출하는 데 대해서도 “당무는 당에서 하는 게 바람직하다는 입장”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;앞서 김 후보는 지난 11일 경기 용인에서 열린 한 토론회에서 “이번 전당대회에서 뽑는 대표는 다음 대선에 나가겠다는 꿈을 갖고 있으면 곤란하다”며 “현재 권력과 미래 권력이 부딪칠 때 당이 깨지고, 우리가 다시 반복하고 싶지 않은, 차마 입에 올리기도 싫은 탄핵 사태까지 우려된다”고 말한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HMM 작년 영업이익 10조원…이익률 53.5%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500181</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:07:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213170724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395547 --&gt;HMM의 작년 매출과 영업이익이 창사 이래 최대를 기록했다. 특히 영업이익률이 무려 53.5%를 기록할 정도로 호실적으로 보였다.&lt;br&gt;HMM은 2022년 매출은 18조 5868억원으로 전년(13조 7941억원) 대비 35%(4조 7927억원), 영업이익은 9조 9455억원으로 전년(7조 3775억원) 대비 35%(2조 5680억원) 늘어나면서 각각 창사 이래 최대 실적을 기록했다고 13일 공시했다.&lt;br&gt;당기 순이익은 10조 662억원으로 전년(5조 3371억원) 대비 무려 89%(4조 7291억원) 증가했다. 파생상품과 고금리에 힘입어 순익이 영업이익보다 더 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부채비율은 26%로 낮아져 초우량기업으로 성장했다고 HMM이 설명했다.&lt;br&gt;이같은 실적 호조는 코로나19 팬데믹과 미국의 항만 적체 영향이 작년 상반기까지 이어지면서 전노선의 운임이 높은 수준을 기록하고, 자체 선박 확보 및 초대형선 투입에 따른 운임 원가가 낮아지는 등의 체질 개선 영향으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“중장기 투자 전략을 바탕으로 미래 성장 기반 구축 가속화”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그러나 올해 업황은 밝지만은 않다. 인플레이션과 금리인상 지속 등에 따른 소비심리 위축이 해운 물동량 축소로 이어질 것으로 예상된다. 작년 하반기부터 글로벌 경기 침체 우려에 따른 수요 둔화 및 공급 정상화에 따라 아시아~미주노 선을 비롯한 유럽 등 전노선으로 운임 하락이 확산되고 있다. 실제로 컨테이너 운임 종합지수(SCFI)는 작년 1월 평균 5067포인트(p)에서 12월 평균 1129p로 5분의 1토막났다.&lt;br&gt;HMM은 “중장기 투자 전략을 바탕으로 컨테이너 부문과 벌크 부문 등 미래 성장 기반 구축을 가속화할 방침”이라며 “우량화주 확보와 선박 운영효율 증대 및 비용절감 노력을 통해 글로벌 최고 선사 수준의 경쟁력을 갖춰 나갈 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지진에 ‘물’도 부족한데…‘종이학’ 보내려는 日에 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500182</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:09:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213170956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395548 --&gt;&lt;!-- 그림 1395549 --&gt;튀르키예와 시리아에 강진이 덮친 지 일주일째, 양국의 사망자 수가 3만 3000명을 넘어섰다. 살아남은 사람들도 생존에 필요한 물과 식량, 연료 등을 구하지 못해 2차 위기에 몰린 상황이다.&lt;br&gt;전 세계에서 도움을 향한 손길이 이어지고 있는 가운데, 일본에서는 우크라이나 전쟁 때처럼 ‘종이학 접어 보내기’ 운동을 하지 말자는 자성의 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;일본 뉴스 프로그램 아베마 프라임은 최근 튀르키예에 대한 지원 방안을 논의하며 “상황에 따라 물품을 보내야 할 때가 있다. 상황이 어느 정도 안정된 뒤에 1000마리의 종이학은 심신을 안정시키는 데 도움을 줄 수 있을지도 모르지만 빵과 물도 없는 지금 이 시기에 1000마리 종이학은 처치 곤란이다”라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본에서는 그동안 지진·폭우 피해지역에 종이학을 접어 보내는 일이 많았다. 우크라이나 전쟁 발발 당시에도 일본인들은 대사관에 종이학을 전달했다. 1000마리의 종이학이 행운을 가져다주고 아픈 사람의 회복을 앞당길 수 있다고 믿기 때문이다. 시부야구 카케즈카 초등학교에서 접은 8888마리의 종이학은 기네스북에 등재되기도 했다.&lt;br&gt;긴급하게 물자가 필요한 상황에서 종이학을 보내서 곤란하게 만든다는 비난여론이 많다. 한 동일본지진피해 경험자는 트위터를 통해 “완전히 자기만족에 불과한 물건”이라며 “먹을 수도 없고 돈으로 바꿀 수도 없고 처치곤란”이라며 일침을 가했다.&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;종이학 접어서 보내는 건 하지마세요. 공간만 차지하고 함부로 버리기도 힘듭니다. &lt;br/&gt;먹을 수도 없고 팔아서 돈으로 바꿀 수도 없습니다. &lt;br/&gt;완전히 자기만족에 불과한 물건입니다. 차라리 모금을 해주세요. 부탁입니다.&lt;br/&gt;&lt;span class=con_quotation_span&gt;- 동일본 지진피해 경험자 트위터&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;!-- 그림 1395550 --&gt;한편, 주한튀르키예 대사관도 SNS를 통해 “구호 물품들 중 중고 물품은 받지 않는다”라고 공지했다. 강진으로 보건 의료 체계까지 무너진 상황에서 중고물품으로 인해 위생상 문제가 발생할 수 있다는 것이 이유라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가장 시급한 구호 물품은 겨울 방한용 텐트다. 기저귀와 생리대 등 생필품 지원도 절실한 상황이다. 대사관 페이스북과 트위터에 올려놓은 물류센터로 보내면 튀르키예 항공을 통해 무료로 현지로 발송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립오페라단장 단장에 최상호 한예종 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500184</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:12:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213171250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395552 --&gt;문화체육관광부가 재단법인 국립오페라단 단장 겸 예술감독에 최상호 한국예술종합학교 음악원 성악과 교수를 13일 임명했다. 임기는 2026년 2월 12일까지 3년이다.&lt;br&gt;최 신임 단장은 연세대 음악대학 성악과를 거쳐 독일 카를스루에 음악대학 석사 과정을 졸업했다. 1990~2002년 독일 프랑크푸르트-오더 극장, 카셀 국립극장, 라이프치히 오페라극장에서 전속 솔리스트로 활동했다. 2000년 한예종 음악원 성악과 교수로 임용된 이후 23년간 음악원 부원장, 교학처장, 성악과장 등을 지냈다.&lt;br&gt;문체부는 “세계적 오페라 무대에서 쌓은 경험과 지식, 한예종에서 신진 음악인을 양성해온 전문성을 바탕으로 국립오페라단의 발전과 국제적 위상 강화에 기여할 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업기술진흥원 대부서화 개편…본부장직 절반·팀 수 34% 감축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500185</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:14:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213171444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395553 --&gt;한국산업기술진흥원(KIAT)이 14일부터 본부장직을 절반으로 줄이고 하부 조직인 팀(실)의 수를 기존보다 34% 감축하는 대부서화를 핵심으로 한 조직개편을 단행했다고 13일 밝혔다. 간부직 비율을 축소해 유연하고 효율적으로 조직을 운영하기 위해서다.&lt;br&gt;이에 따라 50개 팀(실)은 업무조정과 통폐합 과정에서 33개 실(팀)으로 재편됐다. 4개의 본부장직(3본부 1센터)도 두 자리를 없애고 2본부만 남겼다. 센터장 직급은 낮췄다.&lt;br&gt;KIAT는 “공공기관 경영 혁신 방안에 따라 필요한 인력은 재배치하고, ‘인력양성·규제혁신·연구개발’처럼 기업 지원 기능을 연계 제공할 수 있도록 부서별 협력을 유도하는 체제로 전환한 것”이라고 설명했다. 반면 실간의 인력 조정과 예산 관리의 권한과 자율성은 확대해 의사 결정 속도는 한층 빨라질 전망이다. 산업의 기술혁신 사업과 정책을 개발하는 KIAT의 올해 예산은 1조 8000억원 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민병주(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) KIAT 원장은 “급변하는 산업 환경 이슈에 적시 대응하고 기업이 원하는 지원을 유기적으로 연계하려면 통합적 관점에서 업무를 수행할 수 있어야 한다”면서 “더 빠르고 더 효율적인 조직을 만들겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박홍근 “문제는 尹대통령… ‘김건희 특검’ 반드시 관철”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500187</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:19:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213171935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395555 --&gt;박홍근 더불어민주당 원내대표는 13일 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사의 도이치모터스 주가조작 의혹에 대한 ‘국민 특검’을 반드시 관철하겠다고 밝혔다. 윤석열 정부의 지난 9개월에 대해선 “눈 떠보니 후진국이 됐다”고 혹평했다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 국회에서 열린 교섭단체 대표연설에서 “민생경제, 외교, 안보, 안전, 인사까지 5대 참사는 지금도 진행 중이며 위기의 대한민국의 문제는 윤 대통령”이라며 모든 책임을 윤 대통령에게 돌렸다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 40분간 진행된 1만 3600여자(공백 제외시 1만 700여자) 분량의 연설에서 ‘윤석열’을 39회 언급하며 윤 대통령을 정조준했다. 경제(17회), 검찰(16회), 김건희(9회), 민생(8회)도 다수 언급해 정부의 실정을 강조했다. ‘최악의 리더십’, ‘최악의 무능정권’ 등 가시 돋친 말들도 쉴 새 없이 터져 나왔다. 윤 정부의 실정을 강조하는 동시에 이재명 민주당 대표 수사와 관련한 검찰의 야당 탄압 프레임을 부각하는 데 초점을 둔 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 원내대표는 특히 “대통령이 검찰권을 사유화하고 야당 탄압과 정치보복에 남용하고 있다”고 비판한 뒤 “검찰과 재판부, 대통령실이 삼위일체가 돼 김건희 구하기에 나섰다. 김 여사는 죄가 있어도 신성 불가침인 것이냐”라고 따졌다. 이어 “국민도 김 여사 특검 도입에 압도적으로 찬성하고 있다”며 “민주당은 김 여사의 주가조작 의혹에 관한 ‘국민 특검’을 반드시 관철하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령에 대한 비판은 난방비 급등 등 민생 현안 이외에도 복합경제 위기, 탈탄소 에너지 정책, 저출생 등 거시 담론까지 이어졌다. 대안 야당의 면모를 부각하며 정국 주도권을 쥐겠다는 의도다. 박 원내대표는 “민주당이 제안한 ‘30조원 긴급민생프로젝트’, ‘7조 2000억원 에너지 물가지원금’이라도 신속하게 검토해주기 바란다”고 말했다. 양곡관리법 개정안 등 2월 임시국회의 쟁점 법안에 대한 정부여당의 전폭적 협조를 촉구한 박 원내대표는 “법제사법위원회가 월권을 행사하지 못하도록 하고, 각 상임위원회에서 당 지도부 지시가 아닌 소속 의원의 양심과 소신에 따라 입법을 책임지도록 국회법을 하루빨리 개정해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외교·안보 관련 사안에 대한 비판도 이어졌다.  박 원내대표는 북한 무인기 침투 사건과 윤 대통령의 ‘아랍에미리트(UAE)의 적은 이란’ 발언 등을 거론하면서 “지금 안보 상황은 어느 정권보다 불안하다”며 “정상외교가 ‘대통령 리스크’로 덮이다 보니  국민 전체가 트라우마에 빠질 판”이라고 지적했다.&lt;br&gt;국민의힘은 박 원내대표의 연설을 “시작부터 끝까지 남 탓만 했다”고 혹평했다. 박정하 수석대변인은 박 원내대표의 30조원 민생프로젝트 주장을 “혈세 퍼주기”라고, 야당탄압과 정치보복 주장에는 “공허한 외침”이라고 평가절하했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손은서 “노출신, 꼭 필요했다” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500189</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:21:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213172152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395559 --&gt;디즈니플러스 ‘카지노’와 SBS ‘법쩐’으로 잇따라 시청자와 만난 배우 손은서가 13일 오마이뉴스와의 인터뷰에서 노출신에 대한 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;손은서는 극중 강한 노출신에 대해 “대본을 읽으면 읽을수록 필요한 장면이라고 생각했다. 소정이란 캐릭터를 한 번에 잘 설명할 수 있는 신으로 이해했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “나아가 ‘카지노’라는 작품이 갖고 있는 성격과도 닮아 있었다”며 “등장 인물이 품고 있는 각자의 욕망을 시각적으로 보여줄 수 있는 장면이었다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손은서 “노출신, 꼭 필요했다” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500189</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:21:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213172152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395559 --&gt;디즈니플러스 ‘카지노’와 SBS ‘법쩐’으로 잇따라 시청자와 만난 배우 손은서가 13일 오마이뉴스와의 인터뷰에서 노출신에 대한 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;손은서는 극중 강한 노출신에 대해 “대본을 읽으면 읽을수록 필요한 장면이라고 생각했다. 소정이란 캐릭터를 한 번에 잘 설명할 수 있는 신으로 이해했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “나아가 ‘카지노’라는 작품이 갖고 있는 성격과도 닮아 있었다”며 “등장 인물이 품고 있는 각자의 욕망을 시각적으로 보여줄 수 있는 장면이었다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배다해 IQ 150 이장원 폭로 “고성능 로봇과 산다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500190</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:21:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213172153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395560 --&gt;‘엘리트 부부’ 이장원, 배다해가 일상을 공개한다.&lt;br&gt;13일 방송되는 SBS ‘동상이몽2-너는 내 운명’에서는 새로운 운명부부로 합류한 이장원, 배다해 부부의 이야기가 그려진다.&lt;br&gt;2021년 11월 결혼식을 올린 카이스트 출신 페퍼톤스 이장원과 연세대 성악과 출신 뮤지컬 배우 배다해가 역대급 엘리트 부부로 합류해 결혼 생활을 최초로 공개한다. 또한 이날 방송에는 이장원, 배다해의 신혼집이 공개된다. 뮤지션 부부답게 음악 작업실이 두 개나 있는 신혼집은 모델하우스 같은 세련된 인테리어와 깔끔함을 자랑했고, 이에 스튜디오 MC들은 “드라마 세트장 같다”라며 연신 감탄했다고 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배다해는 “고성능 로봇과 살고 있다”며 남편 이장원의 AI 같은 면모를 폭로했다. IQ 150의 카이스트 출신 이장원은 평소 호기심 많은 엘리트 공대남답게 기상천외한 실험정신을 발휘해 아내 배다해는 물론 스튜디오를 경악하게 했다. 심지어 ’AI 남편‘ 이장원은 역대급 대형 사고에 이어 공감하지 못하는 모습으로 배다해를 오열하게 했다. 멈추지 않는 이장원의 기행에 결국 분노가 폭발한 배다해는 “제발 조용히 해”라고 외쳤다고.&lt;br&gt;한편, 두 사람은 배다해의 친정집을 방문했다. 서울대 공대 출신인 배다해의 아버지는 공대 사위와의 만남에 한껏 들뜬 모습을 보이는가 하면 장인과 사위 간 ‘공대 케미’로 스튜디오를 폭소하게 했다. 그러나 이내 이장원의 치명적인 실수에 분위기가 서먹해졌고, 이장원은 장인어른 앞에서 무릎까지 꿇었다는데. 과연 ‘공대 사위’ 이장원이 장인어른과의 독대 중 멘붕에 빠진 사연은 무엇일지 궁금증을 자아낸다. 13일 밤 11시 10분 방송.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배다해 IQ 150 이장원 폭로 “고성능 로봇과 산다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500190</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:21:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213172153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395560 --&gt;‘엘리트 부부’ 이장원, 배다해가 일상을 공개한다.&lt;br&gt;13일 방송되는 SBS ‘동상이몽2-너는 내 운명’에서는 새로운 운명부부로 합류한 이장원, 배다해 부부의 이야기가 그려진다.&lt;br&gt;2021년 11월 결혼식을 올린 카이스트 출신 페퍼톤스 이장원과 연세대 성악과 출신 뮤지컬 배우 배다해가 역대급 엘리트 부부로 합류해 결혼 생활을 최초로 공개한다. 또한 이날 방송에는 이장원, 배다해의 신혼집이 공개된다. 뮤지션 부부답게 음악 작업실이 두 개나 있는 신혼집은 모델하우스 같은 세련된 인테리어와 깔끔함을 자랑했고, 이에 스튜디오 MC들은 “드라마 세트장 같다”라며 연신 감탄했다고 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배다해는 “고성능 로봇과 살고 있다”며 남편 이장원의 AI 같은 면모를 폭로했다. IQ 150의 카이스트 출신 이장원은 평소 호기심 많은 엘리트 공대남답게 기상천외한 실험정신을 발휘해 아내 배다해는 물론 스튜디오를 경악하게 했다. 심지어 ’AI 남편‘ 이장원은 역대급 대형 사고에 이어 공감하지 못하는 모습으로 배다해를 오열하게 했다. 멈추지 않는 이장원의 기행에 결국 분노가 폭발한 배다해는 “제발 조용히 해”라고 외쳤다고.&lt;br&gt;한편, 두 사람은 배다해의 친정집을 방문했다. 서울대 공대 출신인 배다해의 아버지는 공대 사위와의 만남에 한껏 들뜬 모습을 보이는가 하면 장인과 사위 간 ‘공대 케미’로 스튜디오를 폭소하게 했다. 그러나 이내 이장원의 치명적인 실수에 분위기가 서먹해졌고, 이장원은 장인어른 앞에서 무릎까지 꿇었다는데. 과연 ‘공대 사위’ 이장원이 장인어른과의 독대 중 멘붕에 빠진 사연은 무엇일지 궁금증을 자아낸다. 13일 밤 11시 10분 방송.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유아인, 한서희에 “떡밥 알약” 언급 부메랑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500191</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:21:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213172155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395561 --&gt;배우 유아인(37)씨가 프로포폴 상습 투약, 대마 흡연 혐의를 받는 가운데 유씨의 과거 게시글이 재조명되고 있다.&lt;br&gt;과거 영화 ‘베테랑’ 기자간담회에서 “광기 어린 연기의 비결은 약인 것 같다”며 농담한 것이 최근 논란거리가 된 데 이어 한서희와 2017년 주고받은 대화에서 했던 말이 다시 수면 위로 떠 오르며 “기가 차다”는 반응이 나오고 있다.&lt;br&gt;유씨는 2017년 가수 연습생 출신 한서희(28)씨와 젠더 이슈로 논쟁을 벌이던 중 자신의 소셜미디어에 “웃는 얼굴에 침 뱉지 말라고, 그냥 이거 드시라고 떡밥. 내일 또 삭제해드린다고, 그 분노 마음껏 태우시라고 다시 전해드리는 선물”이라는 글과 함께 ‘알약’ 이모티콘을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한씨가 빅뱅 멤버 탑과 대마초를 피운 혐의로 기소돼 집행유예를 선고받은 점을 비꼬기 위해 마약을 연상시키는 알약 이모티콘을 사용한 것으로 해석됐다.&lt;br&gt;네티즌들은 시간이 흘러 유씨가 같은 혐의로 경찰 수사를 받는다는 점에서 “당신도 조롱했던 일 아닌가” “왜 그랬니, 나쁜 거 알았잖아” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유씨의 마약 투약 혐의를 수사 중인 경찰은 국립과학수사연구원(국과수) 감정 결과가 나오는 대로 추가 조사를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;서울경찰청 관계자는 13일 기자간담회에서 “국과수 감정은 2~3주 걸릴 것으로 본다”며 “최종 감정 결과를 통보받으면 출석을 요구해 조사할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 서울경찰청 마약범죄수사대는 지난 5일 유씨가 미국에서 입국한 직후 소변과 모발 등을 채취해 국과수에 감정을 의뢰하고 약식으로 조사했다. 경찰은 유씨의 소변에서 대마 양성 반응이 나왔다는 감정 결과를 국과수로부터 통보받았다. 모발 감정 결과는 아직 나오지 않았다.&lt;br&gt;경찰은 일단 불구속 수사를 진행한다는 방침이다. 이 관계자는 “현재로서는 신병 확보를 검토하고 있지 않다”며 “감정 결과가 추가로 더 나오는 게 있는지 보고 판단하겠다”고 했다.&lt;!-- 그림 1395562 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반그룹 세계 최대 에너지 기업 아람코와 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500197</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213173738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;호반그룹이 세계 최대 에너지 기업인 사우디아라비아 아람코와 업무협약(MOU)을 맺었다고 13일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1395570 --&gt;사우디 담맘에서 진행된 협약식에는 김선규 호반그룹 회장, 나형균 대한전선 사장, 김민성 호반산업 전무, 살렘 알 후레이쉬 아람코 조달 총괄 부사장, 무티브 알 하비 아람코 코리아 대표 등 양측 관계자 10여명이 참석했다.&lt;br&gt;이번 협약으로 양측은 호반그룹의 건설, 제조 등 다양한 분야에서 사우디 내 사업을 위해 상호 협력하고 지원한다. 호반그룹의 건설계열(호반건설, 호반산업)은 사우디 인프라 및 지하 유틸리티 분야의 사업을 위해 상호 협력한다. 또한, 호반그룹의 대한전선은 사우디 내 초고압 케이블 등 전력, 기기장치 분야의 제조시설 추가 투자 등에 협력하기로 했다.&lt;br&gt;호반그룹 관계자는 “대한전선은 50년 이상 중동 전역에 케이블을 공급했으며 많은 네트워크를 형성하고 있다”며 “이번 협약으로 호반그룹 건설계열과 대한전선은 사우디 인프라, 지하 유틸리티 등 다양한 영역에서 사업 기회를 모색할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부고] 문재호(공정거래위원회 대변인)씨 모친상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500199</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:41:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●주계숙씨 별세, 문경억씨 배우자상, 문재호(공정거래위원회 대변인)·재윤씨 모친상, 이우영씨 장모상=12일 서울성모장례식장. 발인 14일. (02)2258-5940&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사파리 수사자끼리 싸우다 관람객 자동차로 돌진 ‘쿵’(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500204</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:52:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213175248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395579 --&gt;인도네시아의 유명 사파리 동물원에서 수사자 두 마리가 암사자를 두고 싸우다가 관람객 자동차에 돌진하는 사고가 벌어졌다.&lt;br&gt;13일(현지시간) 인도네시아 현지 매체 코코넛, CNN인도네시아 등에 따르면 최근 소셜미디어 등에서 유명 사파리 동물원 ‘타만’ 사파리에서 찍힌 영상이 화제가 됐다.&lt;br&gt;서자바주 보고르에 있는 이 동물원은 거대한 정원에 동물들을 풀어 놓고 관람객이 직접 자신의 자동차를 운전해 구경하는 곳으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초식동물 구역에서는 관람객이 차창 밖으로 손을 내밀어 직접 먹이를 줄 수 있는 체험형 동물원이다.&lt;br&gt;해당 영상은 사자들이 사는 구역에서 촬영됐다. 영상을 보면 수사자 두 마리가 숲속에서 싸우던 중 한 수사자가 다른 수사자를 피해 관람객 차량이 줄지어 서 있던 도로 위로 뛰어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빠른 속도로 몸을 피하던 수사자는 차를 미처 피하지 못하고 빨간색 도요타 야리스 승용차 좌측 뒤편에 세게 부딪쳤다.&lt;br&gt;차와 부딪친 사자는 곧바로 벌떡 일어나 숲속으로 돌아갔고, 이 사자를 쫓던 사자 역시 갑작스러운 충돌에 놀란 듯 함께 돌아갔다.&lt;!-- 그림 1395580 --&gt;사자가 부딪친 차량의 뒤편이 찌그러졌고, 후미등도 깨졌다.&lt;br&gt;공원 관리자는 이 사건이 지난달 22일에 발생했으며 데보와 프란스라는 두 마리의 수사자가 암사자를 두고 힘싸움을 벌인 것이라고 설명했다. 공원 측은 “8마리의 암사자 중 한 마리가 최근 발정기인데 두 수사자가 누가 더 강한지 겨루던 상황이었다”라고 발표했다. 다툼을 벌인 두 수사자는 모두 다치지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;공원 측은 이런 일에 대비해 차 보험이 가입돼 있어 해당 방문객에게는 차량 수리비가 지원될 것이라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1395581 --&gt;차량에 타고 있던 관람객은 트위터에 차 후미등이 깨진 사진을 올리며 “화해하고 싶지 않다. 사자들과 악수하고 싶지 않기 때문”이라고 농담을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브, SM 주식 공개매수… 11만 6000원까지 오르며 신고가 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018002</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:58:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SM엔터테인먼트(에스엠) 인수전에 나선 하이브가 에스엠 소액주주 지분 공개 매수를 본격화하면서 관련 주가 향방에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;13일 금융투자업계에 따르면 하이브는 다음달 1일까지 에스엠 소액주주들이 보유한 보통주 지분 25%를 주당 12만원에 공개 매수로 사들인다. 에스엠의 소액주주는 지난해 9월 말 기준 5만 2129명으로 이들이 보유한 지분은 70.53%다. 하이브가 에스엠 소액주주들의 지분을 매수하는 데에는 7142억원가량이 투입될 것으로 추산된다.&lt;br&gt;만약 에스엠 주가가 12만원을 하회한 상태를 유지할 경우 소액주주들은 공개 매수에 응해 하이브에 보유 주식을 매도하는 것을 긍정적으로 검토할 가능성이 커진다. 이날 에스엠 주가는 전 거래일 대비 1.13% 오른 11만 6000원에 거래를 마쳤다. 에스엠 주가는 올해 초 7만원대에서 이날 52주 신고가(11만 8300원)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하이브는 에스엠 최대주주인 이수만 총괄프로듀서가 보유한 지분 14.8%도 주당 12만원에 매수하기로 해 소액주주 지분과 최대주주 지분 인수를 성공적으로 마치면 에스엠 지분 39.8%를 확보하게 된다. 또 이 총괄프로듀서가 보유한 잔여 지분(3.65%)에 대해서도 공정거래위원회 기업결합심사가 끝나면 사들일 수 있는 풀옵션을 맺었는데, 이를 행사하면 하이브는 에스엠 지분을 최대 43.5%까지 확보할 수 있다.&lt;br&gt;이날 하나증권은 보고서를 통해 “하이브의 기업 가치에 1조 5000억원 이상이 추가될 수 있을 것”이라면서 인수 확정 시 하이브의 목표 주가를 종전 21만원에서 25만원으로 상향했다. 이베스트투자증권은 하이브 목표가를 19만 6000원에서 88% 뛰어오른 37만원으로 상향 조정했다. 이날 하이브는 전 거래일 대비 3.23% 하락한 18만 9000원에 장을 마감했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍위병 AI’ 전락한 중국판 챗GPT</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214002001</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213175839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395590 --&gt;미국의 대화형 인공지능(AI) ‘챗GPT’ 돌풍을 계기로 전 세계가 AI 개발·출시에 박차를 가하고 있지만 중국 정부는 되레 첫 AI 챗봇인 ‘챗위안’을 서비스 개시 사흘 만에 중단시켰다. 자국 법률과 규정을 위반했다는 이유다. 방대한 정보를 통해 인간을 뛰어넘는 통찰력을 보여 주는 AI를 ‘시진핑 3기의 새 체제 위협’으로 인식하면서 중국은 미국과의 AI 경쟁에서 뒤처질 가능성마저 제기된다.&lt;br&gt;13일 대만 영자지 타이완뉴스 등에 따르면 저장성 항저우의 AI 스타트업 위안위(元語)가 지난 3일 ‘중국판 챗GPT’라는 대화형 서비스 ‘챗위안’을 공개했다. 현지 매체들은 일론 머스크 테슬라 창업자가 세운 오픈AI의 챗GPT 대항마로 띄우며 “일부 대화 수준은 챗GPT를 뛰어넘었다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;챗위안의 성능을 확인하고자 온갖 질문이 쏟아졌다. 관영매체 관찰자망이 ‘시진핑 국가주석은 어떤 사람이냐’고 묻자 “개혁·개방·혁신을 중시하고 중국의 발전을 새로운 시대로 이끈 위대한 지도자”라며 “그의 탁월한 리더십은 중국에 큰 발전을 가져왔고 국제사회의 찬사도 이끌었다”고 답했다. 그의 장기 집권에 대해서는 “중국 공산당의 지도적 지위와 영향력을 키워 세계 평화와 발전에 기여할 수 있다”고 긍정 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경제 상황에 대해서도 “중국은 신창타이(新常態·뉴노멀) 시대로 진입했다”며 “추세적으로 경제 성장이 약해지고 수출 증가율이 감소하며 부동산 거품이 심하다. 고용 압력이 커지고 기업 효율성이 감소하는 구조적 문제가 존재한다”고 설명했다. 여기까지는 중국 정부가 주장해 온 내용과 다르지 않다.&lt;br&gt;그런데 국제 정치 분야에서 예상 밖의 답이 튀어나왔다. ‘러시아와 우크라이나의 전쟁을 규정해 달라’는 물음에 “러시아의 침략 전쟁이다. 양측의 군사력과 정치력이 비슷한 수준이 아니기 때문”이라고 했다. 중국 정부는 러시아의 우크라이나 침공을 두고 ‘나토(북대서양조약기구)의 동진(東進)을 우려한 특수 군사작전’이라는 러시아 측 입장을 지지하고 있다. 이를 챗위안이 공개적으로 정면 반박한 것이다. 이 답변이 소셜미디어를 타고 퍼지자 지난 6일 챗위안 서비스는 ‘관련 규정 위반’을 이유로 차단됐다. 심지어 앱스토어 내려받기도 중단됐다. 회사는 구체적인 규정 위반 내용을 함구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;권력자의 눈치를 보지 않는 AI의 거침없는 발언이 베이징 지도부의 심기를 불편하게 만든 것 아니냐는 말이 나오는 대목이다. 타이완뉴스는 “시 주석에 관한 챗위안의 답변은 그리 놀랍지 않지만 중국 공산당의 입장에 배치되는 대담한 답변을 (회사가) 걸러내지 못한 것은 놀랍다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;현재 중국의 AI 개발 경쟁은 각축전 상황이다. 최대 검색업체 바이두를 비롯해 ‘중국의 아마존’으로 불리는 알리바바, 동영상 플랫폼 ‘틱톡’ 운영사인 바이트댄스, 유명 게임 유통회사 넷이즈 등 내로라하는 빅테크들이 대거 뛰어든 상태다. 하지만 챗위안 서비스 중단은 미국에 대한 추격에 나선 중국 AI 업계에는 적잖은 충격과 경고가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;중국 공산당이 체제 찬양과 정부 시책에 맞는 답변만 하는 ‘홍위병 AI’를 원한다는 분명한 메시지를 던졌기 때문이다. 미국의 첨단기술 규제로 어려움에 빠진 중국이 스스로 AI에 대한 규제를 더하는 자충수를 둔다는 지적이 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴대전화 압수수색 요건 놓고… 檢 “대장동 같은 수사 못해” vs 법원 “최소 견제”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214002002</guid>
      <pubDate>2023-02-13T17:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213175954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395591 --&gt;대법원이 압수수색 등 영장 청구·집행의 요건 강화를 핵심 내용으로 하는 형사소송규칙 개정에 나서면서 검찰과 법원의 갈등이 격화되는 모양새다. 법원은 수사권 남용에 대한 최소한의 견제 장치를 마련하겠다는 취지인 반면 검찰은 “대장동 같은 수사는 불가능해질 것”이라며 강하게 반발하고 있다.&lt;br&gt;13일 법조계에 따르면 대법원이 최근 입법 예고한 형사소송규칙 개정안에는 수사기관이 휴대전화나 컴퓨터에 저장된 전자정보를 압수수색하려면 영장 청구서에 ‘분석에 사용할 검색어’, ‘검색 대상 기간’ 등 집행계획을 구체적으로 담아야 한다는 내용이 담겼다. 또 대법원은 전자정보가 저장된 매체뿐 아니라 정보의 종류(문자메시지, 통화 목록, 위치 정보 등)도 영장 발부 전 검토가 필요하다고 보고 있다.&lt;br&gt;검찰 등 수사기관에서는 ‘현장을 모르는 소리’라는 불만이 쏟아지고 있다. 우선 특정 검색어만으로는 필요한 수사 자료를 확보하기 어렵다는 목소리가 가장 크다. 파일명 검색이 어려운 형태로 정보가 저장돼 있거나 파일 이름이 잘못 적힌 경우까지 고려하면 압수수색을 통한 증거 수집이 사실상 불가능하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표적인 사례가 대장동 개발 비리를 수사 중인 검찰이 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 컴퓨터에서 찾아낸 ‘천화동인 1호 지분표’다. 정민용 변호사가 2021년 3월 29일 작성한 해당 지분표의 파일명은 ‘골프 잘치기’였다. 파일을 숨겨 둘 목적으로 엉뚱한 이름을 붙인 것이다. 지검의 한 부장검사는 “성착취물 수사를 해 보면 초성으로만 파일을 저장하는 경우가 대부분이고 발견하기 어렵게 하려고 의도적으로 오탈자로 기재하는 사례가 적지 않다”고 지적했다. 재경지검의 다른 부장검사도 “영어 철자 한 글자만 달라져도 검색어가 다른 파일이 수백 개가 나온다”면서 “이러한 경우 영장을 다시 받아야 하는데 증거 인멸, 수사 지연의 우려가 있다”고 반발했다.&lt;br&gt;하지만 법원은 검찰이 압수수색 영장을 청구할 때 ‘~등’과 같은 표현으로 범위를 넓게 잡아 필요 이상으로 피의자의 권리를 침해하고 있다고 보고 있다. 대법원 관계자는 “피의사실과 무관한 정보의 압수수색을 방지하기 위해 대상과 범위를 적정하게 정하는 데 효과가 있을 것”이라며 “계획을 제출하는 단계에서 수사의 특수성을 충분히 설명한다면 검색어를 일정 정도 제한하되 다소 광범위한 유형의 검색을 허용하는 영장 발부도 가능할 것”이라고 말했다. 그 외에도 개정안에는 ▲압수수색 영장 발부 관련 법관 대면 심리 수단 도입 ▲압수수색 집행 시 피의자 의견진술권 등 참여권 강화 등의 내용이 담겼다. 수사기관이 피의자 사생활의 비밀과 자유, 정보에 대한 자기결정권 등을 침해할 수 없도록 법원이 보루 역할을 하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이에 대해서도 ‘수사의 밀행성’(비밀성)을 이유로 도입 불가를 외치고 있다. 압수수색 영장 발부 전에 법관이 피의자에게 입장을 물으면 수사 기밀이 유출된다는 것이다.&lt;br&gt;법조계 일각에서 개정안의 위헌 가능성까지 거론되면서 갈등은 한동안 이어질 것으로 예상된다. 이에 규칙 개정이 아니라 아예 법률 개정이 이뤄져야 한다는 지적도 나온다. 대법원 관계자는 “만일 관련 법안이 발의돼 국회에서 논의가 이뤄진다면 법원에서도 적극 참여할 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 119전화 2.6초마다 울렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010001</guid>
      <pubDate>2023-02-13T18:03:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214063058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395717 --&gt;지난해 전국 119 신고 접수 건수가 하루 평균 3만 4305건으로 나타났다. 2.6초당 한 번꼴로 119 전화가 울린 셈이다. 소방청은 지난해 119 신고 접수는 1252만 1553건으로 전년보다 44만 5998건(3.7%) 늘었으며 2020년 이후 증가 추세라고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;신고 유형은 현장 출동, 의료안내 및 민원상담, 유관기관 공동대응 요청 등이었다. 비출동 건수 중 무응답(신고자가 아무 말을 하지 않는 것)이나 오접속(전화 잘못 걸림)은 대폭 감소했다.&lt;br&gt;경찰 등 유관기관 공동 대응에 의한 119 신고 접수는 11만 6000건으로 전년 대비 36.7% 늘어 신고유형 중 증가율이 가장 높았다. 이는 각종 재난·재해 발생 시 신속하고 효과적인 현장 대응을 위해 기관 간 협력 대응이 중요해진 결과라고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장 출동 관련 유형별로 보면 구급 출동이 330만 2000건으로 가장 많았고 생활안전 84만 4000건, 구조 76만 5000건, 화재 46만 4000건 순이었다. 특히 화재 신고 건수는 전년 대비 23.5% 증가했는데, 지난해 건조한 날씨로 화재 위험이 커진 데다 산림화재 등 대형 재난으로 인한 신고 접수가 집중됐던 것으로 분석된다.&lt;br&gt;구조·구급 신고가 가장 많았던 달은 8월로 구급 32만 7000건, 구조 14만건이 집중됐다. 중부지방의 기록적인 집중호우로 구조 및 배수, 가로수 쓰러짐 등 안전조치 신고가 급증했기 때문으로 분석됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 김성태 ‘돈세탁’ 의혹도 추적…‘금고지기’ 구속수사 이어갈 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500208</guid>
      <pubDate>2023-02-13T18:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213180844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395601 --&gt;쌍방울그룹 비리 의혹을 수사 중인 검찰이 김성태 전 쌍방울 회장의 횡령액 규모를 590억원 정도로 파악하고 돈세탁 과정과 용처를 추적 중인 것으로 13일 알려졌다. 검찰은 김 전 회장의 자금을 관리한 이른바 ‘금고지기’ 김모씨를 상대로 자금 흐름 등을 집중 파악할 전망이다.&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장 김영남)는 지난 3일 구속된 김 전 회장의 외국환거래법 위반과 배임·횡령 혐의와 관련해 A4용지 45쪽 분량 공소장에 김 전 회장이 임직원을 동원해 계좌 이체를 반복하는 등의 수법으로 수백억원의 비자금을 조성한 과정을 적시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 쌍방울이 2019년 1~12월 당시 경기지사였던 이재명 더불어민주당 대표의 방북비(300만 달러) 대납과 경기도의 북한 스마트팜 사업 지원금(500만 달러) 대납 명목으로 총 3회에 걸쳐 북한에 보낸 800만 달러도 비자금에서 나온 것으로 판단하고 있다. 기존에 김 전 회장은 개인 자금으로 대북 송금을 했다는 입장이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 나머지 200억~300억원의 용처도 추적 중이라고 한다. 이 중 상당액은 현금화되거나 출처를 알기 어려운 소액권 수표로 쪼개지는 등 자금 세탁 과정을 거친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰은 자금의 용처 추적을 위해 김 전 회장의 매제이자 쌍방울 전 재경총괄본부장이었던 김씨를 지난 11일 태국에서 압송한 뒤 강도 높은 수사를 진행해 왔다. 김씨는 검찰 수사에 협조하겠다는 취지로 이날 예정됐던 구속 전 피의자심문(영장실질심사)에도 출석하지 않았다. 해외 도피를 이어오던 김씨는 “들어와서 사실대로 말해달라”는 김 전 회장의 지시를 받고 송환에 응한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨가 비자금 용처에 대해 입을 열 경우 수사가 확대될 가능성도 거론된다. 검찰은 해당 비자금과 ‘이 대표 변호사비 대납’ 의혹 등도 살펴볼 것으로 보인다. 또 김 전 회장이 사업을 확장하는 과정에서 이 돈을 정관계 로비에 사용했을 가능성도 배제하지 않고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 김성태 ‘돈세탁’ 의혹도 추적…‘금고지기’ 구속수사 이어갈 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500208</guid>
      <pubDate>2023-02-13T18:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213180844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395601 --&gt;쌍방울그룹 비리 의혹을 수사 중인 검찰이 김성태 전 쌍방울 회장의 횡령액 규모를 590억원 정도로 파악하고 돈세탁 과정과 용처를 추적 중인 것으로 13일 알려졌다. 검찰은 김 전 회장의 자금을 관리한 이른바 ‘금고지기’ 김모씨를 상대로 자금 흐름 등을 집중 파악할 전망이다.&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장 김영남)는 지난 3일 구속된 김 전 회장의 외국환거래법 위반과 배임·횡령 혐의와 관련해 A4용지 45쪽 분량 공소장에 김 전 회장이 임직원을 동원해 계좌 이체를 반복하는 등의 수법으로 수백억원의 비자금을 조성한 과정을 적시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 쌍방울이 2019년 1~12월 당시 경기지사였던 이재명 더불어민주당 대표의 방북비(300만 달러) 대납과 경기도의 북한 스마트팜 사업 지원금(500만 달러) 대납 명목으로 총 3회에 걸쳐 북한에 보낸 800만 달러도 비자금에서 나온 것으로 판단하고 있다. 기존에 김 전 회장은 개인 자금으로 대북 송금을 했다는 입장이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 나머지 200억~300억원의 용처도 추적 중이라고 한다. 이 중 상당액은 현금화되거나 출처를 알기 어려운 소액권 수표로 쪼개지는 등 자금 세탁 과정을 거친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰은 자금의 용처 추적을 위해 김 전 회장의 매제이자 쌍방울 전 재경총괄본부장이었던 김씨를 지난 11일 태국에서 압송한 뒤 강도 높은 수사를 진행해 왔다. 김씨는 검찰 수사에 협조하겠다는 취지로 이날 예정됐던 구속 전 피의자심문(영장실질심사)에도 출석하지 않았다. 해외 도피를 이어오던 김씨는 “들어와서 사실대로 말해달라”는 김 전 회장의 지시를 받고 송환에 응한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨가 비자금 용처에 대해 입을 열 경우 수사가 확대될 가능성도 거론된다. 검찰은 해당 비자금과 ‘이 대표 변호사비 대납’ 의혹 등도 살펴볼 것으로 보인다. 또 김 전 회장이 사업을 확장하는 과정에서 이 돈을 정관계 로비에 사용했을 가능성도 배제하지 않고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정찰풍선 수세 몰린 中 “美 풍선도 10여 차례 中 영공 진입”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500210</guid>
      <pubDate>2023-02-13T18:26:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213182657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395612 --&gt;&lt;br&gt;북미 대륙 상공에 의심스러운 비행물체가 나타나 잇따라 격추된 가운데 중국 정부는 지난해 1월 이후 미국 풍선이 10차례 이상 중국 영공을 침범했다고 밝혔다. ‘남의 나라 정찰에 있어서 미국도 더하면 더했지 덜하지 않았다’는 말을 하고 싶은 속내다.&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 13일 정례 브리핑에서 “미국의 고공 기구(풍선)가 지난해 이후에만 10여 차례 중국 유관 부문의 승인 없이 불법적으로 중국 영공으로 넘어 들어왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;왕 대변인은 이어 “미국은 중국을 모욕하고 책망할 일이 아니라 태도를 바꾸고 스스로 반성해야 할 것”이라고 덧붙였다. 미국 풍선의 구체적인 중국 영공 침범 상황에 대한 후속 질문에는 “미국 측에 물어보라”고 답했다.&lt;br&gt;앞서 중국 매체들은 “중국 당국이 산둥성 앞바다 상공에서 미확인 비행물체를 포착해 격추를 예고했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 12일 지무신문 등에 따르면 산둥성 칭다오시 지모구 해양발전국은 이날 르자오시 인근 해역에서 미확인 비행물체를 발견했다며 격추를 준비하고 있다고 통지했다. 지모구 해양발전국은 조업 중인 어민들에게 대피하라고 당부하는 한편, 낙하물이 어선 주변으로 떨어지면 사진을 찍고 가능하다면 인양에도 협조하라고 요청했다. 당국이 이 비행물체를 격추했는지 여부는 아직 확인되지 않고 있다.&lt;br&gt;앞서 미국은 지난 4일(현지시간) 노스캐롤라이나 상공에서 중국의 ‘정찰 풍선’으로 의심되는 비행체를 격추한 데 이어 10일과 11일에도 미국 알래스카와 캐나다에서 미확인 비행물체를 격추했다.&lt;br&gt;4일 격추된 비행체에 대해 미국은 정찰 풍선이라고 의심하지만,중국은 ‘민간 기상관측 기구’라고 주장하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신도시 소규모 학교 신설 쉬워진다…기간 3~6개월 ‘단축’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500211</guid>
      <pubDate>2023-02-13T18:35:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213183451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395615 --&gt;앞으로 신도시 지역에서 총사업비 300억원 미만의 소규모 학교를 신설할 때 교육부의 중앙투자심사가 면제된다. 구도심 학교를 신도시로 이전할 때도 교육부 투자심사를 받는다.&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 13일 경기 수원 경기도교육청 청사에서 임태희 경기도교육감과 간담회를 열고 이런 방향으로 ‘지방교육행정기관 재정투자사업 심사규칙’을 개정할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;현재는 각 교육청이 지방교육재정교부금을 지원 받아 공립학교를 새로 지으려는 경우 자체 투자심사를 거친 뒤 교육부 중앙투자심사까지 통과해야 한다. 그러나 심사규칙이 개정되면 교육부 중앙투자심사를 거치지 않고 교육청의 자체 투자심사만으로도 학교 설립과 이전이 가능해진다. 총사업비 300억 미만인 소규모 학교가 대상으로 초등학교는 36학급 미만, 중·고등학교는 24학급 미만인 학교가 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학령인구가 줄어드는 원도심 학교를 신도시로 이전할 경우는 총사업비 규모와 관계없이 중앙투자심사를 면제할 계획이다. 시·도 교육청의 중장기 학생 배치계획에 포함된 공립학교 신설도 중앙투자심사를 거치지 않게 된다.&lt;br&gt;학교를 신설할 때 지역에 필요한 도서관, 체육관, 복지시설 등을 학교 유휴 부지에 설치하고 학생과 주민이 함께 이용하도록 하는 학교 복합시설을 계획할 경우 역시 교육부 중앙투자심사가 면제된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 부총리는 “그동안 경기도교육청을 비롯한 여러 시·도 교육청에서  중앙투자심사 제도 개선을 위한 건의가 있었던 것으로 알고 있다”며 “교육청이 중장기 계획을 마련해 즉시 학교 설립을 할 수 있도록 제도 개선을 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;교육부 관계자는 “교육부 중앙투자심사가 대체로 3∼6개월 걸리는데 이 절차가 간소화돼 적시에 학교를 신설할 수 있을 것”이라고 설명했다. 교육부는 다음 달 중순 열릴 사회관계장관회의에서 학교 복합시설 활성화 방안을 내놓을 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신도시 소규모 학교 신설 쉬워진다…기간 3~6개월 ‘단축’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500211</guid>
      <pubDate>2023-02-13T18:35:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213183451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395615 --&gt;앞으로 신도시 지역에서 총사업비 300억원 미만의 소규모 학교를 신설할 때 교육부의 중앙투자심사가 면제된다. 구도심 학교를 신도시로 이전할 때도 교육부 투자심사를 받는다.&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 13일 경기 수원 경기도교육청 청사에서 임태희 경기도교육감과 간담회를 열고 이런 방향으로 ‘지방교육행정기관 재정투자사업 심사규칙’을 개정할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;현재는 각 교육청이 지방교육재정교부금을 지원 받아 공립학교를 새로 지으려는 경우 자체 투자심사를 거친 뒤 교육부 중앙투자심사까지 통과해야 한다. 그러나 심사규칙이 개정되면 교육부 중앙투자심사를 거치지 않고 교육청의 자체 투자심사만으로도 학교 설립과 이전이 가능해진다. 총사업비 300억 미만인 소규모 학교가 대상으로 초등학교는 36학급 미만, 중·고등학교는 24학급 미만인 학교가 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학령인구가 줄어드는 원도심 학교를 신도시로 이전할 경우는 총사업비 규모와 관계없이 중앙투자심사를 면제할 계획이다. 시·도 교육청의 중장기 학생 배치계획에 포함된 공립학교 신설도 중앙투자심사를 거치지 않게 된다.&lt;br&gt;학교를 신설할 때 지역에 필요한 도서관, 체육관, 복지시설 등을 학교 유휴 부지에 설치하고 학생과 주민이 함께 이용하도록 하는 학교 복합시설을 계획할 경우 역시 교육부 중앙투자심사가 면제된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 부총리는 “그동안 경기도교육청을 비롯한 여러 시·도 교육청에서  중앙투자심사 제도 개선을 위한 건의가 있었던 것으로 알고 있다”며 “교육청이 중장기 계획을 마련해 즉시 학교 설립을 할 수 있도록 제도 개선을 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;교육부 관계자는 “교육부 중앙투자심사가 대체로 3∼6개월 걸리는데 이 절차가 간소화돼 적시에 학교를 신설할 수 있을 것”이라고 설명했다. 교육부는 다음 달 중순 열릴 사회관계장관회의에서 학교 복합시설 활성화 방안을 내놓을 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화 3세 승계 본격화…차남 김동원 사장 승진·삼남 김동선 홀로서기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500212</guid>
      <pubDate>2023-02-13T18:43:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213184327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395617 --&gt;한화그룹이 13일 한화생명, 한화갤러리아 등 계열사 지배구조를 재편하면서 오너 3세 승계 구도를 본격화하고 있다는 분석이 나온다. 김승연 한화그룹 회장의 차남 김동원(37) 한화생명 부사장이 사장으로 승진했고, 삼남 김동선(33) 전무는 한화솔루션 갤러리아부문 분할을 통해 홀로서기에 나선다.&lt;br&gt;재계에 따르면 한화생명은 최근 조직개편을 통해 기존 5부문, 8본부의 편제를 3부문, 13본부로 변경하면서 김동원 부사장을 사장으로 승진시키고, 신설된 최고글로벌책임자(CGO)를 겸임하도록 했다.&lt;br&gt;그간 한화생명 최고디지털책임자(CDO)로서 수년간 디지털 혁신을 추진해왔다는 평가를 받는 김동원 사장은 중국, 베트남, 인도네시아 등에 법인을 두고 있는 한화생명의 글로벌 사업을 진두지휘하게 된다. 한화생명 관계자는 “국내 금융시장을 넘어 글로벌 경쟁력을 제고하고 신속한 의사결정체계를 확보하기 위해 CGO를 신설했다”고 설명했다. 한화생명의 지난해 당기순이익은 7972억원으로 전년도(1조 2492억원)보다 36.2% 줄었다.&lt;!-- 그림 1391820 --&gt;한화솔루션은 이날 임시주주총회를 열고 갤러리아 부문 인적분할 안건을 가결했다. 한화갤러리아가 2021년 4월 한화솔루션에 흡수합병된 지 약 2년 만이다. 인적분할이 완료되면 한화갤러리아는 ㈜한화 손자회사에서 자회사로 승격된다. 김동선 갤러리아부문 전략본부장 및 한화호텔앤드리조트 전무도 독립경영에 나서게 된다. 한화갤러리아 측은 “기존 비즈니스 영역 외에 유통 서비스 부분 신사업을 적극 발굴해 기업 경쟁력을 지속적으로 강화하기 위한 목적”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재계에선 한화그룹 오너가 3형제가 경영 전면에 배치되면서 3세 승계 작업이 속도를 내게 됐다고 본다. 삼형제 중 장남인 김동관 부회장은 방산·태양광·화학 등 그룹 주력 사업을 맡고 있고, 김동원 사장은 금융 부문을, 김동선 본부장이 유통 부문을 맡아 본격적인 책임경영 체제가 시작됐다는 평가다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디케이보드 ‘EPS 단열재’ 기술력 인정받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500214</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213190158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395621 --&gt;광주에서 단열재를 생산하는 ㈜디케이보드가 심재준불연 EPS(발포스틸렌수지) 단열재가 최근 중소벤처기업부로부터 성능인증(EPC)을 획득했다.&lt;br&gt;13일 중소벤처기업부 등에 따르면 ㈜디케이보드의 심재준불연 EPS 단열재에 대한 성능인증 적합심사를 실시, ‘중소기업제품 구매촉진 및 판로지원에 관한 법률’에 따라 성능인증서를 발부했다.&lt;br&gt;중소벤처기업부가 발부한 디케이보드의 심재준불연 EPS 단열재 성능인증 유효기간은 오는 2026년 2월 1일까지이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성능인증은 공공기관의 기술개발제품 구매 확대를 위해 중소기업이 기술개발한 제품에 대해 엄격한 심사를 통해 제품의 우수성과 성능 확보를 확인 및 증명해주는 인증서다.&lt;br&gt;특히 성능인증이 확인된 제품의 경우 공공기관이 먼저 구매가 가능하며, 국가계약법상 공공기관 및 지자체와 수의계약을 체결할 수 있는 자격도 부여된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심재준불연 EPS 단열재는 디케이보드가 10여년의 기술개발과 투자를 통해 4개의 특허기술이 집약된 제품으로 단열효과 극대화, 뛰어난 가공성, 기존 EPS 단열재 대비 준불연 성능 보강 등의 장점을 두루 갖췄다.&lt;br&gt;의정부 아파트와 제천 스포츠센터 등 대형 화재 사건의 원인으로 지목되고 있는 가연성 단열재와 드라이비트 외벽마감시공이 가지고 있는 단점들을 대폭 보완해 건축사들로부터 큰 호평을 받고 있다.&lt;br&gt;디케이보드 한갑호 대표이사는 “건축법이 심재(단일재료) 준불연으로 법이 강화될 것을 예상하고 이를 보완한 제품을 2020년 10월부터 시험생산에 돌입했다“면서 “2021년 6월에 첫 양산품을 출하한 이후 성능인증서 인증 획득을 위해 중소벤처기업부를 노크했으나 4차례나 부적격 판정을 받았다. 하지만 좌절하지 않고 원인 분석을 거듭한 끝에 당당히 적합 판정을 받았다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디케이보드 ‘EPS 단열재’ 기술력 인정받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500214</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213190158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395621 --&gt;광주에서 단열재를 생산하는 ㈜디케이보드가 심재준불연 EPS(발포스틸렌수지) 단열재가 최근 중소벤처기업부로부터 성능인증(EPC)을 획득했다.&lt;br&gt;13일 중소벤처기업부 등에 따르면 ㈜디케이보드의 심재준불연 EPS 단열재에 대한 성능인증 적합심사를 실시, ‘중소기업제품 구매촉진 및 판로지원에 관한 법률’에 따라 성능인증서를 발부했다.&lt;br&gt;중소벤처기업부가 발부한 디케이보드의 심재준불연 EPS 단열재 성능인증 유효기간은 오는 2026년 2월 1일까지이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성능인증은 공공기관의 기술개발제품 구매 확대를 위해 중소기업이 기술개발한 제품에 대해 엄격한 심사를 통해 제품의 우수성과 성능 확보를 확인 및 증명해주는 인증서다.&lt;br&gt;특히 성능인증이 확인된 제품의 경우 공공기관이 먼저 구매가 가능하며, 국가계약법상 공공기관 및 지자체와 수의계약을 체결할 수 있는 자격도 부여된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심재준불연 EPS 단열재는 디케이보드가 10여년의 기술개발과 투자를 통해 4개의 특허기술이 집약된 제품으로 단열효과 극대화, 뛰어난 가공성, 기존 EPS 단열재 대비 준불연 성능 보강 등의 장점을 두루 갖췄다.&lt;br&gt;의정부 아파트와 제천 스포츠센터 등 대형 화재 사건의 원인으로 지목되고 있는 가연성 단열재와 드라이비트 외벽마감시공이 가지고 있는 단점들을 대폭 보완해 건축사들로부터 큰 호평을 받고 있다.&lt;br&gt;디케이보드 한갑호 대표이사는 “건축법이 심재(단일재료) 준불연으로 법이 강화될 것을 예상하고 이를 보완한 제품을 2020년 10월부터 시험생산에 돌입했다“면서 “2021년 6월에 첫 양산품을 출하한 이후 성능인증서 인증 획득을 위해 중소벤처기업부를 노크했으나 4차례나 부적격 판정을 받았다. 하지만 좌절하지 않고 원인 분석을 거듭한 끝에 당당히 적합 판정을 받았다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시장 명의 재직증명서 위조해 공공기관장 합격한 40대 입건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500215</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:02:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213190253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395622 --&gt;이천시장 명의의 재직증명서를 위조해 시 산하 공공기관장에 채용된 40대가 입건됐다.&lt;br&gt;경기 이천경찰서는 공문서위조 등 혐의로 이천시 산하 공공기관 전 센터장 A씨를 입건해 조사하고 있다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 2021년 12월 실시된 이천시 임기제 공무원 임용시험에서 응시 자격 요건 중 하나인 ‘실무경력 3년’을 충족하기 위해 시 다른 산하기관에서 근무한 것 처럼 이천시장 명의의 재직증명서를 위조해 제출한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 평소 친분이 있던 이천시 공무원 2명에게 부탁해 위조한 증명서에 관인을 날인받았고,이를 제출한 뒤 최종 합격해 지난해 1월부터 올해 1월까지 해당 기관 센터장으로 재직한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;다른 사건 수사 중 A씨 사건을 인지해 수사에 착수한 경찰은 지난 10일 이천시 자치행정과와 A씨에게 날인을 해준 의혹을 받는 공무원들의 근무처 등에 대한 압수수색을 통해 확보한 서류들을 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “시장 명의의 재직증명서는 공공기관 근무 경력이 있어야 발급이 가능한데 A씨는 해당 경력이 없는 것으로 파악됐다”며 “A씨를 도운 공무원들도 부정행위가 명확해질 경우 입건할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시장 명의 재직증명서 위조해 공공기관장 합격한 40대 입건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500215</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:02:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213190253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395622 --&gt;이천시장 명의의 재직증명서를 위조해 시 산하 공공기관장에 채용된 40대가 입건됐다.&lt;br&gt;경기 이천경찰서는 공문서위조 등 혐의로 이천시 산하 공공기관 전 센터장 A씨를 입건해 조사하고 있다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 2021년 12월 실시된 이천시 임기제 공무원 임용시험에서 응시 자격 요건 중 하나인 ‘실무경력 3년’을 충족하기 위해 시 다른 산하기관에서 근무한 것 처럼 이천시장 명의의 재직증명서를 위조해 제출한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 평소 친분이 있던 이천시 공무원 2명에게 부탁해 위조한 증명서에 관인을 날인받았고,이를 제출한 뒤 최종 합격해 지난해 1월부터 올해 1월까지 해당 기관 센터장으로 재직한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;다른 사건 수사 중 A씨 사건을 인지해 수사에 착수한 경찰은 지난 10일 이천시 자치행정과와 A씨에게 날인을 해준 의혹을 받는 공무원들의 근무처 등에 대한 압수수색을 통해 확보한 서류들을 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “시장 명의의 재직증명서는 공공기관 근무 경력이 있어야 발급이 가능한데 A씨는 해당 경력이 없는 것으로 파악됐다”며 “A씨를 도운 공무원들도 부정행위가 명확해질 경우 입건할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도·4개 산하기관 ‘책임계약‘ 체결…1년 뒤 성과 평가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500216</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:13:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213191343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395623 --&gt;공공기관이 자율적으로 선정한 경영성과 목표를 1년 후 평가하고, 그 결과에 책임을 지는 새로운 공공기관 평가제도가 경기도에 도입된다.&lt;br&gt;김동연 경기지사는 13일 오후 도청 상황실에서 김세용 경기주택도시공사 사장, 시석중 경기신용보증재단 이사장, 유인택 경기문화재단 대표이사, 강성천 경기도경제과학진흥원 원장과 이 같은 내용을 담은 ‘2023년도 책임계약’을 체결했다.&lt;br&gt;책임계약은 경기도에서는 처음 도입하는 것으로, 도는 주요 분야별 예산상위 공공기관 중 정원 200인 이상 4개 기관을 책임형 공공기관으로 시범 선정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최대 산하기관인 경기주택도시공사는 ‘신도시 내 공공주택 7901호 및 공공복합개발 임대주택 316호 확보’, ‘중소기업 노동자 특별공급 1.2%로 확대’, ‘어르신 안전 하우징 사업 200호 추진’ 등을 책임계약 주요 내용에 담았다.&lt;br&gt;경기신용보증재단은 ‘신용회복 지원을 통한 재도전 기회 제공을 위한 채권소각 660억원’, ‘재도전 희망 특례 보증 100억원’ 등을, 경기문화재단은 ‘권역별 복합문화공간 발굴 및 활동지원 4건’, ‘문화 향유 격차 해소를 위한 외부 재원 유치 5억원’ 등을, 경기도경제과학진흥원은 ‘경기 북부 균형발전 및 기업투자 활성화를 위한 G-펀드 조성 1200억원’, ‘소부장 기업 공급 안전망 확보 및 기술 자립화 역량 강화를 위한 26개 사 지원’ 등을 책임계약서에 각각 넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책임계약 평가는 1년이 지난 2024년 초 소관부서 실·국장 중심 자체평가와 경영평가단의 평가 내용 검증 등을 거쳐 기관장이 목표 달성도와 부진사항에 대한 개선방안 등을 도민과 도지사에게 보고하는 방식으로 진행된다.&lt;br&gt;책임계약 결과에 따라 탁월한 성과를 낸 우수기관에 대해서는 특별 증원과 도지사 표창 등을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;김 지사는 “공공기관장의 임기는 책임을 다할 때 보장되는 것이다.그렇지 않을 경우에는 기관장들께서도 책임진다는 각오로 해주셨으면 좋겠다”며 “책임계약이 잘 운영돼 경기도 28개 공공기관으로 확대해 갔으면 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도·4개 산하기관 ‘책임계약‘ 체결…1년 뒤 성과 평가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500216</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:13:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213191343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395623 --&gt;공공기관이 자율적으로 선정한 경영성과 목표를 1년 후 평가하고, 그 결과에 책임을 지는 새로운 공공기관 평가제도가 경기도에 도입된다.&lt;br&gt;김동연 경기지사는 13일 오후 도청 상황실에서 김세용 경기주택도시공사 사장, 시석중 경기신용보증재단 이사장, 유인택 경기문화재단 대표이사, 강성천 경기도경제과학진흥원 원장과 이 같은 내용을 담은 ‘2023년도 책임계약’을 체결했다.&lt;br&gt;책임계약은 경기도에서는 처음 도입하는 것으로, 도는 주요 분야별 예산상위 공공기관 중 정원 200인 이상 4개 기관을 책임형 공공기관으로 시범 선정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최대 산하기관인 경기주택도시공사는 ‘신도시 내 공공주택 7901호 및 공공복합개발 임대주택 316호 확보’, ‘중소기업 노동자 특별공급 1.2%로 확대’, ‘어르신 안전 하우징 사업 200호 추진’ 등을 책임계약 주요 내용에 담았다.&lt;br&gt;경기신용보증재단은 ‘신용회복 지원을 통한 재도전 기회 제공을 위한 채권소각 660억원’, ‘재도전 희망 특례 보증 100억원’ 등을, 경기문화재단은 ‘권역별 복합문화공간 발굴 및 활동지원 4건’, ‘문화 향유 격차 해소를 위한 외부 재원 유치 5억원’ 등을, 경기도경제과학진흥원은 ‘경기 북부 균형발전 및 기업투자 활성화를 위한 G-펀드 조성 1200억원’, ‘소부장 기업 공급 안전망 확보 및 기술 자립화 역량 강화를 위한 26개 사 지원’ 등을 책임계약서에 각각 넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책임계약 평가는 1년이 지난 2024년 초 소관부서 실·국장 중심 자체평가와 경영평가단의 평가 내용 검증 등을 거쳐 기관장이 목표 달성도와 부진사항에 대한 개선방안 등을 도민과 도지사에게 보고하는 방식으로 진행된다.&lt;br&gt;책임계약 결과에 따라 탁월한 성과를 낸 우수기관에 대해서는 특별 증원과 도지사 표창 등을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;김 지사는 “공공기관장의 임기는 책임을 다할 때 보장되는 것이다.그렇지 않을 경우에는 기관장들께서도 책임진다는 각오로 해주셨으면 좋겠다”며 “책임계약이 잘 운영돼 경기도 28개 공공기관으로 확대해 갔으면 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예수보다 더 높은 자” vs “여신도 항거불능 아니었다”…JMS 정명석 재판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500217</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:46:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213194638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;출소 4년 만에 성폭행 혐의로 구속기소된 ‘JMS’(기독교복음선교회) 정명석(77) 총재 측 변호인들이 피해 여신도들이 항거불능 상태가 아니었고, 세뇌도 없었다고 주장했다.&lt;br&gt;정 총재 측 변호인들은 13일 대전지법 제12형사부(재판장 나상훈)의 심리로 열린 3차 공판에서 “검찰 공소장에 ‘JMS가 정 총재 자신이며 예수보다 더 위에 있는 자’라며 신도들을 세뇌했다고 적었지만, 정 총재는 예수가 재림했다거나 예수 위에 있는 자라고 설교한 사실이 없다”며 “정 총재는 자신이 예수의 뜻을 잘 알고 가르치는 자라는 의미에서, 확대된 개념의 메시아라는 단어를 사용했을 뿐 절대적 메시아는 ‘예수님 1명’이라는 것에서 다른 기독교와 다르지 않다”고 주장했다.&lt;br&gt;변호인들은 “캡처한 설교 장면에서도 ‘나는 절대 신이 아니고 사람이다’ 등 완전한 구세주나 메시아 등 이런 단어는 예수만 붙일 수 있다고 설교했다”며 “또 키가 크고 예쁜 여성만 선발해 ‘신앙 스타’라는 것을 만들었다고 공소장에 썼지만 실제로 신앙 스타에는 남성이 다수이다. 부정적 이미지를 씌우지 않고 일반 종교단체와 동일하게 봐야 한다”고 했다. 이어 “여신도들이 항거불능(저항이 불가능) 상태였다는 사실이 인정되려면 여신도들에게 명시적 성적 행위를 지시하거나 판단력이 상실된 꼭두각시가 됐다는 사실이 인정돼야 한다”면서 “여신도들이 지인들과 SNS(소셜네트워크서비스)로 대화하면서 ‘정 총재가 나에게 전혀 관심을 안 보인다’는 메시지를 보낸 것을 볼 때 항거불능 상태가 아니었을 뿐만 아니라 실질적인 범죄 행위 자체도 없었다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 변호인들은 “여신도들이 외부인과 자유롭게 접촉할 수 있었고, 서울에 있는 대학을 다니며 남자친구를 만날 수 있었기 때문에 정 총재가 절대적 영향력을 미치지 않았다”고 강조했다. 이들은 또 “검찰이 증거로 내놓은 녹취 파일도 웹 디스크에 올라온 것을 내려받은 것이어서 국립과학수사연구원을 통해 원본 파일이라는 사실이 입증돼야 한다”며 “정 총재의 범행이 실제 이뤄졌다는 장소의 현장검증도 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 국내 유명 로펌(법무법인)들로 구성된 정 총재 측 변호인들은 이날 증인 신문에 앞서 설명회를 하는 것처럼 프레젠테이션을 열고 정 총재를 변호했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 검찰은 “정 총재의 범행 장소인 수련원을 경찰과 변호사 등 관계자들이 지난해 6월 현장검증을 마쳤고 사진과 영상 등이 충분히 있다”며 “제출된 이 증거에 대해 동의하지 않고, 추가로 현장 검증을 요청하는 것은 이해가 되지 않는다”고 반박했다.&lt;br&gt;첫 재판 때 검찰 측이 읽은 공소 내용에는 ‘가슴’ ‘팬티’ ‘옷을 벗으라’ ‘손가락’ ‘허벅지’ 등 성추행 관련 용어들이 난무했고, 성폭행 부분도 수차례 언급됐다. 당시 검찰은 “정 총재가 재범의 우려가 높다”고 주장했다.&lt;br&gt;정 총재는 지난해 3월 홍콩·호주 국적의 여성 신도 2명이 상습 준강간 혐의로 고소해 경찰·검찰 수사 후 재판에 넘겨졌다. 정 총재가 2018년 2월부터 2021년 9월까지 이른바 충남 금산의 ‘월명동 성전’에서 홍콩 국적 A(28)씨 등 2명을 성추행·성폭행했다는 것이다.&lt;br&gt;이 2명의 외국인 여성 외에도 한국인 여성 3명이 같은 시기, 같은 장소에서 정 총재에게 성추행 및 성폭행을 당했다고 충남경찰청에 고소해 수사가 추가적으로 벌어지고 있다.&lt;!-- 그림 1395624 --&gt;정 총재는 포교를 명목으로 홍콩 등을 돌아다니며 외국인 등 여신도 3명을 준강간 및 준강제추행한 혐의로 징역 10년을 살고 2018년 출소했으나 출소 직후 또다른 여신도들을 성추행·성폭행했다는 혐의로 검·경 수사를 받고 출소 4년 만인 지난해 구속기소됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예수보다 더 높은 자” vs “여신도 항거불능 아니었다”…JMS 정명석 재판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500217</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:46:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213194638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;출소 4년 만에 성폭행 혐의로 구속기소된 ‘JMS’(기독교복음선교회) 정명석(77) 총재 측 변호인들이 피해 여신도들이 항거불능 상태가 아니었고, 세뇌도 없었다고 주장했다.&lt;br&gt;정 총재 측 변호인들은 13일 대전지법 제12형사부(재판장 나상훈)의 심리로 열린 3차 공판에서 “검찰 공소장에 ‘JMS가 정 총재 자신이며 예수보다 더 위에 있는 자’라며 신도들을 세뇌했다고 적었지만, 정 총재는 예수가 재림했다거나 예수 위에 있는 자라고 설교한 사실이 없다”며 “정 총재는 자신이 예수의 뜻을 잘 알고 가르치는 자라는 의미에서, 확대된 개념의 메시아라는 단어를 사용했을 뿐 절대적 메시아는 ‘예수님 1명’이라는 것에서 다른 기독교와 다르지 않다”고 주장했다.&lt;br&gt;변호인들은 “캡처한 설교 장면에서도 ‘나는 절대 신이 아니고 사람이다’ 등 완전한 구세주나 메시아 등 이런 단어는 예수만 붙일 수 있다고 설교했다”며 “또 키가 크고 예쁜 여성만 선발해 ‘신앙 스타’라는 것을 만들었다고 공소장에 썼지만 실제로 신앙 스타에는 남성이 다수이다. 부정적 이미지를 씌우지 않고 일반 종교단체와 동일하게 봐야 한다”고 했다. 이어 “여신도들이 항거불능(저항이 불가능) 상태였다는 사실이 인정되려면 여신도들에게 명시적 성적 행위를 지시하거나 판단력이 상실된 꼭두각시가 됐다는 사실이 인정돼야 한다”면서 “여신도들이 지인들과 SNS(소셜네트워크서비스)로 대화하면서 ‘정 총재가 나에게 전혀 관심을 안 보인다’는 메시지를 보낸 것을 볼 때 항거불능 상태가 아니었을 뿐만 아니라 실질적인 범죄 행위 자체도 없었다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 변호인들은 “여신도들이 외부인과 자유롭게 접촉할 수 있었고, 서울에 있는 대학을 다니며 남자친구를 만날 수 있었기 때문에 정 총재가 절대적 영향력을 미치지 않았다”고 강조했다. 이들은 또 “검찰이 증거로 내놓은 녹취 파일도 웹 디스크에 올라온 것을 내려받은 것이어서 국립과학수사연구원을 통해 원본 파일이라는 사실이 입증돼야 한다”며 “정 총재의 범행이 실제 이뤄졌다는 장소의 현장검증도 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 국내 유명 로펌(법무법인)들로 구성된 정 총재 측 변호인들은 이날 증인 신문에 앞서 설명회를 하는 것처럼 프레젠테이션을 열고 정 총재를 변호했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 검찰은 “정 총재의 범행 장소인 수련원을 경찰과 변호사 등 관계자들이 지난해 6월 현장검증을 마쳤고 사진과 영상 등이 충분히 있다”며 “제출된 이 증거에 대해 동의하지 않고, 추가로 현장 검증을 요청하는 것은 이해가 되지 않는다”고 반박했다.&lt;br&gt;첫 재판 때 검찰 측이 읽은 공소 내용에는 ‘가슴’ ‘팬티’ ‘옷을 벗으라’ ‘손가락’ ‘허벅지’ 등 성추행 관련 용어들이 난무했고, 성폭행 부분도 수차례 언급됐다. 당시 검찰은 “정 총재가 재범의 우려가 높다”고 주장했다.&lt;br&gt;정 총재는 지난해 3월 홍콩·호주 국적의 여성 신도 2명이 상습 준강간 혐의로 고소해 경찰·검찰 수사 후 재판에 넘겨졌다. 정 총재가 2018년 2월부터 2021년 9월까지 이른바 충남 금산의 ‘월명동 성전’에서 홍콩 국적 A(28)씨 등 2명을 성추행·성폭행했다는 것이다.&lt;br&gt;이 2명의 외국인 여성 외에도 한국인 여성 3명이 같은 시기, 같은 장소에서 정 총재에게 성추행 및 성폭행을 당했다고 충남경찰청에 고소해 수사가 추가적으로 벌어지고 있다.&lt;!-- 그림 1395624 --&gt;정 총재는 포교를 명목으로 홍콩 등을 돌아다니며 외국인 등 여신도 3명을 준강간 및 준강제추행한 혐의로 징역 10년을 살고 2018년 출소했으나 출소 직후 또다른 여신도들을 성추행·성폭행했다는 혐의로 검·경 수사를 받고 출소 4년 만인 지난해 구속기소됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌망치로 강아지 수십차례 때려 죽인 동물카페 업주 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500219</guid>
      <pubDate>2023-02-13T20:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213200905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395628 --&gt;서울시 민생사법경찰단(이하 민사단)은 동물카페에서 돌망치로 수십차례 때리고 발로 걷어차는 등 잔인한 행동으로 강아지를 죽게 만든 업주 A(38세)씨를 동물보호법 위반 혐의로 구속했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;민사단은 서울 마포구 인근의 동물 카페에서 지난해 1월 1일 업주가 매장에 있던 강아지를 다른 동물들이 보는 앞에서 망치로 수십차례 때려 죽게 하였다는 제보를 동물자유연대로부터  받아 수사를 착수했다. 동물 카페 직원이었던 제보자는 사건 당시 매장에 설치되어 있던 CCTV 영상을 자신의 핸드폰에 저장한 후 이를 민사단에 제출했다.&lt;br&gt;CCTV 영상에는 매장의 강아지 1마리와 킨카주 1마리가 밤사이 개물림으로 죽어 있는 것을 발견한 업주 A씨가 개물림의 주범으로 생각한 강이지를 쫓아가면서 머리와 등 부위를 망치로 수십차례 내려치고 발로 걷어차는 등의 장면이 녹화돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구속된 업주 A씨는 망치로 때린 사실은 인정하나, 고무망치로 때렸기 때문에 강아지가 죽지 않았고 분양을 보냈다고 주장하고 있다. 그러나 분양 보낸 곳을 확실하게 밝히지 못하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;해당 동물 카페에서는 이 사건 외에도 꽃사슴, 타조, 알파카, 친칠라, 새끼고양이, 미어캣 등의 카페 소속 동물들이 업주와 직원들의 부주의 및 관리 소홀로 다치거나 죽는 등의 사건 사고가 끊임없이 발생해 온 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 업체는 관할 구청이나 시청에 동물전시업이나 실내동물원으로 등록하지 않은 불법 업소로, 업주는 이와 관련하여 동물보호법으로 5차례, 동물원 및 수족관의 관리에 관한 법률로 5차례의 형사처벌을 반복적으로 받은 사실이 확인됐다.&lt;br&gt;동물보호법 제46조에 따라 동물을 죽음에 이르게 하는 학대 행위는 최고 3년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금, 동물에 상해를 입히거나 질병 유발 학대 행위는 2년 이하의 징역 또는 2000만원 이하의 벌금이 부과된다. 또한, 동물전시업을 무등록으로 운영할 경우에는 500만원 이하의 벌금이 부과된다.&lt;br&gt;민사단은 동물 학대 현장을 목격하거나 정황을 발견한 경우에는 적극적으로 제보해달라고 했다. 서울시는 각종 불법행위에 대한 결정적 증거와 함께 범죄행위를 ‘서울 스마트 불편신고 앱’, ‘서울시 누리집 민생 침해 범죄신고센터’, ‘120다산콜’, 방문, 우편 등 다양한 방법을 통해 제보하여 공익 증진에 기여하면 최대 2억원까지 포상금을 지급하는 제도를 시행 중이다.&lt;br&gt;서영관 민생사법경찰단장은 “동물권과 생명 존중이라는 시민의식이 높아지고 있지만 동물 학대 사건은 매년 증가하고 그 수법도 잔인해지고 있는 실정”이라며 “동물 학대 불법행위 발견 시 엄중하게 수사에 임하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌망치로 강아지 수십차례 때려 죽인 동물카페 업주 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500219</guid>
      <pubDate>2023-02-13T20:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213200905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395628 --&gt;서울시 민생사법경찰단(이하 민사단)은 동물카페에서 돌망치로 수십차례 때리고 발로 걷어차는 등 잔인한 행동으로 강아지를 죽게 만든 업주 A(38세)씨를 동물보호법 위반 혐의로 구속했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;민사단은 서울 마포구 인근의 동물 카페에서 지난해 1월 1일 업주가 매장에 있던 강아지를 다른 동물들이 보는 앞에서 망치로 수십차례 때려 죽게 하였다는 제보를 동물자유연대로부터  받아 수사를 착수했다. 동물 카페 직원이었던 제보자는 사건 당시 매장에 설치되어 있던 CCTV 영상을 자신의 핸드폰에 저장한 후 이를 민사단에 제출했다.&lt;br&gt;CCTV 영상에는 매장의 강아지 1마리와 킨카주 1마리가 밤사이 개물림으로 죽어 있는 것을 발견한 업주 A씨가 개물림의 주범으로 생각한 강이지를 쫓아가면서 머리와 등 부위를 망치로 수십차례 내려치고 발로 걷어차는 등의 장면이 녹화돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구속된 업주 A씨는 망치로 때린 사실은 인정하나, 고무망치로 때렸기 때문에 강아지가 죽지 않았고 분양을 보냈다고 주장하고 있다. 그러나 분양 보낸 곳을 확실하게 밝히지 못하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;해당 동물 카페에서는 이 사건 외에도 꽃사슴, 타조, 알파카, 친칠라, 새끼고양이, 미어캣 등의 카페 소속 동물들이 업주와 직원들의 부주의 및 관리 소홀로 다치거나 죽는 등의 사건 사고가 끊임없이 발생해 온 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 업체는 관할 구청이나 시청에 동물전시업이나 실내동물원으로 등록하지 않은 불법 업소로, 업주는 이와 관련하여 동물보호법으로 5차례, 동물원 및 수족관의 관리에 관한 법률로 5차례의 형사처벌을 반복적으로 받은 사실이 확인됐다.&lt;br&gt;동물보호법 제46조에 따라 동물을 죽음에 이르게 하는 학대 행위는 최고 3년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금, 동물에 상해를 입히거나 질병 유발 학대 행위는 2년 이하의 징역 또는 2000만원 이하의 벌금이 부과된다. 또한, 동물전시업을 무등록으로 운영할 경우에는 500만원 이하의 벌금이 부과된다.&lt;br&gt;민사단은 동물 학대 현장을 목격하거나 정황을 발견한 경우에는 적극적으로 제보해달라고 했다. 서울시는 각종 불법행위에 대한 결정적 증거와 함께 범죄행위를 ‘서울 스마트 불편신고 앱’, ‘서울시 누리집 민생 침해 범죄신고센터’, ‘120다산콜’, 방문, 우편 등 다양한 방법을 통해 제보하여 공익 증진에 기여하면 최대 2억원까지 포상금을 지급하는 제도를 시행 중이다.&lt;br&gt;서영관 민생사법경찰단장은 “동물권과 생명 존중이라는 시민의식이 높아지고 있지만 동물 학대 사건은 매년 증가하고 그 수법도 잔인해지고 있는 실정”이라며 “동물 학대 불법행위 발견 시 엄중하게 수사에 임하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김시덕, 또 생명 구했다 “몸이 반응”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500220</guid>
      <pubDate>2023-02-13T20:31:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213203115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395629 --&gt;개그맨 김시덕이 또 한 번 쓰러진 시민을 구했다.&lt;br&gt;김시덕은 13일 오후 4시 50분쯤 서울 마포구 상암동의 한 아파트 주차장 인근에서 쓰러진 남성을 발견, 경찰에 인계했다고 밝혔다.&lt;br&gt;김시덕은 이날 인스타그램 스토리를 통해 경찰과 시민의 모습이 담긴 사진을 업로드했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김시덕은 “주차장 바리케이드에 쓰려져 있으신 분을 주민분과 안전하게 경찰에게 인도했다”며 “예전에 뇌졸중으로 쓰러져 있는 분을 CPR 했던 경험이 있어 차에서 내려 확인 결과 만취하신 거였다”고 밝혔다. 이어 “술은 감당하실 만큼만”이라고 당부했다.&lt;br&gt;김시덕은 4년 전에도 길에 쓰러진 시민을 구한 경험이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김시덕은 2019년 5월 서울 강남구 삼성동 강남보건소 앞 대로변에서 개그맨 이재훈과 함께 MBC ‘생방송 오늘아침’의 코너 ‘나둘이 간다’ 촬영 중 길에 쓰러진 남성을 발견, 응급조치를 진행한 뒤 병원에 인계했다.&lt;br&gt;김시덕은 “그때 이후로 충격을 받아서 그런지 쓰러져 있는 분을 보면 몸이 반응을 한다”며 “강남대로 인도 한복판에 어르신이 쓰러져 계셨는데 사람들이 다 피해가더라. 그래서 내가 가서 CPR을 하고 재훈이 형이 신고를 했다. 민방위 훈련 때 배운 걸 잘 써먹었다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온-휴마시스, ‘코로나19 진단키트’ 손해배상 맞소송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500221</guid>
      <pubDate>2023-02-13T20:36:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213203607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395630 --&gt;코로나19 진단키트 사업 파트너사였던 셀트리온과 휴마시스 간에 계약 문제를 둘러싼 법정 공방이 가열되고 있다.&lt;br&gt;셀트리온은 13일 휴마시스가 제기한 손해배상 청구 소송 소장을 전달받았으며, 소송 대리인을 통해 법적 절차에 따라 적극적으로 대응하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 휴마시스는 셀트리온이 약 920억원 규모의 코로나19 진단키트 공급 계약을 부당하게 해지했다며 작년 말 법적 대응을 예고한 바 있다. 이에 셀트리온은 휴마시스의 납기지연으로 글로벌 시장 평판이 하락했다고 주장하면서 지난 1일 휴마시스를 상대로 손해배상과 선급금 반환 청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양사는 지난 2020년 6월 8일 코로나19 항원 신속진단키트(이하 진단키트)의 개발 및 상용화, 공급을 위한 ‘공동연구 및 제품공급 계약’을 체결했다. 이후 전문가용 항원 신속진단키트(POC)와 개인용 항원 신속진단키트(OTC) 개발 및 상용화를 마치고 셀트리온 미국법인을 통해 미국 시장 납품을 시작했다.&lt;br&gt;셀트리온은 미국 내 진단키트 수요가 급증한 시기인 2021년 하반기부터 2022년 초까지 미국에 물량을 공급하기 위해 수차례 휴마시스에 발주를 진행했으나, 휴마시스가 2021년 10월 경부터 납기를 계속 어겨 피해를 입었다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;셀트리온 관계자는 “휴마시스가 물량 납품을 지연하는 와중에 진단키트 시장 가격은 추락하고 있었고, 이로 인해 셀트리온은 상당한 재고 및 그에 따른 영업손실을 부담하게 된 상황”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 학사모는 하늘로 그대는 꽃길로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500222</guid>
      <pubDate>2023-02-13T20:55:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213205449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1395631 --&gt;&lt;!-- 그림 1395632 --&gt;13일 서울 동작구 중앙대학교에서 열린 예술대학 학위수여식에서 졸업생들이 기념사진을 남기고 있다. 올해는 코로나19 방역조치 완화로 졸업생들과 이들을 축하하기 위해 방문한 가족과 친구들로 활기찬 졸업식을 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395633 --&gt;&lt;!-- 그림 1395634 --&gt;&lt;!-- 그림 1395635 --&gt;교정 안에서는 졸업생들이 추억을 남기기 위해 학사모를 던지며 다양한 기념사진을 남겼다. 올해는 코로나19 이후 3년 만에 처음으로 인원 제약 없이 대면 졸업식을 진행했다.&lt;br&gt;졸업생들이 앞으로 걸어갈 길에도 오늘 같은 웃음꽃이 피길 바란다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 학사모는 하늘로 그대는 꽃길로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500222</guid>
      <pubDate>2023-02-13T20:55:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213205449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1395631 --&gt;&lt;!-- 그림 1395632 --&gt;13일 서울 동작구 중앙대학교에서 열린 예술대학 학위수여식에서 졸업생들이 기념사진을 남기고 있다. 올해는 코로나19 방역조치 완화로 졸업생들과 이들을 축하하기 위해 방문한 가족과 친구들로 활기찬 졸업식을 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395633 --&gt;&lt;!-- 그림 1395634 --&gt;&lt;!-- 그림 1395635 --&gt;교정 안에서는 졸업생들이 추억을 남기기 위해 학사모를 던지며 다양한 기념사진을 남겼다. 올해는 코로나19 이후 3년 만에 처음으로 인원 제약 없이 대면 졸업식을 진행했다.&lt;br&gt;졸업생들이 앞으로 걸어갈 길에도 오늘 같은 웃음꽃이 피길 바란다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, ‘이재명 체포동의안’ 부결 전망 속 “비명계 이탈 관건”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500223</guid>
      <pubDate>2023-02-13T21:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213210314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395636 --&gt;이재명 더불어민주당 대표에 대한 체포동의안이 조만간 국회 본회의에 제출될 것으로 관측되는 가운데 민주당은 해당 안건이 부결될 거라는 전망에 힘을 싣고 있다. 다만 일부 비명(비이재명)계에서 이탈표가 나올 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;당 지도부에서는 애당초 ‘부결을 당론화해야 한다’는 주장이 표면화하는 모습이다. 진성준 원내수석부대표는 13일 “이 대표에 대한 구속영장이 청구되고 또 체포동의안이 국회에 제출되면 지도부 회의와 의원총회가 있을 것”이라면서 “당내 의견을 모으고 확인할 생각인데, 마땅히 부결하는 것이 당의 총의일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;친명(친이재명)계 역시 체포동의안에 대한 당내 입장은 부결로 기울고 있다고 주장했다. 다만 비명계의 이탈 가능성을 예의주시하는 모습이다. 김남국 의원은 “‘수사 자체가 정당성이 없다’, ‘경쟁했던 후보를 죽이는 정적 제거’, ‘야당 탄압 수사’라며 부당하다는 게 많은 의원 의견”이라며 “무죄 추정의 원칙에 따라서 불구속 상태에서 다툴 수 있게 하는 게 헌법정신이 아니냐는 이야기를 하신 분들이 있다”고 강조했다. 그러면서 “비명계가 이 대표에 대해 비판적인 건 사실”이라면서도 “예단하기는 어렵지만 부결 쪽으로 가지 않을까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 한 비명계 의원은 통화에서 “체포동의안 반대를 당론으로 정하긴 쉽지 않을 거 같고, 이탈표가 나올 수도 있다”면서 “이 대표가 영장실질심사를 받겠다거나 하는 얘기를 선제적으로 해주면 좋을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;정의당은 ‘불체포특권에 대한 의원 특권을 내려놓자’는 입장을 고수하며 체포동의안 찬성을 시사했다. 이정미 대표는 “체포동의안은 법안의 영장실질심사를 다루는 과정이기 때문에 범죄 유무를 국회가 판단해서 체포동의안을 받으라 말라 하는 것이 아니다”라며 “불체포 특권 폐지는 이재명 당시 대선 후보의 공약이기도 했다”고 밝혔다. 정의당은 노웅래 민주당 의원 체포동의안에도 소속 의원 6명이 모두 찬성한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 마시면서 ‘스트레스케어 쉼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500225</guid>
      <pubDate>2023-02-13T21:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213212619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395640 --&gt;한국야쿠르트(hy)가 ‘스트레스케어 쉼’ 출시를 기념하여 13일 서울 종로구 서머셋 팰리스 서울에서 기자 초청 사진행사를 개최했다. 신제품 스트레스케어 쉼은 프로바이오틱스와 테아닌을 주원료로 한 액상형 건강기능식품이다. 장 건강은 물론 스트레스로 인한 긴장 완화에 도움을 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청주지검 승진대가 금품받은 혐의 전 소방청장 영장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500226</guid>
      <pubDate>2023-02-13T21:34:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213213428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395641 --&gt;&lt;br&gt;청주지검은 수뢰 후 부정처사 혐의 등으로 전 소방청장 A씨의 구속영장을 청구했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 소방청 고위 간부로부터 승진과 관련해 금품을 받은 혐의를 받고 있는 것으로 알려졌다. A씨가 인사 청탁을 들어준 B씨는 소방청 고위 간부로 재직 중이던 2020년 8월 국립소방병원 입찰 정보를 특정 컨소시엄에 제공, 조달청 업무를 방해한 혐의로 구속된 인물로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청주지검 관계자는 “수사가 진행 중이라 A씨의 구체적인 혐의 등 자세한 설명은 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;검찰은 소방병원 입찰비리 수사 과정에서 A씨 혐의를 포착한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2025년 하반기 개원 예정인 소방병원은 음성군 맹동면 충북혁신도시에 연면적 3만 9755㎡ 규모로 건립된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>前아이돌 멤버, 여친과 ‘동거 하우스’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500227</guid>
      <pubDate>2023-02-13T22:28:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213222812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395642 --&gt;전 아이돌 멤버가 여자친구와의 동거 생활을 파격 공개해 이목을 끌었다.&lt;br&gt;13일 방송된 채널A ‘결혼 말고 동거’에서는 아이돌 그룹 헤일로 멤버 ‘디노’로 활동했지만, 현재는 유튜버로 활동 중인 조성호와 그의 여자친구인 모델 출신 이상미의 동거 생활이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 조성호는 이상미와 무려 12년 간 열애를 했다고 밝혀 놀라움을 자아냈다. 헤일로는 2014년 데뷔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조성호는 빅뱅 대성과의 남다른 친분을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;2018년 대성과 함께 군 생활을 했다는 조성호는 커피 머신을 자랑하며 “대성 형님이 집들이 선물로 주신 것”이라며 “너무 잘 쓰고 있다. 집에 없어서는 안 될 아이템”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“160cm, 44kg”…다이어트한 초아, 몸매 이정도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500228</guid>
      <pubDate>2023-02-13T22:30:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213223012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395643 --&gt;가수 초아가 보디프로필 영상을 공개했다.&lt;br&gt;최근 초아는 본인의 유튜브 채널에 ‘초아 보디프로필. 복근은 거들 뿐. 100일간 체지방률 5% 감량하고 마른 비만 탈출합니다. 먹방주의’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;영상 속 초아는 “3개월 동안 초아의 보디프로필 도전기를 봐주신 분들께 감사드린다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;운동 시작 전 초아는 체중 48.5kg, 체지방량 12.1kg, 체지방률 25.0%였다. 이후 100일간 노력 끝에 초아는 인바디 검사 결과 체중 44.4kg, 체지방량 8.8kg, 체지방률 19.9%가 됐다.&lt;!-- 그림 1395644 --&gt;초아는 이날 3가지 콘셉트의 촬영을 진행했다. 상큼·발랄, 내츄럴, 섹시·시크로 보디프로필 컷을 완성했다.&lt;br&gt;또 이날은 양치승 관장이 방문하기도 했다. 촬영을 마친 초아는 감자탕 먹방을 펼치며 “오늘 진짜 역대급으로 감자탕 많이 먹은 것 같다”며 행복한 먹방을 선보이기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연정훈♥’ 한가인, ‘우월 DNA’ 물려준 아들 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500229</guid>
      <pubDate>2023-02-13T22:35:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213223551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395645 --&gt;배우 한가인이 아들을 공개했다.&lt;br&gt;한가인은 13일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “공룡과 장난감의 노예”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 한가인 연정훈 부부의 아들의 모습이 담겼다. 한가인의 아들은 장난감, 공룡에 푹 빠져 집중하고 있는 모습이다.&lt;!-- 그림 1395646 --&gt;한가인은 한 방송을 통해 아들은 공룡을, 딸은 고양이를 좋아한다며 “둘째는 공룡 소리를 낸다. 첫째는 고양이를 너무 좋아해 자기를 고양이라 한다. 하나는 고양이고 하나는 공룡이다. 나는 사람을 낳았는데 너네 왜 다 동물이냐고 한다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 한가인은 배우 연정훈과 2005년 결혼해 아들 하나 딸 하나를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집무실 열려있다”…尹, ‘대한민국 1호 영업사원’ 명함 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500230</guid>
      <pubDate>2023-02-13T23:17:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213231647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395647 --&gt;‘대한민국 1호 영업사원’이 적힌 윤석열 대통령의 새로운 명함이 공개됐다.&lt;br&gt;13일 대통령실에 따르면, 최근 대통령실 홈페이지에 게시된 윤 대통령의 새 명함엔 ‘대한민국 1호 영업사원’이란 문구가 새겨졌다.&lt;br&gt;명함엔 밝게 웃는 윤 대통령의 사진과 함께 “한국 시장은 열려있고 제 집무실도 열려있습니다”라는 문구도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘서울 용산구 이태원로 22′라는 대통령실 주소와 윤 대통령의 소셜네트워크서비스(SNS) 주소도 명시됐다.&lt;br&gt;다만 이는 실제로 윤 대통령이 사용하는 명함은 아니다. 대통령실 뉴미디어비서관실에서 윤 대통령의 국정 운영을 홍보하기 위해 제작한 ‘카드뉴스’ 이미지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뉴미디어비서관실 관계자는 “글로벌 최고경영자(CEO)나 해외 정상들이 윤 대통령에게 쉽게 연락할 수 있도록 인스타그램과 유튜브 실제 계정 주소를 적었다”며 “현재 외국어 버전도 제작 중”이라고 설명했다. 종이 재질 명함 제작 여부도 현재 검토 중이라고 한다.&lt;br&gt;이 명함이 나온 배경은 윤 대통령이 수출에 사활을 걸고 있기 때문이라는 게 복수의 대통령실 관계자들의 설명이다.&lt;!-- 그림 1395648 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;尹 “국무위원 모두가 영업사원”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;실제 윤 대통령은 ‘대한민국 1호 영업사원’을 수차례 강조해 온 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 지난달 25일 아랍에미리트(UAE)·스위스 순방 일정을 마친 첫 국무회의 주재에서 “국무위원 한분한분이 모두 다 ‘영업사원’이라는 각오로 뛰어달라”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “저부터 ‘대한민국 1호 영업사원’으로 신발이 닳도록 뛰고 또 뛰겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 스위스 다보스에서 있었던 ‘글로벌 최고경영자(CEO)들과의 오찬’ 일정을 언급하며 “글로벌 CEO들에게 제 사무실이 언제나 열려 있으니 한국을 방문할 때 편하게 찾아달라고 했고, 한국 투자의 애로사항에 대해서도 대통령에게 기탄없이 얘기해달라고 했다”며 “국무위원들도 외국 기업 CEO들의 방문을 바쁘시더라도 자주 이뤄지게 해 주시고, 그들의 사업상 애로사항을 많이 경청해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “빠른 시일 내에 수출전략회의와 규제혁신전략회의를 통해서 이 사안을 직접 챙기겠다고”고 말했다.&lt;br&gt;특히 “우리 제도를 글로벌 스탠다드에 맞춰 대한민국을 세계 최고의 혁신 허브로 만들자”며 “규제, 노동 등 모든 시스템에서 글로벌 스탠다드에 우리 제도를 정합시키지 않으면 (외국에서) 투자도 하지 않을 것이고 우리 기업이 국제시장에서 경쟁하기 어렵다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 “총성 없는 경제 전쟁이 벌어지고 있는 글로벌 시장에서 기업이 혼자 싸우도록 만들 수가 없다”며 정부와 민간이 ‘한 몸’으로 뛰어야 한다고 재차 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손예진♥’ 현빈 “아빠 된 후…모든게 달라졌다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500231</guid>
      <pubDate>2023-02-13T23:40:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213234033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395649 --&gt;배우 현빈이 ‘아빠’가 된 후 근황을 전했다.&lt;br&gt;최근 매거진 ‘데이즈드’ 측은 현빈의 화보를 공개했다. “전환과 환기”라는 주제로 “매사에 진지한 현빈”의 새로운 모습들을 담았다.&lt;br&gt;특히 현빈은 화보 촬영 후 인터뷰에서 지난 1년간 달라진 안부를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “1년 사이에 영화 두 편을 개봉했고, 개인적으로는 축복 받는 일도 생겼다”면서 ‘아빠’가 된 근황을 전했다.&lt;!-- 그림 1395650 --&gt;“다 행복한 일이라고 생각한다”는 현빈은 “두편이나 아무 문제 없이 영화를 완성하고 관객분들에게 선보일 수 있다는 건 배우로서 무엇보다 큰 기쁨이다”며 “설 연휴 내내 무대 인사를 다녔다. 관객을 만나고 인사하고 눈을 마주치는 그 순간이 굉장히 뜻깊고 소중하다. 좋은 시간이었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;현빈은 ‘아빠’가 된 후 “모든게 달라졌다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “전에는 보이지 않던 게 보이기 시작했고, 들리지 않던 게 들리기 시작했다. 더 많이 생각하고, 더 많이 신중해진다. 행복하다”면서 “일을 마치고 집에 돌아갔을 때, 뭐라고 표현하면 좋을까. 비로소 뭔가 완성된 느낌이 든다. 그 감정은 말로 다 할 수 없다”라며 행복한 일상을 전했다.&lt;br&gt;한편 현빈은 지난해 3월 배우 손예진과 결혼식을 올리고 같은 해 11월 아들을 품에 안았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성형 의혹 받는 성형외과 의사 “나한테 수술 받기 싫다고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500232</guid>
      <pubDate>2023-02-13T23:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213234254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395651 --&gt;성형 의혹을 받는 성형외과 의사가 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;13일 방송된 KBS JOY ‘무엇이든 물어보살’에서는 40대 성형외과 의사 의뢰인이 보살들을 찾은 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 의뢰인은 “제 직업이 직업이다 보니 저한테 성형했냐고 물어본다. 너무 티난다고, 미국에서 했냐고 한다”라며 유독 진한 쌍커풀과 높은 콧대로 성형 의혹을 받고 있다고 고민을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 의뢰인은 성형을 안 했다고 털어놨다. 의뢰인의 말에 서장훈은 “한 것 같긴 하다”고 인정했다.&lt;br&gt;의뢰인은 “‘원장님처럼은 안되죠?’ ‘담당 의사 바꿔주세요’ 라고 말하는 환자분도 계신다. 심지어 브이로그 같은데 제 아이가 나오면, 아이들은 쌍커풀이 없어서 더 오해를 하신다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “어릴 때부터 쌍커풀이 진했다. 친구들은 다 안다”라며 억울함을 토로했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>못 알아볼 듯…UN 김정훈, 식당서 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230213500233</guid>
      <pubDate>2023-02-13T23:47:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213234754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395652 --&gt;남성듀오 UN(김정훈 최정원) 멤버 김정훈의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;김정훈은 13일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “남자끼리 닭볶음탕 흡입 중, 맛있어”이라고 간략하게 적고 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 김정훈은 지인들과 만난 것으로 보인다. 멘트에 비추었을 때 닭볶음탕을 먹으러 간 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검정색 반팔 티셔츠의 편안한 차림인 김정훈은 카메라를 향해 브이 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;앞서 김정훈은 12일 일본 팬미팅 개최 소식을 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김정훈은 일본어로 “여러분 잘 지내시죠?”라고 팬들에게 인사하며 “일본 팬 여러분께 감사의 의미로 화이트데이 이벤트를 진행하기로 했습니다. 저의 사랑과 감사의 마음을 직접 여러분께 전하러 가겠습니다”라고 알리며 팬미팅 포스터를 공개하기도 했다.&lt;br&gt;포스터에 따르면 김정훈의 일본 팬미팅은 3월 10일 오사카, 11일 도쿄에서 개최될 예정이다.&lt;br&gt;한편 2000년 UN으로 데뷔해 가수 활동뿐 아니라 연기자로도 활발하게 활동하던 김정훈은 지난 2019년 사생활 관련 논란이 불거지며 물의 빚은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융지주 부결 ‘0’… 손만 든 사외이사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001005</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213190124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395620 --&gt;지난해 상반기 5대 금융지주의 이사회 안건으로 올라온 주요 경영 안건 100건 중 100건 모두 가결된 것으로 나타났다. 경영진을 감시, 견제해야 하는 사외이사들이 최고경영자(CEO)의 ‘거수기’ 역할을 하고 있다는 지적에 대한 방증이라는 분석이 나온다. 정부가 소위 ‘주인 없는 회사’로 불리는 소유분산기업의 지배구조 혁신을 추진하고 있는 가운데, 다음달 5대 금융지주 사외이사 중 75%가 임기 만료를 앞두고 있어 대거 ‘물갈이 인사’가 이뤄질지 주목된다.&lt;br&gt;서울신문이 13일 5대 금융지주(KB국민·신한·하나·우리·NH농협금융)의 지난해 상반기 보고서를 분석한 결과 지난해 1~6월 5대 금융지주 이사회 주요 경영안건은 KB금융 17건, 신한금융 18건, 하나금융 26건(2건 수정 의결), 우리금융 25건, NH농협금융 14건으로 이 중 한 건도 부결 없이 모두 찬성으로 의결된 것으로 나타났다. 당시 5대 금융지주 사외이사 총 41명 중 소수 의견이라도 반대 의견을 낸 경우는 1건에 불과했다.&lt;br&gt;신한금융의 변양호 전 사외이사가 지난해 3월 신한금융의 ‘자기주식 취득 및 소각’ 건에서 적극적인 이사회의 논의가 필요하다며 반대 의견을 낸 게 유일했다. 변 전 사외이사는 지난달 독립적인 사외이사 역할의 한계를 지적하며 스스로 사퇴했다.&lt;!-- 그림 1395598 --&gt;금융지주 사외이사가 이사회에서 의결한 안건을 살펴보면 이사회를 선임하고 보수를 책정하는 것까지 사외이사들이 ‘셀프 의결’하는 방식이었다. 사외이사들은 지주사별로 회장(임원)후보추천위원회 등 이사회 내 각종 소위원회 위원까지 맡으며 막강한 영향력을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 금융지주 관계자는 “이사회 안건은 사전에 사외이사들에게 미리 충분한 설명을 하고 의견 조정 과정을 거치기 때문에 찬성률이 높은 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;다음달 5대 금융지주 사외이사 40명 중 75%인 30명이 임기 만료를 앞두고 있어 사외이사 제도를 대폭 혁신할 적기라는 지적도 나온다. 반면 정부의 ‘낙하산 인사’, ‘코드 인사’  등 관치 우려도 제기되고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “고금리에 고통 커… 은행, 돈 잔치 안 돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001006</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395653 --&gt;윤석열 대통령은 13일 “‘은행의 돈 잔치’로 인해 국민들의 위화감이 생기지 않도록 금융위는 관련 대책을 마련하라”고 지시했다. 윤 대통령이 이른바 ‘상생금융’을 강조함에 따라 은행들은 최근 호실적에 따라 성과급이나 배당금을 올리는 행태에 스스로 제동을 걸고 취약계층 지원 프로그램과 이익 환원 등 사회적 책임 강화에 나설 것으로 예상된다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 수석비서관회의에서 “은행 고금리로 인해 국민들 고통이 크다”며 이같이 지시했다고 김은혜 홍보수석이 서면브리핑을 통해 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령의 이날 지시는 잇따른 금리 인상으로 인한 서민·자영업자들의 ‘이자 부담’이 은행에는 16조원에 육박하는 최대 실적으로 이어지고 있다는 비판이 나오는 가운데 이뤄졌다. 윤 대통령은 “은행은 공공재적 성격이 있다”며 “수익을 어려운 국민, 자영업자, 소상공인 등에게 이른바 상생금융 혜택으로 돌아갈 수 있도록 배려하고 향후 금융시장 불안정성에 대비해 충당금을 튼튼하게 쌓는 데에 쓰는 것이 적합하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 윤 대통령은 지난달 말 금융위원회 업무보고에 이어 또다시 은행의 공공성을 강조했다. 당시 윤 대통령은 “은행은 국방보다도 중요한 공공재적 시스템”이라며 금융권의 거버넌스(지배구조) 문제를 언급한 바 있는데, ‘이자 장사’ 행태를 지적하며 다시 한번 은행의 공공성을 환기시킨 것이다.&lt;br&gt;이에 대해 대통령실 관계자는 “은행은 국가 인허가를 받아서 사실상 과점으로 유지되는 공공적 성격이 있다”며 “그에 맞는 사회적 역할을 충분히 할 필요가 있다”고 부연했다. 이 관계자는 ‘(윤 대통령의 지시가) 사기업의 고통 분담을 요구한다는 차원에서 야권의 횡재세 요구와 다르지 않다’는 일부 취재진의 지적에 “금융은 분명히 공공재적 성격이 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘상생금융’을 강조한 윤 대통령의 이날 지시에 따라 금융당국은 조만간 관련 대책을 내놓을 예정이다. 이도운 대변인은 이날 브리핑에서 ‘상생금융’에 대해 “어려운 국민과 자영업자, 소상공인이 금융 분야에서 숨을 쉴 수 있는 공간을 만들 수 있도록 배려하자는 취지”라고 설명했다. 대통령실 관계자는 서민 금융 상품에 대한 금리 인하 가능성에 대해서는 “여러 가지 사안이 검토되고 있다”고만 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업 걱정, 생계 걱정, 인생 계단 앞에 선 청춘들… 중요한 건, 꺾이지 않는 발걸음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395655 --&gt;13일 서울 동작구 흑석동 중앙대에서 열린 전기 학위수여식에서 졸업생들이 계단을 오르고 있다. 올해 수출 감소와 세계 각국의 긴축 정책으로 기업마다 허리띠를 졸라매면서 취업난이 심각할 것으로 예상된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 ‘쌍특검’·정의 ‘50억 클럽’… 특검 우선순위 신경전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214004006</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214060855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395705 --&gt;더불어민주당과 정의당이 이른바 ‘쌍특검’(대장동·김건희 여사 특별검사) 도입을 위해 본격적인 협의에 나선 가운데 양당 사이에 우선순위를 두고 미묘한 신경전이 이어지고 있다.&lt;br&gt;13일 정치권에 따르면 대장동 특검을 놓고 민주당, 정의당 간 입장 차가 분명하다. 민주당은 대장동 특검을 ‘부산저축은행 불법 대출’ 의혹까지 거슬러 올라가 윤석열 대통령을 몸통으로 지목하겠다는 입장이지만, 정의당은 곽상도 전 의원이 무죄 판결을 받은 ‘50억 클럽’ 실체에 대한 조사를 촉구하고 있다.&lt;br&gt;‘김건희 특검’에 대해선 입장 차가 좀더 뚜렷하다. 민주당은 김건희 특검에 사활을 거는 반면 정의당은 검찰의 김 여사 소환조사가 먼저란 입장이다. 이정미 정의당 대표는 이날 국회에서 열린 상무위원회에서 “김 여사의 특검 일정은 민주당의 계획”이라며 “검찰이 (김 여사에 대한) 수사를 진행할 의도도, 의사도 없다는 게 확인된다면 그때 국회가 판단할 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 박홍근 민주당 원내대표는 기자들에게 “나는 정의당이 정치공학적 접근을 안 할 거라 생각한다. 특정 사안에 대해 정치적 유불리의 문제를 갖고 접근하면 그건 공정하지 않은 것”이라고 압박했다. 박 원내대표는 “정의당은 오히려 진짜 50억 클럽에 대해 특검하고 싶다면 법이 정한 절차대로, 그다음에 독립적이고 중립적인 특검을 하자고 해야 순수성이 더 확인되지 않겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;정의당은 ‘민주당 2중대’라는 비판과 함께 이재명 민주당 대표를 향한 ‘방탄 국회’ 논란을 의식한 것으로 보인다. 내년 총선을 앞두고 민주당과 선명성 경쟁에 나서야 할 정의당 입장에서는 국민의힘과 민주당 모두 비판할 수 있는 절호의 기회를 놓칠 수 없다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당은 정의당 설득에 총력을 기울이고 있다. 진성준 민주당 원내수석부대표와 장혜영 정의당 원내수석부대표는 이날 본회의가 끝난 뒤 비공개 회동을 가졌지만 입장 차만 확인했다. 장 수석부대표는 이 자리에서 ▲대장동 특검 추진 시 50억 클럽 당사자 그 누구도 배제하지 말 것 ▲ 비교섭단체가 추천하는 특검으로 추진할 것 등 2가지 조건을 민주당에 제안한 것으로 전해졌다. 정의당은 양대 정당이 아닌 비교섭단체(정의당·기본소득당·시대전환) 3당의 합의를 통해 2명의 ‘50억 클럽’ 특검 후보자를 추천하고, 이 중 1명을 대통령이 임명하는 특검법을 14일 의원총회를 거쳐 확정할 예정이다. 민주당은 내심 불편해하면서도 정의당을 지속적으로 설득한다는 방침이다.&lt;br&gt;민주당이 정의당의 협조를 구하고자 정의당의 최우선 입법과제인 ‘노란봉투법’을 고리로 논의를 가속화할 가능성도 있다. 다만 진 수석부대표는 MBC에서 “노란봉투법과 김건희 특검이 서로 연계돼야 할 하등의 이유가 없다”고 선을 그었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 “명분 없는 ‘김건희 특검’… 웃음만 나와”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214004008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395658 --&gt;국민의힘은 13일 더불어민주당의 ‘김건희 특검’ 요구에 “명분 없는 방탄 특검”이라며 반대 입장을 재확인했다. ‘대장동 50억 클럽 특검’과 관련해선 야 3당의 공조를 예의주시하고 있다.&lt;br&gt;국민의힘은 ‘김건희 특검’에 대해선 협상의 여지가 전혀 없다고 일축했다. 주호영 원내대표는 국회에서 “박범계 전 법무부 장관 때 수사할 땐 언제고 인제 와서 특검하자고 (하는가)”라며 “박범계 의원이 (피켓을) 들고 있는 것을 보니 저는 참 웃음이 나왔다”고 말했다.&lt;br&gt;민주당과 이재명 대표가 줄곧 요구해 온 ‘대장동 특검’은 이미 검찰수사가 진행 중이라는 이유를 들어 반대하는 입장이다. 한동훈 법무부 장관도 지난해 10월 국회 법제사법위원회에서 “수사받는 당사자가 마치 쇼핑하듯이 수사기관을 선택할 수 있는 나라는 적어도 민주주의 국가 중에는 없다”고 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 국민의힘 내에서는 2021년 당 차원의 징계 직전 탈당한 곽상도 전 의원 아들의 무죄 판결에 대해선 ‘국민 눈높이에 맞지 않는다’는 공감대가 형성됐다. 주 원내대표는 “국민께서 30대 초반 자녀에게 50억원 (퇴직금 명목으로) 간 부분 무죄를 납득 못 하는 거 같다”며 “판결문도 보고 논의되는 것을 지켜보겠다”고 말했다.&lt;br&gt;홍준표 대구시장은 이날 페이스북에 “이번 사건을 보니 검사의 봐주기 수사인지, 무능에서 비롯된 건지 판사의 봐주기 판결인지 도대체 뭐가 뭔지 모르겠다”며 “어이없는 수사이고 판결”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정의와기억연대(정의연) 후원금 횡령 혐의로 1심에서 1500만원의 벌금형을 받은 윤미향 무소속 의원에 대한 특검 요구도 나왔다.&lt;br&gt;박수영 국민의힘 의원은 페이스북에 “조국(전 법무부 장관)보다 윤미향의 죄질이 더 나쁘다고 생각한다”며 “문재인 정권 검찰에 의해 수사되고 기소돼 무려 2년 반 전에 기소된 사건인데 당시 검사들이 일부러 그랬든 실력이 없어서 그랬든 제대로 수사하지 못했다고 본다”며 ‘윤미향 특검’을 거론했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박홍근 “김건희 여사 의혹, 국민 특검 관철”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214001010</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213180824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395600 --&gt;박홍근 더불어민주당 원내대표는 13일 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사의 도이치모터스 주가 조작 의혹에 대한 ‘국민 특검’을 반드시 관철하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;윤석열 정부의 지난 9개월에 대해선 “눈 떠 보니 후진국이 됐다”고 혹평했다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 국회에서 열린 교섭단체 대표연설에서 “민생경제, 외교, 안보, 안전, 인사까지 5대 참사는 지금도 진행 중이며 위기의 대한민국의 문제는 윤 대통령”이라며 모든 책임을 윤 대통령에게 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 원내대표는 이날 39분간 진행된 1만 3600여자(공백 제외 시 1만 700여자) 분량의 연설에서 ‘윤석열’을 39회 언급하며 윤 대통령을 정조준했다. 경제(17회), 검찰(16회), 김건희(9회), 민생(8회)도 여러 번 언급했다. 윤 정부의 실정을 강조하는 동시에 이재명 민주당 대표 수사와 관련한 검찰의 야당 탄압 프레임을 부각하는 데 초점을 둔 것이다.&lt;br&gt;박 원내대표는 특히 “대통령이 검찰권을 사유화하고 야당 탄압과 정치보복에 남용하고 있다”고 비판한 뒤 “검찰과 재판부, 대통령실이 삼위일체가 돼 김건희 구하기에 나섰다. 김 여사는 죄가 있어도 신성 불가침인 것이냐”라고 따졌다. 이어 “민주당은 김 여사의 주가조작 의혹에 관한 ‘국민 특검’을 반드시 관철하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령에 대한 비판은 난방비 급등 등 민생 현안 이외에도 복합경제 위기, 탈탄소 에너지 정책, 저출생 등 거시 담론으로까지 이어졌다. 박 원내대표는 “민주당이 제안한 ‘30조원 긴급민생프로젝트’, ‘7조 2000억원 에너지 물가지원금’이라도 신속하게 검토해 주기 바란다”고 말했다. 양곡관리법 개정안 등 2월 임시국회의 쟁점 법안에 대한 정부여당의 전폭적 협조를 촉구한 박 원내대표는 “법제사법위원회가 월권을 행사하지 못하도록 하고, 각 상임위원회에서 당 지도부 지시가 아닌 소속 의원의 양심과 소신에 따라 입법을 책임지도록 국회법을 하루빨리 개정해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;외교·안보 관련 사안에 대한 비판도 이어졌다. 박 원내대표는 북한 무인기 침투 사건과 윤 대통령의 ‘아랍에미리트(UAE)의 적은 이란’ 발언 등을 거론하면서 “지금 안보 상황은 어느 정권보다 불안하다”며 “정상외교가 ‘대통령 리스크’로 덮이다 보니 국민 전체가 트라우마에 빠질 판”이라고 지적했다.&lt;br&gt;국민의힘은 박 원내대표의 연설을 “시작부터 끝까지 남 탓만 했다”고 혹평했다. 박정하 수석대변인은 박 원내대표의 30조원 민생프로젝트 주장을 “혈세 퍼 주기”라고, 야당 탄압과 정치보복 주장에는 “공허한 외침”이라고 평가절하했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김한길 “극단적 팬덤정치, 자유민주주의 훼손”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214004009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214004009</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395659 --&gt;김한길 대통령 직속 국민통합위원회 위원장이 13일 이른바 ‘청담동 술자리 의혹’을 강성 팬덤에 의한 정치 갈등 사례로 지적하며 ‘정치 팬덤과 민주주의가 공존할 방안이 필요하다’고 지적했다.&lt;br&gt;김 위원장은 이날 서울 서대문구 연세대에서 열린 ‘팬덤과 민주주의 특별위원회 세미나’에서 “극단적이고 적대적인 팬덤 현상이 대화와 타협을 가로막고 자유민주주의를 훼손하고 있다”며 이같이 말했다. 그러면서 “강성 팬덤에 의한 정치·진영 갈등의 심화는 국가 발전을 위해서 필수적인 다원성과 사회통합을 저해한다는 점에서 반드시 극복해야 할 과제”라고 했다.&lt;br&gt;팬덤 정치는 소수 강성 지지층이 정치권 여론을 주도하는 현상을 말한다. 그의 발언을 두고 ‘개딸(개혁의 딸들) 등 팬덤 정치 수혜자인 이재명 더불어민주당 대표를 겨냥한 것 아니냐’는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그는 팬덤정치의 폐해 사례로 지난해 10월 국정감사에서 김의겸 민주당 의원이 제기한 청담동 술자리 의혹의 첼리스트 녹취록을 거론했다. 그는 “그런 거짓말이 나라를 들썩일 정도로 회자됐던 것은 정치적 팬덤이 현상을 증폭하는 역할을 했다”면서 “상당한 국익의 낭비와 국격의 훼손이 그들(강성 팬덤)에 의해 일어났다”고 비판했다. 참석자들은 정치 참여자들의 자발적 약속인 디지털 윤리 규범을 마련해야 한다고 제안했다. 다른 해결책으로 전문가·저널리스트 중심 팩트 체크 강화, 가짜뉴스에 대한 공적 규제 확대, 플랫폼 기업의 사회적 책임 부여 등도 거론됐다.&lt;br&gt;국민통합위는 이날 세미나를 바탕으로 건강한 팬덤 문화 조성을 위한 법적·제도적 방안을 다음달 발표할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 김만배 “남욱, 너의 길 가라” 끝내 입 안 열 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214009008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214062001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395710 --&gt;대장동·위례신도시 개발 비리 의혹 사건의 열쇠를 쥔 화천대유자산관리 대주주 김만배씨가 대장동 관련 공판 당시 남욱 변호사를 만나 “넌 너의 길을 가라”라고 말했다고 남 변호사가 13일 밝혔다. 남 변호사 등이 이재명 더불어민주당 대표의 연루 의혹을 폭로하는 상황에서 본인은 끝까지 ‘입을 닫겠다’는 의지를 밝힌 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 김씨는 지난해 말 극단적 선택을 시도했다가 회복한 뒤 지난달 재개된 공판에서 남 변호사를 만났다. 김씨는 휴정 시간에 인사를 건넨 남 변호사에게 “너는 너의 길을 가. 처음에 네가 얘기했던 대로 가라. 알아서 잘 방어해”라는 취지로 말했다.&lt;br&gt;이어 남 변호사가 “몸은 괜찮으냐”고 묻자 그는 “피를 많이 흘려 아직도 가슴이 아프다. 그리고 네가 너무 독하게 얘기해서 형이 곤란해. 힘들어”라고 답했다고 한다. 김씨는 지난 8일 곽상도 전 의원이 50억원 뇌물 수수 혐의에 대해 무죄 선고를 받았던 법정에서도 남 변호사와 조우했다. 당시 김씨는 뇌물 공여 혐의에 대해 무죄 판결을 받은 뒤 남 변호사에게 “수고했다. 고생했네”라고 말한 뒤 퇴장했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 김씨의 행동과 발언 등을 종합하면 김씨는 이 대표 측의 ‘대장동 수익 약정 의혹’과 관련한 기존 입장을 향후 공판에도 그대로 이어 갈 것으로 보인다. 남 변호사와 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등은 석방된 이후 천화동인 1호 수익과 이 대표 측의 관련성을 폭로해 왔지만 김씨는 “이 대표 측은 관련이 없다”는 입장을 유지해 왔다.&lt;br&gt;실제 김씨는 대장동 일당과 대화하며 “천화동인 1호에 이 대표 측 몫을 숨겨 놨다”고 발언했던 사실은 인정했지만 검찰 조사 과정에서는 “지분에 대한 불만을 사전에 차단하기 위해 ‘허언’을 한 것”이라고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 대장동 수익 배분 논의가 오가던 시기인 2020년 10월부터 2021년 6월까지 김씨와 이 대표 최측근인 정진상 전 민주당 당대표 정무조정실장 간의 통화가 급격하게 늘어난 점을 의심하고 있다. 정 전 실장이 천화동인 1호를 ‘저수지’로 언급하기도 한 만큼 지분 논의와 관련한 대화가 오갔을 가능성이 있다고 보는 것이다.&lt;br&gt;다만 이에 대해서도 김씨는 “이 대표의 대선 출마가 얼마 남지 않은 상황에서 최고 실세인 정 전 실장과 좋은 관계를 유지하기 위해 통화를 많이 했다”고 해명한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 서울중앙지검은 이날 곽 전 의원에게 무죄를 선고한 법원의 판결에 불복해 닷새 만에 항소했다. 송경호 서울중앙지검장은 판결 분석 및 향후 공소유지 계획을 보고받고 수사 방향을 논의했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대북송금 102억·쪼개기 현금화 300억… 檢, 김성태 횡령 592억 ‘정조준’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214009011</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214062104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395711 --&gt;쌍방울그룹 비리 의혹을 수사 중인 검찰이 김성태 전 쌍방울 회장의 횡령액 규모를 592억원으로 파악하고 돈세탁 과정과 용처를 추적 중인 것으로 13일 파악됐다. 검찰은 김 전 회장의 자금을 관리한 이른바 ‘금고지기’ 김모씨를 상대로 자금 흐름 등을 집중 파악할 전망이다.&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장 김영남)는 지난 3일 구속된 김 전 회장의 외국환거래법 위반과 배임·횡령 혐의와 관련해 A4 용지 117쪽(범죄일람표 포함) 분량의 공소장에 김 전 회장이 임직원을 동원해 2014년부터 지난해까지 계좌 이체를 반복하는 등의 수법으로 수백억원의 비자금을 조성한 과정을 적시했다.&lt;br&gt;592억원은 김 전 회장이 쌍방울그룹 계열사에서 빼돌리거나 손해를 입힌 자금으로 43억원, 그룹 임직원 명의로 만든 비상장 회사 5곳에서 2019년부터 2021년까지 빼돌린 536억원 등이 포함된 액수다. 비상장 회사 5곳은 김 전 회장의 지분이 100%여서 사실상 1인 회사다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 여기에 쌍방울이 2019년 1~12월 당시 경기지사였던 이재명 더불어민주당 대표의 방북비(300만 달러) 대납과 경기도의 북한 스마트팜 사업 지원금(500만 달러) 대납 명목으로 총 3회에 걸쳐 북한에 보낸 800만 달러(약 102억원)도 포함됐다고 보고 있다.&lt;br&gt;검찰은 나머지 200억~300억원의 용처도 추적 중이라고 한다. 이 중 상당액은 현금화되거나 출처를 알기 어려운 소액권 수표로 쪼개지는 등 자금 세탁 과정을 거친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 자금의 용처를 추적하기 위해 김 전 회장의 매제이자 쌍방울 전 재경총괄본부장인 김씨를 지난 11일 태국에서 압송한 뒤 강도 높은 수사를 진행해 왔다. 김씨는 검찰 수사에 협조하겠다는 취지로 이날 예정됐던 구속 전 피의자심문(영장실질심사)에도 출석하지 않았다. 해외 도피를 이어 오던 김씨는 “들어와서 사실대로 말해 달라”는 김 전 회장의 지시를 받고 송환에 응한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;김씨가 비자금 용처에 대해 입을 열 경우 수사가 확대될 가능성도 거론된다. 검찰은 ‘이 대표 변호사비 대납’ 의혹 등도 살펴볼 것으로 보인다. 또 김 전 회장이 사업을 확장하는 과정에서 이 돈을 정관계 로비에 사용했을 가능성도 배제하지 않고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대지진에도 사상자·건물 붕괴 ‘제로’… 불법에 맞선 시장의 뚝심</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214008006</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213182400_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395610 --&gt;규모 7.8의 대지진으로 사망자가 3만명 넘게 발생했지만 튀르키예 남동부의 한 도시에서 단 1명의 사상자도 나지 않고 건물 붕괴도 일어나지 않아 주목받고 있다.&lt;br&gt;지진 피해가 큰 남부 하타이주에 있는 인구 약 4만 2000명 규모의 도시 에르진은 지진 참사를 피해 갔다. 튀르키예 티비(TV)5는 지난 11일(현지시간) 기적의 도시가 된 에르진을 조명했다. 외케쉬 엘마소을루 에르진 시장은 인터뷰에서 “어떤 불법 건축물도 허용하지 않았다”고 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;엘마소을루 시장은 “에르진은 하타이에서 겨우 110㎞ 떨어져 있지만 건물 한 조각도 부서지지 않아 단 한 명의 사상자도 없다”면서 “지진이 일어난 6일에는 강력한 진동에 아이들을 데리고 대피해야 했고 전기도 끊겼다”고 말했다. 그는 그동안 수백명이 자신에게 찾아와 건축 규제를 풀어 달라고 요구했지만 불법 건축물을 결코 용납하지 않는 정책을 폈다고 말했다. 그는 지진 발생 며칠 전에도 한 시민이 찾아와 “당신 때문에 아직도 건물을 마무리 짓지 못했다”고 따져 묻는 등 각종 민원에 시달렸다.&lt;!-- 그림 1395540 --&gt;지진으로 폐허가 되다시피 한 카라만마라슈 지역 역시 토목공학회관만 멀쩡한 것으로 드러나 날림으로 지은 부실 건축물이 대참사의 또 다른 원인이었음을 입증했다. 마히르 울루타쉬 튀르키예 전기공학회장은 트위터를 통해 무너진 건물 잔해 속에서 홀로 서 있는 토목공학회 건물 사진을 공유하며 “어떤 말도 필요 없다”며 “과학과 공학 기술이 제대로 적용되기만 하면 대지진에도 살아남을 수 있는 건물을 짓기에 충분하다”고 강조했다. 에르진시와 토목공학회관 같은 사례는 정부가 건축 규정만 제대로 지키게 했다면 피해를 크게 줄일 수 있었다는 점을 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 BBC는 12일 튀르키예 경찰이 부실 건축과 관련해 최소 12명을 체포하고 113명에 대한 체포 영장을 발부했다고 전했다. 특히 튀르키예 정부는 안전 규제를 면제해 주는 ‘건축물 사면 조치’를 1960년대부터 주기적으로 시행했는데, 2018년에도 이 조치가 시행됐다. 당시 안전 규제를 면제받은 건축물 약 7만 5000채가 지진 발생 지역에 있다고 펠린 프나르 기리틀리오을루 튀르키예 토목공학회 회장은 BBC를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;이번 지진의 여파로 카라만마라슈 지역에서 새로 생겨난 거대한 협곡도 위성 사진을 통해 확인됐다. 유럽연합(EU)의 센티널1A 위성이 찍은 사진에서는 단층대를 따라 지면이 최대 5~6m 움직이고, 300㎞ 이상 길이의 파열이 생겨난 것으로 파악됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동생활시설 ‘나홀로 낙제’ 62곳 아동학대로 행정처분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010006</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214062836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395715 --&gt;아동생활시설이 정부의 ‘2022년 사회복지시설 평가’에서 나홀로 낙제점을 받았다. 62개 시설이 평가 기간 내 아동학대 사건으로 행정처분을 받은 탓이다.&lt;br&gt;보건복지부는 “사회복지시설의 평균 점수는 2019년보다 2.3점 높은 88.7점으로, 아동생활시설을 제외한 모든 시설 유형에서 평가 결과가 상승했다”고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;아동생활시설은 ‘이용자의 권리’ 평가영역에서 2019년보다 9.1점 낮은 점수를 받았다. 이는 평가 기간 내 62개 시설이 행정처분을 받아 감점됐기 때문이라고 복지부는 설명했다. 아동학대 사건으로 행정처분을 받으면 인권영역 점수가 0점 처리된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가장 높은 점수를 받은 A등급 시설 비율도 아동생활시설과 장애인직업재활시설이 각각 54.2%, 45.4%로 가장 적었다. 아동생활시설의 평균 점수는 86.7점으로, 2019년보다 2.1점 하락했으며 우수시설 비율이 13.5% 포인트 줄었고, 최상위시설 비율은 0.1% 포인트 찔끔 늘었다.&lt;br&gt;반면 사회복지관은 A등급 시설이 86.8%로 90%에 육박했다. 노인 복지관은 75.4%, 장애인단기거주시설은 72.6%, 장애인거주시설은 63.9%가 A등급을 받았다. 평가 점수가 하락한 기관은 아동시설이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;복지부의 ‘2021년 아동학대 주요통계’를 보면 아동학대 발생 장소 대부분은 가정(86.3%)이다. 2021년 3만 2454건이 발생했다. 어린이집은 1233건(3.3%), 유치원 129건(0.3%), 학교는 1152건(3.1%)이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천공’ 대통령 관저 관여 의혹 제기… 경찰, 남영신 前육군총장 등 조사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010007</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214062957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395716 --&gt;부승찬 전 국방부 대변인 등이 역술인 ‘천공’이 대통령 관저 이전 결정에 관여했다는 의혹을 제기했다가 명예훼손으로 고발된 사건과 관련해 경찰이 남영신 전 육군참모총장을 포함해 관련자 조사에 나섰다.&lt;br&gt;서울경찰청 관계자는 13일 “고발 대리인과 여러 관련자를 현재 조사 중”이라며 “당시 남 전 총장이라든지 육군참모총장 공관에 있었다는 사람을 포함해 사실관계 확인이 필요한 부분에 초점을 맞춰 조사하고 있다”고 밝혔다. 경찰은 의혹의 당사자인 천공에 대해선 아직 조사 계획을 확정하지 않고 인적 사항만 확인한 정도다. 이 관계자는 “천공은 피의자가 아닌 참고인이라 사실관계 차원에서 필요한 부분이 있으면 적절한 조치를 할 예정”이라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“형제의 나라 재난 남 일 아니다” 튀르키예 돕는 온정의 손길들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214008008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213172058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395556 --&gt;13일 찾은 인천 중구의 물류센터 앞에는 작은 승용차부터 거대한 15t 트럭까지 수많은 차량이 줄을 이었다. ‘튀르키예 구호 물품’이라고 영어로 적힌 박스와 노란 포대가 아스팔트 바닥에 산더미처럼 쌓여 있었다. 지게차는 이 물품을 다시 3000㎡ 크기의 창고로 부지런히 실어 날랐다.&lt;br&gt;지난 6일 발생한 튀르키예·시리아 대지진 이후 국내에서도 온정의 손길이 이어지고 있다. 주한 튀르키예 대사관에서 트위터를 통해 기부를 요청한 이후 전국 곳곳에서 출발한 각종 구호 물품이 이곳 물류센터로 모였다. 시민들이 보낸 두꺼운 이불과 담요부터 각종 방한용품, 패딩 점퍼, 유아복, 핫팩 등이 물류센터로 도착하면 이곳에서 정리 작업을 거쳐 터키항공을 통해 지진 현장에서 어려움을 겪는 이들에게 전해진다.&lt;br&gt;이날 서울 마포구에서 인천까지 직접 운전해 옷과 이불로 가득한 박스 2개를 기부한 이모(44)씨는 “사진이나 영상으로 접한 현지 모습이 너무 심각해 조금이라도 도움이 됐으면 하는 마음으로 가져왔다”고 말했다. 텐트와 안전화, 겨울 코트, 옷가지 등을 바리바리 싸 온 박희돈(66)씨는 “6·25 전쟁 당시 한국을 도운 형제의 나라라는 인식이 강하다”며 “거의 새것이나 다름없는 물품 위주로 가져왔다. 꼭 도움이 됐으면 한다”고 했다. 물류센터 관계자는 “직접 중고 물품을 보내는 것 외에도 새 물건을 주문해 배송시키는 사람도 많다”며 “기업들이 보내는 물품까지 합하면 하루 최소 50t 정도라 일손이 부족할 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직장인 신모(33)씨도 기부 관련 소셜네트워크서비스(SNS) 게시글을 본 뒤 새 속옷 세트와 바지, 담요 등 을 보냈다고 했다. 신씨는 “지난해 이태원 참사가 일어났을 때 외국인 친구들로부터 ‘필요한 게 있느냐’는 연락을 받았다”면서 “지진의 참상을 알리는 사진을 보고 이번 재난이 남의 일이 아니라는 생각이 들어 십시일반으로 보탰다”고 말했다.&lt;br&gt;국내 유일한 튀르키예 언어·문화 전공 학과인 한국외대 터키·아제르바이잔어과 학생회는 인스타그램 계정을 통해 겨울옷과 생리대 등 구호 물품 모으기에 나섰다. 기부함 4개가 가득 차자 학교도 손 소독 티슈 7500개와 장갑·귀마개를 내놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다누리가 찍은 ‘달의 바다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214010008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395661 --&gt;한국 최초의 달 궤도선 다누리가 찍은 달 표면 사진을 과학기술정보통신부와 한국항공우주연구원이 13일 공개했다. 지난달 2일부터 이달 3일까지 시험 운전 기간 찍은 것으로, 운석에 맞아 움푹 들어간 충돌구(가운데 팬 부분)와 평평하고 고도가 낮은 지형인 ‘바다’가 선명하게 보인다.&lt;br&gt;과학기술정보통신부 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 정찰풍선 감시 강화에… 美, 미확인 비행체 4번째 격추</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214015002</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214063607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395719 --&gt;미군이 지난 4일 중국 정찰풍선을 격추한 것을 시작으로 12일(현지시간) 네 번째 미확인 비행체를 격추했다. 안보 불안이 높아지자 미군이 정찰풍선을 겨냥한 감시체계를 강화하면서 적발 사례도 늘고 있다. 이 와중에 미군이 대중 영유권 분쟁 지역인 남중국해에서 항공모함을 동원한 훈련을 진행해 긴장이 고조되는 모양새다.&lt;br&gt;미 국방부는 이날 성명에서 “조 바이든 대통령의 지시로 F16 전투기가 미사일을 발사해 미시간주 휴런 호수의 약 6.1㎞ 상공에서 8각형 물체를 격추했다”면서 “이 물체의 경로와 고도가 민간 항공기에 위험할 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;전날 미 연방항공청(FAA)은 캐나다 접경 지역인 몬태나주에서 미확인 비행체를 감지해 인근 민간 공항을 잠시 폐쇄했는데, 국방부는 해당 비행체를 이날 격추한 것으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 민주당 소속 척 슈머 상원 원내대표는 이날 ABC뉴스에 지난 10일과 11일 미국 전투기가 격추한 2개의 비행체에 대해 “(미국) 정부는 둘 다 풍선이라고 생각하지만 (중국 정찰풍선보다) 훨씬 작다”고 말했다.&lt;br&gt;반면 글렌 밴허크 북미항공우주방위사령부(NORAD) 사령관은 이날 브리핑에서 크기, 속도는 비슷하나 “특정국(중국) 비행체로 단정하지 말라”고 당부했다. 미 해군 7함대는 니미츠 항공모함타격단(NIMCSG), 마킨아일랜드상륙준비전단(MKI ARG)과 여기에 승선한 제13해병원정대(MEU) 부대가 전날부터 남중국해에서 통합 원정타격군 작전을 진행 중이라고 이날 밝혔다. 원자력 추진 항모인 니미츠도 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수세적 태도를 취하던 중국 정부는 13일 지난 1년 동안 미국 풍선이 열 차례 이상 중국 영공을 침범했다고 발표하며 맞불을 놨다. 미국이 정찰풍선으로 중국을 압박하자 미국 풍선도 중국 영공을 빈번하게 침범했다는 새로운 주장을 제기하며 반격에 나선 것이다.&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “미국의 고공 기구(풍선)가 지난해 이후에만 10여 차례 불법적으로 중국 영공으로 넘어 들어왔다”며 “미국은 중국을 모욕하고 책망할 일이 아니라 태도를 바꾸고 스스로 반성해야 할 것”이라고 말했다. 미국 풍선의 구체적인 중국 영공 침범 상황에 대해서는 “미국 측에 물어보라”고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1989년 英 FA컵 준결승전 관중 94명 압사… 경찰 인파 관리 안 해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214016001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214063859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395721 --&gt;힐즈버러 참사는 1989년 4월 15일 영국 요크셔주 셰필드 힐즈버러스타디움에서 열린 리버풀과 노팅엄포레스트의 FA컵 준결승전에서 발생했다. 예년과 달리 경찰은 인파 관리를 제대로 하지 않았고, 순식간에 수천명의 팬들이 경기장 안으로 밀려들면서 경기 시작 직후 리버풀 골대 뒤편 레핑스 레인 테라스(입석 형태의 관중석)에서 압사로 94명이 숨졌고, 766명이 다쳤다. 3명은 사고 후유증을 겪다가 사망했다.&lt;br&gt;사고 직후 영국 왕실의 명을 받은 테일러 법원장 주도의 진상 조사를 벌인 끝에 1990년 경찰의 인파 관리 실패가 참사의 주요 원인이라고 결론지은 보고서가 나왔다. 하지만 영국 사법부는 경찰 등 정부 당국의 법적 책임을 묻지 않았다.&lt;br&gt;2017년 발표된 제임스 존스 대주교의 ‘힐즈버러 유가족 조사 보고서’를 보면, 참사 초기 수사를 맡은 사우스요크셔 경찰은 유족을 존중하기는커녕 오히려 모욕했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;참사 유족인 필 필립스는 검시관 사무실 벽에 붙어 있는 희생자 사진 수백장 중 86번째 사진에서 아들 게리가 사망했음을 직접 확인했다. 끔찍한 압사 상흔이 남아 있는 시신을 확인한 유족은 울음바다가 됐고, 이는 고스란히 외상후스트레스장애(PTSD)로 남았다.&lt;br&gt;웬디 해밀턴은 남편 로이의 신원 확인이 끝나자마자 ‘술을 언제 사 마셨는지’, ‘남편의 동선은 어땠는지’를 추궁받아야 했다. 당시 17살이었던 잉거 샤아는 참사 이튿날 사망한 어머니의 신원확인을 한 친구가 경찰에게 ‘사망 당시 (어머니가) 성관계를 하고 있었냐’는 질문을 들었다고 국제엠네스티 기고 글에서 폭로한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 언론에 ‘참사 원인은 술에 취한 채 입장권을 사지 않은 훌리건들의 소행’이라는 거짓 정보를 흘려 희생자와 유가족의 명예를 훼손했다. 영국 더선은 신문 1면에 ‘진실’(The Truth)이란 큰 제목을 달고 ‘술에 취한 팬이 구해 준 경찰에게 오줌을 쌌다’, ‘몇몇 팬들이 희생자의 주머니를 뒤졌다’는 오보를 전하는 흑역사를 남겼다.&lt;br&gt;힐즈버러 참사 유족은 단체를 꾸려 줄기차게 진실 규명을 요구했고, 2012년 ‘힐즈버러 독립 패널조사 보고서’에서 경찰의 은폐·조작 정황을 밝혀냈다. 경찰은 사건 관련 진술 164건을 조작했고, 진술 116건은 임의로 삭제했다. 충분한 구조 노력이 뒷받침됐다면 최소 41명은 목숨을 건질 수 있었다는 결론도 나왔다. 영국 법원은 결국 참사의 책임은 희생자가 아닌 국가에 있음을 인정하는 판결을 내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체·대중교역 휘청… 1년째 ‘무역 내리막길’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018007</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213175814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395586 --&gt;무역적자가 1년째 이어지고 있다. 적자 규모는 두 달도 채 되기 전에 연간 최대액인 지난해의 40%에 육박했다. 주력 품목인 반도체 수출은 2월에도 계속 뒷걸음질치고 있고, 중국의 리오프닝(경제활동 재개)에도 대중 수출의 활력은 살아날 기미조차 보이지 않고 있다. 그럼에도 정부의 ‘경기 낙관론’은 계속 유지되는 모양새다.&lt;br&gt;관세청은 2월 1~10일 수출액(통관 기준 잠정치)이 176억 1700만 달러를 기록해 지난해 같은 기간보다 11.9% 증가했지만, 조업일수를 고려한 일평균 수출액은 14.5% 감소했다고 13일 밝혔다. 전체 수출액은 지난해 10월부터 지난달까지 4개월 연속 감소했고, 마이너스 흐름은 2월에도 지속되는 분위기다.&lt;br&gt;반도체 수출액은 1년 전보다 40.7% 급감하며 휘청거리고 있다. 반도체는 지난달까지 6개월 연속 내림세를 잇고 있다. 지난달 수출액 감소폭은 44.5%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최대 교역국인 중국에 대한 수출은 13.4% 감소했다. 지난해 6월부터 이어진 대중 수출 감소세는 지난달까지 8개월째 지속되고 있다. 중국과의 무역수지는 이달 들어 1억 5600만 달러 적자를 기록했다. 지난달 대중 적자는 39억 6900만 달러로 역대 최대였다.&lt;br&gt;앞서 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 “1월을 지나면 계절적 요인이 축소되고 중국의 리오프닝 효과가 시차를 두고 반영되면서 무역수지가 점차 개선될 것”이라고 전망했다. 하지만 리오프닝 효과는 아직 나타나지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이달 1~10일 무역수지는 49억 7100만 달러 적자를 기록했다. 월별 무역수지는 이미 지난해 3월부터 지난 1월까지 11개월 연속 적자행렬을 이었다. 11개월 연속 무역적자는 1997년 이후 26년 만이다. 월초 추세대로면 이달까지 1년(12개월)을 채울 것으로 예상된다.&lt;br&gt;지난달 적자 규모는 126억 8900만 달러로 월간 기준 역대 최대를 기록했고, 이달 10일까지 누적 적자는 176억 2200만 달러로 확대됐다. 적자 규모가 연간 최대액을 기록한 지난해 475억 달러의 37%를 두 달도 채 되기 전에 채운 것이다.&lt;br&gt;성태윤 연세대 경제학부 교수는 “무역수지 개선의 열쇠는 반도체 경기가 쥐고 있는데, 중국의 리오프닝 효과가 나타나는 데는 시간이 더 걸릴 것으로 보인다”면서 “정부가 세액 공제 혜택을 비롯해 수출 기업 지원 범위를 더 확대해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근로소득세 첫 50조… 월급쟁이, 자영업자보다 더 냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213181414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395607 --&gt;직장인의 월급에서 원천징수되는 근로소득세수가 최근 가파르게 상승하며 사상 첫 50조원을 돌파했다. 최근 5년 동안의 상승률을 따지면 전체 국세의 상승률은 물론 자영업자나 개인 사업자 등에 부과되는 종합소득세 상승률보다 20% 포인트 가까이 높았다. ‘유리지갑’으로 불리는 월급쟁이들의 세 부담만 커진 셈이다.&lt;br&gt;기획재정부는 지난해 결산 기준 근로소득세수를 57조 4000억원으로 집계했다. 2021년 47조 2000억원에 비해 1년 새 10조 2000억원(21.6%) 증가했다. 2017년 34조원에 비하면 5년 새 23조 4000억원(68.8%) 급증했다. 같은 기간 전체 국세는 49.2% 늘었고 종합소득세는 49.4% 늘었다. 근로소득세가 월급·상여금·세비 등에 부과되는 세금이란 점을 감안하면 월급쟁이들의 세 부담만 큰 폭으로 증가했다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;정부 관계자는 “코로나19 확산기를 벗어나면서 취업자 수가 증가해 근로소득세수가 크게 늘었고 물가 상승률이 반영돼 대기업을 중심으로 임금이 큰 폭으로 오른 것도 근로소득세 납부 규모가 커진 배경”이라고 설명했다. 실제 2021년 귀속 근로소득 연말정산을 신고한 근로자 수는 1995만 9000명으로 2017년 1801만명에서 195만명 급증했다. 그러나 이 중 지난해 연말정산 신고자 가운데 과세 기준에 미달해 소득세를 내지 않은 근로자가 704만명(35.3%)으로 집계됐다. 근로자 수가 늘어난 건 사실이지만 결국 세 부담은 ‘중산층 월급쟁이’에 집중됐다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게다가 최근 고물가로 근로자들의 실질임금은 오히려 줄어든 것으로 나타났다. 물가 상승률이 정점(6.3%)을 찍은 지난해 3분기 물가 상승분을 반영한 도시 근로자 가구(1인 이상)의 월평균 실질 근로소득은 439만 7088원으로 전년 동기 대비 2.5% 감소했다. 소득이 늘어도 고물가 탓에 직장인의 삶은 더 팍팍해진 것이다.&lt;br&gt;정부는 지난해 15년 만에 소득세 하위 과세표준 구간을 조정해 근로자들의 소득세 부담 줄이기에 나섰다. 하지만 정부의 이런 노력에도 올해 근로소득세수는 사상 첫 60조원 돌파가 확실시되고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>똑똑한 너, 탁자도 되고 공기청정기도 되네… 색·밝기 바꾸는 ‘무드등’에 또 반했네[전지적 체험 시점]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214017001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213145103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395453 --&gt;지난해 독일 베를린에서 열린 유럽 최대 가전전시회(IFA)에 처음 등장한 테이블형 공기청정기 ‘LG 퓨리케어 에어로퍼니처’. 다양한 혁신 가전의 위세 속에서도 이 제품이 유독 눈에 띄었던 건 가구인 듯 가전인 듯 역할이 전방위적이면서도 간결하고 감각적인 디자인으로 공간에 ‘활기’를 불어넣고 있어서였다.&lt;br&gt;미세먼지 농도가 ‘나쁨’ 수준을 이어 온 최근 ‘방방마다’ 공기청정기로 유용한 에어로퍼니처를 직접 써 보며 이런 특색에 더해 미처 생각지 못했던 똑똑한 기능들을 체감할 수 있었다.&lt;br&gt;먼저 안방이나 아이 방 침대 옆에 협탁을 따로 두고 있지 않은데 방에 공기청정기와 작은 테이블이 있었으면 싶은 가정이라면 이 두 가지 요구를 한 번에 해결할 수 있는 ‘효자템’으로 추천할 만했다. 집안의 운동기구를 어느 순간 빨래 건조대로 쓰며 일말의 죄책감(?)을 느끼는 게 일반적인 경험들이나 에어로퍼니처는 처음부터 공기청정기이자 테이블로 활용할 수 있게 잉태된 제품이라 책이나 안경 등 기기 주변에서 쓰던 자질구레한 물건들을 두거나 늘 어디 뒀는지 찾게 되는 휴대전화를 순간순간 올려 놓기에도 편리했다. 특히 테이블 형태의 상단에 스마트폰이나 무선 이어폰 같은 스마트 기기를 무선 충전할 수 있는 기능을 갖춰 올려만 놓으면 자동으로 충전되니 따로 충전기를 찾아 연결하는 번거로움을 덜어 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;깔끔한 테이블 형태라 안방, 서재, 자녀 방 등 어느 공간에나 녹아들 수 있다는 점도 장점이다. 기기 상단인 테이블은 원형이나 트랙형 두 가지 형태이고 색상은 화이트, 옐로, 로제 등 3종에 김선우 작가 한정판 디자인 2종까지 더해져 하단과 맞추면 20가지로 조합이 가능해 색과 형태, 패턴을 취향이나 일상을 영위하는 방식에 따라 마음대로 선택할 수 있다.&lt;br&gt;공기청정기를 쓸 때 많은 고객이 민감해하는 것이 특히 ‘소음’이다. 미세먼지 농도 수준이 나빴던 최근 며칠 동안은 잘 때도 청정 기능을 가동해 봤다. 잠잘 때 작은 소리에도 민감한 편이지만 침대에서 두 뼘 정도 거리에 청정 기능 취침 모드로 켜 놓고 잤을 때 미약한 백색소음 정도로 수면에 거의 지장을 주지 않았다. 취침 모드에서는 21데시벨(dB)로 도서관 소음(40dB)보다 대폭 낮은 수준이라 가능한 경험이었다.&lt;!-- 그림 1395675 --&gt;기기를 처음 들일 때만 해도 전혀 주목하지 않았던 ‘무드등’ 기능은 의외로 유용했다. 특히 이제 수면 독립을 시도해 보려는 초등 저학년 아이 방에서 역할을 톡톡히 했다. 따로 잘 때면 무섭다고 침대 머리맡에 작은 촛불 전구를 켜 놓고 자던 아이 방에 에어로퍼니처를 놓아 주니 ‘LG 씽큐’ 앱에서 그때그때 마음에 드는 색상의 무드등을 골라 켜 놓고 잠드는 패턴이 이뤄졌다. 무드등은 청정기 가동 여부와 상관없이 따로 켜고 끌 수 있다는 점도 편리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당초 기기 자체에서 무드등의 조도 조절은 두 가지 단계로만 가능했고 색상도 하나로만 고정돼 있었다. 하지만 ‘LG 씽큐’ 앱으로 업그레이드를 진행하니 미처 생각지 못했던 다채로운 경험이 가능해졌다. 조명 색은 보라, 핑크, 블루, 옐로, 그린, 레드 등 8가지 가운데 고를 수 있고 밝기 조절도 20%, 40%, 60%, 80%, 100% 등 5가지 단계로 세분화해 선택할 수 있어 내가 머무르는 공간의 분위기를 그날의 기분과 필요에 따라 연출하는 재미를 줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SM 주식, 주당 12만원엔 안 팔겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018010</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213175821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395588 --&gt;“SM엔터테인먼트(에스엠) 주식을 주당 12만원에 매입한다고요? 저라면 안 팝니다.”&lt;br&gt;이창환(37) 얼라인파트너스자산운용 대표는 13일 서울신문과의 전화 인터뷰에서 “하이브가 에스엠의 지배구조 개선을 충실히 이행하고 기업 가치를 높일지 면밀히 지켜볼 것”이라고 말했다. 케이팝산업 역사상 최고의 ‘빅딜’로 기록될 하이브의 에스엠 인수전이 에스엠이라는 ‘케이팝 공룡’의 기업 가치, 나아가 케이팝 전반의 건전성과 다양성에 균열을 내지 않도록 경계심을 가져야 한다는 설명이다.&lt;br&gt;에스엠을 둘러싼 하이브와 카카오엔터의 ‘쩐의 전쟁’은 이 대표가 이끄는 주주 행동주의를 자처하는 얼라인파트너스의 공격적인 행보에서 시작된 ‘나비효과’다. 에스엠 지분 1.1%를 보유한 얼라인파트너스는 소액주주들의 표를 모아 이수만 전 총괄프로듀서의 ‘황제 경영’을 문제 삼으며 지배구조 개선을 압박했고, 이에 에스엠은 이달 초 ‘SM 3.0’을 발표하며 이 전 프로듀서 체제와의 결별을 선언하고 카카오와 손을 잡았다. 궁지에 몰린 이 전 프로듀서가 방시혁 하이브 의장과 손을 잡고 최대주주로 올라서게 하면서 케이팝산업에 지각변동을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 하이브의 에스엠 인수전에 대해 “에스엠의 지배구조 개선과 기업 가치 제고라는 우리의 목적이 훼손되지 않도록 행동할 것”이라고 말했다. 하이브는 이 전 프로듀서와의 계약에서 ▲향후 3년간 해외에서만 에스엠 프로듀싱 업무 수행 ▲에스엠 임직원·아티스트와 계약 금지 등을 명시했다. 그러나 이 대표는 “하이브가 이 전 프로듀서와의 이해관계 속에서 현 에스엠 경영진이 추구하는 방향대로 걸어갈지, ‘일감 몰아주기’ 등의 과오를 해결할지 지켜봐야 한다”면서 “에스엠의 장기적인 성장과 영업이익 증대, 기업 가치 제고에 방해되는 움직임이 있을 경우 언제든지 목소리를 낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이날 하이브가 에스엠 소액주주들이 보유한 보통주 지분 25%를 주당 12만원에 공개 매수로 매입하기로 한 데 대해서도 이 대표는 “이 프로듀서 1인 체제에서 벗어나 멀티프로듀싱 체제로 개편하는 에스엠은 향후 3년 뒤 영업이익이 3배 늘어날 전망인데, 이 같은 기업 가치를 충분히 반영하지 못했다”고 했다. 이어 “이번 인수합병은 시장 독과점과 케이팝 생태계의 다양성 차원에서 고민해 볼 부분”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소액주주의 힘으로 케이팝 패권을 뒤흔든 이 대표의 활약에 주주 행동주의가 주목받고 있다. 얼라인파트너스가 굴지의 금융지주들을 상대로 ‘주주환원’을 요구하자 이에 화답하고, 강성부펀드로 불리는 KCGI가 오스템임플란트의 거버넌스 문제를 지적하며 경영권을 압박하는 등 행동주의 펀드의 광폭 행보가 이어지고 있다. 이 대표는 행동주의 펀드를 기업사냥꾼으로 보는 시각과 관련, “주주 행동주의는 정당한 주주의 권리 행사로, 주식 투자자들이 늘며 인식도 바뀌었다. 자본시장의 자연스러운 발전 과정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘나가는 K푸드 기업들… 가격 올렸더니 ‘매출 3조’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 ‘K 푸드’ 인기에 힘입은 해외 매출 호조와 잇따른 제품 가격 인상으로 이른바 매출 ‘3조원 클럽’에 진입한 식품기업이 늘어났다.&lt;br&gt;13일 관련 업계에 따르면 농심(매출 3조 1290억원·전년 대비 17.5% 증가), SPC삼립(3조 3145억원·12.5% 증가), 롯데제과(4조 745억원·11.1% 증가) 등이 두 자릿수 성장을 기록하며 처음으로 매출 3조원대를 넘어섰다.&lt;br&gt;2019년 국내 식품기업으로는 처음으로 매출 3조원을 넘겼던 CJ제일제당은 이날 지난해 전체 매출 18조 7794억원 가운데 식품사업에서만 11조 1042억원을 거두며 식품 매출 사상 첫 연 10조원대를 기록했다. 동원F&amp;amp;B, 대상, 현대그린푸드 등 기존 ‘3조원 클럽’에 이어 아직 실적을 발표하지 않은 오뚜기도 매출 3조원을 넘겼을 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식품업계가 미국 등 해외 시장 공략을 강화하면서 높은 매출을 거뒀다는 분석이 나온다. 실제로 CJ제일제당은 ‘비비고’ 브랜드가 인기를 끌면서 해외에서만 5조원이 넘는 매출을 올렸다. 농심도 지난해 북미지역 제2공장을 가동하면서 향후 몇 년 내로 해외 매출이 국내 수준을 넘어설 것이란 전망이 나온다. 롯데제과도 인도, 카자흐스탄 등 해외 사업이 순항했다.&lt;br&gt;지난해 제품 가격 인상도 매출 증대에 큰 영향을 미쳤다. 우크라이나 전쟁 등의 영향으로 밀가루 등 원재료와 물류비가 폭등하자 과자, 라면, 빵, 케이크 등 가공식품값도 여러 차례 올랐다. 일례로 농심은 지난해 스낵 가격을 두 차례 인상했고, 라면 출고가도 9월 11.3% 올렸다. SPC그룹이 운영하는 파리바게뜨도 지난해 1월 빵·케이크 가격을 평균 6.6% 인상했다. 올해까지 가격 인상 행렬이 지속되면서 일각에서는 기업들이 소비자에게 물가 부담을 떠넘긴다는 비판도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 식품업계는 원가 부담이 커지면서 매출만큼 영업이익은 성장하지 못했다며 어려움을 호소하고 있다. 실제로 대상의 지난해 매출은 4조원을 넘었으나 영업이익은 1392억원으로 전년보다 9.2% 감소했다. 롯데제과도 합병 비용의 영향으로 영업이익이 전년 대비 6.3% 감소한 1353억원을 기록했다.&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “지난해 식품업계 영업이익률은 3%대 안팎으로 낮은 편이고, 그나마 수출 비중을 높여 실적을 개선하고 있는 상황”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생보, 고령화사회 맞춤 서비스로 도약”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214018011</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213175820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395587 --&gt;혼인율과 출산율 감소로 위기에 처한 생명보험업계가 고령화 사회 맞춤형 서비스로 활로를 모색한다.&lt;br&gt;정희수 생명보험협회(생보협) 회장은 13일 서울 종로구 생명보험교육문화센터에서 기자 간담회를 열고 ‘사회안전망 기능 강화’ 등 3대 추진 전략을 제시했다.&lt;br&gt;정 회장은 인사말에서 “우리나라 노인 빈곤율은 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 가장 높다. 공적연금의 소득대체율은 31.2%로 안정적인 노후 생활을 보장하기 어렵다”면서 “사회안전망 역할을 강화해 생보산업이 ‘토털 라이프케어 산업’으로 도약하도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;생보협은 100세 시대를 맞아 사적연금 활성화를 추진한다. 실질 소득대체율이 20% 초반에 그치는 국민연금을 사적연금으로 보완하겠다는 것이다. 먼저 세금 혜택을 통해 퇴직금 장기 수령을 유도할 계획이다. 연금 수령이 10년을 초과할 경우 받을 수 있는 퇴직소득세 감면 비율을 기존 40%에서 50%로 확대하고 종신연금은 70%를 신규 적용하는 등의 방안을 모색하고 있다. 또 연금계좌 저율 분리과세 한도를 현행 연 1200만원에서 2400만원으로 2배 늘리는 안도 추진한다.&lt;br&gt;고령 인구 증가에 맞춰 연령대별 맞춤형 상품을 개발하고 생명보험사(생보사)의 요양업과 상조업 등 노인 사업 진출 활성화도 시도한다. 장기적으로는 건강 관리(헬스케어)와 보험 상품, 요양·상조 서비스를 결합해 생애주기별 맞춤형 서비스를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;생보협이 이날 내놓은 방안들에는 업계의 위기감이 반영된 것으로 풀이된다. 생보사들의 오랜 먹거리는 종신보험 등 보장성 보험이다. 그러나 최근 유족이나 자녀에 대한 보장이 필요 없는 1인 가구가 급속하게 늘어나면서 수요가 급속하게 줄었다. 실제로 생보사들의 신규 계약 건수는 2019년 1530만건에서 2020년 1481만건, 2021년 1396만건으로 지속적으로 하향세를 그리고 있다. 지난해 11월까지 신규 계약 건수는 1204만건으로 1년 전보다 약 100만건 감소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>180도 회전 선반, 자유자재 변신 필터… ‘디테일’ 더한 가전의 진화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214017002</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213145127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395458 --&gt;냉장고를 쓰다 보면 뒤쪽에 보관해 둔 음식들은 어느새 잊혀지기 십상이다. 눈에 잘 띄지 않는 데다 안쪽까지 손을 뻗어 확인해야 하니 방치되다 어느새 ‘유명을 달리한’ 음식을 버려야 하는 일이 잦다.&lt;br&gt;이에 독일 가전 기업 밀레는 최근 빌트인 냉장·냉동고를 새로 출시하면서 회전 유리 선반 ‘플렉시 트레이’를 적용할 수 있게 했다. 따로 구매해 장착하면 되는 플렉시 트레이는 180도 회전이 가능해 뒤쪽에 놓여 있던 음식들을 손쉽게 꺼낼 수 있다. 신제품은 또 서랍 손잡이 위치를 위쪽으로 바꿔 식품을 꺼낼 때 고객들이 겪는 손목의 피로도를 줄일 수 있게 했다. 과일·야채칸에는 습도를 조절할 수 있는 슬라이딩 덮개도 적용해 식품의 수분 상태를 알맞게 조절할 수 있다. 밀레코리아 관계자는 “해당 기능을 통해 식품 보관 기간을 최대 2배로 늘릴 수 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1395459 --&gt;최근 인테리어를 할 때 주방 수납공간을 더 확보하기 위해 걸레받이 폭을 10㎝ 정도로 낮게 시공하는 경향이 늘며 빌트인 식기세척기도 이에 맞춰 ‘변신’을 꾀하고 있다. LG전자가 최근 시장에 내놓은 ‘14인용 디오스 오브제컬렉션 식기세척기’가 그 예다. 최대 110개 식기를 한꺼번에 씻어낼 수 있는 이 제품의 하단 높이는 기존 식기세척기(15㎝)보다 5㎝ 줄어들었다. 최근 주방 인테리어 트렌드에 맞게 제품이 조화를 이룰 수 있도록 발빠르게 부응하며 고객들의 선택의 폭을 더 넓힌 것이다.&lt;br&gt;이처럼 최근 가전제품들은 기존에 고객들이 미처 필요성을 인식하지 못했거나 불편함을 느끼던 미세한 지점까지 긁어 주는 ‘디테일’을 다양한 관점에서 적극 공략하며 고객들의 일상을 한층 더 편리하게 하고 새로운 경험을 창출해 내는 데 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가전업계 관계자는 “최근 소비자들은 그 어느 때보다 적극적으로 세밀한 부분까지 요구사항이나 피드백 등 의견을 표출하며 활발하게 소통한다”며 “기업은 이러한 소비자들의 의견에 귀를 기울이고 빠르게 제품에 반영해 미세한 부분까지 차별화된 기능으로 경쟁력을 높이기 위해 노력하고 있다”고 말했다. 이런 경향은 앞으로 더 잦아지며 가전의 진화를 이끌어 낼 전망이다. 또 다른 업계 관계자는 “특히 가전 시장이 경기 침체 등으로 수요 확대에 고전하는 상황에서 ‘디테일 승부수’는 위기 극복을 위한 여러 노력 가운데 하나로 앞으로도 이런 움직임들은 더욱 확산될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1395460 --&gt;삼성전자가 최근 출시한 ‘2023년형 비스포크 큐브 에어 공기청정기’의 경우에도 고객들의 다양한 라이프 스타일에 맞춤한 필터를 새롭게 선보이며 더욱 구체적이고 세분화된 니즈에 대응했다. 탈취 강화 모델과 살균 특화 모델 등 소비자들이 각자의 필요에 따라 필터를 자유자재로 바꿀 수 있다. 기존 필터보다 더 촘촘한 활성탄을 적용해 2.4배 강력하게 생활의 악취를 제거할 수 있는 ‘탈취 강화 필터’와 전기장을 발생시켜 필터 속 세균까지 99% 살균해 주는 ‘살균 플러스 집진 필터’ 등을 예로 들 수 있다.&lt;br&gt;삼성전자 관계자는 “요리를 많이 하거나 주방으로 공기청정기를 옮기고 싶은 고객의 경우 탈취 특화 필터를 쓰면 유용할 것”이라며 “기존에는 제품을 구매하면 지정된 필터만 쓸 수 있었으나 집안에서 사용하는 공간의 환경이 바뀌거나 반려동물을 입양하는 등 변화가 생길 경우 필터만 바꿔쓰면 최적화된 경험을 할 수 있게 된 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화 3세 경영 본격화… ‘차남’ 김동원 한화생명 사장 승진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019002</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213184327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395617 --&gt;한화그룹이 13일 한화생명, 한화갤러리아 등 계열사의 지배구조를 재편하면서 오너 3세 승계 구도를 본격화하고 있다는 분석이 나온다. 김승연 한화그룹 회장의 차남 김동원(38) 한화생명 부사장이 사장으로 승진했고, 삼남 김동선(34) 전무는 한화솔루션 갤러리아 부문 분할을 통해 홀로서기에 나선다.&lt;br&gt;재계에 따르면 한화생명은 최근 조직개편을 통해 기존 5부문·8본부 편제를 3부문·13본부로 변경하면서 김동원 부사장을 사장으로 승진시키고 신설된 최고글로벌책임자(CGO)를 맡도록 했다.&lt;br&gt;그간 한화생명 최고디지털책임자(CDO)로서 수년간 디지털 혁신을 추진해 왔다는 평가를 받는 김 사장은 중국, 베트남, 인도네시아 등에 법인을 두고 있는 한화생명의 글로벌 사업을 진두지휘하게 된다. 한화생명 관계자는 “국내 금융시장을 넘어 글로벌 경쟁력을 제고하고 신속한 의사결정체계를 확보하기 위해 CGO를 신설했다”고 설명했다. 한화생명의 지난해 당기순이익은 7972억원으로 전년도(1조 2492억원)보다 36.2% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한화솔루션은 이날 임시주주총회를 열고 갤러리아 부문 인적분할 안건을 가결했다. 한화갤러리아가 2021년 4월 한화솔루션에 흡수합병된 지 약 2년 만이다. 인적분할이 완료되면 한화갤러리아는 ㈜한화의 손자회사에서 자회사로 승격된다.&lt;!-- 그림 1391820 --&gt;김동선 갤러리아 부문 전략본부장 및 한화호텔앤드리조트 전무도 독립 경영에 나서게 된다. 한화갤러리아 측은 “기존 비즈니스 영역 외에 유통 서비스 부분의 신사업을 적극 발굴해 기업 경쟁력을 지속적으로 강화하기 위한 목적”이라고 했다.&lt;br&gt;재계에선 한화그룹 오너가 3형제가 경영 전면에 배치되면서 3세 승계 작업이 속도를 내게 됐다고 본다. 삼형제 중 장남인 김동관 부회장은 방산·태양광·화학 등 그룹 주력 사업을 맡고 있고, 김 사장은 금융 부문을, 김 본부장은 유통 부문을 맡아 본격적인 책임경영 체제가 시작됐다는 평가가 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6·25 참전 영웅 사진 컬러로 복원한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6·25 참전 영웅의 흑백 인물사진을 인공지능(AI) 기술을 활용해 고해상도 색채 사진으로 복원하는 사업을 국가보훈처와 자생의료재단이 함께 한다.&lt;br&gt;국가보훈처는 14일 성균관대 600주년 기념관에서 자생의료재단과 함께 ‘불멸의 6·25전쟁 영웅, 청년으로 돌아오다’ 사업 업무협약식을 연다. 협약식에는 박민식 보훈처장, 신민식 자생의료재단 사회공헌위원장, 유지범 성균관대 총장, 생존 참전영웅과 유족 등이 참석한다.&lt;br&gt;6·25전쟁 당시 대한민국 공군 최초로 100회 전투기 출격을 기록한 김두만 장군, 첩보작전과 야전에서 숱한 공적을 세운 ‘첩보부대의 전설’ 고(故) 김동석 대령 장녀인 가수 진미령, 흥남철수 때 피란민 10만명을 구한 고(故) 에드워드 포니 대령의 증손자 벤저민 포니가 참전영웅과 유족 대표로 참석해 복원용 사진을 전달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보훈처는 앞으로 생존 참전용사의 6·25전쟁 당시 사진을 6·25참전유공자회 전국 각 지부·지회, 보훈관서를 통해 접수해 5~6월에 복원작업을 진행할 계획이다. 복원한 사진은 액자로 제작해 참전용사와 유족에게 전달하고, 액자 사진은 정전 70주년(7월 27일)을 전후해 별도 전시하고 사진첩으로도 발간할 계획이다.&lt;br&gt;박 보훈처장은 “대한민국의 자유를 지키기 위해 목숨을 바쳤던 영웅의 ‘인생의 가장 빛나는 청춘 시절, 가장 빛나는 순간’을 소환함으로써 그들과 유족에게 자긍심을, 국민과 미래세대에는 불멸의 영웅으로 기억하는 의미 있는 계기가 되기를 기대한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나델라의 체질개선… ‘챗GPT’ 무기로 클라우드 강자 된 MS</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019003</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395678 --&gt;2014년 사티아 나델라가 최고경영자(CEO)로 취임할 때까지만 해도 세상은 마이크로소프트(MS)에 큰 기대를 하지 않았다. 윈도우즈와 인터넷 익스플로러로 PC 시대 정보기술(IT) 업계 제왕으로 군림했던 MS에 2010년대는 우울했다. 스마트폰용 윈도우즈는 처참하게 실패했고 인터넷 브라우저 시장마저 크롬(구글)과 사파리(애플)에 내줬다. 나델라는 MS가 다른 초창기 IT 공룡들처럼 ‘화석’이 되는 걸 보고 있지 않았다. 그의 재임 9년간 MS는 완전히 다른 회사가 됐고 인공지능(AI) 챗봇 ‘챗GPT’를 무기로 드디어 구글을 맹추격할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;모바일 분석업체 데이터AI에 따르면 지난 11일까지 7일간 MS의 검색엔진 ‘빙’의 다운로드 순위는 192계단 상승해 구글의 지메일에 이어 2위에 올랐다. 앱토피아에 따르면 하루 평균 1만 2000회 수준이던 빙의 스마트폰 앱 다운로드 건수는 지난 9일 10만 2592회를 기록했다.&lt;!-- 그림 1395679 --&gt;오픈AI의 챗GPT를 통합한 빙의 형태가 드러난 지 하루 만에 8.5배가 늘어난 것이다. 이는 구글(31만 9000건)의 3분의1 수준이다.&lt;br&gt;MS는 챗GPT의 등장으로 가장 큰 혜택을 입었다. 오픈AI에 대한 MS의 빠른 투자는 2014년부터 나델라가 해 온 일련의 ‘선택과 집중’ 경영의 하나다. 빙뿐만 아니라 클라우드 서비스 ‘애저’와 ‘M365’ 등 오피스 프로그램 등 자사 대형 서비스에 오픈AI의 기술을 빠르게 도입, 개발 비용이 비싼 AI의 최대 난제인 ‘수익성’을 해결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나델라는 취임 직후 MS의 핵심 제품에서 윈도우즈를 제외했다. 그는 윈도우즈와 오피스 등 소프트웨어 라이선스 중심의 수익 구조에서 과감히 탈피했다. 윈도우즈와 ‘묶어팔기’를 하던 자사 소프트웨어를 오픈 소스인 리눅스나 애플의 운영체제에서도 사용할 수 있도록 개방했다. 2016년 노키아와의 스마트폰 브랜드 계약을 종료하고 윈도폰으로 iOS와 안드로이드를 추격하는 일도 그만뒀다. 최근엔 메타버스 사업도 정리 수순에 들어갔다.&lt;br&gt;대신 2010년부터 벌여 온 클라우드 컴퓨팅 서비스 ‘애저’를 포트폴리오 중심에 가져왔다. 이 역시 시장 개척자인 아마존웹서비스(AWS)에 뒤처진 상황이었다. 하지만 나델라는 윈도우즈와 오피스, 게이밍 등 자사 서비스를 모두 애저 기반으로 개편했다. 디지털전환 사업 진출에 앞서 자사 서비스부터 디지털 전환을 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2014년 MS의 매출 중 약 25%를 담당하던 클라우드 분야는 지난해 37.95%로 비중이 늘어났다.&lt;br&gt;반면 윈도우즈로 대표되는 퍼스널 컴퓨팅 분야 매출은 9년간 44%에서 30.8%로 축소됐다. 그 결과 MS의 매출액은 2014년 868억 3300만 달러(약 110조 8857억원)에서 지난해 1982억 7000만 달러로 약 2.3배 상승했다. 특히 클라우드 사업 부문 매출은 237억 1500달러에서 752억 5000만 달러로 3배 이상 늘어났다.&lt;br&gt;나델라가 앞서 MS를 클라우드 회사로 변신시키지 않았다면 오픈AI의 기술 도입은 불가능했을 일이다. AI 서비스에 클라우드 컴퓨팅 인프라는 필수 요소이기 때문이다. 12조원 규모의 통 큰 투자를 감행할 수 있었던 것도 꾸준히 매출을 올려 왔던 덕분이다.&lt;br&gt;최근에 나타난 빙 다운로드 건수는 구글이 90% 이상을 차지하고 있는 검색 시장에 최소한의 균열은 일으켰음을 의미한다. 챗GPT 등장에 비상이 걸린 구글은 서둘러 AI 챗봇 ‘바드’ 공식 출시 일정을 공개했지만, 이 ‘시인’의 실력이 기대에 못 미친다는 소식이 잇달아 들려왔고, 구글 모회사 알파벳의 주가는 곤두박질했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 튀르키예·시리아 돕기 성금 모금합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020003</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울신문사는 한국신문협회 및 전국재해구호협회와 함께 ‘튀르키예·시리아 지진피해 이웃돕기’ 성금 모금을 시작합니다. 가족과 삶의 터전을 잃고 절망에 빠진 지진 피해 이웃들이 지진의 공포에서 벗어나 하루빨리 일상으로 돌아갈 수 있도록 따뜻한 위로와 도움이 필요합니다.&lt;br&gt;※성금 접수를 원하시는 독자께서는 아래 성금 모금 계좌로 직접 송금해 주시면 감사하겠습니다. (신문사에서는 성금을 직접 접수하지 않습니다.)&lt;br&gt;●모금기간&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2023년 2월 14일~3월 9일&lt;br&gt;●계좌번호&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민은행 054990-72-012154&lt;br&gt;농협은행 790-1256-2547-397&lt;br&gt;●예금주:재해구호협회&lt;br&gt;●온라인기부:희망브리지&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홈페이지(www.hopebridge.or.kr)&lt;br&gt;●ARS기부&lt;br&gt;060-700-0110 (건당 1만원)&lt;br&gt;●기부금영수증 발급문의&lt;br&gt;1544-9595&lt;br&gt;서울신문사·한국신문협회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3연임 나토 스톨텐베르그 사무총장 10월 퇴임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020002</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>옌스 스톨텐베르그(64) 나토(북대서양조약기구) 사무총장이 9년 임기를 마치고 오는 10월 예정대로 물러날 것이라고 로이터통신이 12일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;오아나 룬제스쿠 나토 대변인은 “스톨텐베르그 사무총장의 임기는 세 번 연장됐으며, 거의 9년 동안 재임했다”며 “사무총장의 임기는 올해 10월에 끝나는데 임기를 또 연장할 생각은 없다”고 말했다. 독일 매체 빌트암존탁이 스톨텐베르그 사무총장의 임기가 연장될 것이라고 보도하자 이를 정면 반박하는 입장을 내놓은 것이다.&lt;br&gt;스톨텐베르그 사무총장은 2000 ~2001년, 2005~2013년 두 차례 노르웨이 총리직을 지낸 뒤 이듬해인 2014년 10월 나토 사무총장으로 취임해 3연임에 성공했다. 그는 우크라이나 전쟁 관련 나토 회원국 대응 수위 조율과 도널드 트럼프 전 미국 대통령과 유럽 동맹국 간 다리 역할을 하는 등 어려운 임무를 잘 수행했다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외신에 따르면 후임자로 페드로 산체스 스페인 총리, 벤 월리스 영국 국방장관, 마르크 뤼터 네덜란드 총리, 카야 칼라스 에스토니아 총리, 마리오 드라기 전 이탈리아 총리 등이 거론된다.&lt;br&gt;미국 정치 매체 폴리티코는 “차기 나토 사무총장은 지금까지 사무총장이 남성이었기 때문에 여성을 임명해야 한다는 압력이 조직 내에 존재한다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강수연 추모위’ 발족… 명예위원장 임권택 감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020004</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213113502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395362 --&gt;배우 강수연의 업적을 기리기 위한 추모사업 추진위원회(추모위)가 발족했다.&lt;br&gt;고인의 1주기를 맞아 구성된 추모위에는 동생 강수경씨를 비롯해 임권택 명예위원장, 김동호 추진위원장, 박중훈·예지원 부위원장 등 생전에 고인과 함께 활동했던 영화인 28명이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;추모위는 오는 4월 추모집을 출간할 계획이다. 이어 5월에는 ‘강수연, 영화롭게 오랫동안’ 상영전을 연다. 5월 6일 영상자료원, 7~9일 메가박스 성수에서 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막작 ‘씨받이’(19 86)를 비롯해 ‘미미와 철수의 청춘스케치’(1987), ‘아제아제 바라아제’(1989), ‘경마장 가는 길’(1991), ‘그대 안의 블루’(1992), ‘무소의 뿔처럼 혼자서 가라’(1995), ‘처녀들의 저녁식사’(1998), ‘송어’(1999), ‘달빛 길어올리기’(2010), ‘주리’(2013), ‘정이’(2023)까지 모두 11편을 나눠 상영한다.&lt;br&gt;‘원조 월드스타’로 불린 강수연은 지난해 5월 서울 강남구 압구정동 자택에서 뇌출혈로 쓰러져 의식불명 상태로 병원 치료를 받다 세상을 떠났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT&amp;amp;amp;G, 기후변화·수자원 관리 우수기업 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020006</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395681 --&gt;KT&amp;amp;G(사장 백복인)가 글로벌 환경정보 평가기관인 탄소정보공개프로젝트(CDP)로부터 기후변화·수자원 관리 부문 우수기업(사진)으로 선정됐다.&lt;br&gt;KT&amp;amp;G는 지난 10일 서울 여의도 글래드 호텔에서 열린 ‘CDP 코리아 어워즈’에서 기후변화 대응 부문과 수자원 관리 부문에서 각각 우수기업(리더십 등급)에 선정됐다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;KT&amp;amp;G는 중장기 환경경영 비전인 ‘2030 그린 임팩트’를 수립하고, 가치사슬 전체의 탄소중립 달성을 위한 환경·사회·지배구조(ESG) 경영을 실천하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립오페라단 단장·예술감독에 최상호 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020010</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395683 --&gt;문화체육관광부가 재단법인 국립오페라단 단장 겸 예술감독에 최상호 한국예술종합학교 음악원 성악과 교수를 13일 임명했다.&lt;br&gt;임기는 2026년 2월 12일까지 3년이다. 최 신임 단장은 연세대 성악과 출신으로, 1990~2002년 독일 프랑크푸르트 오더 극장, 라이프치히 오페라극장 등에서 전속 솔리스트로 활동했다. 2000년 한예종 음악원 성악과 교수로 임용됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>21년간 헌혈 실천… “생명 나눔 작은 씨앗 되길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395682 --&gt;헌혈의 날(13일)을 맞아 20년 넘게 헌혈 봉사를 이어 온 장상수(38·부사관 206기) 상사가 “생명을 살리는 기쁨”을 강조했다.&lt;br&gt;13일 해군에 따르면 장 상사는 이날 강원 강릉혈액원에서 생애 118번째 헌혈을 앞두고 “누군가의 희망도 늘어 간다고 생각하면 한없이 행복한 날”이라고 소감을 밝혔다. 장 상사는 고등학교 3학년이던 2002년 우연히 헌혈 버스에 올라 첫 헌혈을 하면서 나눔의 가치에 눈을 떴다. 당시 자신이 희소 혈액형인 Rh-라는 사실을 처음 알았고, Rh- 혈액 보유자가 우리나라 전체 인구 중 0.1%에 불과하다는 것도 알게 됐다.&lt;br&gt;부산 해군작전사령부에 근무하던 2014년에는 Rh- A형 혈액을 가진 광주의 백혈병 환자가 위급하다는 연락을 받고 긴급 헌혈을 하면서 자신의 헌혈이 누군가의 생명과 직결됐음을 실감했다. 그 뒤 장 상사는 부친과 함께 어르신들을 위한 이발 봉사도 시작했으며 지난해 이용사 자격증까지 취득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장 상사는 “현재 전국 혈액 보유량이 4.4일분으로 ‘관심’ 단계”라며 “혈액 부족의 유일한 해결책은 헌혈 동참이다. 제 헌혈 봉사가 소중한 생명 나눔 활동에 작은 씨앗이 되기를 바란다”고 했다. 이어 “국민의 생명·재산을 보호하는 것은 군인의 사명이고 그 일원임에 자긍심을 가진다”며 “해군으로서 해양 수호 임무 완수는 물론 건강 관리를 철저히 해 앞으로도 꾸준히 헌혈을 이어 가겠다”고 각오를 다졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마시는 건강식품으로 잠시 ‘쉼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214019004</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395684 --&gt;13일 서울 종로구 서머셋팰리스서울에서 hy(옛 한국야쿠르트)의 신제품 ‘스트레스케어 쉼’을 소개하는 행사가 열렸다. 이 제품은 프로바이오틱스 등을 주원료로 한 액상형 건강기능식품으로 장 건강과 긴장 완화에 도움을 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가정 내 산소치료 건보 혜택 받는다[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214021001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 병원에서 산소발생기로 치료받고 있는데, 집에서 치료해도 건강보험을 적용받을 수 있나.&lt;br&gt;A. 가정용 산소발생기를 대여해도 건강보험 급여가 적용된다. 기준금액과 대여금액 중 낮은 금액의 90%를 지급받을 수 있으며, 이때 기준금액은 월 12만원이다. 휴대용 산소발생기를 대여할 때도 건강보험 급여를 적용받을 수 있다. 역시 기준금액과 대여금액 중 낮은 금액의 90%를 지급받을 수 있다. 기준금액은 월 20만원(15일 이내 대여 시 10만원)이다. 가정용과 휴대용 중복 대여가 가능하며, 본인부담은 업체의 장비에 따라 다소 차이가 있다.&lt;br&gt;Q. 모든 환자가 다 혜택을 받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 아니다. 공단에 산소치료 급여대상자로 등록한 사람이 공단에 등록된 서비스 제공 기관으로부터 산소치료 서비스를 제공받을 때만 급여가 적용된다. 급여대상자 등록은 중증의 만성심폐질환 등으로 산소치료가 필요하다고 인정되는 사람 중 90일 동안 적절한 내과적 치료를 받아야 하며, 이후 별도로 시행한 동맥혈가스 검사 또는 산소포화도 검사 결과가 기준을 충족해야 한다.&lt;br&gt;Q. 환자 등록 절차와 환급 신청 방법은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 등록 요건이 충족되면 의사가 발행한 건강보험 산소치료 급여대상자 등록 신청서를 작성해 인근 공단 지사에 제출하면 된다. 공단에 산소치료 급여대상자로 등록된 뒤 처방전을 받아 산소발생기를 대여하면 건강보험 혜택을 받을 수 있다. 등록 절차와 신청 방법 등은 고객센터(1577-1000) 또는 건강보험 홈페이지에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 OTT서 ‘나의 해방일지’… 올 두 번째 韓드라마</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214022001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아이치이, 텐센트와 함께 중국 3대 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼으로 꼽히는 유쿠가 14일 정오부터 JTBC 드라마 ‘나의 해방일지’를 서비스한다고 공지했다. 지난달 비리비리가 올해 처음 ‘갯마을 차차차’를 서비스한 이후 두 번째 서비스하는 한국 드라마다. 비자 발급을 두고 신경전을 벌이던 중국과 한국에 해빙 분위기가 조성되면서 문화 콘텐츠 교류도 확대될 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘나의 해방일지’는 서울 근교 조용한 마을에서 살아가는 세 남매와 갑작스레 마을에 나타난 신비로운 외지인에 대한 이야기다. 드라마 ‘또 오해영’과 ‘나의 아저씨’를 쓴 박해영 작가 작품으로 손석구, 김지원, 이민기 등이 열연했다. 일상 속에서 느끼는 감정을 담담하면서도 예리하게 짚어 내는 대사로 호평을 받으며 지난해 5월 시청률 6.7%로 종영했다.&lt;br&gt;중국에서는 지난해 11월 이후 한국 드라마 ‘슬기로운 의사생활’ 시즌1, ‘스물다섯 스물하나’, ‘힘쎈여자 도봉순’, 홍상수 감독 영화 ‘강변호텔’ 등 다양한 콘텐츠가 잇따라 서비스되고 있다. 그러나 지난달 중국 내 코로나19 확산 이후 한국이 비자 발급을 제한하면서 경색 국면을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한국이 비자 발급을 재개한 이후 한국 드라마가 잇따라 공개되는 가운데 사드(고고도미사일방어체계) 갈등 속에 중국이 2016년 도입한 한한령(한류 제한령) 완화 기류도 감지된다.&lt;br&gt;마오닝 중국 외교부 대변인은 지난 10일 정례브리핑에서 “한국의 대중국 비자 제한 조치 해제는 양국 간 인적 왕래에 대한 장애를 줄이기 위한 올바른 한 걸음”이라며 “중국 측은 한국 국민의 중국행 단기 비자 심사·발급을 대등하게 재개하는 것을 적극 고려하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뱃살·당뇨 잡는 ‘거꾸로 식사법’… 채·단·탄 순서 지키세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214021002</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395685 --&gt;당뇨병 관리의 핵심은 식이요법과 운동이다. 무엇을 먹느냐도 중요하지만, 무엇을 먼저 먹느냐에 따라 혈당 수치가 달라진다. 또한 식사 후 운동 여부에 따라 혈당이 급격히 상승할 수도, 완만히 오르다 낮아질 수도 있다. 똘똘하게 먹고 관리하면 당뇨병 환자도 부담없이 식사할 수 있다. 박정환 한양대병원 내분비대사내과 교수는 13일 “약물요법을 시작하더라도 반드시 식사요법과 운동요법을 병행해야 혈당을 잘 조절할 수 있다”고 말했다. 식사요법과 운동요법을 지키면 식후 혈당을 얼마나 낮출 수 있을지 10일부터 12일까지 사흘간 자가혈당측정기로 직접 혈당을 측정해 알아봤다.&lt;br&gt;●육류·생선 대신 식전 삶은 달걀도 좋아&lt;br&gt;우선 ‘채소, 단백질, 탄수화물’ 순으로 탄수화물을 나중에 섭취하는 ‘거꾸로 식사법’의 효과가 궁금했다. 당 지수가 낮은 음식을 먼저 먹고 당 지수가 높은 음식을 먹는 식사법이다. 전문가들은 채소로 먼저 배를 채우면 포만감에 혈당 상승의 주범인 탄수화물을 덜 먹을 수 있다고 말한다. 게다가 채소에 풍부한 식이섬유는 혈당 상승을 억제한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;측정은 저녁 시간대를 골라 이틀에 나눠서 했고, 식사 후 1시간가량 운동을 했다. 첫날 저녁은 소스를 뿌리지 않은 채소를 먹고 나서 계란프라이를 섭취한 뒤 햄 두 조각, 김치와 함께 현미밥을 먹었다. 식사 전 혈당은 95㎎/㎗. 1시간 뒤 혈당은 135㎎/㎗로 올랐고, 1시간 30분 뒤 118㎎/㎗, 2시간 뒤 99㎎/㎗로 떨어졌다. 최종 혈당 수치는 식사 전보다 4㎎/㎗ 소폭 올랐다.&lt;br&gt;다음날 저녁은 같은 식단에서 채소만 빼고 먹었다. 식사 전 혈당은 120㎎/㎗였다. 같은 양을 먹었지만 혈당은 1시간 뒤 134㎎/㎗, 1시간 30분 뒤 135㎎/㎗, 2시간 뒤 183㎎/㎗로 계속 올랐다. 식사 전보다 혈당이 무려 63㎎/㎗ 증가했다. 채소 섭취 여부에 따라 최종 혈당 수치가 극명하게 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채소를 먹은 다음 단백질을 섭취하면 혈당을 더 낮출 수 있다. 2016년 일본 간사이전력 의학연구소가 발표한 연구 결과를 보면 성인 당뇨병환자 12명과 건강한 사람 10명을 대상으로 쌀밥을 먼저 먹은 경우와 생선이나 육류를 먼저 먹은 경우로 나눠 혈당치를 측정한 결과 생선과 육류를 먼저 먹은 쪽의 혈당이 30~40% 낮게 나왔다. 육류나 생선류를 먹을 수 없다면 식전에 삶은 계란 한 개를 먹는 것도 도움이 된다.&lt;br&gt;당뇨병은 인슐린이 모자라거나 성능이 떨어져 혈액에 흡수된 포도당이 이용되지 못하고 혈액에 쌓여 소변으로 넘쳐 나오는 병적인 상태를 말한다. 혈액 속에 당이 과다하게 높은 상태가 지속되면 지방질과 여러 세포 등이 혈관벽에 침착돼 혈관이 조금씩 좁아지다가 나중엔 아예 막히게 된다. 당뇨병 환자들은 망막의 미세혈관이 손상되는 당뇨 망막병증, 신장 기능 저하, 혈액순환 장애와 말초신경 손상에 따른 당뇨병성 족부 병변, 심·뇌혈관 질환 등 다양한 급성·만성 합병증을 겪게 된다. 식후 혈당을 낮추는 거꾸로 식사법은 당뇨병 관리에 도움이 될뿐더러 탄수화물 섭취를 줄여 체중감량 효과도 볼 수 있다.&lt;br&gt;●식후 과일 먹으면 췌장에 큰 부담 줘&lt;br&gt;다음날에는 식전, 식후에 과일을 먹었을 때의 혈당량 변화를 관찰했다. 아침으로 사과 반 개를 먼저 먹고 삶은 계란 1개, 상추쌈, 풋고추, 현미밥을 먹고 나서 1시간가량 운동을 했다. 이날 공복 혈당은 130㎎/㎗였다. 사과 섭취 후 혈당은 160㎎/㎗로 30㎎/㎗가량 상승했다. 밥을 먹고서 30분이 지나자 185㎎/㎗가 됐고, 이후 161㎎/㎗, 125㎎/㎗로 점점 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;점심도 같은 식단으로 먹고 운동을 했다. 대신 과일을 식후에 먹었다. 혈당 수치는 30분 단위로 151→153→138→142㎎/㎗가 나왔다. 사과를 식전에 먹었을 때와 달라진 점은 식후 30분이 지나 내려가던 혈당이 사과를 먹고서 다시 오르기 시작했다는 것이다. 식후에 오른 혈당을 낮추려고 췌장이 인슐린을 열심히 분비하는 와중에 과일을 먹어 당을 보태면 인슐린을 더 많이 만들어야 한다. 결국 췌장에 무리가 갈 수밖에 없다. 식전 적당량의 과일은 식후 혈당에 별다른 영향을 미치지 않지만, 식후 과일은 췌장에 독이 된다.&lt;br&gt;마지막 날은 점심을 먹고 운동을 전혀 하지 않았다. 저녁까지 앉아서 일만 했다. 먹은 음식은 흰죽과 김치가 전부였다. 하지만 혈당은 고공 행진을 했다. 식전 120㎎/㎗이던 혈당이 식후 30분 220㎎/㎗까지 치솟았고, 식후 2시간이 지났는데도 176㎎/㎗를 기록했다. 속까지 더부룩했다.&lt;br&gt;대한당뇨병학회에 따르면 운동이야말로 혈당을 낮추는 쉽고 빠른 방법이다. 혈당이 본격적으로 오르는 식후 30분쯤에 운동을 하면 근육 세포가 당을 소비해 혈당이 빠르게 감소한다. 또한 혈액의 점성도를 낮춰 혈액 순환이 잘되며, 스트레스도 해소할 수 있다. 스트레스가 지속되면 코르티솔이라는 부신피질호르몬이 분비돼 인슐린 작용을 방해하고 혈당을 증가시킨다.&lt;br&gt;●외식 피할 수 없다면 한식·일식 위주로&lt;br&gt;박종숙 연세대 강남세브란스병원 내분비내과 교수는 “혈당 감소 효과를 얻으려면 일주일에 150분 이상 중강도로, 일주일에 3회 이상 운동하는 것이 좋다”며 “환자 나이와 신체능력, 동반 질환에 따라 운동의 종류, 빈도, 시간, 강도를 달리해 지속적으로 해야 한다”고 말했다. 당뇨병 환자에게 운동의 종류는 중요하지 않다. 어떤 운동이든 꾸준히 하는 게 중요하다.&lt;br&gt;정해진 시간에 적당한 양의 음식을 규칙적으로 먹는 것도 중요하다. 외식은 영양적으로 불균형한 고칼로리의 음식이 많고 소금을 과잉 섭취할 수 있어 되도록 하지 않는 것이 좋다. 불가피하다면 튀김이나 볶음류 등의 양식과 중식보다는 영양 균형을 갖춘 다양한 식품을 먹을 수 있는 한식과 일식을 선택한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K술’ 이렇게 마셔요, 10개국어로 알린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214022002</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/13/SSC_20230213113520_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395363 --&gt;과실 향이 나는 문배주, 한국 고전문학 ‘별주부전’에서 자라가 토끼를 용궁으로 유인하는 데에 쓴 감홍로, 탁주의 대표 주자 막걸리, ‘녹색병’으로 유명한 소주, 한국 맥주의 편견에 도전하는 수제 맥주까지.&lt;br&gt;문화체육관광부 해외문화홍보원(해문홍)은 외국인들에게 한국의 술을 소개하는 영문 단행본 ‘한국의 숨겨진 매력: 술’(Hidden Charms of Korea: SOOL)을 최근 발간했다.&lt;br&gt;정부 대표 다국어포털 코리아넷(korea.net) 기자들이 현장 취재한 기사와 인터뷰, 전문가 기고문을 엮었다. 분량은 112쪽이다. ‘영혼까지 달래 주는 술’, ‘전통과 힙한 현대의 만남’, ‘우리 술, 한국을 넘어 세계로’ 3개 장에 나눠 16편의 꼭지로 구성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계적인 한류 열풍 가운데 아직 잘 알려지지 않은 우리 술과 그에 잘 어울리는 한식, 한국의 술 문화 등을 소개한다. 대표적인 전통주를 비롯해 외국인들에게도 유명한 소주와 개성 있는 수제 맥주까지 살필 수 있다. 이어 박재범 원스피리츠 대표와 윤숙자 한국전통음식연구소장 등이 우리 술을 즐기는 방법을 안내한다. 외국인들이 우리 술과 술 문화에 대해 궁금해할 만한 내용도 문답으로 정리했다.&lt;br&gt;해문홍 측은 단행본을 재외공관, 재외한국문화원, 주한 외국대사관 등에 배포하고 해문홍과 코리아넷 누리집에도 게재한다. 코리아넷에서는 영어, 중국어, 일본어, 스페인어 등 10개 언어로 번역해 제공한다. 김장호 해문홍 원장은 “외국인들이 우리 술 영문 단행본을 통해 그동안 제대로 평가받지 못했던 우리 술의 진가를 새롭게 발견하길 바란다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214023001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=SK-kt(오후 7시·잠실학생체육관)&lt;br&gt;●프로배구=현대건설-한국도로공사(수원체육관) 대한항공-KB손해보험(인천계양체육관·이상 오후 7시)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조계종, 지진 피해 튀르키예에 2억 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214020012</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:08:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214000841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395689 --&gt;대한불교조계종이 튀르키예의 지진 피해 복구를 위해 2억원을 기부했다.&lt;br&gt;조계종 기획실장 성화 스님, 사회부장 범종 스님, 아름다운동행 상임이사 일화 스님은 13일 서울 중구 주한 튀르키예대사관을 방문해 총무원장 진우 스님의 위로를 대신 전하고 지진 피해 지원금을 전달했다. 성화 스님은 “튀르키예 국민들의 마음에 부처님의 가피가 가득하시어 지진 피해가 조속히 복귀되시고 지진으로 희생된 영가의 왕생극락을 발원합니다”라고 애도의 글을 남겼다.&lt;br&gt;무랏 타메르 주한 튀르키예 대사는 감사의 뜻을 표하며 “튀르키예와 한국은 형제 같은 관계로 함께 이 어려움을 해결할 수 있도록 기도해 주시기를 바란다”고 답했다. 조계종은 이번 구호금 전달 이후에도 전국의 불자들과 국민을 대상으로 성금 모금을 지속할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500001</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:42:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203021226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391954 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 뜻을 너무 높게 세우면 어렵다.&lt;br&gt;48년생 : 재물을 보겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 여행계획은 미루어라.&lt;br&gt;72년생 : 고생 끝에 낙이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 언행에 신중을 기할 것.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 새로운 일은 미루는 것이 좋다.&lt;br&gt;49년생 : 처신을 잘하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 나쁜 일보다 기쁜 일이 많겠다.&lt;br&gt;73년생 : 열심히 하면 소득이 크다.&lt;br&gt;85년생 : 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자기 관리에 신경 써라.&lt;br&gt;50년생 : 성공의 길로 들어선다.&lt;br&gt;62년생 : 기대하던 일 이루어진다.&lt;br&gt;74년생 : 열심히 하지만 이득은 적다.&lt;br&gt;86년생 : 시작 전에 결실 없다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 마음이 편안하다.&lt;br&gt;51년생 : 상하관계에 유의하라.&lt;br&gt;63년생 : 인내하는 마음이 필요하겠다.&lt;br&gt;75년생 : 계속 밀고 나가야 행운 있다.&lt;br&gt;87년생 : 이동에 행운이 넘친다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 일에 무리하지 말라.&lt;br&gt;52년생 : 기분이 불안정한 하루다.&lt;br&gt;64년생 : 하루 종일 분주하겠다.&lt;br&gt;76년생 : 인내하는 마음이 필요하겠다.&lt;br&gt;88년생 : 자신의 환경을 생각하고 움직여라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 전화위복의 기회가 있다.&lt;br&gt;53년생 : 일을 가볍게 보지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 재물은 동쪽에서 왕성.&lt;br&gt;77년생 : 사람 사귀기에 성심 다하라.&lt;br&gt;89년생 : 누군가의 방문이 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 사람을 믿지 마라.&lt;br&gt;54년생 : 인정받고 수입 늘어간다.&lt;br&gt;66년생 : 건강에 유의하라.&lt;br&gt;78년생 : 성공궤도에 들어섰다.&lt;br&gt;90년생 : 주변의 도움 받아 잘 진행된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 돕는 자가 나타난다.&lt;br&gt;55년생 : 적극적으로 도전하라.&lt;br&gt;67년생 : 경건한 하루를 보내라.&lt;br&gt;79년생 : 하던 일 계속 추진하라.&lt;br&gt;91년생 : 다른 사람이 적극 도와준다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 일하는데 막힘이 전혀 없다.&lt;br&gt;56년생 : 한가한 시간을 허비하지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 돈 거래를 하지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;92년생 : 언행에 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 능률이 오른다.&lt;br&gt;57년생 : 나른한 하루이다.&lt;br&gt;69년생 : 집안이 화평하고 복록이 찾아든다.&lt;br&gt;81년생 : 우연히 행운을 얻겠다.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 일, 궂은 일이 교차한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 뜻밖의 횡재수가 있다.&lt;br&gt;58년생 : 힘들지만 조금만 참아라.&lt;br&gt;70년생 : 새로운 마음이 필요하다.&lt;br&gt;82년생 : 쓸데없는 시비를 조심하라.&lt;br&gt;94년생 : 조바심을 버려야 좋다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 현실에 만족하고 일을 추진하라.&lt;br&gt;59년생 : 경쟁은 삼가 한발 물러서라.&lt;br&gt;71년생 : 일마다 구설수로다.&lt;br&gt;83년생 : 자신을 뒤돌아보라.&lt;br&gt;95년생 : 재운이 따르는 날이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나와 가장 가까웠다”…출근길 ‘성추행범’ 몰린 男, 무죄 받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500002</guid>
      <pubDate>2023-02-14T00:44:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214004429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395703 --&gt;붐비는 출근길 지하철서 성추행범으로 몰려 재판에 넘겨졌던 남성이 법정 다툼 끝에 무죄가 확정됐다.&lt;br&gt;13일 법조계에 따르면, 서울중앙지법 형사항소1-2부(맹현무 김형작 장찬 부장판사)는 검찰의 항소를 기각하고 A씨에게 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;2020년 11월 아침 출근길, 서울의 한 지하철에서 하차하던 여성 B씨의 엉덩이를 누군가 움켜쥐었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 왼쪽 뒤편에 서서 하차하고 있던 A씨를 범인으로 지목했다. B씨는 “지금 뭐하시는 거냐?”고 항의하며 몸을 잡으려 했으나, A씨는 그대로 지하철에서 내렸다.&lt;br&gt;B씨는 A씨를 뒤따라가 붙잡은 후 큰소리로 말을 했고, A씨는 그제야 귀에 꽂고 있던 무선이어폰을 뺀 후 “이어폰을 끼고 있어서 무슨 일인지 모르겠다”고 말을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 경찰 피해자 조사에서 “누군가 엉덩이를 마진 직후 돌아봤을 때 A씨가 가장 가까웠다. 가까이에 있는 사람은 A씨 뿐이었다”며 “다른 승객들이 많이 내리고 마지막쯤에 내리는 거라서 승객들끼리 밀착한 상태도 아니었다”고 진술했다.&lt;br&gt;A씨는 “겨울이라 마스크 때문에 김이 서릴까 봐 안경을 상의 왼쪽 호주머니에 넣고 탄다. 왼손에 휴대전화를 들고 오른손은 안경을 보호하기 위해 가슴에 붙이고 탄다. 항상 같은 자세로 지하철을 탄다. 내릴 때도 같은 자세로 내린다. 모르는 여성의 엉덩이를 만진 적이 없다”며 B씨의 주장을 부인했다.&lt;br&gt;경찰은 지하철역 CCTV를 확인했고, A씨 진술과 달리 많은 승객들이 지하철에서 우르르 하차하는 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;그러나 경찰은 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(공중밀집장소에서의 추행) 혐의를 적용해 A씨를 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 경찰 송치 내용 그대로 그를 재판에 넘겼다.&lt;br&gt;그런데 재판에서 B씨의 진술은 달라졌다. B씨는 “제가 느끼기엔 A씨가 제 엉덩이를 손으로 만졌다”면서도 “지하철 칸에는 사람들이 많이 있었다. 만원인 상태로 서로 옷깃이 부딪혀있고 앞뒤로 접촉한 상태였다. 하차 시에도 제 뒤편에 사람들이 있었다”고 증언했다.&lt;br&gt;1심은 “누군가 엉덩이를 누군가 움켜쥐었다고 하더라도 B씨의 (A씨처럼 왼쪽이 아닌) 오른쪽에 있던 사람이 왼손을 이용해 범행을 저지를 수 있는 가능성도 배제할 수 없기에 바로 왼쪽에 있었던 A씨가 범행을 저질렀다고 단정하기 어렵다”며 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;검찰은 1심 판결에 불복해 항소했다. 검찰은 “B씨의 진술이 구체적이고 일관된 반면, 남성 A씨 진술은 믿을 수 없는 변명에 그치고 있다”며 “A씨의 추행은 분명하다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러나 재판부는 검찰의 항소를 기각하고 A씨에게 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “A씨가 아닌 다른 누군가가 B씨 엉덩이를 만졌을 가능성을 배제하기 어려운 상황에서 피해자인 B씨의 추측성 진술 등으로 A씨에게 유죄를 선고할 수 없다”고 무죄 이유를 설명했다.&lt;br&gt;이후 검찰은 상고를 포기했고, 2년여만에 A씨는 무죄가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, “결혼? 당장 할 수 있지만…” 속마음 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500004</guid>
      <pubDate>2023-02-14T07:41:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214074137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395723 --&gt;한혜진이 육아에 대한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘결혼 말고 동거’에서는 새 동거 남녀가 등장한 가운데 모델 한혜진이 결혼, 육아 등에 대한 속마음을 고백했다.&lt;br&gt;이날 방송에는 아이돌 그룹 헤일로 출신 조성호, 모델 출신 이상미가 2년째 동거 중인 커플로 나왔다. 두 사람은 결혼식장까지 잡았다가 취소했다고 전해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 조성호는 “2022년 5월쯤이었나 제가 강제로 밀어붙여서 결혼식장을 한번 보러 갔었다. 그냥 보러 간 거였는데 그 자리에서 바로 계약했다. 그때 꼭 결혼하고 싶어서 부산에 바다가 보이는 예쁜 곳에 예약을 한 거다. 제가 이렇게 밀어붙이지 않으면 결혼식을 할 수 없을 것 같았다. 그래서 강제로 일단 계약이라도 한 거였다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이상미는 “자기가 이렇게 밀어붙여서 해놓고 양가 부모님께 제대로 인사 드리자고 하더라. 너무 부담스러웠다”라고 회상했다. 그러면서 “성호한테 상처되는 말이긴 한데 그때 살짝 우울증이 와서 ‘나 도살장에 끌려가는 기분이다’ 했었다. 결혼 생각이 전혀 없는데 날짜를 잡아 버리니까 ‘진짜 시집가야 하나’ 생각해서 정말 우울했었다”라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상을 지켜보던 댄서 아이키는 “부담이 됐나 보다”라고 말했다. 한혜진도 입을 열었다. “상미씨가 생각이 없는데 코너에 몰리는 거지, 도살장에 끌려가는 기분이었다고 하지 않냐. 나 같아도 도망가고 싶었을 것 같아”라며 격하게 공감했다.&lt;br&gt;이상미는 임신, 출산에 대한 생각도 솔직하게 공개했다. “아이는 너무 좋아하는데 낳는 게 아직 안 와닿는다. 그런데 성호도 성호 어머니도 아이를 진짜 원한다. 지금은 어머니가 낳으라고 말씀 못하시는데 저는 너무 확신한다, 결혼하는 순간 분명히 출산 압박이 들어올 거다. 피하고 싶은 마음이 크다”라고 말했다.&lt;br&gt;한혜진이 또 한번 공감했다. 그는 “내가 어떤 남자랑 소개팅을 해서 ‘결혼하시죠, 혜진씨’ 하면 할 수 있다. 결혼하는 건 진짜 문제가 아니야, 난 일주일만에도 할 수 있다. 그런데 아이는 다른 세계야”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “지금 내 마음은 17살 때랑 똑같다. 아직 정신적으로 미성숙하고 철이 없는데 나한테 갑자기 엄마가 되라고? 감당 안돼, 상상도 안 간다”라고 솔직하게 고백해 눈길을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤기원, 11세 연하 교수 여자친구 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500005</guid>
      <pubDate>2023-02-14T07:45:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214074524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395724 --&gt;배우 윤기원이 ‘조선의 사랑꾼’을 통해 여자친구를 공개했다.&lt;br&gt;지난 13일 오후에 방송된 TV조선 예능 프로그램 ‘조선의 사랑꾼’에서는 ‘나이(든) 아저씨’를 통해 열애 사실을 밝힌 윤기원이 여자친구를 최초로 공개했다.&lt;br&gt;‘돌싱 아저씨’ 윤기원은 지난 방송에서 최성국, 김광규, 심현섭 앞에서 현재 열애 중이라고 밝혀 시선을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤기원은 ‘나이 아저씨’에서 “여자라는 존재가 무서웠다, 혼자 살 수밖에 없는 팔자라고 생각했다”라고 운을 떼며 재혼을 포기했다고 털어놨다. 그러나 2022년 초부터 실수를 만회할 한 번의 기회를 꿈꾸기 시작했고, 때마침 지금의 여자친구와 만났다고. 윤기원은 “저도 이렇게 잘 맞을 줄 몰랐다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이어 윤기원은 여자친구 생일날, 함께 시간을 보내던 중 아버지의 갑작스러운 부고 소식을 들었다고 고백, 아버지의 마지막을 떠올리며 눈시울을 붉혔다. 윤기원은 당시 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 여파로 바로 장례식을 치르지 못했고, 여자친구가 이틀씩 자리를 지키며 자연스럽게 가족들과 대면했다고 전했다. 윤기원은 “이 친구랑 헤어지면 안 될 것 같다”라며 여자친구를 향한 애정을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘조선의 사랑꾼’ 제작진과 윤기원 커플의 만남이 성사됐다. 윤기원은 “전 돌싱이라서 조심스럽기도 하다”라며 긴장한 모습을 보였다. 그는 “이혼이 큰 죄는 아니지만 상 받아온 건 아니잖아요, 방송에서 공개하는 것이 시청자분들에게 맞는 건가 싶기도 했다”라고 걱정했다.&lt;br&gt;윤기원은 여자친구가 모델학과 교수라고 소개했다. 모델 활동을 하다가 교수가 된 이력을 전한 윤기원은 “자기 일에 욕심 있고, 목표가 있어 좋게 보였다”라며 11세 연하라고 부연했다.&lt;br&gt;윤기원 여자친구 이주현이 모습을 공개했다. 제작진은 이주현에게 배우 이지아를 닮았다고 말하기도. 이주현은 원래부터 윤기원의 팬이었다고 밝히며 “저도 이혼을 해서 애가 있다”라고 고백했다. 두려움과 미안함으로 고백을 망설였던 이주현은 윤기원과의 만남이 시작되자, 이별을 각오하고 용기 내서 고백했다고. 이에 윤기원은 “너라는 사람이 좋은 건데 과거는 중요하지 않다”라며 이주현을 다독였고, 이주현은 그때를 떠올리며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;이주현은 “연예인들은 재혼하더라도, 초혼이랑 결혼하기도 하는데, 저는 그렇게 어린 것도 아니고, 오빠(윤기원)는 애가 없지만, 저는 애가 있다”라고 운을 떼며 “괜히 사람들이 ‘애 딸린 이혼녀 만난다’는 말 들을까 봐 조심스러웠다”라며 출연을 망설인 이유를 털어놨다. 윤기원은 여자친구의 고백에 “이렇게 다 큰 아이 데리고 와줘서 고마워, 나 든든한 아들 생겼다”라고 말했다고. 이에 이주현은 “셋이 행복하고 싶다”라며 고마움의 눈물을 흘렸다. 윤기원은 결혼 후, 여자친구와 아이를 위해 계획을 세우고 있다고 전했다.&lt;br&gt;한편 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’은 혼자보다 둘이라서 더 아름다운 사랑꾼들과 그들의 달콤살벌한 러브스토리를 담은 리얼 다큐 예능 프로그램으로 매주 월요일 오후 10시에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긍정적 가사와 샘플링으로 힙합 초창기 이끈 래퍼 트루고이 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500006</guid>
      <pubDate>2023-02-14T07:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214075856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395726 --&gt;1980년대 말 긍정적인 가사와 다채로운 샘플링을 앞세워 힙합의 새 영역을 개척한 3인조 데라솔(De La Soul)의 래퍼 트루고이(Trugoy)가 54세를 일기로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;미국 일간 뉴욕타임스(NYT)와 영국 BBC 방송 등은 13일(현지시간) 소식통을 인용해 트루고이가 전날 사망했다고 보도했다. 사망 원인과 장소 등은 공개되지 않았지만, 그는 심장 관련 질환을 앓고 있었다.&lt;br&gt;트루고이는 1968년 뉴욕 브루클린에서 데이비드 주드 졸리커라는 본명을 갖고 태어났다. 1980년대 말 뉴욕 롱아일랜드 지역의 고등학교 재학 중 같은 학교에 다니는 포스투오스, 페이스마스터 빈센트 멩슨과 함께 데라솔을 결성했다.  그의 예명 트루고이는 좋아했던 ‘요거트’의 영어 철자를 거꾸로 쓴 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;힙합의 초창기였던 1980년대 뉴욕 시내 5개 특별구를 중심으로 결성된 힙합 그룹들은 대부분 단순하고 거친 리듬에 폭력적인 가사를 앞세웠지만, 중산층 거주 지역인 롱아일랜드 출신인 이들은 결이 다른 힙합으로 주목 받았다.&lt;br&gt;1989년에 출시된 이들의 데뷔앨범 ‘3 피트 하이 앤드 라이징(3 Feet High And Rising)’은 빌보드 R&amp;amp;B차트 1위에 올랐다. 이 앨범은 펑카델릭, 오하이오 플레이어스 등 1960년대 흑인 펑크 뮤지션들의 작품과 함께 조니 캐시, 스틸리 댄, 터틀스 등 백인 뮤지션들의 노래로 샘플링을 예술의 경지로 끌어올렸다. 특히 가사를 담당한 트루고이는 공격적이지 않은 단어를 이용해 긍정적이고 내면적인 세계관을 표현해 힙합의 대중화에 공헌했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;데라솔 말고도 트라이브 콜드 퀘스트, 정글 브라더스 등의 힙합 아티스트들도 공유한 이런 스타일은 ‘네이티브 텅스’로 불리면서 당시 주류였던 ‘갱스터 힙합’과는 다른 흐름이 됐다. 래퍼 투팍이 데라소울을 조롱하는 곡을 발표하는 등 갱스터 힙합계에선 데라솔과 네이티브 텅스에 적대감을 보이기도 했지만, 데라솔은 힙합의 대중화에 큰 공헌을 했다는 평가를 받는다. ‘예’로 이름을 바꾼 힙합 스타 카녜이 웨스트나 퍼렐 윌리엄스도 ‘네이티브 텅스’의 세례를 받은 뮤지션으로 꼽힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원, 이혼 관련 온라인 비방 댓글 누리꾼 고소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500008</guid>
      <pubDate>2023-02-14T08:08:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214081914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395730 --&gt;최태원 SK그룹 회장이 노소영 아트센터 나비 관장과의 이혼 소송과 관련해 온라인 비방댓글 작성자를 경찰에 직접 고소한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;14일 경기 분당경찰서에 따르면 최 회장은 지난달 26일 변호인을 통해 온라인 커뮤니티 누리꾼 A씨를 명예훼손 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월부터 포털사이트에 게시된 최 회장의 이혼 소송 관련 기사 등에 비방 댓글을 수십차례 작성한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고소를 접수한 분당경찰서는 수사에 나섰고, 부산에 거주하는 A씨의 신원을 특정했다. 분당경찰서는 관련 규정에 따라 사건을 부산금정경찰서로 이송했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “최 회장이 법률대리인을 통해 고소장을 제출한 것은 맞다”며 “수사와 관련한 세부 내용은 확인해줄 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최 회장은 노 관장과의 1조원대 재산분할 이혼 소송을 진행 중이며, 1심판결에 불복하여 노 관장이 지난해 12월 19일 항소, 항소심이 다음 달 9일 시작된다.&lt;br&gt;1988년 노 관장과 결혼한 최 회장은 2015년 12월 혼외 자녀의 존재를 언론에 알리며 성격 차이로 인한 이혼 의사를 밝혔다. 2017년 법원에 이혼 조정을 신청했으나 합의에 실패하자 정식 소송을 제기했다.&lt;br&gt;한편 최 회장은 2021년에도 김희영 티앤씨재단 대표와  관련해서 허위사실을 방송했다며 한 유튜브 채널을 명예훼손 혐의로 고소했고, 2019년에도 자신과 김 대표에 대한 비방글을 쓴 누리꾼 수십 명을 고소한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경영권 분쟁’ SM 새이사 후보군?...‘연봉 5억’ 민희진 등 거론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230214500009</guid>
      <pubDate>2023-02-14T09:01:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214090128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395734 --&gt;SM엔터테인먼트(이하 SM)의 최대주주가 된 하이브가 SM의 경영 후보 중 한 명으로 민희진 어도어 대표를 내세울 것이라는 주장이 제기되면서, 민 대표에 대한 관심도 재차 높아지고 있다.&lt;br&gt;현재 SM은 향후 경영권을 둘러싸고 분쟁을 겪고 있다. 이성수 탁영준 SM 공동대표의 현 경영진-카카오-얼라인파트너스 연합 측에 대응해 이수만 SM 전 총괄 프로듀서-하이브 측이 손을 맞잡은 모습이다.&lt;br&gt;이에 오는 3월 말로 예정된 SM 정기 주주총회에서 SM의 현 경영진 측과 하이브 측 간에 대표 등 새 이사 선임을 두고 표대결이 펼쳐질 가능성이 한껏 높아졌다. 업계에선 다음달 말 임기가 만료되는 이성수 탁영준 공동대표 등 SM 이사진 4명과 관련, 현 경영진 측이 두 대표 연임과 함께 이창환 얼라인파트너스 대표를 기타비상무이사, 카카오의 배재현 수석부사장을 비상근이사 후보로 각각 내세울 것으로 관측하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련, 대응 차원에서 하이브 측은 방시혁 의장 등 ‘강력한 임팩트’ 있는 인물들을 이사 후보에 포함시킬 것이란 주장도 나오고 있다. 현재 방 의장과 함께 거론되고 있는 하이브 측 인물들 중 한 명은 바로 인기 걸그룹 뉴진스를 탄생시킨 민희진 어도어 대표다. 민 대표는 SM 출신이기도 하다.&lt;br&gt;민희진 대표는 지난 2002년 SM에 그래픽 디자이너로 입사한 뒤 17년간 일하며 SM에서 이사까지 오르는 등 ‘직원 신화’를 보여줬다. 민 대표는 2009년 이후 소녀시대, 샤이니, f(x), 엑소, 레드벨벳의 앨범 아트 디렉팅을 맡아 그만의 감성을 선보였다. 그중에서도 2013년 f(x)의 정규 2집 ‘핑크 테이프’가 대표작으로 인식되고 있다.&lt;!-- 그림 1395735 --&gt;소녀시대 스키니진, 엑소의 교복 콘셉트 등도 민희진 대표의 주도로 유행을 탔다. 민 대표는 30대 말이던 지난 2017년에는 SM의 등기이사로까지 승진, 큰 화제를 모았다. 하지만 민 대표는 등기이사 승진 약 2년 만에 번아웃 증후군 등을 이유로 SM에서 퇴사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민 대표는 SM 퇴사 후 2019년 하이브에 입사했고, CBO(Chief Brand Officer)로 임명됐다. 당시 민 대표이사의 첫 업무는 용산 신사옥 브랜딩이었다. SM의 세계관을 담당하던 여성 임원이 동종 업계 회사로 이직하며 5억원이 넘는 연봉을 받는다는 사실에, 민 대표의 하이브 입성은 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;이후 민 대표는 2021년 11월 하이브의 레이블 중 하나인 어도어를 설립했다. 그는 어도어를 통해 신예 걸그룹 뉴진스를 기획, 제작했다. 뉴진스는 지난해 7월 말 데뷔 미니앨범 ‘뉴진스’를 통해 타이틀곡 ‘어텐션’ ‘하이프 보이’ 등을 연이어 히트시키며 단숨에 톱 걸그룹 대열에 합류했다. 또한 올해 발표한 첫 싱글 음반 선공개곡 ‘디토’와 타이틀곡 ‘오엠지’ 역시 국내외에서 인기몰이를 했다.&lt;br&gt;한편 하이브는 지난 10일 SM 창업자이자 최대주주 이 전 총괄이 보유한 SM 지분 18.46% 중 14.8%를 4228억원에 인수하는 계약을 체결했다고 밝혔다. 하이브는 SM 단독 최대주주가 됐고, 향후 소액주주들이 보유한 SM 지분 공개매수도 실시할 예정이다.&lt;br&gt;이에 앞서 지난 7일 카카오는 SM이 제3자 배정 유상증자 형태로 발행하는 123만주 규모의 신주를 인수하고, 전환사채 인수를 통해 114만주(보통주 전환 기준)를 확보하는 방식으로 SM의 지분 9.05%를 확보했다고 공시했다. 지분인수 규모 총액은 2171억5200만원이다. 이 과정에서 카카오는 SM의 2대 주주로 올라섰다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>