<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-08-25T00:09:48.549Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>브라질 특급 미드필더 카세미루 “맨유서 새로운 여정”… 4+1 계약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500037</guid>
      <pubDate>2022-08-23T11:00:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823105936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332772 --&gt;브라질 카세미루(30)가 스페인 프리메라리가 레알 마드리드를 떠나 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 맨체스터 유나이티드에서 뛰게 됐다.&lt;br&gt;23일(한국시간) 맨유는 카세미루와 2026년 6월까지 계약했다고 발표했다. 계약엔 1년 연장 옵션도 있다. 이적료는 공식 발표되지는 않았으나 현지 언론에선 옵션 1000만 파운드를 포함해 7000만 파운드(약 1109억원) 규모로 보고 있다.&lt;br&gt;2010년 브라질 상파울루에서 프로 데뷔한 카세미루는 2013년부터 뛴 레알 마드리드에서 전성기를 누렸다. 루카 모드리치, 토니 크로스와 호흡을 맞추며 라리가 3회, 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 5회 등 레알 마드리드의 숱한 우승에 기하며 세계 최정상급 수비형 미드필더로 불리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브라질 국가대표로는 2011년부터 63경기에 출전했다. 카세미루는 이날 올드 트래퍼드에서 열린 리버풀과의 기에 앞서 맨유 선수로서 팬들에게 처음으로 인사했다. 맨유는 그가 보는 앞에서 리버풀을 2-1로 꺾고 2연패 뒤 시즌 첫 승을 거뒀다.&lt;!-- 그림 1332773 --&gt;카세미루는 “맨유와 프리미어리그에서 새로운 도전을 시작할 기회를 얻게 돼 매우 기쁘다. 마드리드에서의 아름다운 여정을 끝내고, 맨체스터에서 또 다른 여정을 시작한다”며 “경기에서 이기고 트로피를 차지해 팬들이 자랑스러워하게 만들고 싶다”고 입단 소감을 밝혔다. 앞서 마드리드에서 열린 고별 기자회견에서는 눈물을 보이기도 한 그는 “2013년 상파울루를 떠난 후 나는 이 클럽을 위해 모든 것을 바칠 거라고 스스로 얘기했고, 그렇게 했다”며 “내 모든 것을 바쳤기에 세상에서 가장 행복한 사람이라고 말할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 일각에서는 맨유가 카세미루에게 과도한 지출을 했다고 지적한다. 리버풀 출신 그래엄 수네스(69)는 카세미루가 훌륭한 선수들과 뛰었을 뿐, 훌륭한 선수가 아니며, 맨체스터 유나이티드가 과한 돈을 지불했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수네스는 “카세미루는 훌륭한 선수들과 경기했다. 그는 훌륭한 선수가 아니다. 그는 결코 훌륭한 선수가 되지 못했다”라며 “하지만 나는 그가 패스할 수 있는 범위가 그리 넓지 않다고 생각한다. 나는 그가 다른 사람들이 플레이하는 것을 도울 거라고 생각하지 않는다”라고 말했다. 이어 “나는 카세미루가 레알에 있던 것이 행운이었다고 생각한다. 나는 카세미루를 보는 것을 절대 기대하지 않는다. 카림 벤제마도 그랬다. 다른 미드필더들도 마찬가지다”라며 “나는 ‘오늘 카세미루의 플레이를 볼 수 있어서 정말 흥분된다’라고 생각해 본 적이 없다”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, ‘푸틴 멘토’ 딸 암살범에 ‘우크라요원’ 지목…우크라는 부인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500066</guid>
      <pubDate>2022-08-23T13:15:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823131633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332804 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 멘토로 알려진 파시스트 철학자 알렉산드르 두긴의 딸이 차량 폭발사고로 사망한 가운데, 러시아 정보기관은 암살 용의자로 우크라이나 정보기관의 여성공작원을 지목했다.&lt;br&gt;22일(현지시간) 러시아 연방보안국(FSB)은 두긴의 딸 다리야 두기나의 암살이 우크라이나 정보기관의 소행이라고 사건 발생 이틀 만에 빠르게 발표했다.&lt;br&gt;FSB는 용의자를 우크라이나 정보기관에 고용된 우크라이나 여성 나탈리야 보브크(43)로 특정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;FSB에 따르면 이 여성은 지난 7월 자신의 어린 딸과 함께 러시아로 이주했다. FSB는 이 여성이 우크라이나의 민족주의 성향 군사조직 ‘아조우 연대’ 출신이며, 두기나가 살던 같은 건물의 아파트를 한 달 동안 임대해 암살을 준비했다고 주장했다.&lt;br&gt;여성의 얼굴이 담긴 영상도 공개됐으며, 러시아 수사기관들은 이 여성을 수배 명단에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;러시아의 발 빠른 용의자 지목에 영국 가디언 신문은 “FSB가 동영상 증거까지 갖고 나타나는 ‘속도’를 보면, 의심이 들지 않을 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;푸틴 반대파에 대한 암살사건 등 주요 사건 처리는 미루던 러시아 보안 당국이 유독 이번 사건을 빠르게 처리한 것은 모종의 정치적 의도가 깔려있을 수 있다는 분석이다.&lt;br&gt;우크라이나는 연관성을 강하게 부인했다. 미하일로 포돌랴크 우크라이나 대통령 보좌관은 “허구의 세계에 나오 러시아의 선전”이라고 부인했다.&lt;!-- 그림 1332196 --&gt;한편 알렉산드르 두긴은 러시아의 극우 사상가로, 푸틴 대통령이 우크라이나 침공을 결심하도록 설계한 ‘정신적 안내자’라는 평가를 받는다.&lt;br&gt;두기나는 지난 19일 아버지의 강연을 수행한 뒤 혼자서 차를 몰고 떠나다가 차량에 장착된 폭탄이 터져서 사망했다.&lt;br&gt;이번 사건은 두긴의 차량을 노렸다는 관측이 힘을 얻고 있다. 두긴은 강연 뒤 두기나와 함께 이동할 예정이었으나, 막판에 일정을 변경해 목숨을 건졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원격 조종 골프공이다!”…PGA 경기 중 황당 사건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500106</guid>
      <pubDate>2022-08-23T15:01:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823145849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332877 --&gt;국제 골프 경기 도중 원격으로 조종되는 골프공이 난입하는 황당한 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;23일 미국 골프 전문 매체 골프다이제스트에 따르면 사건은 지난 20일(현지시각) 한 골프대회 중 벌어졌다.&lt;br&gt;미국 델라웨어주 윌밍턴의 윌밍턴 컨트리클럽에서 미국프로골프(PGA)투어 플레이오프 2차전 BMW챔피언십 3라운드 15번 홀(파3)이 진행중이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 중 주인을 알 수 없는 공이 굴러들어왔다.&lt;!-- 그림 1332878 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;관중이 굴린 ‘원격 골프공’ 필드 난입…열받은 프로선수&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;로리 맥길로이(북아일랜드·33) 선수가 퍼팅을 준비하는 사이, 갑자기 골프공 하나가 데굴데굴 굴러와 방해한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 경기 영상을 보면 이 공은 아무도 건드리지 않았는데도 이리저리 움직인다. 이를 본 맥길로이가 골프채로 공을 쳐내봤지만 계속해서 공은 홀 쪽으로 간다.&lt;br&gt;알고보니 그린 가까이 들어온 한 갤러리(관중)가 리모컨으로 조종하고 있었던 것. 실제 중계 화면에도 그린 바로 앞까지 들어온 남성 관중이 포착됐다.&lt;!-- 그림 1332879 --&gt;관중은 그린 바로 앞까지 들어와 “이건 내 꿈이다. 마침내 꿈을 이뤘다”고 외치며 공을 조종했다.&lt;br&gt;이에 맥길로이는 공을 집어 호수로 힘껏 던져 버렸다. 그러나 공을 조종한 관중은 자신의 공이 던져지자 되레 소리를 지르며 화를 냈다.&lt;br&gt;결국 경기에 난입한 관중은 경찰에 의해 강제로 쫓겨났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국제무대에선 보기 드문 황당한 사건에 대해 이날 경기를 중계하던 캐스터는 “물에 빠진 공은 리모컨으로 조종할 수 없을 것이다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]美, 사드보복 등 ‘중국의 경제 무기화’ 겨냥한 법 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500118</guid>
      <pubDate>2022-08-23T15:52:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823152850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;‘중국의 경제적 강압 대응 법안’ 국방수권법에 반영&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;올해말까지 관련 절차 마치고 새해 발효될 전망&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한국 등 미 우호국에 대한 중국의 경제 보복에 대해&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;사례 조사하고 대응할 외교·경제적 수단 마련&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1332883 --&gt;미국이 2016년 ‘한국 사드(고고도 미사일 방어체계) 사태’ 등 자국 동맹 및 파트너 국가에 대한 중국의 경제 보복을 겨냥한 법안을 추진 중이다. 미국이 자국과 우호국에 대한 중국의 경제 보복 자료를 수집하고 대응책을 마련하는 게 주요 골자로, 중국의 거센 반발이 예상된다.&lt;br&gt;워싱턴DC 외교소식통은 22일(현지시간) “지난달 하원 본회의를 통과한 2022회계연도 국방수권법(NDAA)에 ‘중국의 경제적 강압 대응 법안’(Countering China Economic Coercion Act)이 반영됐다”고 밝혔다. NDAA는 향후 상원과 하원이 각각 준비한 법안을 조율하는 과정을 거치지만 중국 때리기 법안은 민주·공화당 모두 강력히 지지하고 있다. 늦어도 연말에는 관련 절차를 모두 마치고 내년부터 발효될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●“바이든 정부, 중국 경제강압 대응 태스크포스 구성”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 법안은 발효 180일 내에 조 바이든 미 대통령이 ‘중국 경제강압 대응 태스크포스’(TF)를 만들도록 했다. 백악관 국가안보회의(NSC)와 국가경제위원회(NEC)에서 각각 의장과 부의장을 선임하고 국무부, 상무부, 재무부, 법무부, 무역대표부(USTR), 농무부, 증권거래위원회, 국가정보국(DNI), 국제개발금융공사 등에서 차관보급 이상이 참여한다.&lt;br&gt;TF는 내년(발효 후 1년 내)에 보고서를 의회에 제출해야 한다. 보고서에는 중국의 경제 보복 현황과 미국이 자국 및 동맹·파트너국가에 대한 중국의 경제 강압을 대응할 경제·외교적 방안이 담긴다. 또 이로부터 1년 내 백악관 홈페이지에 게시할 최종 보고서를 만들어야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 법안은 미국이 자국이 아닌 우호국과 중국 관계까지 직접 관여한다는 점에서, 자국 이익만을 강조하던 여타 중국때리기 법안과 차별화된다는 게 외교가의 평가다.&lt;br&gt;해당 법안을 지난해 10월 발의한 민주당 소속 아미 베라 하원의원(외교위 아태 소위원장)은 초안에서 “중국 정부는 중국의 이익에 도전하는 정부·기업·조직·개인 등에 강압적인 경제 조치로 처벌하고 압력을 가한다”고 비판했다. 대표적으로 2016년 우리나라의 사드 배치 때 중국 정부가 한국의 문화상품·가정용품의 수입을 금지하고 중국인의 한국 관광을 제한했으며 롯데마트도 폐쇄하면서 “한국이 2017년에만 총 75억 달러(약 10조원)의 손실을 입었다”고 추산했다.&lt;br&gt;이외 2010년 동중국해 영유권 분쟁으로 일본에 가했던 희토류 수출 금지와 반중 인사인 류샤오보의 노벨평화상 수상 뒤 단행한 노르웨이 연어 수입 제한, 2020년 코로나19 기원 조사를 요구한 호주에 와인, 보리 등 10여개 품목에 관세를 부과한 것 등을 비판했다.&lt;!-- 그림 1332884 --&gt;&lt;strong&gt;●미 의회서 경제안보 분야 여타 중국 견제 법안 줄줄이 통과 대기&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 의회가 ‘중국의 경제적 강압 대응 법안’을 추진하는 데는 우호국과 함께 중국의 경제영향력 확대를 봉쇄하는 그물망을 짜겠다는 의도가 깔려 있다. 실제 중국 일대일로(一帶一路, 중국·중앙아시아·유럽을 연결하는 육상·해상 실크로드) 대응 법안 등 경제안보 분야에서 여러 반중(反中) 법안이 미 의회에 대기하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한무역투자진흥공사(코트라) 워싱턴무역관에 따르면 미 상원 외교위에 계류 중인 ‘21세기 국가경제 경영강화를 위한 법안’(Economic Statecraft for the Twenty-First Century Act)은 일대일로 대응 법안으로 눈길을 끈다.&lt;br&gt;로버트 메넨데스 상원 외교위원장(민주당)이 지난 5월 발의했고, 중국의 반경쟁·약탈적 대외 경제정책에 대응하는 종합 전략 수립이 목표다. 일례로 반도체 분야에서 중국의 추격을 따돌리기 위해 일본, 네덜란드 등과 반도체 제조장비의 중국 수출을 통제하는 ‘외교전략부’(department of state diplomatic strategy)를 제안하고 있다.&lt;br&gt;또 외교위에는 동남아·태평양 지역의 신흥경제권 국가에 투자를 확대하는 ‘경제·상업 기회 및 네트워크 확대 법안’(Economic and Commercial Opportunities and Networks Act) 등도 있다. 타국에 대한 미국의 경제적 영향력을 높여 중국을 견제하려는 취지다.&lt;br&gt;이외 금융위에 계류 중인 ‘미국 일자리 보호를 위한 국제 시장 교란 방지 법안’(Eliminating Global Market Distortions to Protect Americans Job Act)은 반덤핑, 상계관세 등 기존의 미국 무역 구제 제도를 강화해 중국의 불공정 관행에 대응하는 게 목적이다.&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령이 5세대 통신기술과 관련해 2019년 중국 화웨이를, 2020년 반도체기업인 SMIC와 슈퍼컴퓨터 기업 파이티움를 수출규제 명단에 올려 직접 충돌했다면, 조 바이든 정권은 의회를 통한 법제화를 토대로 우호국과 협력해 중국을 옥죄는 방식을 택한 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반려견도 ‘기쁨의 눈물’ 흘린다”…보호자 만나면 눈가 촉촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500132</guid>
      <pubDate>2022-08-23T16:23:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/20/SSI_20211220155124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1256608 --&gt;반려견도 기쁠 때 눈물을 흘린다는 연구 결과가 처음 보고됐다.&lt;br&gt;일본 아자부(麻布) 대학 수의학부 기쿠시 다케후미 교수가 이끄는 연구진은 23일 과학저널 ‘커런트 바이올로지(Current Biology)’에 실린 논문에서 “비인간 동물에서 처음으로 긍정적인 감정이 눈물 분비를 촉진하며 그 과정을 옥시토신이 매개한다는 사실을 보고한다”고 발표했다.&lt;br&gt;기쿠시 교수는 “6년 전 기르던 스탠더드푸들이 새끼를 낳아 기르면서 긍정적 정서와 연관돼 눈에 눈물이 고이는 것을 보고 본격적인 연구를 시작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반려견도 인간과 마찬가지로 눈물길을 갖고있어 눈물로 안구를 정화하고 건강하게 유지하는 것은 알려졌지만 정서적 상태와 연관돼 있는지는 지금까지 확인되지 않았다.&lt;br&gt;연구진은 반려견 18마리를 대상으로 눈물의 양을 측정하는 ‘쉬르머 테스트’(STT)를 시행했다. 보호자와 약 5∼7시간 떨어져 있다가 다시 만나기 전과 후에 여과지를 아래 눈꺼풀 안에 삽입해 눈물 양을 측정했다. 그 결과, 눈물로 젖는 여과지 길이가 평소에는 22㎜ 였지만 보호자와 떨어져 있다가 만난 뒤에는 약 10% 가량 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 반려견 20마리를 대상으로 보호자와 보호시설 직원을 만났을 때의 눈물 양을 비교한 결과, 보호자를 만났을 때만 눈물이 늘어났다.&lt;br&gt;연구진은 사랑과 애착 호르몬인 옥시토신이 눈물 생성을 늘리는지 확인하기 위해 옥시토신이 든 용액을 반려견 22마리의 눈에 넣었더니 눈물의 양이 많이 늘어나는 결과를 얻었다.&lt;br&gt;이밖에 인공눈물을 넣은 반려견과 그렇지 않은 반려견의 사진을 보호자 74명에게 보여주고 좋아하는 순위를 매기게 한 실험에서 눈물이 많은 반려견이 더 선호되는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;이는 반려견이 보이는 기쁨의 눈물이 인간과 오랜 시간 함께 생활하며 유대감을 형성하는 과정에서 눈물이 많을 때 보호자로부터 더 많은 사랑을 받았기 때문에 체득한 결과일 수 있다는 점을 보여주는 것이라고 연구진은 해석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기쿠시 교수는 “동물이 보호자를 다시 만나는 등의 기쁜 상황에서 눈물이 고인다는 것은 전혀 들어보지 못했다”면서 “세계 최초로 이를 밝혀냈다는 점에서 연구팀 모두가 흥분해 있다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “반려견이 기쁨의 눈물을 가진 점은 확인했지만 슬플 때도 눈물을 흘리는지, 다른 반려견을 만났을 때도 눈물을 흘리고 눈물이 사회적 기능을 하는지 등 아직 밝혀내지 못한 부분이 많다”면서 “후속 연구 과제”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저 춤 뭐야”…日 ‘굴욕감’ 韓축구 문선민 ‘관제탑 세리머니’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500164</guid>
      <pubDate>2022-08-23T17:20:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823171759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332951 --&gt;프로축구 전북 현대 소속 문선민이 일본팀을 상대로 골을 넣은 후 선보인 특유의 세리머니가 일본에서 화제다.&lt;br&gt;전북은 지난 22일 아시아축구연맹 챔피언스리그 8강전에서 비셀 고베(일본)를 3-1로 꺾고 4강에 진출했다. 연장 접전 끝에 이뤄낸 짜릿한 역전승이라 더욱 값졌다.&lt;br&gt;이날 화제를 모은건 문선민의 세리머니다. 연장 후반 고베 공격이 무산되자, 공을 이어받은 문선민은 고베 진영을 향해 질주했다. 이어 왼발 슈팅으로 비어있는 고베 골망을 가르며 쐐기 골을 박았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;득점 직후 문선민은 특유의 ‘관제탑 세리머니’를 선보였다. 문선민은 코너 플래그로 달려가 방방 뛰며 두 팔을 접었다가 펴는 춤을 췄다.&lt;!-- 그림 1332953 --&gt;‘관제탑 세리머니’는 문선민의 트레이드마크다. 문선민은 지난 2019년에 ACL 토너먼트 상하이 상강 원정 경기에서도 이 춤을 춘 바 있다.&lt;br&gt;중계 카메라는 문선민의 세리머니 후 고베의 사카이 고토쿠가 좌절하는 모습이 연이어 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;독특한 세리머니에 일부 일본 축구팬들은 ‘기분 나쁘다’는 반응을 보냈다. 트위터 등 소셜네트워크서비스(SNS)에는 “이게 무슨 춤이냐”, “도대체 저 선수 누구냐”, “저 춤은 뭐냐. 열 받네” 등의 반응이 나왔다.&lt;br&gt;일본 스포츠전문매체 도쿄 스포츠웹은 “문선민이 보여준 세리머니가 한일 양국에서 크게 관심을 받고 있다”며 “도발적인 포즈는 일본에 있어서 굴욕적인 퍼포먼스”라고 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 만에 필리핀 달군 케이팝 축제 ‘2022 케이팝 커버댄스 페스티벌 인 필리핀’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500167</guid>
      <pubDate>2022-08-23T17:24:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823172239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332960 --&gt;“이렇게 많은 관객들 앞에서 다시 춤 출 날을 기다리고 있었습니다. 한국행 티켓을 쥐었으니, 한국에 가는 날까지 열심히 연습해서 꼭 최종 우승의 영광을 얻고 싶습니다.”(필리핀 우승팀 ‘틴에이지’)&lt;br&gt;코로나19로 전 세계가 멈춰섰던 지난 2년의 시간을 거쳐 3년 만인 지난 20일(현지시간) 필리핀 수도 마닐라 도심에 위치한 아얄라 몰 마닐라 베이에서 ‘2022 케이팝(K-POP) 커버댄스 페스티벌’ 필리핀 본선이 개최됐다.&lt;br&gt;주필리핀 한국문화원 (원장 임영아)과 서울신문이 공동 주최한 이번 대회는 지난 3월 필리핀 내 개최 확정 소식이 전해진 이후 현지 케이팝 팬들의 기대를 한껏 받으며 수많은 팀의 접수가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그중 단 14개 팀만이 본선 무대에 초청됐고, 2시간여에 걸쳐 치열한 승부를 펼친 끝에 11인조 남성 그룹 ‘틴에이지’(Teenage)가 우승의 영광을 안았다.&lt;!-- 동영상 29084 --&gt;&lt;br /&gt;이들은 국내외 인기몰이 중인 남성 보이그룹 ‘더 보이즈’(The Boyz)의 ‘리빌’(Reveal)과 ‘더 스틸러’(The Stealer)를 실수없이 완벽하게 커버하며 심사위원들의 만장일치 결정을 이끌어 냈다.&lt;br&gt;필리핀의 유명 방송인이자 1000만명 이상의 틱톡 구독자를 보유하고 있는 인플루언서 다스리 최는 “최고의 무대를 보여줬다. 한국에 가서도 멋진 활약을 기대하겠다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해로 12회째를 맞은 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초이자 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램이다. 각국 우승팀은 오는 10월 서울에서 열리는 월드 파이널 최종 결선에 초청된다. 이번 페스티벌은 서울시, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 서울관광재단, 뉴에라, 올케이팝, 펜타클이 후원했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산신·저승사자… 한국의 神, 디지털로 부활</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824022003</guid>
      <pubDate>2022-08-23T17:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824052219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333089 --&gt;한국은 신(神)들의 나라다. 보이지 않는 저 너머에 신이 사는 외국과 달리 한국의 신들은 일상 곳곳에 있었다. 어떤 신은 마을을 지켰고, 어떤 신은 집안을 지켰고, 어떤 신은 생업의 현장에 함께했다.&lt;br&gt;그 많던 신들은 다 어디 갔을까. 이제는 보이지 않는 영역으로 사라져 버린 신들을 만날 수 있는 자리가 마련됐다. 국립민속박물관 기획전시실에서 지난 17일 개막해 10월 11일까지 열리는 ‘한 여름밤, 신들의 꿈’은 디지털 문명을 만난 신들을 직접 볼 수 있는 전시다. 박소은 화가가 민간신앙과 구비문학 등 민속 콘텐츠 안에 존재하던 신들의 얼굴을 그려 냈고, 박물관에서 최첨단 실감 연출로 신들을 생생하게 구현했다.&lt;!-- 그림 1333090 --&gt;전시장 입구에 들어서면 신들이 사는 마을로 연결된 외딴 버스정류장에 도착하게 된다. 한국의 어느 마을에 가든 장승이 먼저 반기는 것처럼, 전시 역시 천하대장군과 지하여장군이 관람객들을 반긴다. 정지된 배경에 가만히 서 있는 실제 장승과 달리 전시관의 장승은 시시각각 변하는 배경 속에 서 있어 화려함을 자랑한다.&lt;br&gt;장승을 지나면 더 화려한 영상과 함께 산신이 기다린다. 산신은 마을의 안녕과 개인의 기복을 책임지는 마을의 최고 신으로서, 산신제는 마을에서 중요하게 올리는 제의였다. 호랑이 발자국을 따라가다 보면 호랑이, 할아버지, 할머니 등 다양한 모습으로 나타나는 산신이 관람객들을 압도한다. 바로 옆에는 저승사자가 기다리고 있어 오싹함을 더한다.&lt;!-- 그림 1333091 --&gt;산신이나 저승사자처럼 사람들에게 경외감을 심어 주는 신들도 있지만 일상을 가장 가깝게 지배한 신들은 가신(家神)이다. 옛 사람들은 마루, 부엌, 안방, 뒤뜰, 화장실 같은 일상의 공간에 성주신, 조왕신, 삼신, 터주신, 업신, 축신 등이 살고 있다고 믿었다. 가신들은 집을 짓고, 아궁이에 불을 피우고, 아이를 점지하고, 재물과 집터, 화장실을 지키는 모든 사소한 일상을 함께했다. 특별히 이번 전시에서는 모바일 앱을 활용한 증강현실(AR)을 통해 가신들을 더 가까이 만날 수 있다.&lt;br&gt;전시 끝 부분에 가면 영상미의 진수가 기다리고 있다. 먼저 물의 신인 용이 비를 내리게 해 꽃이 피는 장면을 보게 되고, 마지막에 바다 풍경과 함께 도깨비불 영상을 만난다. 환상적인 두 장면은 관람객들에게 만화영화 한복판에 서 있는 기분이 들게 한다.&lt;!-- 그림 1333092 --&gt;과학의 시대에 신들의 지위는 예전 같지 않다. 그러나 오히려 과학을 통해 신들을 생생하게 만날 수 있게 된 이번 전시에서 관람객들은 세계 어느 나라의 신 못지않은 우리나라 신들의 매력을 발견하게 된다. 전시를 준비한 오아란 학예연구사는 “이번 전시는 유물과 레이블 없이 요즘 세대에 맞게 영상으로 준비했고, 모바일 앱을 통해 전시장 내에서 충분히 교육적 활동이 이뤄질 수 있도록 만들어 놨다”면서 “신화 하면 그리스·로마 신화를 많이 떠올리는데 우리나라에도 다양한 신화가 있다는 걸 알리는 기회가 됐으면 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명배우·관현악단, 합창극으로 만나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824022001</guid>
      <pubDate>2022-08-23T17:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823210218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333044 --&gt;“배우의 대사 연기가 돋보이는 ‘극’을 강조해 드라마나 연극의 특성을 살리는 ‘합창극’을 만들고 싶었습니다. 어떻게 보면 판소리나 굿에서 볼 수 있는 전통을 21세기에 새롭게 만드는 것이라고 할 수 있죠.”&lt;br&gt;국립합창단이 오는 30일 서울 예술의전당 콘서트홀에서 국내 첫 합창극 ‘마지막 눈사람’을 초연한다. 뮤지컬 ‘광주’, 오페라 ‘1945’, 음악극 ‘적로’ 등 다양한 작품을 만든 극장 음악 전문가 최우정(54) 작곡가가 작곡을 맡았다. 최승호 시인의 ‘눈사람 자살 사건’ 등 여러 작품을 엮은 텍스트 ‘마지막 눈사람’에 음악을 붙이고 배우 김희원(51)이 내레이션을 맡아 국립합창단과 호흡을 맞춘다. 국내에선 처음 선보이는 방식이다.&lt;!-- 그림 1333045 --&gt;서울대 음대 교수인 최우정은 최근 서울신문과 만나 “내레이션을 하는 합창은 많지만, 이번 공연은 단순히 시를 읽는 게 아니고 이야기 구조를 갖추고 있기 때문에 협연자의 표정과 목소리, 자세 등 연기가 뒷받침돼야 한다”며 “평소 친분이 있는 최승호 시인의 시에 감명받은 팬으로서 이를 음악으로 풀어내고자 했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘마지막 눈사람’은 빙하기 지구에 홀로 남은 눈사람의 독백을 통해 문명의 폐허 위에 서 있는 한 존재의 절망과 고독, 허무를 다뤘다. 다른 눈사람들은 모두 녹아 사라졌지만, 빙하기라 녹고 싶어도 녹을 수 없다. 서곡과 12개의 막, 후주곡까지 합쳐 70분간 공연한다. 최우정은 “집단의 이야기가 나의 이야기가 돼야 한다는 강박관념 속에서 우리 개인의 이야기는 없다”며 “홀로 있는 존재인 눈사람 자체가 내 개인과 닮아 있다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;합창을 맡은 국립합창단원(56명) 이외에 음악은 트럼펫·트롬본·튜바 등 금관 7중주를 핵심으로 하는 서울 비르투오지 챔버 오케스트라(34명)가 함께한다. 그는 “동양에서 ‘뿌우뿌우~’ 하고 울리는 전통 관악기는 제의·제사에 많이 사용했다”며 “‘마지막 눈사람’이 멸망한 지구에서 의식을 하는 것 아닌가 상상했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최우정은 영화 ‘아저씨’에서 악역으로 인기를 끈 김희원을 직접 섭외했다. 이들은 1994년 동숭아트센터에서 ‘우리극 연구소’가 생겼을 때 인연‘’을 맺고 연극 ‘허재비 놀이’를 같이 했다. 최우정은 “희원이는 무용을 하다 연극계에 들어와 몸도 좋고 연기도 잘한다”며 “음악과 무대를 잘 이해하기 때문에 ‘눈사람’ 역할을 맡기에 적격”이라고 했다. 최우정은 “다음 작품으로는 화려한 무대와 배우보다는 음악과 텍스트에 집중해 관객과 소통할 수 있는 ‘가난한 뮤지컬’을 만들고 싶다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“순이익 800만원”…편의점 점주가 밝힌 ‘순이익’의 반전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500178</guid>
      <pubDate>2022-08-23T17:53:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823175135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332997 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;알바 없이 가족이 편의점 운영&lt;br /&gt;“전기료 등 제외 순이익 800만원”&lt;br /&gt;“1인당 270만원을 급여로 받는 셈”&lt;br /&gt;“운영하는 동안 휴일 전혀 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한 편의점 점주가 한 달 순수익을 공개하는 글을 올려 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;23일 자영업자 온라인 커뮤니티에 ‘현직 편의점 점주 폐기’라는 제목의 게시물이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;편의점을 운영한다는 점주 A씨는 폐기 상품을 찍어올리며 편의점 운영에 관한 이야기를 풀어놨다.&lt;br&gt;A씨는 “하루에만 폐기 상품이 총 14개가 나왔다”고 밝히며 삼각김밥과 도시락, 김밥이 올려져 있는 매대의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 본 네티즌이 “아르바이트생에게 나눠 주는 것이 어떻냐”고 묻자 A씨는 “아르바이트 한 명 없이 가족 3명이 함께 운영하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 “해당 편의점은 전기 사용료, 임대료 등을 다 내고 순이익이 800만원 정도 나온다”고 말했다. 1인당 평균 270만원을 급여로 받는 셈이다.&lt;br&gt;‘1인당 월급 270만원 정도면 괜찮다’는 반응에 A씨는 “그런가요?”라고 반문하며 “휴일이 전혀 없다. 누가 편의점 하겠다고 하면 말리고 싶다”고 고충을 토로했다.&lt;br&gt;이어 그는 “이전에는 작은 슈퍼를 운영했는데 물건 발주할 곳이 다 없어져 편의점을 운영하게 됐다. 초기 자본은 대략 1500~3000만원 정도가 소요됐다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1332999 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“본사가 월 450만~500만원 정도 가져간다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폐기 상품에 대한 본사 지원에 대해서 A씨는 “일부 상품만 지원이 된다”며 한탄했다.&lt;br&gt;또 그는 본사 수수료율이 30%라고 설명하며 “본사가 월 450만~500만원 정도 가져간다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 지난 2018년 CU·GS25·세븐일레븐 등의 5개 편의점 본사가 모인 한국편의점산업협회(한편협)는 과도한 수수료를 떼 간다는 비판에 대해 “본사가 전액 투자하는 시설·집기, 판매 장비, 인테리어 비용에 대한 감가상각을 고려하면 경영주 수익률은 90%에 달한다”면서 이를 반박한 바 있다.&lt;br&gt;또 한편협은 “가맹본사가 미래를 위해 투자하는 IT, 물류, 상품 개발 등의 비용을 고려하면 본사가 실질적으로 취하는 영업이익률은 1~3% 수준”이라고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TBS, 김어준 출연료 깎는다…“제작비 절감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500182</guid>
      <pubDate>2022-08-23T18:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/08/11/SSI_20210811141144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1218050 --&gt;서울시의 출연금 대폭 삭감으로 경영 위기에 몰린 TBS가 가을 개편을 통해 고강도 제작비 절감에 나섰다. 대표적 방송 진행자인 김어준 출연료도 줄였다.&lt;br&gt;TBS는 지난 22일 제작비 절감 차원에서 라디오 프로그램 진행자를 내부 아나운서로 대거 교체하는 등 가을 개편을 진행했다고 23일 밝혔다. TBS에 따르면 ‘경제발전소 박연미입니다’, ‘라쿠카라차 김기욱, 김혜지입니다’, ‘일요클래식 최영옥입니다’, ‘함춘호의 포크송’ 등이 폐지됐다. 대신 내부 아나운서가 진행하는 프로그램을 신설했다. 또 대부분 프로그램의 외부 패널 출연 코너를 대폭 없애고, 구성과 원고 집필을 담당해온 프리랜서 방송작가 인원도 줄였다. 일부 음악 프로그램은 PD와 아나운서가 작가를 대신해 직접 원고를 집필한다.&lt;br&gt;김어준 등 TBS 라디오의 대표 프로그램 진행자들 역시 출연료를 삭감해 제작비 절감에 동참한다. TBS는 “서울시 출연금 55억원 삭감과 정치 공세에 따른 협찬 수익 감소로 하반기 제작비가 거의 없는 상황에서 긴축 재정에 나서게 됐다”며 “프로그램 폐지 여부는 청취율과 수익률, 공익성 등을 두루 고려해 라디오 편성위원회에서 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “청취자들의 오랜 사랑을 받아온 프로그램들이 예산 문제로 줄줄이 막을 내리게 돼 안타까운 마음”이라며 “상업광고 허용 등 특단의 대책이 없으면 정상적인 방송사 운영이 사실상 불가능한 상황”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박은빈 “우영우는 나보다 더 어른…씩씩한 용기, 계속 생각날 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220823500187</guid>
      <pubDate>2022-08-23T18:22:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823175822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333002 --&gt;배우의 테이블엔 손으로 일일이 쓴 ‘족보’가 있었다. 기자들에게서 쏟아질 예상 질문과 답, 장애 관련 학술 용어를 A4 용지에 미리 정리해 둔 필기가 탁자 위에 빼곡했다. 답변을 주저할 때도 있었지만, 이내 상대에게 몸을 돌려 눈을 맞추고 말을 이어 갔다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;단어 하나하나 신중하게 골랐고, 매번 온 마음을 담아 말했다. 전국에 ‘우 투더 영 투더 우’ 신드롬을 불러일으킨 ENA ‘이상한 변호사 우영우’의 주인공 박은빈(30) 얘기다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“장애, 진정성 갖고 다룰 수 있을까…부담 탓에 출연 고민”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마 종영을 기념해 지난 22일 기자들과 만난 자리에서 박은빈은 내내 겸손하고 조심스러웠지만, 자신만의 따뜻하고 확고한 중심은 감추지 못했다. 그는 “시청자를 우영우 편으로 만들고 싶다는 숙제가 있었는데, 이번에 자폐 스펙트럼 장애를 이해하려는 여러 시도가 일어난 데 의의가 있는 것 같다”며 &lt;strong&gt;“이상하고 별나지만 우리 주위에 있는, 아름다운 삶을 얘기하고 싶었다”&lt;/strong&gt;고 말했다.&lt;br&gt;‘우영우’ 촬영은 지난해 말 KBS2 드라마 ‘연모’를 끝내고 2주 만에 시작해야 하는 빠듯한 일정이었다. 그는 “대본을 보고 좋은 드라마가 될 것 같았지만, 배우로서 그 자리를 감당할 자신이 없어 여러 차례 고사했다”며 “위선적이지 않게, 제대로 영우를 그려낼 결심이 서기까지 시간이 오래 걸렸다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1331314 --&gt;되돌아보면 장애, 장애인에 대한 고민의 시작은 아주 어릴 때부터였다. 초등학생 때 같은 반이었던 발달장애인 친구 그리고 그보다 훨씬 자그마한 체구의 어머니가 아들을 데리러 매일 학교로 오던 기억 같은 것들. 심리학과 신문방송학을 복수전공했던 대학생 땐 고등학교와 연계한 발달장애인 체험 학습 프로그램에 참여했는데, 소통하고 싶어도 어떻게 하는지 몰라 난감했던 순간도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박은빈은 “당황스럽기도 했지만, 나아가 그 방식 자체를 교육받은 적이 없다는 생각이 들었다”며 “그래서 ‘특수교육과 장애인의 이해’라는 교양 수업을 수강했다”고 말했다. 당시 교수님도 청각장애인이었는데, 그때 들은 말은 머릿속에 깊게 남았다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“장애인을 ‘장해’로 보지 말 것, 더 다양한 재능과 열린 감각이 있는 만큼 그 사람의 가능성을 함부로 재단하지 말 것.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;자폐인 영상 일부러 안보고 자료 공부 “사람 개성에 초점을”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333004 --&gt;이 때문에 ‘우영우’를 준비할 때도 실제 자폐인을 모방하지 않기 위해 영상 자료는 일부러 참고하지 않았다. 대신 자문 교수를 만나고, 자폐 진단 기준 등을 공부했다. 그는 “절대 장애를 수단으로 삼아선 안 된다는 도의적 책임을 느꼈다”며 “시청자 역시 자폐인 특성이 아니라 영우의 개성 자체에 초점을 맞춰 봐 주시길 간곡히 바랐다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “영우는 공감 능력이 없다거나 무심한 사람이 아니다. 반응 매커니즘이 다를 뿐”이라며 “자신만의 세계에서 열심히 역동하는 인간이다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;총 16회 에피소드 중 가장 마음에 드는 건 마지막 회에서 어릴 때 자신을 버린 친모 태수미와 마주하고 외뿔고래에 대해 얘기하는 장면이다. 영우는 자신을 흰고래 무리에 속해 지내는 외뿔고래에 빗대 &lt;strong&gt;“모두가 저와 다르니까 적응하기 쉽지 않고 저를 싫어하는 고래들도 많습니다. 그래도 괜찮습니다. 이게 제 삶이니까요. 이상하고 별나지만, 가치 있고 아름답습니다”&lt;/strong&gt;라고 한다.&lt;br&gt;박은빈은 “우영우라는 자폐인을 넘어 이 세상 모든 외뿔고래에게 전하는, 드라마 전체를 관통하는 메시지”라며 “외뿔고래임을 인정하고, 그게 전혀 외롭거나 고독하지 않다고 말하는 건 영우의 성장을 보여 주는 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1333011 --&gt;1996년 아역 배우로 데뷔한 박은빈은 학업에 전념했던 2015년 외엔 한 해도 쉬지 않고 필모그래피를 채운 것으로도 유명하다. 최근 5년 동안 했던 작품만 ‘청춘시대2’(JTBC), ‘스토브리그’(SBS), ‘브람스를 좋아하세요?’(SBS), ‘연모’ 등 굵직하다.&lt;br&gt;그는 “쉬지 않고 꾸준히 여러 역할을 하다 보니 많은 작품에서 학습이 된 것 같다. 하루하루 최선을 다해 사니 이런 날도 온다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“자극 정도를 작품 선택의 기준으로 삼진 않지만, 기본적으로 미디어에서 나쁘기보단 선한 영향력을 끼쳤으면 합니다. 적어도 제가 하고자 하는 얘기가 누군가에겐 도움이 되고, 누군가에겐 향수를 불러일으킬 만한 작품에 마음이 끌려요.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“선한 영향력 미치는 작품 좋아…영우에게서 용기 배워”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333008 --&gt;‘우영우’ 때는 선한 콘텐츠에 대한 고민이 유독 깊었지만 그만큼 얻은 것도 많다. 박은빈은 “‘봄날의 햇살’ 최수연, ‘권모술수’ 권민우 등은 영우가 새로운 세상과 맞부딪치면서 마주하는 한 캐릭터의 특성일 뿐”이라며 “늘 이런 사람이 있으면 저런 사람도 있다고 생각한다. 마찰도 있으면 화합도 있는 법이다. 결론적으로는 한 공동체에서 더불어 살아가는 것의 가치를 느꼈다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “드라마를 하며 세상에 정말 다양한 사람이 있고, 그 면면을 우리 모두가 다 아는 게 아니라는 생각이 강해졌다”며 “엄청난 잠재력과 가능성을 있는 그대로 존중하면 수만, 수억명의 사람들이 다 각양각색으로 빛날 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘우영우’가 넷플릭스 비영어권 드라마 부문 시청시간 1위에도 오르며 시즌2 제작 기대도 커지고 있지만, 구체적으로 논의되고 있는 것은 없다고 한다. 박은빈은 “마지막에 ‘내 감정은 뿌듯함’이라는 영우의 대사와 함께 드라마가 끝나는데, 그 상상만으로 저는 행복하다”며 “지난 7개월간 진심을 다해 흠뻑 빠져 살았던 만큼 다시 기대에 부응할 후속작을 선보이려면 엄청난 고민이 필요할 것 같다”고 했다.&lt;!-- 그림 1328259 --&gt;우영우를 통해 배우로서 가장 많이 얻은 건 뭘까. “두려움에 맞서는 씩씩한 용기”라는 게 박은빈의 대답이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“영우는 어른의 무게를 아는 사람이고, 자신의 영향력을 알고 그걸 좋은 데 쓰고 싶어 하는 사람입니다. 낯설고 불편함을 뛰어넘어 ‘해 보겠다’고 하는 영우의 말이 제겐 마법의 주문 같았어요. 앞으로도 여러 선택의 기로에서 스스로 움츠러들 때 영우를 떠올릴 것 같습니다.”&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 탁구에 장애는 없어요… 포기만 없다면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020017</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823233130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333074 --&gt;“하루에 몇 번씩 포기하고 싶을 때도 많았는데 지금까지 하는 것을 보면 탁구를 정말 사랑하나 봅니다.”&lt;br&gt;탁구의 묘미는 탁구공이 쉴 새 없이 네트를 넘나들며 내는 ‘또각또각’ 소리다. 청각장애 탁구 선수 이창준(41·서울시청)은 중학교 시절부터 이런 소리가 점점 희미하게 들리기 시작했다. 한때는 장애를 숨기기에 급급했지만, 피땀 어린 노력과 용기 있는 도전 끝에 정상에 올랐다. 이 선수는 23일 서울신문과의 인터뷰에서 “전북 고창 가평초등학교에서 특별활동으로 시작한 취미가 지금까지 이어지고 있다는 게 꿈만 같다”며 ‘탁구 인생’ 30여년을 돌이켰다. 그 과정이 순탄하지만은 않았다. 그는 “귀가 점점 안 좋아져 눈치를 보게 됐고 잘 듣지 못한다는 이유로 더 꾸지람을 받아야만 했다”며 “그럼에도 장애라는 꼬리표가 싫어서 숨기면서 생활했다”고 말했다.&lt;br&gt;이 선수는 상대방의 입 모양으로 뜻을 알아듣는 구화를 터득해 선수 생활을 이어 갔다. 그러던 중 탁구 선배였던 최용중 전 국가대표 감독에게 농아인 올림픽 출전을 권유받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2010년 복지등록을 한 이 선수는 현재까지 베테랑 에이스로 활약하고 있다. 지난 5월 열린 2021 카시아스두술 하계 데플림픽 남자복식 1위·남자단식 2위를 기록했고 제41회 전국장애인체육대회에서 3관왕(단식·복식·단체전)을 차지했다. 최종 목표인 금메달 획득의 꿈을 이미 달성한 것이다. 그는 앞으로의 계획에 대해 “지도자가 돼 청각장애인 선수들에게 기술을 나눠 주고 싶다”고 했다. 후배들을 향해서는 “미리 포기하지 말고 도전 정신을 가졌으면 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;현재 몸담은 서울시 장애인체육회를 향해서도 감사의 뜻을 전했다. 서울시청 장애인 직장운동경기부는 8개 종목에 41명의 선수가 소속돼 있다. 장애인 운동선수들이 더 많은 기회를 얻기 위해서는 공공기관뿐 아니라 민간기업 등도 장애인 직장운동경기부 활성화를 지원해야 한다는 목소리가 크다. 이 선수는 “청각장애인이 참가하는 데플림픽은 장애인 올림픽과도 분리돼 있을 만큼 소외됐다”며 “대회에 출전한다고 해도 예산이 부족하고 환경도 열악하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공브랜드진흥원장에 김유경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020016</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823233150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333075 --&gt;한국공공브랜드진흥원은 23일 서울 중구 프레스센터에서 열린 비전 선포식에서 김유경 한국외대 교수를 신임 원장으로 선임했다. 김 원장은 한국외대 부총장, 국가브랜드위원회 위원, 한국광고학회장을 역임했으며 국가브랜드와 도시브랜드의 연구와 저술 등 관련 전문가로 활동해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최소한의 이웃은 삶의 조건… 이웃 향한 분노 대신 평정심”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020015</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823233112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333073 --&gt;“최소한의 이웃은 내가 살아갈 수 있는 조건입니다. 서로에게 최소한의 무엇으로서 서로 소통하고 기능해야만 내가 살아남을 수 있습니다.”&lt;br&gt;개인화된 시대에 방송인 겸 작가 허지웅은 새삼 ‘이웃’을 주제로 책을 냈다. 그가 이웃의 형태, 성격을 규정하려고 택한 단어는 ‘최소한’이다. 허 작가는 23일 비대면으로 열린 기자간담회에서 “이웃으로 같이 산다는 게 정말 어려운 일이라서, 그런 어려움을 표현할 수 있는 단어로 ‘최소한’을 잡았다”고 설명했다.&lt;br&gt;‘최소한의 이웃’은 허 작가의 여섯 번째 책이다. 혈액암 판정을 받고 돌아온 후로 한정하면 두 번째 책으로, 삶을 장담할 수 없던 그가 살 수 있겠다는 희망을 품게 되면서 가졌던 생각이나 사유를 담았다.&lt;br&gt;이전부터 이웃에 대한 글을 쓰려고 마음먹었던 허 작가에게 코로나19는 이웃을 다시 생각하는 계기가 됐다. 그는 “누군가의 도움과 상호작용 없이는 사회에서 살아가는 게 불가능하다는 생각을 코로나19가 폭발적으로 증가할 때 하게 됐다”면서 “내가 조심하지 않으면 남이 걸리니까 더불어 살아가는 마음을 갖지 않을까 했는데 오히려 싫어하고 미워하는 마음이 강해졌다. 끓어오른 마음을 진정시키고 더불어 살아가기 위한 가치들이 있다고 생각해서 글을 썼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 ‘애정’, ‘상식’, ‘공존’, ‘반추’, ‘성찰’, ‘사유’를 키워드로 154편의 글을 전한다. 작가가 일상에서 접한 소재를 잔잔하게 풀어 썼다. 만화 ‘아기공룡 둘리’에 나오는 고길동이 그 많은 식구를 품고 사는 모습에서 선행을 생각했고, 성경에 나오는 사마리아인을 통해 이웃의 자격에 대해 생각했다.&lt;br&gt;책을 통해 강조하고 싶은 것은 결국 함께 살아가는 데 필요한 평정심이다. 허 작가는 “스스로를 평안하게 만드는 기술이 없다면 남을 생각하지 못하고 결국 나에게 돌아오는 악순환이 된다”면서 “가장 큰 평정심은 이미 평정심을 되찾은 이웃이 줄 수 있고, 나 또한 내가 되찾은 평정심을 줄 수 있다. 독자분들이 책을 통해 막연한 희망 말고 삶에 필요한 평정심을 얻으면 좋겠다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824020014</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1333076 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “러, 곧 우크라 타격 첩보”… 자국민에게 대피령 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824016063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824016063</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823173433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332982 --&gt;미국 정부는 우크라이나에 대한 러시아의 공격 강화를 우려하며 자국민에게 우크라이나에서 출국할 것을 권고했다.&lt;br&gt;우크라이나 주재 미국 대사관은 23일(현지시간) “미국 국무부는 러시아가 앞으로 며칠 안에 우크라이나의 민간 기간시설과 정부 시설을 타격하기 위한 노력에 속도를 낸다는 정보를 갖고 있다”며 이런 지침을 밝혔다.&lt;br&gt;미국 정부의 이 같은 대피 권고는 24일 우크라이나의 독립기념일을 맞아 긴장이 고조되는 상황에서 나왔다. CNN에 따르면 러시아가 당초 예상과 달리 우크라이나를 정복하는 데 성공하지 못한 데다 지난 6개월 동안 겪었던 굴욕과 실패를 보상받기 위해 정확히 그 시기에 공격을 시도할 위험이 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 가운데 러시아 연방보안국(FSB)은 ‘푸틴의 브레인’ 알렉산드르 두긴(60)의 딸 다리야 두기나(30)가 폭발 사고로 숨진 지 이틀 만에 우크라이나 비밀요원을 용의자로 지목했다. 앞서 두기나는 지난 20일 오후 9시 30분쯤 모스크바 외곽에서 자신이 몰던 도요타 스포츠유틸리티차량(SUV)에서 강력한 폭발 사고로 사망했다. 두긴은 러시아가 우크라이나를 흡수해야 한다고 주장하는 극우 사상가로, 딸인 두기나 역시 언론인으로서 러시아 국영 TV에 출연해 우크라이나 침공을 옹호한 바 있다. FSB는 용의자로 우크라이나 비밀요원 나탈리야 보브크(43)를 지목하고 얼굴을 공개했다. 우크라이나의 민족주의 성향 군사조직 ‘아조우 연대’ 출신이라고 주장하면서 지난 7월 러시아에 입국해 한 달 동안 공격을 준비했다고도 했다. 전문가급 장비를 다루며 암살 대상을 살해하고 러시아를 빠져나가는 데 성공했으며 이 과정에서 자신의 12살 딸까지 대동했다고 전했다.&lt;br&gt;다만 서방 언론들은 FSB의 발표 내용을 두고 또 다른 공격을 위한 빌미가 아니냐며 의심의 눈초리를 보내고 있다. 영국 가디언 신문은 이날 “두기나를 죽인 범인을 확인했다는 러시아 보안기관의 주장은 신빙성이 떨어진다”고 보도했다. 주요 암살사건을 처리할 때 발표를 미루던 러시아 보안 당국의 기존 행태를 감안하면 또 다른 의도가 있는 게 분명하다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우크라이나는 이번 사건에 대해 연관성을 부인하고 있다. 러시아의 ‘가짜 깃발’ 작전이라고 주장한다. 우크라이나 소행으로 간주하고 보복 조치를 하려고 한다는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 중국 때리는 법안 줄줄이 대기… 中 경제영향력 그물망 봉쇄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824008010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824008010</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823181809_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333012 --&gt;●국가경제 경영 강화법안 상원 계류&lt;br&gt;미국 의회가 ‘중국의 경제적 강압 대응 법안’을 추진하는 데는 우호국과 함께 중국의 경제영향력 확대를 봉쇄하는 그물망을 짜겠다는 의도가 깔려 있다. ‘한국 사드(고고도미사일방어체계) 보복’처럼 중국의 경제적 강압 행위를 방치하면 중국의 영향력이 커지고 미국 중심의 우군 규합에도 장애가 된다. 중국 일대일로(一帶一路, 중국·중앙아시아·유럽을 연결하는 육상·해상 실크로드) 대응 법안 등 경제안보 분야에서 중국을 억제하는 반중(反中) 법안이 이미 미 의회 통과를 기다리고 있다.&lt;br&gt;23일 대한무역투자진흥공사(코트라) 워싱턴무역관에 따르면 미 상원 외교위에 계류 중인 ‘21세기 국가경제 경영강화를 위한 법안’은 일대일로 대응 법안으로 통한다. 로버트 메넨데스 상원 외교위원장(민주당)이 지난 5월 발의했고, 중국의 반경쟁·약탈적 대외 경제정책에 대응하는 종합 전략 수립이 목표다. 일례로 반도체 분야에서 중국의 추격을 따돌리기 위해 일본, 네덜란드 등과 반도체 제조장비의 중국 수출을 통제하는 ‘외교전략부’를 제안하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●바이든, 中 옥죄는 법제화 방식&lt;br&gt;현지 업계 관계자는 “도널드 트럼프 전 대통령이 5G(5세대) 통신기술과 관련해 2019년 화웨이를, 2020년 반도체 기업인 SMIC와 슈퍼컴퓨터 기업 파이티움을 수출규제 명단에 올려 중국과 직접 충돌했다면, 조 바이든 정권은 의회를 통한 법제화를 토대로 우호국과 협력해 중국을 옥죄는 방식을 택했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●타국에 美경제 영향력 높여 中 견제&lt;br&gt;외교위에는 동남아·태평양 지역의 신흥경제권 국가에 대한 투자를 확대하는 ‘경제·상업 기회 및 네트워크 확대 법안’, 개도국에 경제개발지원을 하려 국제기구의 지원을 확대하는 ‘국제금융기구 활성화 법안’ 등이 준비돼 있다. 타국에 대한 미국의 경제적 영향력을 높여 중국을 견제하려는 취지다. 금융위에 계류 중인 ‘미국 일자리 보호를 위한 국제 시장 교란 방지 법안’은 반덤핑, 상계관세 등 기존의 미국 무역 구제 제도를 강화해 중국의 불공정 관행에 대응하는 게 목적이다.&lt;br&gt;다만 미중 간 무역 관계가 이미 밀접해 미국의 대중 압박에 따른 부작용도 적지 않지 않을 것으로 우려된다. 당장 지난 16일 발효된 ‘인플레이션 감축법’에 따라 내년부터 북미에서 조립되지 않았거나 중국 배터리 부품이나 희귀광물을 일정비율 이상 사용한 전기차를 사는 소비자는 약 1000만원(7500달러)에 이르는 세액공제를 받지 못한다. 현대차와 기아의 전기차도 전량 국내에서 생산돼 수혜 대상에서 제외되는 등 직격탄을 맞았다. 중국산 수입품 배척으로 인플레이션이 더 심화될 것이라는 지적도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 美 ‘중국의 韓사드 보복’ 대응 법안 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824001016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824001016</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:34:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823181809_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333012 --&gt;미국이 2016년 ‘한국 사드(고고도미사일방어체계) 사태’ 등 자국 동맹 및 파트너 국가에 대한 중국의 경제 보복을 겨냥한 법안을 추진 중이다. 미국이 자국과 우호국에 대한 중국의 경제 보복 자료를 수집해 대응책을 마련하는 것이어서 중국의 거센 반발이 예상된다.&lt;br&gt;워싱턴DC 외교소식통은 22일(현지시간) “지난달 하원 본회의를 통과한 2022회계연도 국방수권법(NDAA)에 ‘중국의 경제적 강압 대응 법안’(Countering China Economic Coercion Act)이 반영됐다”고 밝혔다. NDAA는 향후 상원과 하원이 각각 준비한 법안을 조율하는 과정을 거치지만 중국 때리기 법안은 민주·공화 양당 모두 강력히 지지하고 있어 연내 관련 절차를 모두 마치고 내년부터 발효될 전망이다.&lt;br&gt;지난해 10월 법안 초안을 발의한 민주당 소속 아미 베라(외교위 아태 소위원장) 하원의원은 대표적 사례로 한국에 대한 ‘사드 보복’ 사태 등을 열거했다. 한국의 사드 배치에 반발해 중국인의 한국 관광은 물론 한국 문화상품·가정용품 수입을 금지하는 한편 중국에 있는 롯데마트를 폐쇄하는 등의 여파로 “한국이 사드 배치 이듬해인 2017년 한 해에만 총 75억 달러(약 10조원)의 손실을 입었다”고 추산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NDAA에 반영된 법안은 발효 180일 내에 조 바이든 미 대통령이 ‘중국 경제 강압 대응 태스크포스(TF)’를 만들도록 했다. TF는 내년(발효 후 1년 내)에 보고서를 의회에 제출해야 한다. 보고서에는 중국의 경제 보복 현황 및 미국이 자국 및 동맹·파트너 국가에 대한 중국의 경제 강압에 대응할 경제·외교적 도구에 대한 포괄적 검토가 담긴다. 이를 토대로 각 부처가 실제 대응방안을 만들 것으로 전망된다.&lt;br&gt;해당 법안은 미국이 자국이 아닌 우호국과 중국의 관계까지 직접 관여한다는 점에서, 자국 이익만을 강조하던 여타 중국 때리기 법안과 차별화된다는 게 외교가의 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배드민턴 99위 최솔규·신승찬, 38위 잡다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824023021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824023021</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배드민턴 혼합복식 랭킹 99위 최솔규(국군체육부대)-신승찬(인천국제공항) 조가 세계개인배드민턴선수권 대회에서 파란의 주인공으로 떠오르며 32강에 진출했다.&lt;br&gt;최-신 조는 23일 일본 도쿄 메트로폴리탄체육관에서 열린 대회 혼합복식 64강전에서 랭킹 38위의 존스 랄피 얀센-린다 에플러(독일) 조를 2-0으로 꺾었다. 2020년 상반기 도쿄올림픽 예선 이후 호흡을 맞춘 적이 없었던 터라 최-신 조의 승리는 예상 밖이었다.&lt;br&gt;둘은 1게임 초반부터 근소하게 앞서다 따라잡히기를 반복했는데, 13-12에서 6점을 연달아 내주며 끌려갔지만 곧바로 3점을 솎아 낸 데 이어 다시 연달아 5점을 따내면서 21-19, 극적으로 경기를 뒤집고 첫 게임을 따내 이변을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최-신 조는 두 번째 게임에서도 8-9에서 6점을 연달아 따내고 알토란 같은 5포인트를 보태며 상대를 21-12로 돌려세우고 32강 진출을 확정했다. 둘은 32강에서 세계랭킹 1위 데차폴 푸아바라누크로-사프시리 태라타나차이(태국) 조와 맞붙는다.&lt;br&gt;1977년 시작된 세계선수권에서 혼합복식은 1975년 캘거리 대회 박주봉-유상희 조의 첫 금메달을 시작으로 금메달 5개, 은메달 2개, 동메달 4개 등 모두 11개의 메달을 따냈지만 2013년(광저우) 대회 신백철-엄혜원을 마지막으로 9년째 메달 소식을 전하지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코로나19 탓에 파행을 겪고 있는 이번 대회에서 서승재와 남자복식에도 출전한 최솔규는 1, 2회전 상대가 출전을 포기하거나 중도에 기권하면서 단 한 경기도 치르지 않고 16강에 ‘무혈입성’했다. 같은 이유로 1회전을 부전승으로 통과한 ‘에이스’ 안세영도 이날 응우옌투이린(베트남)을 36분 만에 2-0으로 일축하고 16강에 안착했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신인왕 되고 싶고 우승컵도 탐나요… 천천히 다 할래요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824023019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824023019</guid>
      <pubDate>2022-08-23T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823232625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333071 --&gt;“나 자신에게 올 시즌 점수를 매긴다면 70점 정도 줄 것 같아요. 시즌이 많이 남았고 목표인 신인왕도 아직 확정이라고 말하기가 어려워서요.”&lt;br&gt;올 시즌 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 신인상 1위를 질주하는 이예원(사진·19)은 지난 22일 서울신문과의 인터뷰에서 “올해 목표는 우승이 아니라 신인왕”이라고 밝혔다. 프로 데뷔 첫해에만 받는 신인왕 타이틀이 작진 않지만 그를 아는 사람이라면 꿈을 더 크게 가져야 하는 것 아니냐고 반문할 수도 있겠다. 2년 전만 해도 이예원이 아마추어 대회를 ‘씹어 먹고’ 다녀서다.&lt;br&gt;이예원은 초등학교 때 아버지의 권유로 골프채를 잡았다. 2016년 중학생 때 국가대표 상비군에 발탁됐고 경남도지사배에서 우승했다. 2018년에는 KB금융그룹배 여자아마추어골프선수권 등을 비롯해 각종 대회 트로피를 싹쓸이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년과 2020년에는 국가대표로 뽑혔고, 대한골프협회(KGA)의 추천으로 지난해 KLPGA 투어 준회원이 됐다. 그리고 지난해 점프투어 시드전에서 수석을 차지하며 빠르게 KLPGA 정규투어에 합류했다. 그는 “초등학교 때 애들이 밖에서 노는 걸 보고 부러워서 골프채 잡은 걸 후회하기도 했다. 지금은 안 했으면 후회했을 것 같다”며 웃었다.&lt;br&gt;이예원은 프로 데뷔 첫해에 대해 “아마추어 시절에도 초청 선수로 KLPGA 투어를 몇 번 뛰었는데 프로의 벽이 낮지 않았다”며 “물론 지금 플레이가 다 마음에 드는 건 아니지만 잘 적응하고 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그가 우승보다 신인왕을 목표로 하는 이유는 따로 있다. 이예원은 “신인왕을 한다는 건 그만큼 꾸준하게 성적을 낸다는 것”이라면서 “우승 욕심이 없진 않지만 꾸준하게 잘하는 선수가 되고 싶다”고 설명했다.&lt;br&gt;사실 이예원은 우승만 못 했을 뿐 신인답지 않은 성적을 거두고 있다. 올 시즌 톱10에 8번이나 들었고, 준우승과 3위도 각각 1번씩 했다. 그 결과 신인상 포인트 1위(1797점)와 상금(4억 586만원) 순위 7위에 올라 있다. 후반기 첫 대회인 제주삼다수 마스터스에서 공동 5위를 기록했고, 지난주 하이원리조트 여자오픈에선 11위를 했다. 주변에서 “이제 우승만 하면 된다”고 말하는 이유다.&lt;br&gt;하지만 조급해하지는 않는다. 그는 “시합이 끝나면 꼭 하루를 푹 쉬면서 친구들과 맛있는 것을 먹고 수다도 떨면서 스트레스를 푼다”며 “신인왕도 되고 싶고 우승컵도 갖고 싶다. 다만 조급하게 굴면 내 플레이가 망가질 것 같아 스스로 조심한다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;그는 프로 데뷔 후 가장 달라진 점에 대해 “아마추어 때보다 시합 스케줄이 빡빡하다. KLPGA 투어를 뛰기 위해서는 체력을 더 키워야겠다는 생각에 일주일에 한 번 헬스장을 찾는다”면서 “그런데 체력이 뛰어난 것 같지는 않다. 다른 선수들이 스쿼트를 몇백 개씩 한다는 얘기를 듣고 300개에 도전했는데 다음날 걷지를 못했다”고 웃으며 말했다. 이어 “어릴 때부터 롤모델이 박인비(34)였다. 쇼트게임 같은 기술적인 부분도 배우고 싶지만 흔들리지 않는 정신력을 더 배우고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이예원은 25일부터 나흘간 강원 춘천시 제이드팰리스 골프클럽(파72·6777야드)에서 열리는 시즌 세 번째 메이저대회 한화클래식(총상금 14억원)에 출전해 생애 첫 우승을 노린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 ‘레프트 앤드 라이트’, 빌보드 싱글 역주행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500016</guid>
      <pubDate>2022-08-24T09:05:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/25/SSI_20220625103002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314538 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 정국이 미국 싱어송라이터 찰리 푸스와 협업한 ‘레프트 앤드 라이트’(Left and Right)가 미국 빌보드 싱글 차트 ‘핫 100’에서 역주행하며 8주 연속 진입했다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 빌보드가 발표한 최신 차트에 따르면 지난 6월 24일 공개된 이 노래는 전주 대비 8계단 오른 40위를 차지했다.&lt;br&gt;앞서 이 노래는 이들이 지난 2018년 국내 한 시상식에서 협업 무대를 꾸민 후 4년 만에 다시 만난 것으로 주목받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 ‘레프트 앤드 라이트’, 빌보드 싱글 역주행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500016</guid>
      <pubDate>2022-08-24T09:05:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/25/SSI_20220625103002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314538 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 정국이 미국 싱어송라이터 찰리 푸스와 협업한 ‘레프트 앤드 라이트’(Left and Right)가 미국 빌보드 싱글 차트 ‘핫 100’에서 역주행하며 8주 연속 진입했다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 빌보드가 발표한 최신 차트에 따르면 지난 6월 24일 공개된 이 노래는 전주 대비 8계단 오른 40위를 차지했다.&lt;br&gt;앞서 이 노래는 이들이 지난 2018년 국내 한 시상식에서 협업 무대를 꾸민 후 4년 만에 다시 만난 것으로 주목받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 ‘레프트 앤드 라이트’, 빌보드 싱글 역주행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500016</guid>
      <pubDate>2022-08-24T09:05:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/25/SSI_20220625103002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314538 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 정국이 미국 싱어송라이터 찰리 푸스와 협업한 ‘레프트 앤드 라이트’(Left and Right)가 미국 빌보드 싱글 차트 ‘핫 100’에서 역주행하며 8주 연속 진입했다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 빌보드가 발표한 최신 차트에 따르면 지난 6월 24일 공개된 이 노래는 전주 대비 8계단 오른 40위를 차지했다.&lt;br&gt;앞서 이 노래는 이들이 지난 2018년 국내 한 시상식에서 협업 무대를 꾸민 후 4년 만에 다시 만난 것으로 주목받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을에 놓치지 말아야 할 제주관광 10선… 제주의 가을을 탐하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500027</guid>
      <pubDate>2022-08-24T09:50:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824095449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333134 --&gt;더위와 작별을 고하는 처서를 맞아 제주관광공사가 24일 제주에서 즐기기 좋은 ‘가을 숲 산책’ 여행 콘텐츠를 테마로 ‘2022년 가을 놓치지 말아야 할 제주관광 10선 ‘걷고 싶은 계절, 제주의 가을을 탐하다’를 발표했다.&lt;br&gt;#한경면 곶자왈… 제주의 속살, 살아있는 자연을 느끼다&lt;br&gt;한경면에 위치한 ‘환상숲곶자왈공원’은 제주의 독특한 지형과 다양한 식생을 한 데 볼 수 있는 울창한 원시 생태 숲이다. 도너리오름에서 분출해 흘러내려온 용암 끝자락에 동굴이 형성되어 있고 바위와 나무, 넝쿨이 얽히고설켜 흡사 정글에 있는 듯하다. 인생샷과 함께 아름다운 숲길을 즐길 수 있는 ‘산양큰엉곶’도 곶자왈의 신비를 품은 곳. 다양한 포토존과 옛 기찻길 풍경 등 곳곳에 재미 요소가 가득하여 지루할 틈이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;#아이와 자연탐구생활 ‘선흘리 동백동산’&lt;br&gt;동백나무가 전체 수목의 3분의 1을 차지하여 붙여진 이름이지만 큰 나무들이 하늘이 보이지 않을 만큼 울창하게 숲을 이루고 있어 키 작은 동백나무는 눈에 잘 띄지 않는다. 특히 이곳에는 멸종 위기 야생생물로 등록된 살아있는 화석 제주 고사리삼이 있다. 동백동산 숲길 코스 길이는 약 5㎞로 2시간 정도 소요된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;# 무장애 숲 속으로&lt;br&gt;제주의 숲 하면 누구나 떠올리는 대표 숲길 사려니는 ‘신성한 숲’이라는 뜻을 가지고 있다. 총 15㎞ 구간 중 1.3㎞ 구간에 무장애나눔길이 조성되어 있다. 사려니숲길 입구는 중 붉은오름 입구에 무장애 나눔길이 조성되어 있으며 경사는 5도 내외로 완만하다.&lt;br&gt;지난해 제주웰니스관광지로 선정된 서귀포 치유의숲은 편백나무와 삼나무가 가득한 곳으로 걷는 것만으로도 몸과 마음이 치유되는 곳이다. 총 15㎞ 구간 중 가멍오멍숲길 870m 구간에 노고록 무장애 숲길이 조성되어 있다. 하루 600명으로 입장이 제한되며 온라인 사전예약제로 운영된다.&lt;br&gt;서귀포 자연휴양림은 한라산국립공원 내 해발 600~800m에 위치하고 있다. 혼디오몽숲길 670m 구간에 무장애 나눔길이 조성되어 있다. 붉은오름자연휴양림에도 상잣성숲길 1.1㎞ 구간에 무장애 나눔길이 조성되어 있다. 다른 숲에 비해 비교적 경사도과 완만하고 시각장애인을 위한 점자블록이 설치되어 있다. 삼나무가 빽빽하게 들어서 있는 절물자연휴양림도 놓치면 후회.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;#킹덤 촬영지 남원읍 ‘머체왓숲길’&lt;br&gt;머체왓숲길은 서귀포 남원읍을 관통해 해안으로 흘러가는 제주 4대 물줄기 서중천의 물을 머금은 숲이다. 넷플릭스 영화 ‘킹덤’의 촬영지로 원시림의 숨결을 고스란히 간직하고 있다. 왕복 약 2시간 정도 소요되며, 서중천 계곡을 따라 두 개의 탐방코스 소롱콧길(6.3km)과 머체왓숲길(6.7km)로 나뉜다.&lt;!-- 그림 1333129 --&gt;# 바다와 숲, 둘 다 놓칠 수 없다면 대정읍 ‘송악산둘레길’&lt;br&gt;제주여행에서 바다를 빼놓기는 너무 아쉽다. 숲도 걷고 바다도 같이 즐길 수 있는 송악산 둘레길은 가볍게 걷기에도 안성맞춤! 날씨가 좋을 때면 산방산과 형제섬 그리고 저 멀리 한라산까지 조망이 가능하다. 탁 트인 풍경은 저절로 두 팔을 벌려 숨을 들이켜게 한다. 더없이 푸른 바다와 초록빛 가득한 송악산 둘레길로 떠나보자. 약 2.8㎞ 구간으로 2시간 남짓 소요. 바다 위로 하얀 거품을 일으키며 마라도와 가파도를 오가는 여객선이 손에 잡힐 듯 하다.&lt;br&gt;#유네스코 세계자연유산 숲길 탐방 ‘거문오름’&lt;br&gt;거문오름은 제주도의 오름 중 유일하게 유네스코 세계자연유산에 등재된 곳이다. 분화구 내부의 울창한 수림이 검은색으로 음산한 기운을 띠고 있어 신령스러운 공간이라는 뜻을 담고 있다. 이름처럼 신령스러운 이 공간은 아무나 갈 수 없다. 방문 시 온라인 사전예약을 해야 하며 주 1회(매주 화요일) 자연 휴식일을 운영하며 탐방객을 제한한다. 오는 10월 1일~16일 열리는 2022년 세계자연유산축전 기간에 공개된다.&lt;!-- 그림 1333130 --&gt;#야간에도 즐겨, 제주 도심 속 숲길 산책 ‘사라봉, 별도봉, 도두봉’&lt;br&gt;제주 여행 일정 중 하루를 다 할애하며 숲을 갈 시간이 부족하다면 야간에도 즐길 수 있는 제주 시내에서 가까운 숲 산책길이 제격이다. 도두봉은 공항에서 가까운 무지개 해안도로와 연결되어 있다. 정상에 오르면 쉴 새 없이 이착륙하는 활주로의 비행기들을 볼 수 있다. 사라봉은 제주에서 가장 아름다운 열 곳을 선정한 영주십경 중 ’사봉낙조‘에 해당하는 오름이다. 사봉낙조는 사라봉에서 지는 붉은 노을을 뜻하며, 바다 위로 붉게 물든 노을은 탄성을 절로 자아낸다. 별도봉은 바다를 끼고 이어지는 산책로로 해안절경을 감상하며 걷기 좋다.&lt;br&gt;#제주 올레 9코스 속 숲길 여행 ‘군산오름, 안덕계곡’&lt;br&gt;‘처서 밑에는 까마귀 대가리가 벗어진다’는 속담처럼 초가을 햇볕의 기세가 만만찮다. 그래도 가을엔 올레길을 빼놓을 수가 없다. 그렇다면 시원한 그늘과 계곡이 있는 제주 올레 9코스는 한폭의 그림이다. 대평포구에서 시작해 화순금모래해변까지 이어지는 11.8㎞ 코스로 약 3~4 시간이 소요된다. 특히 군산오름 정상에서 파노라마같이 펼쳐지는 한라산과 산방산, 멀리 가파도와 마라도는 가슴에 오래도록 박힌다.&lt;!-- 그림 1333131 --&gt;# 한라산 천아숲길… 가을 단풍, 제주 중산간을 탐닉하다&lt;br&gt;한라산이 짙푸른 녹음이 가을 햇볕을 닮은 붉은빛으로 무르익는 천아숲길은 가을여행의 손꼽히는 명소이다. 한라산둘레길 코스 중 하나인 ’천아숲길‘은 천아수원지에서 보림농장 삼거리까지 총 8.7㎞ 구간이다. 코스를 완주할 요량이라면 1100도로 노선(240번, 한라산둘레길 천아숲길 입구 정류장 하차) 버스를 타서 가길 추천한다.&lt;br&gt;# 제주의 가을을 탐하고 싶다면, 말이 필요없는 말고기와 갈치&lt;br&gt;제주는 넓은 초원과 초지가 많아 예부터 방목 형태로 말을 기르기 시작했다. 제주 7대 특산물에 속하는 말고기는 저칼로리 고단백 음식으로 인기가 높다. 제주에서는 말고기를 코스 요리로 맛볼 수 있어 여행객들의 입맛을 사로잡기 충분하다.&lt;br&gt;겨울을 준비하는 가을 갈치는 살이 올라 단단해지고 기름지다. 가을 갈치는 삼겹살보다 맛있고 소고기보다 귀하다는 말이 있다. 토막 낸 갈치에 달큰한 늙은 호박을 한 입 크기로 썰어내어 끓여 낸 갈치국은 제주 가을을 닮았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>靑, 촬영 논란 의식했나… 보그, 청와대 사진 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500029</guid>
      <pubDate>2022-08-24T10:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824094404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333128 --&gt;청와대에서 한복 촬영을 진행했던 보그 코리아가 홈페이지와 소셜미디어에서 청와대 사진을 내렸다.&lt;br&gt;24일 보그 코리아 홈페이지에서는 청와대 사진을 찾을 수 없다. 기존에 청와대 화보 페이지에 들어가면 “이 페이지를 찾을 수 없습니다”가 뜬다. 인스타그램 등에도 청와대 화보가 사라졌다.&lt;br&gt;청와대 개방 이후 다양한 활용이 이어진 가운데 세계적인 잡지 보그는 최근 청와대를 배경으로 촬영을 진행했다. 문화재청 청와대국민개방추진단은 “‘문화유산 방문 캠페인’은 문화유산의 가치를 재발견하고 그 아름다움을 국내외에 알리는 브랜드 사업으로 금년 청와대의 개방으로 경복궁과 이어진 ‘왕가의 길’ 등을 주제로 한복 패션 협업 홍보를 추진했다”면서 “협력 매체인 ‘보그지’는 130여년의 역사를 가지고 전 세계 27개국에서 발간되는 세계적 패션잡지로 동 잡지에 한복의 새로운 현대적 해석과 열린 청와대와 함께 소개되는 것도 새로운 시도가 될 것으로 판단했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1333136 --&gt;그러나 청와대 화보 공개 이후 전체 내용과 맥락보다는 ‘한혜진이 영빈관에서 드러누웠다’는 사실에 초점을 맞춘 자극적인 기사가 쏟아졌고, 청와대 활용을 두고 활용과 훼손 사이에서 갑론을박이 이어졌다. 문화체육관광부가 미술관 활용 계획을 밝히면서 논란이 불거진 데다, 한 가구업체의 상업적 활용 등이 문제가 되면서 보그의 화보가 공개돼 또 다른 논란거리가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추진단은 전날 “향후 청와대에서의 촬영 및 장소사용 허가의 기준을 엄격히 적용하고 보다 면밀히 검토하여 열린 청와대의 역사성과 상징성이 강화될 수 있도록 신중을 기하도록 노력하겠다”고 했다. 그러나 탁현민 전 청와대 의전비서관이 24일 해당 화보촬영에 대해 저격하는 등 논란이 가라앉지 않고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당서울대병원 고양이 추락사… “민원 넣자” vs “캣맘이 또” [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500039</guid>
      <pubDate>2022-08-24T10:40:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824141454_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333208 --&gt;최근 분당서울대병원에서 길고양이가 4층 높이 천장에서 1층 로비로 추락해 죽은 사건과 관련 온라인상에서 ‘캣맘 논쟁’이 또다시 불붙었다. 고양이 추락사가 병원 책임이라는 여론이 일부 애묘인들 사이에서 일고 동물권단체가 ‘민원 행동’에 나서자 몇몇 온라인 커뮤니티에서는 캣맘을 비난하는 반발 여론도 커지고 있다.&lt;br&gt;23일 동물권단체 ‘케어’는 공식블로그에 올린 ‘분당서울대병원에서 벌어지는 고양이 진혹사’라는 제목의 글에서 “지난 12~15일, 목격자가 본 것만 해도 최소 4일간 어쩌다 길을 잃고 (병원의) 높은 천장 시설물에 올라가 내려오지 못한 채 울부짖는 아기 고양이 2명을 보고도 병원 측은 ‘방법이 없다. 그냥 두라’며 구해 달라는 환자들의 요청을 묵살, 결국 끔찍하게 추락사하도록 방치했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;케어는 “고양이를 죽음에 이르도록 방치한 책임자를 처벌하라”, “고양이들이 들어오지 못하도록 병원 시설을 보수하라”, “고양이를 무단으로 잡아 먼 곳에 방사하는 행위를 중단하라” 등 분당서울대병원을 향한 요구도 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케어는 또한 애묘인들에게 “서울대병원은 공기업이다. 케어는 분당 고양이 잔혹사 사건이 해결될 때까지 여러분들과 함께 민원 액션을 시작한다”고 알리면서 분당서울대병원 고객상담실, 시설팀 등 연락처를 공유하고 ‘전화 민원’에 동참해줄 것을 독려했다.&lt;br&gt;실제로 이 사건 이후 분당서울대병원에는 관련 민원전화가 지속해서 걸려오고 있다. 병원 관계자는 서울신문에 “그 건과 관련해서 전화를 많이 받았는데 담당 부서에 전달했고 (민원인들에게는) ‘충분한 조치를 취하겠다’고 전달하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;분당 고양이 추락사 사건은 앞서 지난 16일 한 애묘인 커뮤니티에 올라온 글 등을 통해 알려졌다. 해당 커뮤니티의 한 회원은 “어제(15일) 오후 분당서울대병원 4층 높이의 천장에 갇힌 아기 고양이가 1층 로비로 떨어져서 로비에 있던 사람들은 비명 지르고 병원 가는 도중에 제 품안에서 피를 뿜고 죽었다”고 전했다.&lt;br&gt;이 글쓴이는 이어 “며칠 전부터 계속 우는 소리가 들려 보안요원에게 고양이가 며칠째 울고 있으니 구조해 달라고 저의 요청에, 보안요원은 ‘이미 갇힌 지 오래된 아이이고 어쩔 수 없다’는 말만 되풀이”했다며 “병원 시스템이 얼마나 엉망인지 알 수 있는 부분”이라고 주장했다.&lt;br&gt;글쓴이는 또 “분당서울대병원은 주변이 산이어서 야생동물들이 많이 서식하고 있고 환기구나 배수로 등 작은 구멍으로 고양이들이 들어와서 출구를 못 찾고 이렇듯 천장에 갇혀 죽어가고 있어 보인다”면서 병원 측에 구멍들을 막아야 하지 않겠냐 요청했지만 ‘힘들다’는 대답만 돌아왔다고 썼다.&lt;br&gt;이 커뮤니티 회원들은 “추락한 냥이가 결국 죽었다는 글에 엉엉 울었다. 지금도 밥이 안 넘어간다”, “길고양이들 생각하면 눈물이 난다”, “세상 동물들이 다 행복하면 좋겠다” 등 아기 고양이의 죽음을 안타까워하며 공감하는 글과 댓글을 적었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1333154 --&gt;그러나 이 같은 애묘인 커뮤니티의 분위기와는 달리 몇몇 온라인 커뮤니티에서는 고양이 추락사 사건에 병원의 책임을 묻고 항의 전화까지 하는 행동은 과하다는 비판 여론이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 커뮤니티 ‘에펨코리아’(펨코)에서는 이날 올라온 관련 글에 수백개의 비난 댓글이 달렸다. 펨코 이용자들은 “야생짐승은 기본적으로 병원균 덩어리인데”, “병원에 길고양이 돌아다니면 퍽이나 안심이 되겠다”, “인간의 생명보다 고양이의 생명이 더 눈에 들어오는 사람들”, “직접 구조하든가” 등 댓글이 쏟아졌다.&lt;br&gt;‘보배드림’에서는 “고양이를 사람보다 더 높은 존재로 인식하는 캣맘들. 사람의 안전 따윈 없다”, “집에 데려가서 키울 거 아니면 신경 꺼야지” 등 의견이 나왔다.&lt;br&gt;‘개드립넷’에서도 “길고양이 챙기라고 세금 내나. 무슨 병원 가서 세금 타령이냐”, “고양이 한 마리 살리자고 사람 살리는 곳을 사람 죽이는 곳으로 바꾸려 하네” 등 댓글이 많았다. 반면 “병원 내에 야생동물이 들어오면 감염 위험이 있으니 즉각 제거해야 하지 않나” 등 고양이를 병원 내에 방치한 부분은 병원 측 책임이 맞다는 의견도 소수 있었다.&lt;br&gt;여초 커뮤니티인 ‘인스티즈’에서는 이 사건에 대한 이견이 대립했다. 일부 이용자들은 “본인이 돈 내서 구출하기는 싫고 병원에 민원 공격”, “고양이 불쌍하긴 한데 캣맘 분들 정말 이기적이다” 등 의견을 냈다. 반면 “어차피 뭘 해도 캣맘 혐오하고 비하할 거면서 공익 위하는 척 위선 떨지 말라”, “캣맘이 잘못한 건 맞는데 이 사건을 계기로 조치를 취하긴 해야 한다” 등 이에 반박하는 의견도 있었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1333157 --&gt;이번 사건은 얼마 전 애묘인들의 요청으로 분당서울대병원 내 ‘고양이 먹이주기 금지’ 표지판이 철거된 일과 함께 언급되며 캣맘 논쟁에 더욱 불을 붙였다.&lt;br&gt;앞서 동물구조단체 ‘따뜻한 공존’은 지난 8일 인스타그램 계정에 분당서울대병원에 설치된 해당 표지판과 관련, “불특정 다수에게 고양이 혐오를 조장할 수 있는 푯말을 당장 뽑으라고 요구했고, 당장 가리지 않으면 수백수천통의 민원전화에 시달리게 해드린다고 했다”며 결국 표지판의 문구를 가리는 걸로 합의를 봤다는 글을 인증 사진과 함께 올렸다.&lt;br&gt;분당서울대병원 측이 설치했던 표지판에는 ‘환자 및 교직원의 감염 노출에 위험이 있어 고양이 먹이주기를 금지한다’는 내용이 적혀 있었지만, 애묘인들의 민원으로 해당 문구가 보이지 않게 가려졌다.&lt;br&gt;애묘인들은 표지판 제거를 알린 이 글에 2000여개의 ‘좋아요’와 함께 “제가 못 하는 일 항상 아이들 위해서 해주셔서 감사하다”, “이 세상 모든 고양이는 감염 위험 아니고 사랑”, “길고양이가 감염 위험이라는 뭣 같은 소리에 화난다. 안 그래도 사는 게 힘든 아이들 내버려두라” 등 댓글을 달며 응원했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황의조 EPL 노팅엄 이적 임박… 첫 해 올림피아코스 임대 동의한 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500042</guid>
      <pubDate>2022-08-24T10:53:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824105303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333160 --&gt;프랑스 프로축구 보르도 소속 국가대표 공격수 황의조(30)의 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 노팅엄 포레스트 이적이 임박했다는 보도가 나왔다. 노팅엄은 황의조와 계약을 맺은 뒤 곧바로 그리스 올림피아코스로 1년 임대를 보내는 방안을 제시했는데, 황의조가 이에 동의하면서 협상이 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;24일(한국시간) 프랑스 스포츠 전문매체 레퀴프는 “황의조의 노팅엄행이 임박했다. 노팅엄은 그를 곧바로 올림피아코스로 임대할 것”이라면서 “황의조는 그리스 클럽으로의 이적을 좋아하지 않았지만 국가대표팀 동료인 황인범과 상의한 후 이 제안을 긍정적으로 받아들이게 됐다”고 설명했다. 올림피아코스는 황인범이 뛰고 있는 팀이다.&lt;br&gt;또 다른 매체 프렌치풋볼뉴스도 “황의조가 특별한 제안에 동의했다. 이제는 움직일 일만 남았다”면서 계약이 사실상 합의에 이르렀음을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유럽축구 이적 시장 전문 기자인 파브리시오 로마노도 SNS에 “황의조는 노팅엄 소속으로 올림피아코스 1년 임대를 떠나야 한다”고 적었다. 여러 매체들의 보도에 따르면 노팅엄은 황의조에게 이적료 400만유로(약 53억원)와 옵션 100만유로(약 13억원)를 제시했다.&lt;br&gt;프렌치풋볼뉴스는 “황의조는 프랑스 무대에서 검증된 선수였지만 팀의 강등을 막지 못했고 계약 기간이 1년 밖에 남지 않은 상황에서 급히 새 팀을 찾다보니 몸값이 낮아졌다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황의조는 이미 지난 시즌이 끝난 6월부터 “최대한 빨리 새 팀으로 이동해 적응할 시간이 있으면 좋겠다”며 프랑스 프로축구 리그2(2부)로 강등된 소속팀 지롱댕 보르도를 떠나고 싶다는 뜻을 밝혀왔다. 하지만 두 달이 지나도록 새 팀을 찾지 못했고, 2022-2023시즌 유럽 축구는 이미 막을 올렸다.&lt;br&gt;한편 지난 7월 올림피아코스와의 3년 계약에 서명한 황인범은 지난 19일 열린 아폴론(키프로스)과의 2022-23 유럽축구연맹(UEFA) 유로파리그 플레이오프 1차전에 선발 출전, 데뷔전 데뷔골을 넣으며 활약했다.&lt;br&gt;황의조가 임대로 올림피아코스 유니폼을 입게 되면 그리스 무대에서 황의조-황인범이 함께 활약하는 모습을 볼 수 있게 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장나라, 6살 연하 남편 공개…“너무 잘생겼다” 감탄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500043</guid>
      <pubDate>2022-08-24T10:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824105505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333161 --&gt;가수 겸 배우 장나라가 신혼여행 중 6세 연하 남편을 공개했다.&lt;br&gt;23일 오후 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다’ 시즌3에는 배우 장나라가 박원숙에게 깜짝 영상 통화를 하는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 방송에서 지난 6월 결혼한 장나라는 박원숙에게 영상 통화로 인사를 건넸다. 박원숙은 장나라에게 “결혼 축하 축하!”라면서 축하를 전했다. 박원숙의 어깨 너머로 영상통화를 지켜보던 이경진이 “신혼여행 가는 거야?”라고 묻자 장나라는 주변 풍경을 보여주며 “(남해로 신혼여행) 왔는데 선생님 여기 어디게요?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화면을 본 박원숙이 “다랭이 마을이네. 어떻게 더운데 거길 갔어”라고 감탄했다. 이어 “신랑 보여주면 안돼?”라고 하자 장나라는 옆에 있는 남편의 모습을 보여줬다. 박원숙, 이경진은 “안녕하세요. 반가워요”라면서 “너무 잘생기고 예쁘다”라고 인사를 나눴다.&lt;br&gt;장나라는 남편의 직업을 묻는 질문에는 “촬영 감독이요”라면서 “영화도 하고 드라마도 한다”고 설명했다. 박원숙은 “2년 연애했다고 했지. 행복하게 잘 살아”라고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 방송에서 장나라 남편의 얼굴은 이모티콘으로 가려졌지만 남편의 모습이 나온 것으로만으로도 큰 화제를 불러 모았다.&lt;br&gt;한편 지난 6월 말 장나라는 6세 연하의 촬영감독과 2년 열애 끝에 결혼식을 올렸다. 장나라는 결혼을 앞두고 공식 누리집 나라짱닷컴 및 웨이보 등을 통해 “예쁜 미소와 성실하고 선한 마음, 그리고 무엇보다 자기 일에 온 마음을 다하는 진정성 넘치는 자세에 반해 인연을 맺게 됐다”고 전한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장나라, 6살 연하 남편 공개…“너무 잘생겼다” 감탄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500043</guid>
      <pubDate>2022-08-24T10:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824105505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333161 --&gt;가수 겸 배우 장나라가 신혼여행 중 6세 연하 남편을 공개했다.&lt;br&gt;23일 오후 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다’ 시즌3에는 배우 장나라가 박원숙에게 깜짝 영상 통화를 하는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 방송에서 지난 6월 결혼한 장나라는 박원숙에게 영상 통화로 인사를 건넸다. 박원숙은 장나라에게 “결혼 축하 축하!”라면서 축하를 전했다. 박원숙의 어깨 너머로 영상통화를 지켜보던 이경진이 “신혼여행 가는 거야?”라고 묻자 장나라는 주변 풍경을 보여주며 “(남해로 신혼여행) 왔는데 선생님 여기 어디게요?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화면을 본 박원숙이 “다랭이 마을이네. 어떻게 더운데 거길 갔어”라고 감탄했다. 이어 “신랑 보여주면 안돼?”라고 하자 장나라는 옆에 있는 남편의 모습을 보여줬다. 박원숙, 이경진은 “안녕하세요. 반가워요”라면서 “너무 잘생기고 예쁘다”라고 인사를 나눴다.&lt;br&gt;장나라는 남편의 직업을 묻는 질문에는 “촬영 감독이요”라면서 “영화도 하고 드라마도 한다”고 설명했다. 박원숙은 “2년 연애했다고 했지. 행복하게 잘 살아”라고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 방송에서 장나라 남편의 얼굴은 이모티콘으로 가려졌지만 남편의 모습이 나온 것으로만으로도 큰 화제를 불러 모았다.&lt;br&gt;한편 지난 6월 말 장나라는 6세 연하의 촬영감독과 2년 열애 끝에 결혼식을 올렸다. 장나라는 결혼을 앞두고 공식 누리집 나라짱닷컴 및 웨이보 등을 통해 “예쁜 미소와 성실하고 선한 마음, 그리고 무엇보다 자기 일에 온 마음을 다하는 진정성 넘치는 자세에 반해 인연을 맺게 됐다”고 전한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장나라, 6살 연하 남편 공개…“너무 잘생겼다” 감탄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500043</guid>
      <pubDate>2022-08-24T10:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824105505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333161 --&gt;가수 겸 배우 장나라가 신혼여행 중 6세 연하 남편을 공개했다.&lt;br&gt;23일 오후 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다’ 시즌3에는 배우 장나라가 박원숙에게 깜짝 영상 통화를 하는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 방송에서 지난 6월 결혼한 장나라는 박원숙에게 영상 통화로 인사를 건넸다. 박원숙은 장나라에게 “결혼 축하 축하!”라면서 축하를 전했다. 박원숙의 어깨 너머로 영상통화를 지켜보던 이경진이 “신혼여행 가는 거야?”라고 묻자 장나라는 주변 풍경을 보여주며 “(남해로 신혼여행) 왔는데 선생님 여기 어디게요?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화면을 본 박원숙이 “다랭이 마을이네. 어떻게 더운데 거길 갔어”라고 감탄했다. 이어 “신랑 보여주면 안돼?”라고 하자 장나라는 옆에 있는 남편의 모습을 보여줬다. 박원숙, 이경진은 “안녕하세요. 반가워요”라면서 “너무 잘생기고 예쁘다”라고 인사를 나눴다.&lt;br&gt;장나라는 남편의 직업을 묻는 질문에는 “촬영 감독이요”라면서 “영화도 하고 드라마도 한다”고 설명했다. 박원숙은 “2년 연애했다고 했지. 행복하게 잘 살아”라고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 방송에서 장나라 남편의 얼굴은 이모티콘으로 가려졌지만 남편의 모습이 나온 것으로만으로도 큰 화제를 불러 모았다.&lt;br&gt;한편 지난 6월 말 장나라는 6세 연하의 촬영감독과 2년 열애 끝에 결혼식을 올렸다. 장나라는 결혼을 앞두고 공식 누리집 나라짱닷컴 및 웨이보 등을 통해 “예쁜 미소와 성실하고 선한 마음, 그리고 무엇보다 자기 일에 온 마음을 다하는 진정성 넘치는 자세에 반해 인연을 맺게 됐다”고 전한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대기실 투샷 포착’ 제니, 뷔 따라 미국 뉴욕행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500048</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:09:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824062210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333098 --&gt;두번째 열애설에 휩싸인 방탄소년단 멤버 뷔와 블랙핑크 멤버 제니가 나란히 미국으로 출국한다.&lt;br&gt;방탄소년단 멤버 뷔는 24일 오전 인천국제공항을 이용해 미국 뉴욕으로 향했다. 이어 제니를 포함한 블랙핑크 멤버 전원은 오는 25일 오후 뉴욕행 비행기에 몸을 싣는다.&lt;br&gt;열애설의 주인공인 뷔와 제니가 각각 하루차이로 미국 뉴욕으로 향한다는 점이 눈길을 끈다. 뷔의 이번 출국은 화보 촬영 일정을 소화하기 위해 이뤄지는 것으로 전해졌다. 블랙핑크 멤버들 또한 각자 미국 일정을 소화한 뒤 순차적으로 입국한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뷔와 제니는 지난 5월 제주도 목격담과 사진 등이 공유되면서 열애설이 제기된 바 있다. 이어 지난 23일 함께 대기실에서 있는 것으로 추정되는 모습이 확산하며 열애설이 재점화됐다.&lt;!-- 그림 1333169 --&gt;뷔로 보이는 남성 사진 뒤 사진을 찍고 있는 여성 외모가 제니와 흡사하고 그가 입고 있는 의상과 액세서리, 휴대전화 기종 등이 제니의 것과 동일하다는 의견이 나오면서 이들의 열애설을 뒷받침했다.&lt;br&gt;양 측 소속사인 하이브 산하 빅히트뮤직과 YG 엔터테인먼트는 열애설과 관련해 인정도, 부인도 하지 않고 있다.&lt;!-- 그림 1304535 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대기실 투샷 포착’ 제니, 뷔 따라 미국 뉴욕행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500048</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:09:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824062210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333098 --&gt;두번째 열애설에 휩싸인 방탄소년단 멤버 뷔와 블랙핑크 멤버 제니가 나란히 미국으로 출국한다.&lt;br&gt;방탄소년단 멤버 뷔는 24일 오전 인천국제공항을 이용해 미국 뉴욕으로 향했다. 이어 제니를 포함한 블랙핑크 멤버 전원은 오는 25일 오후 뉴욕행 비행기에 몸을 싣는다.&lt;br&gt;열애설의 주인공인 뷔와 제니가 각각 하루차이로 미국 뉴욕으로 향한다는 점이 눈길을 끈다. 뷔의 이번 출국은 화보 촬영 일정을 소화하기 위해 이뤄지는 것으로 전해졌다. 블랙핑크 멤버들 또한 각자 미국 일정을 소화한 뒤 순차적으로 입국한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뷔와 제니는 지난 5월 제주도 목격담과 사진 등이 공유되면서 열애설이 제기된 바 있다. 이어 지난 23일 함께 대기실에서 있는 것으로 추정되는 모습이 확산하며 열애설이 재점화됐다.&lt;!-- 그림 1333169 --&gt;뷔로 보이는 남성 사진 뒤 사진을 찍고 있는 여성 외모가 제니와 흡사하고 그가 입고 있는 의상과 액세서리, 휴대전화 기종 등이 제니의 것과 동일하다는 의견이 나오면서 이들의 열애설을 뒷받침했다.&lt;br&gt;양 측 소속사인 하이브 산하 빅히트뮤직과 YG 엔터테인먼트는 열애설과 관련해 인정도, 부인도 하지 않고 있다.&lt;!-- 그림 1304535 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정미경 “尹정부 신군부였다면 이준석 떠들게 안 뒀다…멈춰라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500055</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:20:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/10/SSI_20220310045423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1280330 --&gt;정미경 전 국민의힘 최고위원이 이준석 전 국민의힘 대표가 윤석열 정부를 ‘신군부’로 비유한 것에 “멈춰야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;정 전 최고위원은 24일 BBS 불교방송 ‘전영신의 아침저널’과의 인터뷰를 통해 이 전 대표가 법원에 낸 자필 탄원서에서 ‘군부처럼 이번에 시도했던 비상상황에 대한 선포권을 더욱 적극 행사할 가능성이 있다’고 밝힌 것에 대해 “신군부라는 건 맞지도 않다”고 했다.&lt;br&gt;그는 “윤석열 정부가 진짜 신군부였다면 이 전 대표가 지금 이렇게 떠들도록 두지 않을 것”이라며 “비유도 맞지 않고 자꾸 이러면 마음 졸이며 당과 나라가 잘되길 바라는 많은 분들이 걱정이 얼마나 많겠는가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “홍준표 대구시장도 ‘이제 그만 자중해라, 멈춰라’ 하고 있다”며 “진짜 멈춰야 한다”고 했다.&lt;br&gt;또한 “정치는 정치적으로 해결해야지 분열하면 자멸하고 공멸한다”며 “애를 써서 정치적으로 해결하려고 노력했던 그런 지점을 지금 이 전 대표가 이야기하는 건 적절하지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 전 대표의 탄원서는 전날 공개됐다. 이날 공개된 가처분 신청 탄원서에서 이 전 대표는 윤석열 대통령을 겨냥한 듯 “사태를 주도한 절대자”, “신군부”라고 표현했다. 이에 여당 안팎으로 논란이 일었다.&lt;br&gt;김기현 의원은 이날 자신의 페이스북을 통해 “안전핀이 뽑힌 수류탄은 정말 위험하다”며 “모든 상황을 자기중심적으로 생각하던 사람들이 근거 없는 확신을 창의적으로 발동시켜 천동설을 믿었던 적이 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;홍 시장은 페이스북에 “막시무스는 구질구질하지 않았다”며 “자신이 살려고 동료 집단을 매도하는 비열한 짓을 하지 않았다. 더 이상 나가면 코미디가 된다. 그만 자중했으면 한다”고 적었다.&lt;br&gt;다만 이 전 대표는 자신의 탄원서를 국민의힘이 의도적으로 공개해 파문을 일으키고 있다고 주장, 이날 오후 원문을 직접 공개했다.&lt;br&gt;이 전 대표가 직접 공개한 탄원서에는 “이 사태를 주도한 절대자는 지금의 상황이 사법부에 의해 바로잡아지지 않는다면, 비상계엄 확대에 나섰던 신군부처럼 이번에 시도했던 비상상황에 대한 선포권을 더욱 적극 행사할 가능성이 있다”는 내용이 담겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만삭 김영희에 “낙태 시켜버린다” 충격 악플…법적 대응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500063</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:56:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824115642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333181 --&gt;출산을 앞둔 코미디언 김영희가 도를 넘는 악플에 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;지난 23일 김영희는 자신의 인스타그램 스토리에 악플을 캡처한 사진을 게재했다.&lt;br&gt;해당 댓글을 쓴 작성자는 김영희의 초음파 사진에 “낙태시켜버린다, 유산될래”라고 막말을 퍼부었다. 이에 김영희는 댓글로 “와, 이건 신고할게요. 변호사한테 넘겼어요”라며 법적 대응을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김영희는 지난해 나이 10세 연하 야구선수 출신 윤승열과 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만삭 김영희에 “낙태 시켜버린다” 충격 악플…법적 대응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500063</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:56:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824115642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333181 --&gt;출산을 앞둔 코미디언 김영희가 도를 넘는 악플에 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;지난 23일 김영희는 자신의 인스타그램 스토리에 악플을 캡처한 사진을 게재했다.&lt;br&gt;해당 댓글을 쓴 작성자는 김영희의 초음파 사진에 “낙태시켜버린다, 유산될래”라고 막말을 퍼부었다. 이에 김영희는 댓글로 “와, 이건 신고할게요. 변호사한테 넘겼어요”라며 법적 대응을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김영희는 지난해 나이 10세 연하 야구선수 출신 윤승열과 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집 다 뒤집어엎었다”는 지드래곤…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500064</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824115931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333182 --&gt;그룹 빅뱅 지드래곤(본명 권지용)이 반려묘와의 일상을 공개했다.&lt;br&gt;지드래곤은 24일 자신의 인스타그램에 “너를 찾아 아빠가 지금 온 집안을 다 뒤엎고 왔는데 아니 무슨 고양이가 반신욕을 하고 있어. 말도 안 돼♥”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에서 지드래곤의 반려묘는 반신욕 욕조에 앉아 있어 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 지드래곤이 속한 빅뱅은 지난 4월 4년 만의 신곡 ‘봄여름가을겨울 (Still Life)’를 발매했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집 다 뒤집어엎었다”는 지드래곤…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500064</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824115931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333182 --&gt;그룹 빅뱅 지드래곤(본명 권지용)이 반려묘와의 일상을 공개했다.&lt;br&gt;지드래곤은 24일 자신의 인스타그램에 “너를 찾아 아빠가 지금 온 집안을 다 뒤엎고 왔는데 아니 무슨 고양이가 반신욕을 하고 있어. 말도 안 돼♥”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에서 지드래곤의 반려묘는 반신욕 욕조에 앉아 있어 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 지드래곤이 속한 빅뱅은 지난 4월 4년 만의 신곡 ‘봄여름가을겨울 (Still Life)’를 발매했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아유미 ‘깜짝 결혼’ 웨딩 사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500066</guid>
      <pubDate>2022-08-24T12:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824120834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333183 --&gt;아유미의 소속사인 본부이엔티는 24일 “방송인 아유미가 오는 10월 30일 2살 연상의 비연예인과 서울 모처에서 결혼식을 올리게 됐다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “소중한 인연을 만나 평생을 함께하게 되었으니 기쁜 마음으로 축복해 주시기 바란다. 아유미는 결혼 후에도 변함없이 활동을 이어갈 예정이다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;아유미도 소속사를 통해 “결혼을 전제로 진지하게 만남을 이어왔으며 많은 분들의 축복 속에서 행복하게 살겠다”라는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1984년생인 아유미(이아유미)는 1.5세대 걸그룹으로 불리는 ‘슈가’에서 활동했다.&lt;br&gt;‘슈가’는 2001년 12월 탄생해 2006년 12월 해체됐다. 아유미, 박수진, 황정음, 육혜승 등 4인조로 구성됐다. 황정음이 탈퇴한 뒤 이하린이 합류했다. 아유미는 현재 방송인으로 활약하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아유미 ‘깜짝 결혼’ 웨딩 사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500066</guid>
      <pubDate>2022-08-24T12:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824120834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333183 --&gt;아유미의 소속사인 본부이엔티는 24일 “방송인 아유미가 오는 10월 30일 2살 연상의 비연예인과 서울 모처에서 결혼식을 올리게 됐다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “소중한 인연을 만나 평생을 함께하게 되었으니 기쁜 마음으로 축복해 주시기 바란다. 아유미는 결혼 후에도 변함없이 활동을 이어갈 예정이다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;아유미도 소속사를 통해 “결혼을 전제로 진지하게 만남을 이어왔으며 많은 분들의 축복 속에서 행복하게 살겠다”라는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1984년생인 아유미(이아유미)는 1.5세대 걸그룹으로 불리는 ‘슈가’에서 활동했다.&lt;br&gt;‘슈가’는 2001년 12월 탄생해 2006년 12월 해체됐다. 아유미, 박수진, 황정음, 육혜승 등 4인조로 구성됐다. 황정음이 탈퇴한 뒤 이하린이 합류했다. 아유미는 현재 방송인으로 활약하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뷔♥제니 제주 이어 뉴욕행 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500068</guid>
      <pubDate>2022-08-24T12:26:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824062210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333098 --&gt;열애설 주인공인 방탄소년단 멤버 뷔와 블랙핑크 멤버 제니가 같은 곳을 향한다.&lt;br&gt;방탄소년단 멤버 뷔는 24일 오전 인천국제공항을 이용해 미국 뉴욕으로 향한 것에 이어 블랙핑크 멤버 전원 오는 25일 오후 뉴욕행 비행기에 몸을 싣는다.&lt;br&gt;하루차이로 미국 뉴욕으로 향한다는 점이 관심을 모은다. 뷔와 제니는 지난 5월 제주도 목격담과 사진 등이 공유되면서 열애설이 제기된 데 이어 지난 23일 함께 대기실에서 있는 것으로 추정되는 모습이 확산하며 같은 의혹이 재차 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뷔로 보이는 남성 사진 뒤 사진을 찍고 있는 여성 외모가 제니와 흡사하고 그가 입고 있는 의상과 액세서리, 휴대전화 기종 등이 제니의 것과 동일하다는 의견이 나오면서 이들의 열애설을 뒷받침했다.&lt;br&gt;양 측 소속사인 하이브 산하 빅히트뮤직과 YG 엔터테인먼트는 열애설과 관련해 어떠한 입장도 내지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뷔♥제니 제주 이어 뉴욕행 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500068</guid>
      <pubDate>2022-08-24T12:26:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824062210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333098 --&gt;열애설 주인공인 방탄소년단 멤버 뷔와 블랙핑크 멤버 제니가 같은 곳을 향한다.&lt;br&gt;방탄소년단 멤버 뷔는 24일 오전 인천국제공항을 이용해 미국 뉴욕으로 향한 것에 이어 블랙핑크 멤버 전원 오는 25일 오후 뉴욕행 비행기에 몸을 싣는다.&lt;br&gt;하루차이로 미국 뉴욕으로 향한다는 점이 관심을 모은다. 뷔와 제니는 지난 5월 제주도 목격담과 사진 등이 공유되면서 열애설이 제기된 데 이어 지난 23일 함께 대기실에서 있는 것으로 추정되는 모습이 확산하며 같은 의혹이 재차 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뷔로 보이는 남성 사진 뒤 사진을 찍고 있는 여성 외모가 제니와 흡사하고 그가 입고 있는 의상과 액세서리, 휴대전화 기종 등이 제니의 것과 동일하다는 의견이 나오면서 이들의 열애설을 뒷받침했다.&lt;br&gt;양 측 소속사인 하이브 산하 빅히트뮤직과 YG 엔터테인먼트는 열애설과 관련해 어떠한 입장도 내지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허성훈 스릭슨투어서 한국 골프 첫 ‘꿈의 58타’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500092</guid>
      <pubDate>2022-08-24T14:17:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824141734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333210 --&gt;허성훈(19)이 한국 프로 골프 사상 처음으로 58타를 쳤다. 다만 예선 성적이라서 공식 기록으로 인정되지는 않았다.&lt;br&gt;허성훈은 지난 22일 전북 군산시 군산 컨트리클럽 전주·익산 코스(파71)에서 열린 한국프로골프(KPGA) 스릭슨투어(2부) 16회 대회 지역 예선에서 보기 없이 버디 13개를 잡아내 13언더파 58타를 적어냈다고 24일 KPGA가 밝혔다.&lt;br&gt;예선 성적이라서 공식 기록으로 인정되지는 않지만, 허성훈의 58타는 국내 프로 대회에서 처음 나온 60대 미만 타수다. 지금까지 KPGA 코리안투어 대회에서 이승택(27), 이형준(30), 박준섭(30) 등이 60타를 때렸지만 59타 이하 타수를 친 선수는 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코스가 비교적 쉬운 스릭슨투어에서도 한재민(22)이 2019년에 60타를 적어냈을 뿐 59타 이하는 없었다.&lt;br&gt;한국여자프로골프(KLPGA)투어에서는 이정은(25)이 2017년에 친 60타가 최소타 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난달 스릭슨투어 13회 대회 예선에서도 63타를 친 적이 있는 허성훈은 “아직도 얼떨떨하다. 홀마다 그린 경사가 쉽게 파악됐다. 이런 적은 처음”이라면서 “스코어 카드를 자세하게 보고 나서야 58타를 쳤다는 것을 알았다. 공식 기록이 아니라는 건 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;지난해 프로 전향 이후 스릭슨 투어에서 활동하는 허성훈은 정작 스릭슨 투어 대회에서 컷 통과에 성공한 적이 없다. 그는 “58타의 기억은 잠시 잊고 새로운 마음으로 차분하게 경기를 이끌어 꼭 상금을 타고 싶다”고 다짐했다.&lt;br&gt;미국프로골프(PGA)투어에서는 짐 퓨릭(미국)이 유일하게 58타를 쳤다. 9월 개막하는 PGA투어 2022-2023 시즌 출전권을 딴 김성현(24)도 지난해 일본프로골프투어 골프파트너프로암토너먼트에서 58타를 쳐 지금도 ‘58타의 사나이’로 불린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 ‘김건희 특검법’ 패스트 트랙 시사 vs 국힘 “‘김혜경 물타기’ 자충수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500102</guid>
      <pubDate>2022-08-24T14:45:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824102319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333152 --&gt;더불어민주당이 ‘김건희 특검법’ 당론 채택 가능성에 이어 패스트트랙(신속처리안건)을 통한 통과 가능성까지 시사하며 정부·여당에 대한 압박 수위를 높였다. 국민의힘은 이재명 민주당 대표 후보의 아내 김혜경씨의 법인카드 유용 의혹 수사를 물타기 하려는 것이라며 역공했다.&lt;br&gt;민주당 진성준 원내수석부대표는 24일 YTN에서 “법제사법위원장이 국민의힘 소속이기 때문에 (특검법을) 제대로 심의하지 않을 것이고 상정조차 하지 않을 것이라는 우려를 갖고 있다”며 “그래서 패스트트랙으로 지정해 국회법이 정한 절차에 따라 자동으로 심의될 수 있게끔 해야 한다는 의견이 (당내에서) 나오고 있다”고 했다.&lt;br&gt;국민의힘 소속 김도읍 법사위원장이 특검법 심의에 협조하지 않으면 167석인 거대 야당 단독으로 패스트트랙을 통해 통과시킬 수 있다는 의미다. 민주당은 앞서 ‘검수완박’ 법안을 패스트트랙으로 통과시킨 바 있다. 진 수석은 전날 ‘김건희 특검법’에 대해 “당론화할 가능성도 배제할 수 없다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김건희 특검법을 대표 발의한 김용민 의원도 CBS에서 “(김건희 특검법은) 가능하다면 당론 채택까지 해야 한다. 의원들을 설득해 당론까지 추진할 계획”이라고 했다. 이어 “법사위에서 법안을 논의해 통과시키는 것은 매우 어렵다고 생각한다”면서 “필요하면 패스트트랙을 통해서라도 법안을 통과시켜야 한다”고 했다.&lt;br&gt;국민의힘은 이 후보 아내 김씨에 대한 경찰 수사로 반격했다. 양금희 원내대변인은 “김혜경씨 논란을 덮기 위한 정파적 노림수에 불과하다”고 했다. 권성동 원내대표는 페이스북에서 “모든 혐의를 ‘7만 8000원’으로 퉁 친 것은 ‘국어적 범죄’”라며 “이재명 후보는 억울한 피해자인 양 정치적 청승을 떨고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;조경태 의원은 CBS에서 “(특검법은) 민주당에 자충수가 될 것”이라며 “이런 정쟁과 흠집내기가 민주당에 도움이 될 것인지 생각해봐야 한다”고 했다. 이어 “손바닥으로 하늘을 가릴 수 없다”며 “법인카드 문제로 관련 참고인이 사망하는 등 이런 부분을 예사롭게 넘기면 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 장경태 최고위원 후보는 이날 국회에서 기자회견을 열고 “행정입법권은 국회 입법권에서 파생된 권한에 불과하다”며 국회의 시행령 효력 정지 권한을 신설한 국회법 개정안을 발의했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울테크노파크, ‘첨단반도체 패키징 국회포럼’ 개최… 관련 분야 강연·토론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500103</guid>
      <pubDate>2022-08-24T14:46:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824144553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333226 --&gt;서울테크노파크는 서울과기대와 함께 오는 25일 서울 여의도 국회의사당 의원회관 제2소회의실에서 ‘첨단반도체 패키징 국회포럼’을 진행한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;이 포럼은 차세대 반도체 전략 산업 중 하나인 첨단반도체 패키징 기술 분야의 협력 일환으로 마련됐다. 두 기관은 지난 5월 반도체 기술 분야의 교육 및 연구 혁신을 위해 상호 협력하기로 업무협약을 체결한 바 있다.&lt;br&gt;포럼에는 변재일·고용진 국회의원, 김기홍 서울테크노파크 원장, 이동훈 서울과기대 총장 등이 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 이강욱 SK하이닉스 부사장의 ‘반도체 산업 혁신을 위한 반도체 패키징 기술의 역할’이란 강연을 시작으로 권영수 한국전자통신연구원 지능형반도체연구본부 본부장의 ‘첨단패키징 기반 AI반도체와 반도체 혁신을 위한 연구지원 필요성’, 김동현 하나마이크론 부사장의 ‘자동차 자율 주행 시스템과 전자 패키징 기술’, 강사윤 한국마이크로전자 및 패키징학회 학회장의 ‘반도체 패키징의 가치’ 등 발표가 이어질 예정이다.&lt;br&gt;포럼은 유튜브 생방송을 통해 실시간 중계된다. 사전 신청(https://www.onoffmix.com/event/260123)을 통한 온·오프라인 참가도 가능하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울테크노파크, ‘첨단반도체 패키징 국회포럼’ 개최… 관련 분야 강연·토론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500103</guid>
      <pubDate>2022-08-24T14:46:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824144553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333226 --&gt;서울테크노파크는 서울과기대와 함께 오는 25일 서울 여의도 국회의사당 의원회관 제2소회의실에서 ‘첨단반도체 패키징 국회포럼’을 진행한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;이 포럼은 차세대 반도체 전략 산업 중 하나인 첨단반도체 패키징 기술 분야의 협력 일환으로 마련됐다. 두 기관은 지난 5월 반도체 기술 분야의 교육 및 연구 혁신을 위해 상호 협력하기로 업무협약을 체결한 바 있다.&lt;br&gt;포럼에는 변재일·고용진 국회의원, 김기홍 서울테크노파크 원장, 이동훈 서울과기대 총장 등이 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 이강욱 SK하이닉스 부사장의 ‘반도체 산업 혁신을 위한 반도체 패키징 기술의 역할’이란 강연을 시작으로 권영수 한국전자통신연구원 지능형반도체연구본부 본부장의 ‘첨단패키징 기반 AI반도체와 반도체 혁신을 위한 연구지원 필요성’, 김동현 하나마이크론 부사장의 ‘자동차 자율 주행 시스템과 전자 패키징 기술’, 강사윤 한국마이크로전자 및 패키징학회 학회장의 ‘반도체 패키징의 가치’ 등 발표가 이어질 예정이다.&lt;br&gt;포럼은 유튜브 생방송을 통해 실시간 중계된다. 사전 신청(https://www.onoffmix.com/event/260123)을 통한 온·오프라인 참가도 가능하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울테크노파크, ‘첨단반도체 패키징 국회포럼’ 개최… 관련 분야 강연·토론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500103</guid>
      <pubDate>2022-08-24T14:46:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824144553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333226 --&gt;서울테크노파크는 서울과기대와 함께 오는 25일 서울 여의도 국회의사당 의원회관 제2소회의실에서 ‘첨단반도체 패키징 국회포럼’을 진행한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;이 포럼은 차세대 반도체 전략 산업 중 하나인 첨단반도체 패키징 기술 분야의 협력 일환으로 마련됐다. 두 기관은 지난 5월 반도체 기술 분야의 교육 및 연구 혁신을 위해 상호 협력하기로 업무협약을 체결한 바 있다.&lt;br&gt;포럼에는 변재일·고용진 국회의원, 김기홍 서울테크노파크 원장, 이동훈 서울과기대 총장 등이 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 이강욱 SK하이닉스 부사장의 ‘반도체 산업 혁신을 위한 반도체 패키징 기술의 역할’이란 강연을 시작으로 권영수 한국전자통신연구원 지능형반도체연구본부 본부장의 ‘첨단패키징 기반 AI반도체와 반도체 혁신을 위한 연구지원 필요성’, 김동현 하나마이크론 부사장의 ‘자동차 자율 주행 시스템과 전자 패키징 기술’, 강사윤 한국마이크로전자 및 패키징학회 학회장의 ‘반도체 패키징의 가치’ 등 발표가 이어질 예정이다.&lt;br&gt;포럼은 유튜브 생방송을 통해 실시간 중계된다. 사전 신청(https://www.onoffmix.com/event/260123)을 통한 온·오프라인 참가도 가능하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미인대회 우승자의 고백…“나는 동성애자입니다”[포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500106</guid>
      <pubDate>2022-08-24T14:55:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824145158_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333228 --&gt;&lt;!-- 그림 1333229 --&gt;&lt;strong&gt;“나는 부탄을 대표할 뿐만 아니라 성소수자를 대표합니다.”&lt;/strong&gt; 미스 부탄 타시 초덴(24)은 지난 6월 동성애자들의 축제인 국제 프라이드의 날을 통해 자신의 성 정체성을 고백했다.&lt;br&gt;히말라야의 작은 나라 부탄은 독실한 불교 신도가 많다. 경제적 성장보다 국민의 행복을 더 중시하지만, 지난해 2월까지 동성애를 자연에 반하는 불법행위로 규정해왔다. 타시 초덴의 고백에 총리인 로타이체링은 그에게 축하 메시지를 보내고 앞으로의 행보를 응원했다.&lt;br&gt;이러한 분위기에 힘입어 부탄은 최근 성 소수자에 대한 관용성이 높아지고 있다. 트랜스젠더의 경우 신분증에서 성별을 변경하게끔 하고 있다.&lt;!-- 그림 1333232 --&gt;&lt;!-- 그림 1333230 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타시 초덴은 14세때 부모를 잃었다. 그는 AFP와의 인터뷰를 통해 “나는 부탄을 대표할 뿐만 아니라 소수 공동체를 대변할 것”이라며 미인대회를 동성애자 및 소수자 커뮤니티 권리 증진의 지렛대로 삼겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;미스 부탄 주최 측에 따르면 10년 만에 열린 미인대회에 300명이 넘는 여성들이 참가했고 10명이 최종 본선에 진출했다. 타시 초덴은 그 중 1등을 차지했다. 타시 초덴은 앞으로 열릴 미스 유니버스 대회에 부탄 대표로 참가하게 된다. &lt;!-- 그림 1333231 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업장 찾아 삼성엔지니어링·삼성물산 해외 프로젝트 점검한 이재용…현장경영 박차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500111</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:21:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824152042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 부회장이 24일 서울 강동구 상일동 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터(GEC)를 방문해 주요 사업 현안을 점검하고 중장기 전략을 논의했다. 지난 19일 삼성전자 기흥캠퍼스 반도체 R&amp;amp;D(연구개발) 단지 기공식에 참석에 이어 닷새 만에 계열사 현장 방문으로, 8·15 광복절 특별사면(복권) 이후 현장경영에 박차를 가하는 모습이다.&lt;!-- 그림 1333240 --&gt;이 부회장은 이날 최성안 삼성엔지니어링 사장 등 삼성엔지니어링 및 삼성물산 건설부문 경영진으로부터 삼성의 EPC(설계·조달·시공) 사업 현황과 중동·미주 등 해외 엔지니어링 프로젝트 진행 상황, 친환경 사업 추진 전략, 글로벌 시장 동향 등을 보고받고 중장기 전략을 논의한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;삼성엔지니어링은 4조 5000억원 규모의 멕시코 타바스코주 도스 보카스 정유 프로젝트와 1조 4000억원 규모의 사우디 자푸라 가스 처리시설 등 해외에서 대규모 프로젝트를 수행하고 있다.&lt;br&gt;이 부회장이 상일동 사옥을 찾은 것은 3년 만으로, 2019년 6월 모하메드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자의 방한을 앞두고 사업 기회 창출 방안을 모색하기 위해 EPC 계열사 사장단 회의를 소집한 바 있다. 당시 이 부회장과 임원들은 4차 산업혁명기에 도약을 추구하고 있는 중동 각 국가들과 삼성의 사업 기회를 결합할 수 있는 방안에 대해 집중적으로 논의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회의에 이에 앞서 이 부회장은 GEC 구내식당에서 임직원들과 함께 점심 식사를 했고, 사내 어린이집을 방문해 운영 현황을 살펴보고 보육 교사들을 격려한 것으로 전해졌다. 지난 19일 기흥캠퍼스 방문 당시 현장 직원들의 사진 요청에 밝은 표정으로 응했던 이 부회장은 이날에도 직원들과 사진을 함께 찍으며 격의 없는 소통 행보를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업장 찾아 삼성엔지니어링·삼성물산 해외 프로젝트 점검한 이재용…현장경영 박차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500111</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:21:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824152042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 부회장이 24일 서울 강동구 상일동 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터(GEC)를 방문해 주요 사업 현안을 점검하고 중장기 전략을 논의했다. 지난 19일 삼성전자 기흥캠퍼스 반도체 R&amp;amp;D(연구개발) 단지 기공식에 참석에 이어 닷새 만에 계열사 현장 방문으로, 8·15 광복절 특별사면(복권) 이후 현장경영에 박차를 가하는 모습이다.&lt;!-- 그림 1333240 --&gt;이 부회장은 이날 최성안 삼성엔지니어링 사장 등 삼성엔지니어링 및 삼성물산 건설부문 경영진으로부터 삼성의 EPC(설계·조달·시공) 사업 현황과 중동·미주 등 해외 엔지니어링 프로젝트 진행 상황, 친환경 사업 추진 전략, 글로벌 시장 동향 등을 보고받고 중장기 전략을 논의한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;삼성엔지니어링은 4조 5000억원 규모의 멕시코 타바스코주 도스 보카스 정유 프로젝트와 1조 4000억원 규모의 사우디 자푸라 가스 처리시설 등 해외에서 대규모 프로젝트를 수행하고 있다.&lt;br&gt;이 부회장이 상일동 사옥을 찾은 것은 3년 만으로, 2019년 6월 모하메드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자의 방한을 앞두고 사업 기회 창출 방안을 모색하기 위해 EPC 계열사 사장단 회의를 소집한 바 있다. 당시 이 부회장과 임원들은 4차 산업혁명기에 도약을 추구하고 있는 중동 각 국가들과 삼성의 사업 기회를 결합할 수 있는 방안에 대해 집중적으로 논의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회의에 이에 앞서 이 부회장은 GEC 구내식당에서 임직원들과 함께 점심 식사를 했고, 사내 어린이집을 방문해 운영 현황을 살펴보고 보육 교사들을 격려한 것으로 전해졌다. 지난 19일 기흥캠퍼스 방문 당시 현장 직원들의 사진 요청에 밝은 표정으로 응했던 이 부회장은 이날에도 직원들과 사진을 함께 찍으며 격의 없는 소통 행보를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업장 찾아 삼성엔지니어링·삼성물산 해외 프로젝트 점검한 이재용…현장경영 박차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500111</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:21:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824152042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 부회장이 24일 서울 강동구 상일동 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터(GEC)를 방문해 주요 사업 현안을 점검하고 중장기 전략을 논의했다. 지난 19일 삼성전자 기흥캠퍼스 반도체 R&amp;amp;D(연구개발) 단지 기공식에 참석에 이어 닷새 만에 계열사 현장 방문으로, 8·15 광복절 특별사면(복권) 이후 현장경영에 박차를 가하는 모습이다.&lt;!-- 그림 1333240 --&gt;이 부회장은 이날 최성안 삼성엔지니어링 사장 등 삼성엔지니어링 및 삼성물산 건설부문 경영진으로부터 삼성의 EPC(설계·조달·시공) 사업 현황과 중동·미주 등 해외 엔지니어링 프로젝트 진행 상황, 친환경 사업 추진 전략, 글로벌 시장 동향 등을 보고받고 중장기 전략을 논의한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;삼성엔지니어링은 4조 5000억원 규모의 멕시코 타바스코주 도스 보카스 정유 프로젝트와 1조 4000억원 규모의 사우디 자푸라 가스 처리시설 등 해외에서 대규모 프로젝트를 수행하고 있다.&lt;br&gt;이 부회장이 상일동 사옥을 찾은 것은 3년 만으로, 2019년 6월 모하메드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자의 방한을 앞두고 사업 기회 창출 방안을 모색하기 위해 EPC 계열사 사장단 회의를 소집한 바 있다. 당시 이 부회장과 임원들은 4차 산업혁명기에 도약을 추구하고 있는 중동 각 국가들과 삼성의 사업 기회를 결합할 수 있는 방안에 대해 집중적으로 논의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회의에 이에 앞서 이 부회장은 GEC 구내식당에서 임직원들과 함께 점심 식사를 했고, 사내 어린이집을 방문해 운영 현황을 살펴보고 보육 교사들을 격려한 것으로 전해졌다. 지난 19일 기흥캠퍼스 방문 당시 현장 직원들의 사진 요청에 밝은 표정으로 응했던 이 부회장은 이날에도 직원들과 사진을 함께 찍으며 격의 없는 소통 행보를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카드 리볼빙 수수료 내려가나…금융당국, 카드 리볼빙 공시 강화 등 인하 유도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500112</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:22:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/29/SSI_20211029105338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1240581 --&gt;신용카드 대금을 제때 내지 못해 다음달로 결제를 미루는 리볼빙 잔액이 사상 최대 수준으로 불어나자 금융당국이 수수료율 비교 공시, 설명 의무 강화 등 제도 개선에 나섰다.&lt;br&gt;금융당국은 ‘리볼빙 서비스 개선방안’을 이달 말부터 시행할 예정이라고 24일 밝혔다. 신용카드 리볼빙은 카드 대금을 일부만 결제하고 나머지는 다음달로 넘겨 결제하는 서비스다. 신용점수 하락에 즉시 영향을 주지 않지만, 카드론(장기카드대출)보다 높은 이자가 매겨진다. 6월 말 기준 리볼빙의 평균 금리는 연 14,06~18.43% 수준이다.&lt;br&gt;리볼빙 서비스 이용자는 지난해 말 226만 1000명에서 지난달 말 273만 5000명으로 증가했고, 이월 잔액은 같은 기간 6조 800억에서 6조 6700억으로 늘었다. 이월 잔액은 사상 최대 수준이다. 리볼빙을 이용해야 할 정도로 형편이 어려워진 취약계층이 늘어난데다 가계대출 규제 대상에 포함되지 않은 리볼빙으로 급전 수요까지 몰린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융당국은 우선 소비자가 리볼빙 서비스의 특성을 충분히 이해한 후 계약을 체결할 수 있도록 설명 의무를 강화한다. 오는 11월부터는 별도의 리볼빙 설명서를 신설해 대출상품 수준으로 설명이 이뤄지도록 할 방침이다. 텔레마케팅을 통해 리볼빙 계약을 한 만 65세 이상 고령자, 미성년자에 대해서는 안내 전화인 해피콜을 실시한다.&lt;br&gt;아울러 카드사 간 수수료율 인하를 유도하고자 리볼빙 서비스의 수수료율 안내·공시도 강화한다. 11월부터 신설되는 리볼빙 설명서에는 분할 납부 서비스, 카드론 등 유사 상품의 금리 수준, 변동·고정 금리 여부 등을 표시해 비교가 가능하도록 할 계획이다. 카드사는 소비자에게 리볼빙 수수료율 산정 내역서도 제공해야 한다. 분기마다 공시되는 리볼빙 수수료율도 이달 말부터는 월 단위로 이뤄지도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에도 리볼빙 이용을 위해 당월 결제해야 하는 최소비율을 현재 10%에서 더 높이고, 개인신용 평점이 신용카드 발급기준에 미달하는 저신용자에게는 텔레마케팅을 통한 리볼빙 권유를 할 수 없게 된다. 또 금융당국은 리볼빙 관련 신용손실 확대 가능성에 대비해 내년 상반기 카드사들이 대손충당금을 추가로 적립하는 방안도 검토한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카드 리볼빙 수수료 내려가나…금융당국, 카드 리볼빙 공시 강화 등 인하 유도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500112</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:22:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/29/SSI_20211029105338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1240581 --&gt;신용카드 대금을 제때 내지 못해 다음달로 결제를 미루는 리볼빙 잔액이 사상 최대 수준으로 불어나자 금융당국이 수수료율 비교 공시, 설명 의무 강화 등 제도 개선에 나섰다.&lt;br&gt;금융당국은 ‘리볼빙 서비스 개선방안’을 이달 말부터 시행할 예정이라고 24일 밝혔다. 신용카드 리볼빙은 카드 대금을 일부만 결제하고 나머지는 다음달로 넘겨 결제하는 서비스다. 신용점수 하락에 즉시 영향을 주지 않지만, 카드론(장기카드대출)보다 높은 이자가 매겨진다. 6월 말 기준 리볼빙의 평균 금리는 연 14,06~18.43% 수준이다.&lt;br&gt;리볼빙 서비스 이용자는 지난해 말 226만 1000명에서 지난달 말 273만 5000명으로 증가했고, 이월 잔액은 같은 기간 6조 800억에서 6조 6700억으로 늘었다. 이월 잔액은 사상 최대 수준이다. 리볼빙을 이용해야 할 정도로 형편이 어려워진 취약계층이 늘어난데다 가계대출 규제 대상에 포함되지 않은 리볼빙으로 급전 수요까지 몰린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융당국은 우선 소비자가 리볼빙 서비스의 특성을 충분히 이해한 후 계약을 체결할 수 있도록 설명 의무를 강화한다. 오는 11월부터는 별도의 리볼빙 설명서를 신설해 대출상품 수준으로 설명이 이뤄지도록 할 방침이다. 텔레마케팅을 통해 리볼빙 계약을 한 만 65세 이상 고령자, 미성년자에 대해서는 안내 전화인 해피콜을 실시한다.&lt;br&gt;아울러 카드사 간 수수료율 인하를 유도하고자 리볼빙 서비스의 수수료율 안내·공시도 강화한다. 11월부터 신설되는 리볼빙 설명서에는 분할 납부 서비스, 카드론 등 유사 상품의 금리 수준, 변동·고정 금리 여부 등을 표시해 비교가 가능하도록 할 계획이다. 카드사는 소비자에게 리볼빙 수수료율 산정 내역서도 제공해야 한다. 분기마다 공시되는 리볼빙 수수료율도 이달 말부터는 월 단위로 이뤄지도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에도 리볼빙 이용을 위해 당월 결제해야 하는 최소비율을 현재 10%에서 더 높이고, 개인신용 평점이 신용카드 발급기준에 미달하는 저신용자에게는 텔레마케팅을 통한 리볼빙 권유를 할 수 없게 된다. 또 금융당국은 리볼빙 관련 신용손실 확대 가능성에 대비해 내년 상반기 카드사들이 대손충당금을 추가로 적립하는 방안도 검토한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카드 리볼빙 수수료 내려가나…금융당국, 카드 리볼빙 공시 강화 등 인하 유도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500112</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:22:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/29/SSI_20211029105338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1240581 --&gt;신용카드 대금을 제때 내지 못해 다음달로 결제를 미루는 리볼빙 잔액이 사상 최대 수준으로 불어나자 금융당국이 수수료율 비교 공시, 설명 의무 강화 등 제도 개선에 나섰다.&lt;br&gt;금융당국은 ‘리볼빙 서비스 개선방안’을 이달 말부터 시행할 예정이라고 24일 밝혔다. 신용카드 리볼빙은 카드 대금을 일부만 결제하고 나머지는 다음달로 넘겨 결제하는 서비스다. 신용점수 하락에 즉시 영향을 주지 않지만, 카드론(장기카드대출)보다 높은 이자가 매겨진다. 6월 말 기준 리볼빙의 평균 금리는 연 14,06~18.43% 수준이다.&lt;br&gt;리볼빙 서비스 이용자는 지난해 말 226만 1000명에서 지난달 말 273만 5000명으로 증가했고, 이월 잔액은 같은 기간 6조 800억에서 6조 6700억으로 늘었다. 이월 잔액은 사상 최대 수준이다. 리볼빙을 이용해야 할 정도로 형편이 어려워진 취약계층이 늘어난데다 가계대출 규제 대상에 포함되지 않은 리볼빙으로 급전 수요까지 몰린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융당국은 우선 소비자가 리볼빙 서비스의 특성을 충분히 이해한 후 계약을 체결할 수 있도록 설명 의무를 강화한다. 오는 11월부터는 별도의 리볼빙 설명서를 신설해 대출상품 수준으로 설명이 이뤄지도록 할 방침이다. 텔레마케팅을 통해 리볼빙 계약을 한 만 65세 이상 고령자, 미성년자에 대해서는 안내 전화인 해피콜을 실시한다.&lt;br&gt;아울러 카드사 간 수수료율 인하를 유도하고자 리볼빙 서비스의 수수료율 안내·공시도 강화한다. 11월부터 신설되는 리볼빙 설명서에는 분할 납부 서비스, 카드론 등 유사 상품의 금리 수준, 변동·고정 금리 여부 등을 표시해 비교가 가능하도록 할 계획이다. 카드사는 소비자에게 리볼빙 수수료율 산정 내역서도 제공해야 한다. 분기마다 공시되는 리볼빙 수수료율도 이달 말부터는 월 단위로 이뤄지도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에도 리볼빙 이용을 위해 당월 결제해야 하는 최소비율을 현재 10%에서 더 높이고, 개인신용 평점이 신용카드 발급기준에 미달하는 저신용자에게는 텔레마케팅을 통한 리볼빙 권유를 할 수 없게 된다. 또 금융당국은 리볼빙 관련 신용손실 확대 가능성에 대비해 내년 상반기 카드사들이 대손충당금을 추가로 적립하는 방안도 검토한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 빵 시식하는 윤석열 대통령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500116</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:27:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109028 --&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 24일 서울 서초구 aT센터에서 열린 ‘2022 A FARM SHOW(에이팜쇼)-창농·귀농 고향사랑 박람회’에서 농촌진흥청 부스를 찾아 가루용 쌀 바로미2로 만든 빵을 시식하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘컬투쇼’ 이정현 “남편과 부부싸움 커진적 없어…화내려하면 다 미안하다 사과”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500117</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:27:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824152712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333246 --&gt;‘두시탈출 컬투쇼’ 이정현이 남편과 부부싸움을 크게 한 경험이 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;24일 전파를 탄 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에는 영화 ‘리미트’ 주연 이정현 문정희 진서연 박명훈이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이정현은 육아 근황에 대해 “아이가 4개월 됐다”며 “너무 예뻐서 한번 웃으면 피곤이 싹 가신다”고 말했다. 이어 “아이가 이제 뒤집기를 한다”고 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 그는 아이가 누구를 닮았냐는 질문에 “저는 반반 같다”며 “웃을 땐 아빠를 닮았다”고 말했다.&lt;br&gt;이정현은 과거 ‘컬투쇼’에 출연해 남편과 한번도 싸운 적이 없다고 밝힌 바 있다. 이에 이정현은 “싸우려고 하면 남편이 다 미안하다고 사과한다”며 “그게 안 되면 싸움이 커지는데 아직까진 커지지 않았다, 내가 화 내려고 하면 남편이 너무 착해서 자기가 다 잘못했다고 한다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘리미트’는 아동 연쇄 유괴사건 피해자 엄마의 대역을 맡은 생활안전과 소속 경찰 소은(이정현 분)이 사건을 해결하던 도중 의문의 전화를 받으면서 최악의 위기에 빠지게 되는 범죄 스릴러다. 오는 31일 개봉.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘컬투쇼’ 이정현 “남편과 부부싸움 커진적 없어…화내려하면 다 미안하다 사과”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500117</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:27:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824152712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333246 --&gt;‘두시탈출 컬투쇼’ 이정현이 남편과 부부싸움을 크게 한 경험이 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;24일 전파를 탄 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에는 영화 ‘리미트’ 주연 이정현 문정희 진서연 박명훈이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이정현은 육아 근황에 대해 “아이가 4개월 됐다”며 “너무 예뻐서 한번 웃으면 피곤이 싹 가신다”고 말했다. 이어 “아이가 이제 뒤집기를 한다”고 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 그는 아이가 누구를 닮았냐는 질문에 “저는 반반 같다”며 “웃을 땐 아빠를 닮았다”고 말했다.&lt;br&gt;이정현은 과거 ‘컬투쇼’에 출연해 남편과 한번도 싸운 적이 없다고 밝힌 바 있다. 이에 이정현은 “싸우려고 하면 남편이 다 미안하다고 사과한다”며 “그게 안 되면 싸움이 커지는데 아직까진 커지지 않았다, 내가 화 내려고 하면 남편이 너무 착해서 자기가 다 잘못했다고 한다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘리미트’는 아동 연쇄 유괴사건 피해자 엄마의 대역을 맡은 생활안전과 소속 경찰 소은(이정현 분)이 사건을 해결하던 도중 의문의 전화를 받으면서 최악의 위기에 빠지게 되는 범죄 스릴러다. 오는 31일 개봉.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스우파’ 모니카 “박찬욱 감독, 미팅 때 한 번도 안 웃어주셔서 무서웠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500120</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:34:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824153337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333255 --&gt;‘대한외국인’ 모니카가 박찬욱 감독과 협업한 소감을 밝힌다.&lt;br&gt;24일 오후 방송되는 MBC에브리원 ‘대한외국인’은 ‘댄스 끝판왕들’ 특집으로 모니카, 전진, 가희, 니콜이 출연해 퀴즈 대결을 펼친다.&lt;br&gt;안무가 모니카는 엠넷 댄스 서바이벌 프로그램 ‘스트릿 우먼 파이터’에 출연해 ‘댄서들의 춤 선생님’, ‘댄서들의 댄서’, ‘불꽃 카리스마’ 등의 수식어를 자랑하며 뛰어난 춤 실력으로 화제를 모았다. 최근에는 박찬욱 감독의 단편영화 ‘일장춘몽’의 안무 감독으로 참여한 데 이어 ‘헤어질 결심’의 뮤직비디오 제작에 참여하면서 두 번째 협업을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 MC 김용만은 모니카에게 “박찬욱 감독과 처음 만났을 때 느낌이 어땠냐”고 묻는다. 모니카는 “미팅 때 한 번을 안 웃어주셔서 무서웠다. 미팅이 끝나고 ‘죄송한데 사진 한 번만 찍어주시면 안 되냐’고 물었더니, 갑자기 활짝 웃어주셨다”며 당시 상황을 전한다.&lt;br&gt;이어 “박찬욱 감독님께서 ‘사실 스우파의 팬이었다’며 멤버들 이름까지 아셨다. 그때부터 친근감이 들었다”라며 첫 만남 소감을 밝히기도. 이를 들은 MC 박명수는 “그때 컴백홈 댄스를 추면서 들어갔어야 했다”며 모니카가 췄던 ‘컴백홈’ 춤을 따라 해 웃음을 자아낸다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카리스마 안무가 모니카의 퀴즈 도전기는 24일 오후 8시30분 ‘대한외국인’을 통해서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스우파’ 모니카 “박찬욱 감독, 미팅 때 한 번도 안 웃어주셔서 무서웠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500120</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:34:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824153337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333255 --&gt;‘대한외국인’ 모니카가 박찬욱 감독과 협업한 소감을 밝힌다.&lt;br&gt;24일 오후 방송되는 MBC에브리원 ‘대한외국인’은 ‘댄스 끝판왕들’ 특집으로 모니카, 전진, 가희, 니콜이 출연해 퀴즈 대결을 펼친다.&lt;br&gt;안무가 모니카는 엠넷 댄스 서바이벌 프로그램 ‘스트릿 우먼 파이터’에 출연해 ‘댄서들의 춤 선생님’, ‘댄서들의 댄서’, ‘불꽃 카리스마’ 등의 수식어를 자랑하며 뛰어난 춤 실력으로 화제를 모았다. 최근에는 박찬욱 감독의 단편영화 ‘일장춘몽’의 안무 감독으로 참여한 데 이어 ‘헤어질 결심’의 뮤직비디오 제작에 참여하면서 두 번째 협업을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 MC 김용만은 모니카에게 “박찬욱 감독과 처음 만났을 때 느낌이 어땠냐”고 묻는다. 모니카는 “미팅 때 한 번을 안 웃어주셔서 무서웠다. 미팅이 끝나고 ‘죄송한데 사진 한 번만 찍어주시면 안 되냐’고 물었더니, 갑자기 활짝 웃어주셨다”며 당시 상황을 전한다.&lt;br&gt;이어 “박찬욱 감독님께서 ‘사실 스우파의 팬이었다’며 멤버들 이름까지 아셨다. 그때부터 친근감이 들었다”라며 첫 만남 소감을 밝히기도. 이를 들은 MC 박명수는 “그때 컴백홈 댄스를 추면서 들어갔어야 했다”며 모니카가 췄던 ‘컴백홈’ 춤을 따라 해 웃음을 자아낸다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카리스마 안무가 모니카의 퀴즈 도전기는 24일 오후 8시30분 ‘대한외국인’을 통해서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계 “스타필드청라에 2만석 규모 돔구장 2027년 개장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500123</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824154107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신세계그룹 정용진 부회장이 2027년 까지 인천 청라국제도시에 프로야구 경기와 K팝 공연 등을 할 수 있는 멀티 스타디움 돔구장을 건립할 것이라고 밝혔다. 돔구장 건설은 신세계그룹이 지난해 1월 인천지역 연고 SK와이번스(현 SSG랜더스) 프로야구단을 인수한 이후부터 꾸준히 제기됐지만 정 부회장을 통해 확인되기는 이번이 처음이다.&lt;!-- 그림 1333257 --&gt;정 부회장은 24일 유정복 인천시장과 만나 돔구장 건설을 비롯해 신세계가 청라에 추진 중인 각종 사업에 대해 포괄적 협력에 합의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;정 부회장은 이날 유 시장에게 스타필드청라 건립사업과 연계해 야구경기를 위한 돔구장을 건립하겠다는 뜻을 전달했다. 정 부회장은 “청라 돔구장의 조속한 추진을 통해 인천이 다른 지방자치단체보다 앞서 돔구장 시대를 열도록 노력하겠다”고 말했다. 이에 유 시장은 “인천시와 신세계가 지역발전을 위한 동반자로 서로 협력해 나가기를 바란다”고 화답했다. 양측은 조속한 돔구장 건설은 물론 서울지하철 7호선 역사 추가 신설에도 힘을 모으기로 했다.&lt;br&gt;신세계가 인천 서구 청라동 6-14 일대 16만 5000㎡에 공사중인 스타필드청라는 쇼핑·문화·레저·엔터테인먼트 시설을 갖춘 복합쇼핑몰이다. 2027년 개장을 목표로 총 1조 3000억원의 사업비를 투입중이다. 함께 완공 될 2만석 규모의 돔구장은 프로야구 경기장과 K팝 공연·e-스포츠 국제대회·전시회 등을 개최할 수 있는 복합 문화관람시설로 지어질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 인천 남구 문학경기장을 연고지로 둔 SSG랜더스가 모 그룹인 신세계가 청라국제도시에 신축 예정인 돔구장으로 이전할 것으로 알려지면서 양 지역 주민 간 갈등이 깊어지고 있다. 문학경기장 인근 구도심 주민들은 상권 침체를 우려하고 있다. 신세계 측 관계자는 “기존 문학경기장 활용방안은 앞으로 인천시와 계속 협의해 좋은 방법을 찾아 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계 “스타필드청라에 2만석 규모 돔구장 2027년 개장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500123</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824154107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신세계그룹 정용진 부회장이 2027년 까지 인천 청라국제도시에 프로야구 경기와 K팝 공연 등을 할 수 있는 멀티 스타디움 돔구장을 건립할 것이라고 밝혔다. 돔구장 건설은 신세계그룹이 지난해 1월 인천지역 연고 SK와이번스(현 SSG랜더스) 프로야구단을 인수한 이후부터 꾸준히 제기됐지만 정 부회장을 통해 확인되기는 이번이 처음이다.&lt;!-- 그림 1333257 --&gt;정 부회장은 24일 유정복 인천시장과 만나 돔구장 건설을 비롯해 신세계가 청라에 추진 중인 각종 사업에 대해 포괄적 협력에 합의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;정 부회장은 이날 유 시장에게 스타필드청라 건립사업과 연계해 야구경기를 위한 돔구장을 건립하겠다는 뜻을 전달했다. 정 부회장은 “청라 돔구장의 조속한 추진을 통해 인천이 다른 지방자치단체보다 앞서 돔구장 시대를 열도록 노력하겠다”고 말했다. 이에 유 시장은 “인천시와 신세계가 지역발전을 위한 동반자로 서로 협력해 나가기를 바란다”고 화답했다. 양측은 조속한 돔구장 건설은 물론 서울지하철 7호선 역사 추가 신설에도 힘을 모으기로 했다.&lt;br&gt;신세계가 인천 서구 청라동 6-14 일대 16만 5000㎡에 공사중인 스타필드청라는 쇼핑·문화·레저·엔터테인먼트 시설을 갖춘 복합쇼핑몰이다. 2027년 개장을 목표로 총 1조 3000억원의 사업비를 투입중이다. 함께 완공 될 2만석 규모의 돔구장은 프로야구 경기장과 K팝 공연·e-스포츠 국제대회·전시회 등을 개최할 수 있는 복합 문화관람시설로 지어질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 인천 남구 문학경기장을 연고지로 둔 SSG랜더스가 모 그룹인 신세계가 청라국제도시에 신축 예정인 돔구장으로 이전할 것으로 알려지면서 양 지역 주민 간 갈등이 깊어지고 있다. 문학경기장 인근 구도심 주민들은 상권 침체를 우려하고 있다. 신세계 측 관계자는 “기존 문학경기장 활용방안은 앞으로 인천시와 계속 협의해 좋은 방법을 찾아 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계 “스타필드청라에 2만석 규모 돔구장 2027년 개장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500123</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824154107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신세계그룹 정용진 부회장이 2027년 까지 인천 청라국제도시에 프로야구 경기와 K팝 공연 등을 할 수 있는 멀티 스타디움 돔구장을 건립할 것이라고 밝혔다. 돔구장 건설은 신세계그룹이 지난해 1월 인천지역 연고 SK와이번스(현 SSG랜더스) 프로야구단을 인수한 이후부터 꾸준히 제기됐지만 정 부회장을 통해 확인되기는 이번이 처음이다.&lt;!-- 그림 1333257 --&gt;정 부회장은 24일 유정복 인천시장과 만나 돔구장 건설을 비롯해 신세계가 청라에 추진 중인 각종 사업에 대해 포괄적 협력에 합의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;정 부회장은 이날 유 시장에게 스타필드청라 건립사업과 연계해 야구경기를 위한 돔구장을 건립하겠다는 뜻을 전달했다. 정 부회장은 “청라 돔구장의 조속한 추진을 통해 인천이 다른 지방자치단체보다 앞서 돔구장 시대를 열도록 노력하겠다”고 말했다. 이에 유 시장은 “인천시와 신세계가 지역발전을 위한 동반자로 서로 협력해 나가기를 바란다”고 화답했다. 양측은 조속한 돔구장 건설은 물론 서울지하철 7호선 역사 추가 신설에도 힘을 모으기로 했다.&lt;br&gt;신세계가 인천 서구 청라동 6-14 일대 16만 5000㎡에 공사중인 스타필드청라는 쇼핑·문화·레저·엔터테인먼트 시설을 갖춘 복합쇼핑몰이다. 2027년 개장을 목표로 총 1조 3000억원의 사업비를 투입중이다. 함께 완공 될 2만석 규모의 돔구장은 프로야구 경기장과 K팝 공연·e-스포츠 국제대회·전시회 등을 개최할 수 있는 복합 문화관람시설로 지어질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 인천 남구 문학경기장을 연고지로 둔 SSG랜더스가 모 그룹인 신세계가 청라국제도시에 신축 예정인 돔구장으로 이전할 것으로 알려지면서 양 지역 주민 간 갈등이 깊어지고 있다. 문학경기장 인근 구도심 주민들은 상권 침체를 우려하고 있다. 신세계 측 관계자는 “기존 문학경기장 활용방안은 앞으로 인천시와 계속 협의해 좋은 방법을 찾아 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 주요 경제지표마다 韓 크게 추월..“대중 무역 적자 더 늘어날 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500124</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:47:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/06/SSI_20220706172702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1318254 --&gt;수교 30년간 중국이 주요 경제지표에서 한국을 큰 격차로 추월한 것으로 나타났다. 이런 상황이 지속되면 우리 기업이 중국 시장에서 이익내기가 어려워져 대중 무역 적자는 더욱 늘어날 것이라는 비관적 전망이 나온다.&lt;br&gt;24일 전국경제인연합회는 지난 30년간 수출 성장률, 교역 규모, 국가경쟁력, 연구개발비 지출, 특허출원 건수 등 양국의 경제·경쟁력 격차를 분석한 결과 중국이 양적 성장뿐 아니라 질적 경쟁력과 기술력에서도 한국을 앞서고 있다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1333259 --&gt;국내총생산(GDP) 규모는 중국이 이미 한국을 크게 따돌렸다. 명목GDP의 경우 한국은 1992년 3555억 달러에서 지난해 1조 7985억 달러로 5.1배 성장했다. 중국의 명목GDP는 같은 기간 4921억 달러에서 지난해 17조 4580억 달러로 35.5배나 늘었다.&lt;br&gt;대외부문 지표에서 중국의 수출입 성장률도 한국을 훨씬 앞섰다. 한국의 수출액은 1992년 773억 달러에서 지난해 6444억 달러로 8.3배 늘었다. 같은 기간 중국의 수출액은 856억 달러에서 지난해 3조 3682억 달러로 39.3배로 폭발적인 증가세를 기록했다.&lt;!-- 그림 1333262 --&gt;스위스 국제경영개발대학원(IMD)의 국가경쟁력 순위에서도 과거 우리가 우위에 있었던 판세는 큰 격차로 뒤집혔다. 1994년만 해도 한국은 32위, 중국은 34위였으나 올해 중국은 17위, 한국은 27위로 우리나라가 10단계 뒤처지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기업 경쟁력 지표로도 중국을 따라가지 못하고 있다. 포춘 글로벌 500대 기업 수에 올해 우리 기업은 16개가 이름을 올린 반면, 중국은 홍콩 기업을 포함해 8.5배 많은 136개를 포함시켰다. 미래 경쟁력을 가늠할 연구개발(R&amp;amp;D) 지출, 국제 특허출원 건수로도 역부족이다. 중국의 2020년 R&amp;amp;D 지출은 5828억 달러로 20년 전보다 17.7배 증가했다. 하지만 한국은 1129억 달러로 같은 기간 6.1배 늘어나는 데 그쳤다.&lt;!-- 그림 1333263 --&gt;전경련 김봉만 국제본부장은 “대중 무역 적자가 늘어날 가능성이 커짐에 따라 우리 경제의 잠재성장률을 높이고 중국에 대한 경쟁우위를 유지할 특별한 조치가 절실하다”며 “한중 자유무역협정(FTA) 개정, 고부가가치 수출 품목 발굴이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 주요 경제지표마다 韓 크게 추월..“대중 무역 적자 더 늘어날 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500124</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:47:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/06/SSI_20220706172702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1318254 --&gt;수교 30년간 중국이 주요 경제지표에서 한국을 큰 격차로 추월한 것으로 나타났다. 이런 상황이 지속되면 우리 기업이 중국 시장에서 이익내기가 어려워져 대중 무역 적자는 더욱 늘어날 것이라는 비관적 전망이 나온다.&lt;br&gt;24일 전국경제인연합회는 지난 30년간 수출 성장률, 교역 규모, 국가경쟁력, 연구개발비 지출, 특허출원 건수 등 양국의 경제·경쟁력 격차를 분석한 결과 중국이 양적 성장뿐 아니라 질적 경쟁력과 기술력에서도 한국을 앞서고 있다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1333259 --&gt;국내총생산(GDP) 규모는 중국이 이미 한국을 크게 따돌렸다. 명목GDP의 경우 한국은 1992년 3555억 달러에서 지난해 1조 7985억 달러로 5.1배 성장했다. 중국의 명목GDP는 같은 기간 4921억 달러에서 지난해 17조 4580억 달러로 35.5배나 늘었다.&lt;br&gt;대외부문 지표에서 중국의 수출입 성장률도 한국을 훨씬 앞섰다. 한국의 수출액은 1992년 773억 달러에서 지난해 6444억 달러로 8.3배 늘었다. 같은 기간 중국의 수출액은 856억 달러에서 지난해 3조 3682억 달러로 39.3배로 폭발적인 증가세를 기록했다.&lt;!-- 그림 1333262 --&gt;스위스 국제경영개발대학원(IMD)의 국가경쟁력 순위에서도 과거 우리가 우위에 있었던 판세는 큰 격차로 뒤집혔다. 1994년만 해도 한국은 32위, 중국은 34위였으나 올해 중국은 17위, 한국은 27위로 우리나라가 10단계 뒤처지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기업 경쟁력 지표로도 중국을 따라가지 못하고 있다. 포춘 글로벌 500대 기업 수에 올해 우리 기업은 16개가 이름을 올린 반면, 중국은 홍콩 기업을 포함해 8.5배 많은 136개를 포함시켰다. 미래 경쟁력을 가늠할 연구개발(R&amp;amp;D) 지출, 국제 특허출원 건수로도 역부족이다. 중국의 2020년 R&amp;amp;D 지출은 5828억 달러로 20년 전보다 17.7배 증가했다. 하지만 한국은 1129억 달러로 같은 기간 6.1배 늘어나는 데 그쳤다.&lt;!-- 그림 1333263 --&gt;전경련 김봉만 국제본부장은 “대중 무역 적자가 늘어날 가능성이 커짐에 따라 우리 경제의 잠재성장률을 높이고 중국에 대한 경쟁우위를 유지할 특별한 조치가 절실하다”며 “한중 자유무역협정(FTA) 개정, 고부가가치 수출 품목 발굴이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 주요 경제지표마다 韓 크게 추월..“대중 무역 적자 더 늘어날 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500124</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:47:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/06/SSI_20220706172702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1318254 --&gt;수교 30년간 중국이 주요 경제지표에서 한국을 큰 격차로 추월한 것으로 나타났다. 이런 상황이 지속되면 우리 기업이 중국 시장에서 이익내기가 어려워져 대중 무역 적자는 더욱 늘어날 것이라는 비관적 전망이 나온다.&lt;br&gt;24일 전국경제인연합회는 지난 30년간 수출 성장률, 교역 규모, 국가경쟁력, 연구개발비 지출, 특허출원 건수 등 양국의 경제·경쟁력 격차를 분석한 결과 중국이 양적 성장뿐 아니라 질적 경쟁력과 기술력에서도 한국을 앞서고 있다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1333259 --&gt;국내총생산(GDP) 규모는 중국이 이미 한국을 크게 따돌렸다. 명목GDP의 경우 한국은 1992년 3555억 달러에서 지난해 1조 7985억 달러로 5.1배 성장했다. 중국의 명목GDP는 같은 기간 4921억 달러에서 지난해 17조 4580억 달러로 35.5배나 늘었다.&lt;br&gt;대외부문 지표에서 중국의 수출입 성장률도 한국을 훨씬 앞섰다. 한국의 수출액은 1992년 773억 달러에서 지난해 6444억 달러로 8.3배 늘었다. 같은 기간 중국의 수출액은 856억 달러에서 지난해 3조 3682억 달러로 39.3배로 폭발적인 증가세를 기록했다.&lt;!-- 그림 1333262 --&gt;스위스 국제경영개발대학원(IMD)의 국가경쟁력 순위에서도 과거 우리가 우위에 있었던 판세는 큰 격차로 뒤집혔다. 1994년만 해도 한국은 32위, 중국은 34위였으나 올해 중국은 17위, 한국은 27위로 우리나라가 10단계 뒤처지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기업 경쟁력 지표로도 중국을 따라가지 못하고 있다. 포춘 글로벌 500대 기업 수에 올해 우리 기업은 16개가 이름을 올린 반면, 중국은 홍콩 기업을 포함해 8.5배 많은 136개를 포함시켰다. 미래 경쟁력을 가늠할 연구개발(R&amp;amp;D) 지출, 국제 특허출원 건수로도 역부족이다. 중국의 2020년 R&amp;amp;D 지출은 5828억 달러로 20년 전보다 17.7배 증가했다. 하지만 한국은 1129억 달러로 같은 기간 6.1배 늘어나는 데 그쳤다.&lt;!-- 그림 1333263 --&gt;전경련 김봉만 국제본부장은 “대중 무역 적자가 늘어날 가능성이 커짐에 따라 우리 경제의 잠재성장률을 높이고 중국에 대한 경쟁우위를 유지할 특별한 조치가 절실하다”며 “한중 자유무역협정(FTA) 개정, 고부가가치 수출 품목 발굴이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립극단 72년만 첫 후원자 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500128</guid>
      <pubDate>2022-08-24T15:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824155747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333268 --&gt;국립극단이 창단 72년 만에 처음으로 후원자 모집에 나선다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;1950년에 창단돼 올해로 72돌을 맞은 국립극단은 우리나라 최초 국립예술단체다. 창단 공연 ‘원술랑’을 비롯해 ‘산불’, ‘만선’ 등 다양한 창작극 개발과 세계 연극사의 주요한 작품을 꾸준히 선보이는 데 힘써 왔다. 국립극단 관계자는 “경영평가에서 재원 다각화에 대한 필요성이 제기되고 다른 국립예술단체도 후원회를 운영하고 있어서 후원자 모집에 나서게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;개인 후원은 일시 후원 또는 월 정기후원으로 최소 1만원부터 가능하다. 또 100만원 이상 약정에 의한 고액 후원도 할 수 있다. 모집된 후원금은 국립극단 창작 콘텐츠 개발을 비롯하여 청소년 및 문화소외계층 등의 관람 지원, 장애인 관객의 관람 편의를 위한 배리어프리 공연 제작, 지역 관객의 연극 접근성을 높이기 위한 영상화 사업 등에 사용된다. 기업 후원의 경우, 극단과 협의하여 원하는 사업에 일대일 매칭 형식으로 자유롭게 후원할 수 있다.&lt;!-- 그림 1333269 --&gt;후원자는 국립극단 홈페이지 내 후원자 명단에 기재되며, 고액후원자의 경우 국립극단 공연 프로그램북에도 명단이 기재된다. 한 해 동안 첫 후원금을 보낸 후원자 모두에게는 연말에 감사 선물을 제공하며, 고액후원자는 1년간 명동예술극장에서 진행하는 모든 유료 공연의 R석 초대권 2매를 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 서울 용산구 서계동 현 국립극단 자리에 복합문화시설을 조성하려는 정부 방안에 연극계는 범연극인연대를 결성해 일제히 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매각·해체·연고지 이전설…‘시민구단’ 성남FC가 뭔 죄인가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500130</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:03:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824155746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333267 --&gt;&lt;br&gt;2014년 12월 ‘도민구단’ 경남FC는 해체 위기였다. 가뜩이나 ‘돈 먹는 하마’로 마뜩잖았는데 성적도 시원찮았다. 울고 싶은데 뺨 때려 준 걸까. 경남FC가 2015시즌 2부 리그 강등이 확정되자 구단주인 홍준표(현 대구시장) 경남도지사는 칼을 빼들었다. 그는 “프로는 결과로 말하고 과정은 따지지 않는다”며 특별 감사를 지시했다. 또 구단 임직원에게 사표를 요구했다.&lt;br&gt;엎친 데 덮친 격으로 홍 지사가 임명한 대학 후배이자 측근인 안종복 경남FC 대표가 외국인 선수 영입 계약금을 부풀려 빼돌리는 방식으로 10억원을 뒤로 챙겼고, 심판 매수 사건마저 불거지면서 분위기는 최악으로 치달았다. 구단은 리그 강등뿐 아니라 비리의 온상으로 손가락질을 받았다. 다행히 팬들의 거센 반발과 특별 감사에도 꼬투리 잡을 게 없자 사태는 구단·선수단의 대규모 구조조정으로 일단락됐다. 그리고 2018년 극적으로 반등했다. 새 구단주의 통 큰 지원과 김종부 감독의 리더십, ‘하면 된다’는 선수들의 투지에 힘입어 한때 꼴찌였던 경남FC는 역대 최고 성적인 1부 리그 준우승을 차지했다. 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그 진출권 획득은 덤이었다.&lt;!-- 그림 1333272 --&gt;7년여 뒤 ‘시민구단’ 성남FC가 닮은꼴 운명에 처했다. 새 구단주인 신상진 성남시장은 최근 언론 인터뷰에서 “성남FC 하면 비리의 대명사가 되었다. 이런 구단의 구단주를 하고 싶지 않다”면서 “기업에 매각하거나 어떤 제3의 길을 찾아야 한다”고 말했다. 당시 이재명 성남시장이 주도한 것으로 알려진 대기업 후원금 강요와 유용 의혹 확산으로 구단 이미지가 추락했으니 팔거나 해체하겠다는 것이다.&lt;br&gt;그런데 이게 구단이 오롯이 짊어져야 할 책임인가. 설사 의혹이 사실이더라도 구단은 이름만 빌려준 피해자이지 비리의 몸통은 아니다. 대기업 민원을 해결해 주고 ‘성과급 잔치’를 벌인 성남시청 관계자와 성남FC에 낙하산으로 내려온 이들이 책임질 일이다. 오히려 낙하산을 막고 전문경영인 체제를 도입하는 게 신 시장이 해야 할 일이다. 정치적인 셈법으로 구단을 이리저리 휘두르는 건 축구 팬들과 성남 시민에 대한 갑질이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 시장은 또 “1부 리그에서 꼴찌만 하고 있다. 시민들의 혈세를 먹는 하마를 계속 갖고 가는 것은 성남 시민들에 대한 배임”이라고 주장했다. 이런 논리라면 시민구단과 도민구단은 강등 위기에 몰릴 때마다 존폐의 기로에 설 수밖에 없다. 제대로 된 투자 없이 좋은 성적을 바라는 건 욕심이다. 바닥까지 떨어졌던 경남FC의 반등이 이를 잘 보여 준다.&lt;br&gt;임기 4년짜리 시장의 한마디로 정리하기엔 성남FC의 역사가 가볍지 않다. 1989년 창단된 성남FC(옛 성남 일화)는 한국 프로축구의 산 역사다. 1993~1995년과 2001~2003년 두 차례의 3연패를 포함해 1부 리그 우승 7회, AFC 챔피언스리그 우승 2회, 리그컵 우승 3회, FA컵 우승 3회 등 굵직한 것만 꼽아도 이 정도다. 1부 리그 최다(9회) 우승팀인 전북 현대를 빼고는 견줄 팀이 없다.&lt;!-- 그림 1333270 --&gt;유럽에는 100년 넘는 축구클럽이 흔하다. 그 긴 시간 동안 구단의 ‘흑역사’가 없었겠는가. 악재가 터질 때마다 매각과 해체로 답을 찾았다면 전통의 명문 구단이라고 불리지 않았을 거다. 성남시 행복소통청원 게시판에는 성남FC 매각과 해체를 반대하는 청원이 10개가 넘는다. 지난 나흘 동안 시민 3000여명이 청원 지지 의사를 밝혔다. “정치적인 이유로 역사 깊은 축구팀을 없애는 걸 우려합니다. 예산 규모가 전국 톱인 성남시가 축구팀 운영을 못 한다는 게 말이 됩니까”라는 청원 글이 이번 사태의 본질을 꿰뚫는다. 정쟁의 수단이 아닌 상생의 눈으로 시민구단 성남FC를 바라볼 때다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS, 10월 부산서 10만명 콘서트 “2030 엑스포 유치 기원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500137</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:13:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824161325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333278 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)이 2030부산세계박람회(엑스포) 유치를 위해 오는 10월 10만명 규모의 콘서트를 개최한다&lt;br&gt;24일 소속사 빅히트뮤직에 따르면 콘서트는 오는 10월 15일 부산 기장군 일광 특설 무대에서 ‘BTS 옛 투 컴 인 부산’(BTS Yet To Come in BUSAN)이라는 이름으로 열린다. 특설무대 현장 관객 규모는 10만 명이고, 부산항 국제 여객터미널 야외주차장에서도 1만 명 규모로 화상 중계 콘서트가 개최된다. 이외에도 팬 커뮤니티 위버스와 메타버스 플랫폼 제페토 등을 통해 온라인 라이브 스트리밍을 제공할 계획이다.&lt;br&gt;방탄소년단이 국내에서 완전체로 콘서트를 하는 것은 지난 3월 서울 잠실종합운동장 주경기장에서 열린 ‘BTS 퍼미션 투 댄스 온 스테이지 - 서울’ 이후 5개월 만이다. 이들은 앞서 지난달 19일 열린 엑스포 홍보대사 위촉식에서 “홍보대사로서 박람회 유치뿐 아니라 대한민국의 자연과 문화를 전 세계에 알릴 수 있도록 힘쓰겠다”는 각오를 전한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대 최고 연봉 사령탑 김태형의 두산, 8년 만에 5강 탈락 눈앞</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500140</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:17:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824161710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국야구위원회(KBO) 프로야구 사령탑 역대 최고 연봉을 자랑하는 김태형(55) 감독의 두산 베어스가 부임 8년 만에 처음으로 5강 탈락 위기에 놓였다.&lt;br&gt;두산은 24일 현재 포스트 시즌 진출권인 5위 KIA 타이거즈와 6.5경기차까지 벌어진 8위다. 또 바로 앞 6, 7위는 최근 10경기 나란히 7승 3패로 막판 스퍼트를 올리고 있는 롯데 자이언츠와 NC 다이노스다. 페넌트 레이스(정규 리그) 38경기가 남아 있는 가운데 기적이 벌어지지 않는 한 뒤집기 어려운 상황이다.&lt;!-- 그림 1333281 --&gt;김 감독은 부임과 함께 2015, 2016시즌 2년 연속 한국시리즈 우승을 이끌었다. 또 지난해까지 KBO 구단 최초로 7년 연속 한국시리즈 진출이라는 새 역사를 창조했다. 그 사이 연봉도 3년 총액 20억원(2017~19년)에서 28억원(2020~22년)으로 올랐다. 한국 프로야구 40년 역사에 최고 연봉 감독이다.&lt;br&gt;그런 김 감독이 계약 마지막 해인 올 시즌 위기에 놓였다. 지난해 최우수선수(MVP)였던 에이스 아리엘 미란다가 부상으로 달랑 3경기만 등판하고 지난 7월 팀을 떠난 것이 큰 전력 누수이긴 하지만, ‘백업으로 선발을 짜도 1군 전력’이라던 두산이 이겨내지 못할 시련은 아니었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘미라클’ 두산이 가을의 문턱에서 기적의 시동을 걸지 못하는 본질적 이유는 바로 투타 양면에서 활약해 줘야 할 선수들이 골고루 조금씩 기대에 미치지 못하는 모습을 보여주고 있다는 점이다.&lt;br&gt;우선 6선발 요원으로 준비했던 최승용와 박신지가 각각 9경기와 6경기에서 나란히 1승 씩만 올리는데 그쳤다. 기존 선발들도 카리스마가 없기는 매한가지다. 시즌 막판에 접어든 현재까지 로버트 스탁이 9승, 최원준이 7승으로 10승 투수가 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타격에선 올 시즌 직전 4년 115억원의 FA(자유계약) 대박을 안겨준 4번 타자 김재환의 부진이 가장 아쉬운 부분이다. 김재환은 90경기 타율 0.234(321타수 75안타), 16홈런, 51타점에 그쳤다. 김재환과 중심타선을 이룬 양석환도 타율 0.253 11홈런 31타점, 호세 미구엘 페르난데스도 타율 0.306 6홈런 64타점으로 지난해보다 부진한 모습이다. 특히 이들의 장타율이 떨어지다보니 상대에게 두려움을 주지 못하는 타선이 돼 버렸다.&lt;br&gt;FA로 NC로 떠난 우익수 박건우의 공백은 여전히 메워지지 않고 있고, 마무리 김강률의 부상 공백 속 고군분투했던 홍건희와 정철원은 과부하가 걸렸다. 홍건희는 등 담 증세로 최근 2경기 몸도 풀지 못했고, 정철원은 데뷔 시즌에 벌써 55이닝을 던졌다.&lt;br&gt;김 감독은 지난 7년 동안 경기장 안팎에서 산전수전을 다 겪으면서도 특유의 카리스마로 두산을 리그 최정상의 팀으로 이끌어왔다. 그가 계약 마지막해 마주하게 된 총체적 난국을 어떻게 이겨내고, 또 기적의 가을을 만들어 낼 수 있을지 관심이 모인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북 현대, 우라와 레즈 상대로 6년 만의 ACL 결승길 틀까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500141</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/22/SSI_20220822193453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로축구 K리그1 전북 현대가 동아시아 축구 패권을 놓고 ‘일본의 붉은 악마’와 한 판 대결을 펼친다.&lt;!-- 그림 1332664 --&gt;전북은 25일 오후 7시 30분 일본 사이타마 경기장에서 우라와 레즈(일본)와 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(ACL) 4강전에 나선다. 조별리그부터 준결승까지 동·서아시아로 나뉘어 경기를 치르고 결승에서 두 지역 통합 챔피언을 가리는 ACL에서 전북은 동아시아 ‘맹주’에 도전한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;전북은 K리그1에서 선두 울산 현대와는 승점 9 차로 처진 터라 올해 ACL 우승은 포기할 수 없다는 입장이다. 그러나 상대가 워낙 만만치 않다.우라와는 J리그 대표 구단인 데다 사이타마 경기장은 우라와의 홈 구장이다.&lt;br&gt;홈앤드어웨이로 펼쳐지던 16강 토너먼트가 코로나19 탓에 한 곳에 모여 소화하는 방식으로 바뀌었는데, 동아시아 경기 장소가 사이타마로 정해졌고, 하필이면 이 곳을 연고로 하는 우라와가 끝까지 살아남았다.&lt;!-- 그림 1332666 --&gt;우라와의 ‘베스트11’은 물론 6만 3000여 우라와 팬들의 함성에도 맞서야 한다는 얘기다. 극성맞기로 유명한 우라와 서포터스의 싱징은 붉은 유니폼이다. 우라와는 지난 시즌 정규리그 6에 그쳤지만 일왕컵 우승팀 자격으로 ACL에 합류했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;오른쪽 측면 공격수인 스웨덴 대표팀 출신 데이비드 모베리 칼손이 경계 대상 1호다. 탄탄한 수비력은 물론 공격 재능까지 지닌 덴마크 출신의 센터백 알렉산더 숄츠, 프랑스 리그앙 마르세유에서 뛴 적이 있는 사카이 히로키도 요주의 선수다.&lt;br&gt;대구FC와 16강전, 비셀 고베를 상대로 한 8강전에서 잇달아 120분 연장 승부를 펼친 전북은 체력에서는 ‘방전’ 직전이다. 그러나 분위기는 좋다. 여름 들어 화력이 사그라들었던 구스타보가 고베전에서 결승골을 포함해 1골 1도움을 올리며 다시 상승세를 탄 게 더없이 반갑다.&lt;!-- 그림 1332665 --&gt;김상식 감독은 24일 일본 현지에서 열린 공식 기자회견에서 “내일 경기가 결승전이라는 각오로 임할 것이다. K리그의 자부심을 걸고 우라와와 맞서겠다”면서 “두 경기 연속 120분 경기를 치르느라 많이 지쳤고 부상도 있지만 이런 상황이 오히려 선수들을 똘똘 뭉치게 하고 있다”고 전했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “축구는 ‘1 더하기 1은 2’가 되지 않는다. 체력이 부치는 건 사실이지만, 선수들이 하고자 하는 의지가 강해 좋은 결과를 만들어 낼 수 있을 것으로 생각한다. 감독도 선수들을 믿고 반드시 이긴다는 신념으로 경기에 임할 것”이라고 덧붙였다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 “안녕하쪠요~엄마 어느 회사 다녀요?”…“삼성엔지니어링이요~”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500142</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:23:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824165033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“안녕하쪠요~엄마 어느 회사 다녀요?”&lt;br&gt;24일 서울의 한 어린이집을 방문한 정장 차림의 남성이 아이들과 눈을 맞추며 인사를 건네자 아이들은 일제히 “삼성엔지니어링이요~”라고 답했다. 어린이집 아이들이 반긴 이 남성은 대한민국 재계 서열 1위 삼성의 총수 이재용 삼성전자 부회장이었다. 이 부회장이 지난 8·15 광복절 특별사면(복권) 이후 삼성 사업장 현장을 연이어 찾으며 현장 소통을 강화하고 있다.&lt;!-- 그림 1333306 --&gt;삼성전자에 따르면 이 부회장은 이날 서울 강동구 상일동 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터(GEC)를 방문해 주요 사업 현안을 점검했다. 이 부회장은 GEC를 들어서는 자신을 알아본 직원들이 환호하며 환영의 박수를 보내자 밝은 표정으로 손을 흔들며 화답했다. 이 부회장의 예고 없는 방문에 현장에 있던 일부 직원들은 이 부회장에게 기념사진 촬영을 요청했고, 이 부회장은 밝은 표정으로 촬영에 응하기도 했다.&lt;br&gt;이 부회장은 경영진 회의에 앞서 구내식당에서 임직원들과 함께 점심 식사를 하며 현장의 고충을 듣고, 사내 어린이집도 방문해 운영 현황과 직원들의 어린이집 이용 바업, 육아휴직 활성화 여부 등을 파악했다. 이 부회장은 아이들이 직접 그린 엄마와 아빠, 회사의 모습 등도 둘려본 뒤 교실을 나서며 “아이들이 저마다 마스크를 쓰고 있으니...”라며 안타까워 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이 부회장은 지난 19일 삼성전자 기흥캠퍼스 반도체 R&amp;amp;D(연구개발) 단지 기공식에 참석, 현장 임직원들과 함께 식사를 하며 시간을 나누는 등 현장 행보를 시작한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 “안녕하쪠요~엄마 어느 회사 다녀요?”…“삼성엔지니어링이요~”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500142</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:23:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824165033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“안녕하쪠요~엄마 어느 회사 다녀요?”&lt;br&gt;24일 서울의 한 어린이집을 방문한 정장 차림의 남성이 아이들과 눈을 맞추며 인사를 건네자 아이들은 일제히 “삼성엔지니어링이요~”라고 답했다. 어린이집 아이들이 반긴 이 남성은 대한민국 재계 서열 1위 삼성의 총수 이재용 삼성전자 부회장이었다. 이 부회장이 지난 8·15 광복절 특별사면(복권) 이후 삼성 사업장 현장을 연이어 찾으며 현장 소통을 강화하고 있다.&lt;!-- 그림 1333306 --&gt;삼성전자에 따르면 이 부회장은 이날 서울 강동구 상일동 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터(GEC)를 방문해 주요 사업 현안을 점검했다. 이 부회장은 GEC를 들어서는 자신을 알아본 직원들이 환호하며 환영의 박수를 보내자 밝은 표정으로 손을 흔들며 화답했다. 이 부회장의 예고 없는 방문에 현장에 있던 일부 직원들은 이 부회장에게 기념사진 촬영을 요청했고, 이 부회장은 밝은 표정으로 촬영에 응하기도 했다.&lt;br&gt;이 부회장은 경영진 회의에 앞서 구내식당에서 임직원들과 함께 점심 식사를 하며 현장의 고충을 듣고, 사내 어린이집도 방문해 운영 현황과 직원들의 어린이집 이용 바업, 육아휴직 활성화 여부 등을 파악했다. 이 부회장은 아이들이 직접 그린 엄마와 아빠, 회사의 모습 등도 둘려본 뒤 교실을 나서며 “아이들이 저마다 마스크를 쓰고 있으니...”라며 안타까워 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이 부회장은 지난 19일 삼성전자 기흥캠퍼스 반도체 R&amp;amp;D(연구개발) 단지 기공식에 참석, 현장 임직원들과 함께 식사를 하며 시간을 나누는 등 현장 행보를 시작한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 “안녕하쪠요~엄마 어느 회사 다녀요?”…“삼성엔지니어링이요~”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500142</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:23:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824165033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“안녕하쪠요~엄마 어느 회사 다녀요?”&lt;br&gt;24일 서울의 한 어린이집을 방문한 정장 차림의 남성이 아이들과 눈을 맞추며 인사를 건네자 아이들은 일제히 “삼성엔지니어링이요~”라고 답했다. 어린이집 아이들이 반긴 이 남성은 대한민국 재계 서열 1위 삼성의 총수 이재용 삼성전자 부회장이었다. 이 부회장이 지난 8·15 광복절 특별사면(복권) 이후 삼성 사업장 현장을 연이어 찾으며 현장 소통을 강화하고 있다.&lt;!-- 그림 1333306 --&gt;삼성전자에 따르면 이 부회장은 이날 서울 강동구 상일동 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터(GEC)를 방문해 주요 사업 현안을 점검했다. 이 부회장은 GEC를 들어서는 자신을 알아본 직원들이 환호하며 환영의 박수를 보내자 밝은 표정으로 손을 흔들며 화답했다. 이 부회장의 예고 없는 방문에 현장에 있던 일부 직원들은 이 부회장에게 기념사진 촬영을 요청했고, 이 부회장은 밝은 표정으로 촬영에 응하기도 했다.&lt;br&gt;이 부회장은 경영진 회의에 앞서 구내식당에서 임직원들과 함께 점심 식사를 하며 현장의 고충을 듣고, 사내 어린이집도 방문해 운영 현황과 직원들의 어린이집 이용 바업, 육아휴직 활성화 여부 등을 파악했다. 이 부회장은 아이들이 직접 그린 엄마와 아빠, 회사의 모습 등도 둘려본 뒤 교실을 나서며 “아이들이 저마다 마스크를 쓰고 있으니...”라며 안타까워 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이 부회장은 지난 19일 삼성전자 기흥캠퍼스 반도체 R&amp;amp;D(연구개발) 단지 기공식에 참석, 현장 임직원들과 함께 식사를 하며 시간을 나누는 등 현장 행보를 시작한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>獨 게임스컴 흔든 K-콘솔게임…네오위즈 P의 거짓, ‘가장 기대되는 PS 게임’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500145</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:35:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824162912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;지난해엔 ‘가장 기대되는 PS 게임’ 엘든링 선정&lt;br /&gt;네오위즈·크래프톤·넥슨 등 국산 신작 콘솔 공개&lt;br /&gt;‘콘솔 불모지’ 한국에서 콘솔 게임 다양화 진행중&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;독일 쾰른에서 24일(현지시간) 열린 3대 글로벌 게임쇼 중 하나인 ‘게임스컴 2022’에서 국산 콘솔 게임들이 한껏 존재감을 뽐냈다. 특히 ‘콘솔 불모지’로 불려온 한국에선 이례적인 성과다.&lt;!-- 그림 1333283 --&gt;24일 업계에 따르면 네오위즈가 자체 개발 중인 소울라이크 게임 ‘P의 거짓’(Lies of P)은 게임스컴에서 ‘가장 기대되는 플레이스테이션 게임’(Most Wanted Sony PlayStation Game)에 선정됐다. 한국 콘솔 게임이 수상작으로 선정된 것은 이번이 처음이다. 지난해 수상작은 같은 소울라이크 장르의 원조격인 프롬소프트웨어의 ‘엘든링’이었다.&lt;!-- 그림 1333291 --&gt;P의 거짓은 고전 ‘피노키오’를 원작으로 한 소울라이크 게임으로, 기괴한 보스 몬스터와의 박진감 넘치는 전투와 다양한 무기와 스킬을 활용한 화려한 액션을 보여주는 콘솔 게임이다. 내년 출시를 목표로 콘솔과 PC 플랫폼으로 개발 중이다. 콘솔은 플레이스테이션과 엑스박스를 통해 출시되며, 마이크로소프트의 구독형 서비스인 엑스박스 게임패스에도 입점한다. P의 거짓은 오는 27일 발표되는 ▲최고의 액션 어드벤처 게임(Best Action Adventure Game) ▲최고의 롤플레잉 게임(Best Role Playing Game) 부문 후보에도 올라 추가 수상이 예고된 상태다.&lt;!-- 그림 1333285 --&gt;크래프톤도 신작 턴제 전략 시뮬레이션 게임 ‘문브레이커’(Moonbreaker) 트레일러를 최초로 공개했다. 그간 ‘프로젝트M’이라는 이름으로 알려진 문브레이커는 해저 탐사 어브벤처 게임 ‘서브노티카’ 시리즈로 유명한 미국 독립 스튜디오 언노운 월즈가 개발하고 있다. 실제 플라스틱 미니어처 느낌이 나는 유닛으로 부대를 편성해 매 턴마다 전략적인 판단으로 상대방의 부대와 전투를 펼치는 게임으로, 80~90년대 미국 감성의 뉴트로풍 아트워크를 보는 재미가 있다. 오는 9월 30일 글로벌 게임 유통 플랫폼 ‘스팀’을 통해 전 세게 동시 출시 예정이다. 크래프톤이 문브레이커를 통해 ‘배틀그라운드 지식재산권(IP) 일변도’에서 벗어날 수 있을지 주목된다.&lt;!-- 그림 1333287 --&gt;온라인으로 게임스컴에 참가한 넥슨도 신작을 잇달아 공개했다. 우선 자회사 넥슨게임즈에서 개발하는 루프슈터 게임 ‘퍼스트 디센던트’(The First Descendant)는 특유의 액션성과 판타지 세계관을 담아 게이머들을 매혹할 계획이다. 루트슈터 장르는 슈팅 게임과 액션 RPG를 합친 것으로, RPG 게임처럼 캐릭터를 육성하되 슈팅 게임처럼 직접 조준해 전투를 치르는 장르다. 보더랜드 시리즈가 대표적이다. 이번에 공개된 트레일러에선 4명이 힘을 합쳐 거대 보스 몬스터를 처치하는 협동 플레이, 화려한 와이어 액션 ‘그래플링 훅’을 사용하는 모습 등이 공개됐다. 오는 10월 20일부터 27일까지 스팀 글로벌 베타 테스트를 통해 처음 대중에 선보일 예정이다.&lt;!-- 그림 1333289 --&gt;또다른 넥슨 자회사 엠바크 스튜디오에서 개발 중인 ‘더 파이널스’는 1인칭 팀 대전 슈팅게임이다. 당초 ‘프로젝트 디스커버리’로 불리다 이번 게임스컴에서 공식 명칭이 공개됐다. 검, 총기 등을 사용하는 캐릭터들이 가상의 전장에서 적과 싸우는 것이 기본 구조다. 플레 도중 파괴가 가능하고 다변하는 전장에서 다양한 스킬과 무기를 활용해 자신만의 전투 스타일을 구현할 수 있다.&lt;br&gt;그동안 한국은 글로벌 게임쇼에서 많은 활약을 보이진 못했다. 게임쇼는 콘솔 게임이 주를 이루지만, 우리나라는 콘솔 불모지라는 별명답게 온라인 게임을 중심으로 개발이 이뤄졌기 때문이다. 하지만 지난해 펄어비스의 ‘도깨비’가 호평을 받은 데 이어 올해도 다양한 국산 콘솔 게임이 선보여지면서 전 세계 게이머들의 주목을 꿀고 있다. 이번 게임스컴을 통해 발표된 신작 뿐만 아니라 넥슨의 ‘카트라이더 드리프트’, 펄어비스의 ‘붉은 사막’도 기대를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>獨 게임스컴 흔든 K-콘솔게임…네오위즈 P의 거짓, ‘가장 기대되는 PS 게임’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500145</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:35:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824162912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;지난해엔 ‘가장 기대되는 PS 게임’ 엘든링 선정&lt;br /&gt;네오위즈·크래프톤·넥슨 등 국산 신작 콘솔 공개&lt;br /&gt;‘콘솔 불모지’ 한국에서 콘솔 게임 다양화 진행중&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;독일 쾰른에서 24일(현지시간) 열린 3대 글로벌 게임쇼 중 하나인 ‘게임스컴 2022’에서 국산 콘솔 게임들이 한껏 존재감을 뽐냈다. 특히 ‘콘솔 불모지’로 불려온 한국에선 이례적인 성과다.&lt;!-- 그림 1333283 --&gt;24일 업계에 따르면 네오위즈가 자체 개발 중인 소울라이크 게임 ‘P의 거짓’(Lies of P)은 게임스컴에서 ‘가장 기대되는 플레이스테이션 게임’(Most Wanted Sony PlayStation Game)에 선정됐다. 한국 콘솔 게임이 수상작으로 선정된 것은 이번이 처음이다. 지난해 수상작은 같은 소울라이크 장르의 원조격인 프롬소프트웨어의 ‘엘든링’이었다.&lt;!-- 그림 1333291 --&gt;P의 거짓은 고전 ‘피노키오’를 원작으로 한 소울라이크 게임으로, 기괴한 보스 몬스터와의 박진감 넘치는 전투와 다양한 무기와 스킬을 활용한 화려한 액션을 보여주는 콘솔 게임이다. 내년 출시를 목표로 콘솔과 PC 플랫폼으로 개발 중이다. 콘솔은 플레이스테이션과 엑스박스를 통해 출시되며, 마이크로소프트의 구독형 서비스인 엑스박스 게임패스에도 입점한다. P의 거짓은 오는 27일 발표되는 ▲최고의 액션 어드벤처 게임(Best Action Adventure Game) ▲최고의 롤플레잉 게임(Best Role Playing Game) 부문 후보에도 올라 추가 수상이 예고된 상태다.&lt;!-- 그림 1333285 --&gt;크래프톤도 신작 턴제 전략 시뮬레이션 게임 ‘문브레이커’(Moonbreaker) 트레일러를 최초로 공개했다. 그간 ‘프로젝트M’이라는 이름으로 알려진 문브레이커는 해저 탐사 어브벤처 게임 ‘서브노티카’ 시리즈로 유명한 미국 독립 스튜디오 언노운 월즈가 개발하고 있다. 실제 플라스틱 미니어처 느낌이 나는 유닛으로 부대를 편성해 매 턴마다 전략적인 판단으로 상대방의 부대와 전투를 펼치는 게임으로, 80~90년대 미국 감성의 뉴트로풍 아트워크를 보는 재미가 있다. 오는 9월 30일 글로벌 게임 유통 플랫폼 ‘스팀’을 통해 전 세게 동시 출시 예정이다. 크래프톤이 문브레이커를 통해 ‘배틀그라운드 지식재산권(IP) 일변도’에서 벗어날 수 있을지 주목된다.&lt;!-- 그림 1333287 --&gt;온라인으로 게임스컴에 참가한 넥슨도 신작을 잇달아 공개했다. 우선 자회사 넥슨게임즈에서 개발하는 루프슈터 게임 ‘퍼스트 디센던트’(The First Descendant)는 특유의 액션성과 판타지 세계관을 담아 게이머들을 매혹할 계획이다. 루트슈터 장르는 슈팅 게임과 액션 RPG를 합친 것으로, RPG 게임처럼 캐릭터를 육성하되 슈팅 게임처럼 직접 조준해 전투를 치르는 장르다. 보더랜드 시리즈가 대표적이다. 이번에 공개된 트레일러에선 4명이 힘을 합쳐 거대 보스 몬스터를 처치하는 협동 플레이, 화려한 와이어 액션 ‘그래플링 훅’을 사용하는 모습 등이 공개됐다. 오는 10월 20일부터 27일까지 스팀 글로벌 베타 테스트를 통해 처음 대중에 선보일 예정이다.&lt;!-- 그림 1333289 --&gt;또다른 넥슨 자회사 엠바크 스튜디오에서 개발 중인 ‘더 파이널스’는 1인칭 팀 대전 슈팅게임이다. 당초 ‘프로젝트 디스커버리’로 불리다 이번 게임스컴에서 공식 명칭이 공개됐다. 검, 총기 등을 사용하는 캐릭터들이 가상의 전장에서 적과 싸우는 것이 기본 구조다. 플레 도중 파괴가 가능하고 다변하는 전장에서 다양한 스킬과 무기를 활용해 자신만의 전투 스타일을 구현할 수 있다.&lt;br&gt;그동안 한국은 글로벌 게임쇼에서 많은 활약을 보이진 못했다. 게임쇼는 콘솔 게임이 주를 이루지만, 우리나라는 콘솔 불모지라는 별명답게 온라인 게임을 중심으로 개발이 이뤄졌기 때문이다. 하지만 지난해 펄어비스의 ‘도깨비’가 호평을 받은 데 이어 올해도 다양한 국산 콘솔 게임이 선보여지면서 전 세계 게이머들의 주목을 꿀고 있다. 이번 게임스컴을 통해 발표된 신작 뿐만 아니라 넥슨의 ‘카트라이더 드리프트’, 펄어비스의 ‘붉은 사막’도 기대를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 일정 김 여사 팬카페 유출…野, “심각한 국기 문란”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500146</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824163516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333290 --&gt;더불어민주당은 24일 윤석열 대통령의 일정이 김건희 여사의 팬클럽을 통해 유출된 것에 대해 “대통령의 안전을 위협하는 심각한 국기 문란 사고”라고 지적했다.&lt;br&gt;신현영 대변인은 이날 브리핑을 통해 “대통령실이 일정을 대체 어떻게 관리하는 것인지 참담하다”며 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;신 대변인은 “대통령실의 무능을 넘어 윤석열 정부의 국정이 책임지는 사람 없이 굴러가고 있는 것 아닌가 의문을 제기한다”며 “고작 석 달 된 정부에서 벌써 국기 문란과 국정 농단에 대한 우려가 나오고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김건희 여사의 팬클럽 ‘건희사랑’ 페이스북에서 한 사용자의 댓글을 통해 윤 대통령의 일정이 노출돼 논란이 일었다.&lt;br&gt;사용자는 문제의 댓글에서 “공지합니다”라며 “윤 대통령, 대구 서문시장 26일 12시 방문입니다. 많은 참석, 홍보를 부탁드립니다”라고 적었다. 사전 협의 없이 대통령 일정이 노출된 것으로, 이 때문에 야권을 중심으로 경호와 보안 논란이 터져 나왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>90년대 톱스타 교통사고로 안면골절 ‘심각’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500147</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:36:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/23/SSI_20220723085505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323655 --&gt;교통사고를 당한 대만 스타 임지령의 상태가 알려진 것보다 심각하다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;23일 홍콩 동방일보는 임지령이 교통사고로 안면 골절 등 부상을 당해 수술 후 치료를 받고 있는 가운데, 일반병실에 입원 중 비위관 삽관 후 음식물을 투입해야 할 정도로 상태가 악화됐다고 보도했다.&lt;br&gt;임지령은 지난달 22일 오전 대만 타오위안 도로에서 흰색 테슬라 모델X 차량을 몰고 가던 중 중앙분리대를 들이받는 사고를 냈다. 당초 임지령은 두 차례 수술을 받고 상태가 안정된 것으로 알려진 바 있다. 최근 임지령의 아내는 SNS에 병상에 있는 임지령의 팔 사진을 공개하며 “바람과 비를 뚫고 마침내 새벽을 보게 될 것”이라는 메시지를 더해 팬들의 응원을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런 가운데 홍콩 매체가 임지령이 수술 후 상태가 악화돼 예후가 낙관적이지 않다고 보도해 팬들의 우려를 낳고 있다.&lt;br&gt;안면 골절 수술 이후 음식 섭취가 어려워 경관급식을 한다는 홍콩 매체 보도 내용에 대해 임지령 측은 “현재 회복 중이라 당분간 답변을 하지 않겠다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임지령은 1990년대 한국에서도 큰 인기를 얻었던 대만의 톱스타로, 과거 배우 장나라, 유하나와 영화, 드라마에서 호흡을 맞춘 바 있다. 중국판 ‘아빠 어디 가’ 시즌1에 아들 키미와 함께 출연해 큰 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>90년대 톱스타 교통사고로 안면골절 ‘심각’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500147</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:36:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/23/SSI_20220723085505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323655 --&gt;교통사고를 당한 대만 스타 임지령의 상태가 알려진 것보다 심각하다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;23일 홍콩 동방일보는 임지령이 교통사고로 안면 골절 등 부상을 당해 수술 후 치료를 받고 있는 가운데, 일반병실에 입원 중 비위관 삽관 후 음식물을 투입해야 할 정도로 상태가 악화됐다고 보도했다.&lt;br&gt;임지령은 지난달 22일 오전 대만 타오위안 도로에서 흰색 테슬라 모델X 차량을 몰고 가던 중 중앙분리대를 들이받는 사고를 냈다. 당초 임지령은 두 차례 수술을 받고 상태가 안정된 것으로 알려진 바 있다. 최근 임지령의 아내는 SNS에 병상에 있는 임지령의 팔 사진을 공개하며 “바람과 비를 뚫고 마침내 새벽을 보게 될 것”이라는 메시지를 더해 팬들의 응원을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런 가운데 홍콩 매체가 임지령이 수술 후 상태가 악화돼 예후가 낙관적이지 않다고 보도해 팬들의 우려를 낳고 있다.&lt;br&gt;안면 골절 수술 이후 음식 섭취가 어려워 경관급식을 한다는 홍콩 매체 보도 내용에 대해 임지령 측은 “현재 회복 중이라 당분간 답변을 하지 않겠다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임지령은 1990년대 한국에서도 큰 인기를 얻었던 대만의 톱스타로, 과거 배우 장나라, 유하나와 영화, 드라마에서 호흡을 맞춘 바 있다. 중국판 ‘아빠 어디 가’ 시즌1에 아들 키미와 함께 출연해 큰 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자연의 본질에 대한 탐구…정은선 갤러리, 김진관 초대전 ‘線(선)’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500152</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:47:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824163021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333286 --&gt;정은선 갤러리가 오는 31일부터 다음달 24일까지 김진관 초대전 ‘線(선)’을 개최한다.&lt;br&gt;성신여대 명예교수인 김진관 작가는 스쳐가는 모든 자연의 본질을 관찰하며, 자연이 가진 강한 기운을 탄화된 목탄이라는 자연재료를 통해 자연의 실존적 형상을 표현해내고 있는 한국화가이다. 장지에 공감각적인 자연을 담아냄으로써 자연의 본질을 살피는 동양화를 현대적 이미지로 계승하고 있다.&lt;br&gt;“자연을 실존적 대상으로 보고 싶다”는 작가의 작업노트에는 자연을 바라보는 작가의 세계가 보인다. 그의 세계는 우리 주변의 작고 보잘것없는 자연, 너무도 당연하게 있었기 때문에 관심의 대상이 되지 못했던 우리네 자연이며, 우리의 삶과 정서를 품고 키워낸 세상이다. 이처럼 우리에게 공기처럼 익숙한 미감을 군더더기 없이 표현하려는 태도가 진솔한 느낌의 그림으로 태어나며 이런 것을 작가는 볼품없다고 여겨왔던 사소한 자연 속에 담아 보여주고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장지에 거칠고 투박하게 함축된 선의 방향감과 속도감은 선이 표현해낸 또 다른 자연의 생동감이다. 자연의 아름다움은 영원하나, 동시에 일시적이기에 작가의 시선이 닿은 작은 미물로부터 모든 만물까지 작가의 화폭에서 자연을 압화한 듯 움직이고 있다.&lt;br&gt;사유의 시선이 닿아 선으로 탄생한 자연의 새로운 세계, 2010년 장은선갤러리초대전 이후 만 12년만에 두 번째 전시로 김진관 선생님의 작품 40여점이 마지막 여름볕과 결실의 만물이 가득한 9월에 새롭게 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김진관 작가는 중앙대학교 동대학원을 졸업. 현재 정년퇴임 후에도 성신여대 동양학과 명예교수로 재직중이며, 예술의 전당 개관전, 국립현대미술관 초대전을 비롯한 23회의 개인전과 기타 다양한 단체전 등 약 60회에 달하는 전시에 참여하며 활발한 작가활동을 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-푸드 탑재한 뽀로로 중국 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500154</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:51:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824163910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;aT, ‘뽀로로의 미식탐험기’ 제작해 中 키즈시장 공략&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333295 --&gt;농림축산식품부와 한국농수산식품유통공사(aT)가 ‘뽀로로의 미식 탐험기’ 애니메이션을 제작해 한국음식(K-푸드) 홍보에 나섰다고 24일 밝혔다. 자녀를 극진히 아끼는 ‘골드키즈’ 열풍이 부는 중국의 부모 세대를 겨냥한 홍보다.&lt;br&gt;‘뽀로로의 미식탐험기’는 뽀로로가 친구들과 함께 파프리카, 포도, 유자차, 장류 등 K-푸드 식재료를 활용해 누구나 쉽게 따라할 수 잇는 요리 레시피를 소개하는 내용으로 구성됐다. 신호등을 닮은 파프리카, 재밌는 모자를 쓴 버섯, 맛있는 감기약 유자차 등 10개의 에피소드로 구성됐다.&lt;br&gt;이번 시리즈는 중국의 주요 대형 OTT(온라인동영상서비스) 플랫폼인 요우쿠, 텐센트, 틱톡, 콰이쇼우 등 모바일 앱과 인터넷(IP)TV 등 50여개의 동영상 스트리밍 플랫폼에 탑재되고 있다. 지난 16일 공개했음에도 현재 47만뷰를 기록하며 인기를 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1333301 --&gt;기노선 aT 수출식품이사는 “중국에서 자녀를 위해 아낌없이 소비하는 ‘골드키즈’ 열풍이 지속되고 있다”면서 “키즈시장 공략 뿐 아니라 다양한 소비계층을 타깃으로 전방위적 마케팅을 추진해 중국 소비자들의 K-푸드 호감도를 상승시켜 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RM 새 화보, 새달 5일 공개…정국 이어 두 번째</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500155</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824165238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333309 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 리더 RM이 새달 5일 개인 화보 ‘인타이어티’(Entirety)를 내놓는다고 소속사 빅히트뮤직이 24일 알렸다.&lt;br&gt;화보는 멤버 일곱 명의 개성을 담는 프로젝트로 진행됐다. RM의 화보는 멤버 정국에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;빅히트뮤직은 “RM은 기획 단계부터 콘셉트, 의상, 소품 선정 등에 이르기까지 화보 작업 전반에 참여했다”며 “자신의 전부를 담았다는 의미에서 화보 타이틀을 ‘인타이어티’로 정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “청년과 아티스트의 고뇌 등을 담은 RM의 화보는 배경에 놓인 예술작품과 어우러져 새로운 작품이 될 것”이라며 “미국 로스앤젤레스에서 촬영했다”고 소개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RM 새 화보, 새달 5일 공개…정국 이어 두 번째</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500155</guid>
      <pubDate>2022-08-24T16:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824165238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333309 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 리더 RM이 새달 5일 개인 화보 ‘인타이어티’(Entirety)를 내놓는다고 소속사 빅히트뮤직이 24일 알렸다.&lt;br&gt;화보는 멤버 일곱 명의 개성을 담는 프로젝트로 진행됐다. RM의 화보는 멤버 정국에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;빅히트뮤직은 “RM은 기획 단계부터 콘셉트, 의상, 소품 선정 등에 이르기까지 화보 작업 전반에 참여했다”며 “자신의 전부를 담았다는 의미에서 화보 타이틀을 ‘인타이어티’로 정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “청년과 아티스트의 고뇌 등을 담은 RM의 화보는 배경에 놓인 예술작품과 어우러져 새로운 작품이 될 것”이라며 “미국 로스앤젤레스에서 촬영했다”고 소개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, KG의 쌍용차 인수 승인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500161</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공정거래위원회가 KG그룹이 쌍용자동차를 인수하는 기업결합을 승인했다고 24일 발표했다.&lt;br&gt;앞서 KG모빌리티는 쌍용차 주식 약 61%를 취득하는 계약을 체결하고, 지난달 22일 공정위에 기업결합을 신고했다.&lt;br&gt;KG모빌리티는 쌍용차 인수를 위해 설립된 KG그룹 지주회사이다. 자동차 제조에 사용하는 냉연 판재류를 주력으로 생산하는 철강 제조회사인 KG스틸을 계열사로 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위는 KG모빌리티의 쌍용차 주식 취득으로 냉연판재류 시장과 국내 자동차 제조업 시장 간 수직결합이 발생한다고 보았다. 그러나 냉연 판재류, 냉연 강판, 아연도 강판, 자동차 제조 등 관련 시장의 경쟁 제한 우려는 미미하다고 판단하고 별도의 시정조치를 부과하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땅 파보니 강아지가 줄줄이”…구조된 개, 계속 울었던 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500165</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:21:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333358 --&gt;산사태로 쏟아져내린 흙속에 파묻힌 어미개와 강아지들이 구조됐다.&lt;br&gt;23일(현지시각) 영국 데일리메일 등에 따르면 튀르키예의 수의사 소너 뷔위메즈는 이달 초 산사태가 발생한 외딴 지역의 농장에서 일하고 있었다.&lt;br&gt;뷔위메즈는 어디선가 개가 울부짖는 소리를 들었다. 도움을 요청하는 것이라고 판단한 뷔위메즈는 즉시 소리가 들리는 곳을 향해 달려갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;흙속에 파묻혀 움직이지 못하는 개 한 마리를 발견했고, 이 개는 몸이 전부 묻혀있었다.&lt;br&gt;뷔위메즈는 “개 한 마리가 흙에 갇힌 것을 봤다”며 “머리만 흙 위로 올라와 있었고, 상당한 고통을 받고 있는 것 같았다”고 당시 상황을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 조그만 삽 한 자루와 맨손으로 땅을 조심스럽게 파헤쳐 개를 구조했다.&lt;br&gt;하지만 구조된 개는 다친 곳 없이 멀쩡한데도 계속 울부짖었다. 뷰메즈와 동료는 산사태에 묻힌 다른 동물이 있는 것으로 짐작했다.&lt;!-- 그림 1333364 --&gt;뷔위메즈는 “개가 구조된 곳 주변의 흙과 돌을 계속 파냈고, 땅을 파보니 강아지가 줄줄이 발견됐다”고 말했다.&lt;br&gt;그와 그의 동료는 흙속에서 작은 강아지 7마리를 더 발견했다. 다행히 이 강아지는 외관상으로는 거의 다치지 않은 것처럼 보였다.&lt;br&gt;현재 어미개와 강아지들은 안정된 상태이며, 안전한 곳에서 보호받고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 뷔위메즈는 어미개와 새끼 강아지들을 모두 입양해 키우겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등생이 “아저씨 두개골 깨버리자”고 하자 폭행한 공무원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500167</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:24:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;초등학생들과 축구하다 한 학생이 모욕적인 말을 했다며 폭행한 50대 공무원이 항소심에서 감형됐다.&lt;br&gt;대전지법 제2형사부(부장 최형철)는 24일 폭행 혐의로 기소된 A(52)씨의 항소심을 열어 벌금 200만원을 선고한 원심을 파기하고 벌금 100만원을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 2020년 5월 10일 대전 중구 모 아파트 풋살장에서 초등학생들과 축구를 하면서 골키퍼를 맡았다. 이 과정에서 상대팀의 B(12)군이 “아저씨 두개골을 깨버리자”고 말하자 화가 난 A씨는 B군을 향해 축구공을 발로 차고 손날로 양쪽 어깨 쇄골을 4차례 내리친 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1심 재판에서 A씨는 “훈계 차원에서 손가락 부분으로 가볍게 쳤다”고 주장했지만 받아들여지지 않았다. 재판부는 “초등학생을 상대로 폭력을 휘두르는 등 죄질이 나쁘다”고 벌금 200만원을 선고했다. A씨는 항소했다.&lt;!-- 그림 1333366 --&gt;항소심 재판부는 ‘B군이 입은 상해가 극히 경미한 것으로 굳이 치료할 필요가 없고 일상생활을 하는데 아무런 지장이 없다’고 보고 1심에 적용된 ‘상해’를 ‘폭행’ 혐의로 변경해 재판을 진행했다.&lt;br&gt;항소심 재판부는 “폭행의 주된 동기나 목적이 훈계에 있다기보다 자신의 분노 표출로 보여 정당성을 인정할 수 없다. 계도 목적이었다 해도 아동복지법의 훈계 수단이라고 보기도 어렵다. 어린 아이가 폭행 당해 상당한 신체·정신적 충격이 있는데 A씨는 자신의 행위를 정당화하려고만 할 뿐 반성이나 피해 회복을 위해 노력하지 않았다”며 “다만 B군이 분노를 유발하고, A씨가 초범인 점을 참작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등생이 “아저씨 두개골 깨버리자”고 하자 폭행한 공무원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500167</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:24:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;초등학생들과 축구하다 한 학생이 모욕적인 말을 했다며 폭행한 50대 공무원이 항소심에서 감형됐다.&lt;br&gt;대전지법 제2형사부(부장 최형철)는 24일 폭행 혐의로 기소된 A(52)씨의 항소심을 열어 벌금 200만원을 선고한 원심을 파기하고 벌금 100만원을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 2020년 5월 10일 대전 중구 모 아파트 풋살장에서 초등학생들과 축구를 하면서 골키퍼를 맡았다. 이 과정에서 상대팀의 B(12)군이 “아저씨 두개골을 깨버리자”고 말하자 화가 난 A씨는 B군을 향해 축구공을 발로 차고 손날로 양쪽 어깨 쇄골을 4차례 내리친 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1심 재판에서 A씨는 “훈계 차원에서 손가락 부분으로 가볍게 쳤다”고 주장했지만 받아들여지지 않았다. 재판부는 “초등학생을 상대로 폭력을 휘두르는 등 죄질이 나쁘다”고 벌금 200만원을 선고했다. A씨는 항소했다.&lt;!-- 그림 1333366 --&gt;항소심 재판부는 ‘B군이 입은 상해가 극히 경미한 것으로 굳이 치료할 필요가 없고 일상생활을 하는데 아무런 지장이 없다’고 보고 1심에 적용된 ‘상해’를 ‘폭행’ 혐의로 변경해 재판을 진행했다.&lt;br&gt;항소심 재판부는 “폭행의 주된 동기나 목적이 훈계에 있다기보다 자신의 분노 표출로 보여 정당성을 인정할 수 없다. 계도 목적이었다 해도 아동복지법의 훈계 수단이라고 보기도 어렵다. 어린 아이가 폭행 당해 상당한 신체·정신적 충격이 있는데 A씨는 자신의 행위를 정당화하려고만 할 뿐 반성이나 피해 회복을 위해 노력하지 않았다”며 “다만 B군이 분노를 유발하고, A씨가 초범인 점을 참작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 늦여름의 푸른 잔디밭 뛰노는 어린이들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500168</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:25:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333353 --&gt;&lt;br&gt;24일 서울 시청광장에서 어린이집 원생들이 풀밭을 뛰어다니며 늦여름의 바람을 즐기고 있다. 2022.8.24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 늦여름의 푸른 잔디밭 뛰노는 어린이들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500168</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:25:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333353 --&gt;&lt;br&gt;24일 서울 시청광장에서 어린이집 원생들이 풀밭을 뛰어다니며 늦여름의 바람을 즐기고 있다. 2022.8.24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 제로서울 프렌즈들의 멋진 퍼포먼스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500170</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:27:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333356 --&gt;&lt;br&gt;24일 서울 시청광장에서 열린 제로서울 프렌즈 출범식에 참석한 제로서울 프렌즈들이 퍼포먼스를 펼치고 있다. 2022.8.24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 제로서울 프렌즈들의 멋진 퍼포먼스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500170</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:27:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333356 --&gt;&lt;br&gt;24일 서울 시청광장에서 열린 제로서울 프렌즈 출범식에 참석한 제로서울 프렌즈들이 퍼포먼스를 펼치고 있다. 2022.8.24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령, 거시금융점검회의 주재 “긴장의 끈 놓지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500171</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:30:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172949_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333376 --&gt;윤석열 대통령은 24일 거시금융상황점검회의를 주재하며 당면 경제 현안에 대한 대응책을 세밀하게 챙기겠다고 약속했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 서울 양재동 aT센터에서 열린 거시금융상황점검회의에서 달러화 강세와 원자재 가격 상승, 무역수지 적자 등 최근 대내외 경제위기 상황을 언급하며 “국민 여러분이 안심하실 수 있도록 한순간도 긴장의 끈을 놓지 않겠다”고 밝혔다. 이어 “정부는 지난 6월 비상경제 체제로 전환하고, 매주 직접 비상경제민생회의를 주재하며 민생 현안을 챙기고 있다”며 “금융, 외환의 어떤 위기 상황이 다시 발생하지 않도록, 또 민생의 어려움이 더 가중되지 않도록 철저히 점검하고 대응해 나가겠다”고 했다.&lt;br&gt;이날 회의에 정부 측에서는 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관과 최상목 경제수석 등이, 민간에서는 최재영 국제금융센터 원장, 조상현 무역통상연구원 원장 등이 참석했다. 윤 대통령은 마무리 발언에서 민간 전문가들을 향해 “현장에서 감지되는 문제점들을 언제든 전해 달라”며 “실시간 소통하며 즉시 필요한 대응을 해 나가겠다”고 했고, 참모들에게는 “시장에서 매일매일 현실과 부딪히는 분들과 수시로 소통하며 리스크를 관리해 달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 회의 후 같은 건물에서 열린 창농·귀농 행사 개막식에도 참석, 축사를 통해 “농업을 지속가능한 미래 성장 산업으로 육성할 것”이라며 “다양한 경험과 열정을 가진 청년들이 농업에 자신 있게 도전할 수 있도록 교육, 농지, 자금, 주거 등을 세심하게 지원하겠다”고 했다.&lt;br&gt;한편 대통령실은 다음달 추석 연휴 때 윤 대통령이 각계각층에 보낼 선물로 6개 지역 농산품을 준비한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘금융권 공동채용 박람회’ 간절한 발걸음들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500172</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:30:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333360 --&gt;&lt;br&gt;24일 서울 동대문구 동대문디자인플라자에서 열린 ‘금융권 공동채용 박람회’가 참가자들로 붐비고 있다. 2022. 8. 24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘금융권 공동채용 박람회’ 간절한 발걸음들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500172</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:30:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333360 --&gt;&lt;br&gt;24일 서울 동대문구 동대문디자인플라자에서 열린 ‘금융권 공동채용 박람회’가 참가자들로 붐비고 있다. 2022. 8. 24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌싱글즈3’ 전다빈 “연예계 진출? 관심 부탁”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500173</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:31:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824173059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333377 --&gt;MBN ‘ 돌싱글즈3’ 출연자 전다빈이 연예계 활동에 긍정적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;전다빈은 24일 자신의 인스타그램 스토리에 “연예계에서 일 할 생각 없으세요?”라는 질문에 “많관부(많은 관심 부탁드립니다)”라고 답했다.&lt;br&gt;“이혼이 흠도 아니고 난 괜찮은데 아이에게 상처가 되진 않을까 망설여집니다”라는 질문에는 “흠은 아니지만 아이에게 상처가 되는 건 맞아요”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “그치만 저는 제가 행복해야 아이도 행복할꺼라 생각합니다행복하고 밝은 얼굴로 키우면 아이도 그렇게 자랄꺼라고 믿어요”라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;한편 전다빈은 ‘돌싱글즈3’에 출연해 큰 호응을 얻었지만 커플에는 실패했다. 모델 겸 필라테스 강사인 그는 전남편과 이혼 후 7살 딸을 홀로 양육 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌싱글즈3’ 전다빈 “연예계 진출? 관심 부탁”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500173</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:31:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824173059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333377 --&gt;MBN ‘ 돌싱글즈3’ 출연자 전다빈이 연예계 활동에 긍정적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;전다빈은 24일 자신의 인스타그램 스토리에 “연예계에서 일 할 생각 없으세요?”라는 질문에 “많관부(많은 관심 부탁드립니다)”라고 답했다.&lt;br&gt;“이혼이 흠도 아니고 난 괜찮은데 아이에게 상처가 되진 않을까 망설여집니다”라는 질문에는 “흠은 아니지만 아이에게 상처가 되는 건 맞아요”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “그치만 저는 제가 행복해야 아이도 행복할꺼라 생각합니다행복하고 밝은 얼굴로 키우면 아이도 그렇게 자랄꺼라고 믿어요”라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;한편 전다빈은 ‘돌싱글즈3’에 출연해 큰 호응을 얻었지만 커플에는 실패했다. 모델 겸 필라테스 강사인 그는 전남편과 이혼 후 7살 딸을 홀로 양육 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 민방공 대피훈련 임하는 여성가족부 장관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500174</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333362 --&gt;&lt;br&gt;김현숙 여성가족부 장관이 24일 정부서울청사에서 민방공 대피훈련을 하며 완강기 실습을 하고 있다. 2022. 8. 24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 민방공 대피훈련 임하는 여성가족부 장관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500174</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333362 --&gt;&lt;br&gt;김현숙 여성가족부 장관이 24일 정부서울청사에서 민방공 대피훈련을 하며 완강기 실습을 하고 있다. 2022. 8. 24&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최지우, 25개월 딸 공개…같이 잡초 뽑는 사이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500175</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:33:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824173352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333379 --&gt;배우 최지우가 딸과 함께하는 일상을 공유했다.&lt;br&gt;최지우는 24일 자신의 인스타그램을 통해 딸과 함께 공원을 찾은 모습을 사진으로 담아 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 최지우는 딸과 함께 잡초를 뽑거나 딸을 등에 업어주고 있는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하늘과 나무 등이 어우러진 사진과 함께 “하늘은 너무 파랗고 좋다”고 감상하며 여유로운 일상을 엿보이기도 했다.&lt;br&gt;한편 최지우는 이달 25일 첫 방송되는 MBN ‘무작정 투어-원하는대로’에 출연할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 방송에서 최지우는 월드 클래스의 한류 스타 활약부터 생후 25개월의 딸을 두고 효녀라며 자랑, ‘딸 바보’ 면모를 드러낸다고 전해져 기대감을 모으고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최지우, 25개월 딸 공개…같이 잡초 뽑는 사이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500175</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:33:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824173352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333379 --&gt;배우 최지우가 딸과 함께하는 일상을 공유했다.&lt;br&gt;최지우는 24일 자신의 인스타그램을 통해 딸과 함께 공원을 찾은 모습을 사진으로 담아 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 최지우는 딸과 함께 잡초를 뽑거나 딸을 등에 업어주고 있는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하늘과 나무 등이 어우러진 사진과 함께 “하늘은 너무 파랗고 좋다”고 감상하며 여유로운 일상을 엿보이기도 했다.&lt;br&gt;한편 최지우는 이달 25일 첫 방송되는 MBN ‘무작정 투어-원하는대로’에 출연할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 방송에서 최지우는 월드 클래스의 한류 스타 활약부터 생후 25개월의 딸을 두고 효녀라며 자랑, ‘딸 바보’ 면모를 드러낸다고 전해져 기대감을 모으고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 추캉스는 렌터카 필요없는, 제주 드림타워에서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500176</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:34:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824173339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333378 --&gt;롯데관광개발이 추석을 겨냥한 추캉스(추석+호캉스) 상품인 ‘그랜드 클럽 패키지’를 야심차게 내놨다.&lt;br&gt;롯데관광개발은 24일 제주 드림타워 복합리조트 내 그랜드 하얏트 제주의 ‘그랜드 클럽 패키지’를 추캉스 상품으로 제안한다고 밝혔다.&lt;br&gt;‘그랜드 클럽 패키지’는 객실 투숙뿐 아니라 프라이빗 체크인 서비스·조식 등 15만 6000원 상당(성인 2인 기준)의 ‘그랜드 클럽’ 혜택이 포함돼 있어 보다 특별한 호캉스를 즐기기에 제격이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김병주 롯데관광개발 홍보실장은 “시간대별로 다양한 미식 서비스를 누릴 수 있는 ‘그랜드 클럽’ 혜택만으로도 보다 특별한 추캉스가 가능하다”며 “미식 여행을 즐길 수 있는 14개의 레스토랑과 바, ‘한컬렉션(HAN Collection)’ K패션몰을 비롯해 각종 부대시설을 갖춘 도심 복합리조트 답게 렌터카 없이도 여유로운 호캉스를 즐기기에 제격”이라고 전했다.&lt;br&gt;특히 제주바다와 노을, 비행기 이착륙 장면과 인생샷을 찍을 수 있는 사계절 온수풀 ‘야외 풀데크’(사진) 이용도 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 그랜드 하얏트 제주 공식 홈페이지·어플리케이션, 전화, 온라인 여행사(OTA)를 통해 예약 때 웰컴 스낵과 웰컴 드링크를 제공한다. 웰컴 스낵과 웰컴 드링크는 마리나베이샌즈의 ‘컷 싱가포르’, 마카오 윈팰리스 ‘SW 스테이크 하우스’의 총괄셰프를 역임한 월드클래스 셰프 ‘벌튼 이’가 선보이는 것으로 많은 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;MZ세대들의 인생샷 성지로 자리잡은 제주 드림타워 복합리조트는 올스위트 콘셉트의 1600 객실뿐 아니라 38층에 위치한 한국식 포장마차 콘셉트의 ‘포차’ 등 글로벌 셰프 군단이 포진한 14개의 레스토랑 등으로 인해 미식가들의 발길이 끊이지 않고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원 여직원 탈의실 불법 촬영한 30대 청소노동자 입건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500177</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:38:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>병원 여직원 탈의실에 불법 카메라를 설치한 30대 청소노동자가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 분당경찰서는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법(카메라 등 이용 촬영) 위반 혐의로 모 병원 근무 청소노동자 A씨를 불구속 입건해 조사하고 있다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 11일 이 병원 여직원 탈의실에 소형 카메라를 몰래 설치해 불법 촬영한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;설치된 카메라를 발견한 여직원들의 신고로 출동한 경찰은 주변인 진술 등을 통해 A씨가 사전에 탈의실에 들어가 카메라를 설치한 사실을 확인,형사 입건했다.&lt;br&gt;경찰은 압수한 소형 카메라 등을 디지털포렌식 하는 한편 A씨의 여죄를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원 여직원 탈의실 불법 촬영한 30대 청소노동자 입건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500177</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:38:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>병원 여직원 탈의실에 불법 카메라를 설치한 30대 청소노동자가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 분당경찰서는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법(카메라 등 이용 촬영) 위반 혐의로 모 병원 근무 청소노동자 A씨를 불구속 입건해 조사하고 있다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 11일 이 병원 여직원 탈의실에 소형 카메라를 몰래 설치해 불법 촬영한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;설치된 카메라를 발견한 여직원들의 신고로 출동한 경찰은 주변인 진술 등을 통해 A씨가 사전에 탈의실에 들어가 카메라를 설치한 사실을 확인,형사 입건했다.&lt;br&gt;경찰은 압수한 소형 카메라 등을 디지털포렌식 하는 한편 A씨의 여죄를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영등포구, 다문화 가정 위한 자격증 취득반 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500179</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:42:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824174235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333380 --&gt;서울 영등포구는 결혼이민자, 귀화자 등 다문화 가족 구성원들의 취·창업 역량 개발을 지원하기 위해 국가?민간 자격증 취득 과정을 운영한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;문화적 차이, 언어소통의 한계 등으로 인해 일자리 사각지대에 놓인 다문화 주민들에게 전문 자격을 취득해 안정적인 사회 정착과 경제적 기반 마련을 돕는다는 취지다.&lt;br&gt;교육은 ▲ITQ한글·엑셀 컴퓨터 ▲요양보호사 ▲정리수납전문가 ▲이중언어지도사 ▲네일아트 등 5개 분야로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘ITQ한글·엑셀 컴퓨터 자격취득반’은 반별 20명 선착순으로 10월 넷째 주부터 매주 금요일 6시간씩 총 16주에 걸쳐 진행된다. 요양보호사 자격취득반은 대림동에 위치한 요양보호사 교육원에서 교육이 진행된다. ‘정리수납전문가(2급)’ 자격 취득 과정은 다드림문화복합센터에서 이뤄진다. 이중언어지도사, 네일아트 자격취득반은 현재 모집이 완료돼 대기자로 신청이 가능하다.&lt;br&gt;김정아 아동청소년복지과장은 “앞으로도 영등포구의 다문화적 역량을 키울 수 있는 다양한 프로그램을 발굴 및 운영하여 누구나 지역사회의 일원으로 더불어 살아갈 수 있는 글로벌한 영등포를 만들기 위해 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영등포구, 다문화 가정 위한 자격증 취득반 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500179</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:42:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824174235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333380 --&gt;서울 영등포구는 결혼이민자, 귀화자 등 다문화 가족 구성원들의 취·창업 역량 개발을 지원하기 위해 국가?민간 자격증 취득 과정을 운영한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;문화적 차이, 언어소통의 한계 등으로 인해 일자리 사각지대에 놓인 다문화 주민들에게 전문 자격을 취득해 안정적인 사회 정착과 경제적 기반 마련을 돕는다는 취지다.&lt;br&gt;교육은 ▲ITQ한글·엑셀 컴퓨터 ▲요양보호사 ▲정리수납전문가 ▲이중언어지도사 ▲네일아트 등 5개 분야로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘ITQ한글·엑셀 컴퓨터 자격취득반’은 반별 20명 선착순으로 10월 넷째 주부터 매주 금요일 6시간씩 총 16주에 걸쳐 진행된다. 요양보호사 자격취득반은 대림동에 위치한 요양보호사 교육원에서 교육이 진행된다. ‘정리수납전문가(2급)’ 자격 취득 과정은 다드림문화복합센터에서 이뤄진다. 이중언어지도사, 네일아트 자격취득반은 현재 모집이 완료돼 대기자로 신청이 가능하다.&lt;br&gt;김정아 아동청소년복지과장은 “앞으로도 영등포구의 다문화적 역량을 키울 수 있는 다양한 프로그램을 발굴 및 운영하여 누구나 지역사회의 일원으로 더불어 살아갈 수 있는 글로벌한 영등포를 만들기 위해 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안테나 측 “제시와 전속계약 논의 중? 사실무근”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500181</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:49:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801144457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326354 --&gt;가수 제시가 안테나와 전속계약을 논의 중이라는 설이 불거진 가운데, 안테나 측이 사실무근이라는 입장을 전했다.&lt;br&gt;24일 안테나 측 관계자는 제시와 전속계약을 논의 중이라는 일부 주장과 관련, 뉴스1에 “사실무근”이라고 조심스레 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 7월 피네이션은 제시와 전속계약 만료를 공식화했다. 2019년 1월 첫 계약을 맺은 뒤 3년 여 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 제시는 자신의 인스타그램에 글을 올리고 “2005년 이후로 쉬지 않고 있으니 마음을 가다듬을 시간을 달라”라며 “한 가지 확실한 건 난 은퇴하지 않고 이제 시작이라는 점”이라고 한 바 있다.&lt;br&gt;앞서 이날 스타투데이는 방송관계자의 발언을 인용해 제시가 현재 안테나와 전속계약 체결을 긍정적으로 논의 중이라고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안테나 측 “제시와 전속계약 논의 중? 사실무근”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500181</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:49:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801144457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326354 --&gt;가수 제시가 안테나와 전속계약을 논의 중이라는 설이 불거진 가운데, 안테나 측이 사실무근이라는 입장을 전했다.&lt;br&gt;24일 안테나 측 관계자는 제시와 전속계약을 논의 중이라는 일부 주장과 관련, 뉴스1에 “사실무근”이라고 조심스레 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 7월 피네이션은 제시와 전속계약 만료를 공식화했다. 2019년 1월 첫 계약을 맺은 뒤 3년 여 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 제시는 자신의 인스타그램에 글을 올리고 “2005년 이후로 쉬지 않고 있으니 마음을 가다듬을 시간을 달라”라며 “한 가지 확실한 건 난 은퇴하지 않고 이제 시작이라는 점”이라고 한 바 있다.&lt;br&gt;앞서 이날 스타투데이는 방송관계자의 발언을 인용해 제시가 현재 안테나와 전속계약 체결을 긍정적으로 논의 중이라고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신군부 대통령’ 이어 김건희 여사 저격… 與 ‘이준석 리스크’ 골머리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500182</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:52:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823193240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘 이준석 전 대표가 법원에 제출한 탄원서에서 윤석열 대통령을 ‘신군부’에 비유해 파문을 일으킨 데 이어 윤 대통령의 부인 김건희 여사로까지 공격 범위를 넓히고 윤석열 정권의 붕괴 가능성까지 언급하는 등 무차별 공격을 퍼붓고 나섰다. 여권 내 ‘이준석 리스크’가 현실화됐다는 지적이 나온다.&lt;!-- 그림 1333021 --&gt;이 전 대표는 24일 페이스북에 “여당에 진짜 보수 정권을 걱정하는 사람들이 있다면 윤 정부에서 얼마나 위험한 일이 벌어지는지 따져 보고 바로잡아야 한다”면서 “지금 정부는 이미 우려스러운 인사와 수의계약, 수사 개입 정도는 일상적인 뉴스로 나오고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 전 대표가 언급한 의혹은 건진법사 전모씨가 대통령 부부와의 친분을 이용해 인사에 개입하려 했다는 의혹, 김 여사와 친분이 있는 인테리어 업체가 대통령 관저 리모델링 공사를 수의계약으로 따냈다는 의혹, 윤핵관(윤 대통령 측 핵심 관계자)이 이 전 대표 성상납 의혹 경찰 수사에 압력을 가하고 있다는 보도 등을 의미하는 것으로 해석된다.&lt;br&gt;이 전 대표는 SBS에서 “(내부 총질 문자 사태 이후) 유감 표명이나 해명이 있었으면 여기까지 안 왔다”면서 “모르쇠하고 대응하지 않는 것은 대중에게 지겹다는 반응을 유발하려는 것”이라고 했다. 이어 “뭉개는 방식으로 가다가 더 큰 폭탄이 터진 경우가 많았다. 과거 정권에서 십상시 사태 때 덮으려다가 최순실 국정농단 사태로 정권이 무너지지 않았나”라며 박근혜 전 대통령 탄핵 사태를 끄집어내 윤석열 정권의 붕괴 가능성을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김병준 전 대통령직인수위원회 지역균형발전특위 위원장은 이날 국민의힘 공부 모임 ‘새로운 미래 혁신 24’에서 “누가 비대위원장이 되고 전직 대표를 어떻게 하고 등 이야기가 다 덮는다. 이대로 가면 우리는 5년 뒤에 진다”며 우려를 표했다.&lt;br&gt;친이준석계로 꼽혔던 정미경 전 최고위원도 BBS에서 이 전 대표를 향해 “이제 그만 자중하고 멈춰야 한다”며 “윤석열 정부가 진짜 신군부라면 이 전 대표가 지금 이렇게 떠들도록 놔두지도 않았을 것 같다. 비유도 맞지 않는다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 전 최고위원은 그러면서 이 전 대표가 탄원서에 윤핵관 측이 당대표 사퇴를 전제로 성상납 의혹 관련 경찰 수사 무마와 대통령 해외 특사 제안을 했다고 주장한 것에 대해선 “그걸 누가 말했는지 얘기하지 않았고, 알 수도 없다”고 일축했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트와이스 지효, 코로나19 확진 “격리 및 요양 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500183</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:54:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/24/SSI_20220624084502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314334 --&gt;걸그룹 트와이스 지효가 코로나19 확진 판정을 받았다.&lt;br&gt;24일 소속사 JYP엔터테인먼트(이하 JYP)는 팬 커뮤니티 팬즈 홈페이지에 글을 올리고 “트와이스 멤버 지효가 이날 진행한 신속 항원 검사에서 코로나19 확진 판정을 받았다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;JYP는 “이날 오전 10시 30분쯤 자가키트 검사 후, 신속 항원 검사를 진행하여 최종 양성 판정을 받아 보건소의 지시에 따라 격리 및 요양 중”이라며 “트와이스를 응원해 주시는 팬 여러분과 관계자 여러분께 심려를 끼쳐 죄송하다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 트와이스는 26일 오후 1시(미국 동부시간 기준 0시) 새 미니앨범 ‘비트윈 원앤투’(BETWEEN 1&amp;amp;2)를 발매하고 컴백한다. 이날 진행되는 팬 쇼케이스는 사전녹화로 진행될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트와이스 지효, 코로나19 확진 “격리 및 요양 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500183</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:54:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/24/SSI_20220624084502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314334 --&gt;걸그룹 트와이스 지효가 코로나19 확진 판정을 받았다.&lt;br&gt;24일 소속사 JYP엔터테인먼트(이하 JYP)는 팬 커뮤니티 팬즈 홈페이지에 글을 올리고 “트와이스 멤버 지효가 이날 진행한 신속 항원 검사에서 코로나19 확진 판정을 받았다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;JYP는 “이날 오전 10시 30분쯤 자가키트 검사 후, 신속 항원 검사를 진행하여 최종 양성 판정을 받아 보건소의 지시에 따라 격리 및 요양 중”이라며 “트와이스를 응원해 주시는 팬 여러분과 관계자 여러분께 심려를 끼쳐 죄송하다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 트와이스는 26일 오후 1시(미국 동부시간 기준 0시) 새 미니앨범 ‘비트윈 원앤투’(BETWEEN 1&amp;amp;2)를 발매하고 컴백한다. 이날 진행되는 팬 쇼케이스는 사전녹화로 진행될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주산 생알로에 담은 김정문알로에 추석 선물세트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500184</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:55:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824175414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333383 --&gt;김정문알로에는 추석을 맞아 제주산 생알로에 성분을 담은 프리미엄 선물세트 ‘2022 큐어 &amp;amp; 알로에 기프트 세트’를 선보였다.&lt;br&gt;김정문알로에는 제주 자사 농장에서 친환경농법으로 1000일간 재배한 생알로에를 수확 6시간 내 ‘원스텝’ 공정으로 원료화한 알로에를 사용한다.&lt;br&gt;추석 선물세트는 피부 고민 해결에 도움을 줄 수 있는 3가지 청정 제주 생알로에 레시피를 담았다. 헤어·보디·스킨 제품 5종을 구성해 단품 대비 55% 저렴하게 꾸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보습 라인은 제주산 생알로에베라잎즙과 알로에잎추출물 등이 피부장벽을 건강하게 세우는 ‘큐어 크림 프라임’, ‘큐어 알로에 베라 퍼퓸 바디로션’이 포함됐다.&lt;br&gt;클렌징 라인 3종인 ‘큐어 수딩 &amp;amp; 마일드 알로에 폼클렌저’, ‘큐어 사포나리아 알로에 젤 바디워시’, ‘큐어 사포나리아 알로에 젤 샴푸’는 전 성분의 96~98%가 식물에서 유래해, 프랑스 이브 비건 인증을 받았다. 천연 사포닌 거품이 초미세먼지 모사체까지 씻어내는 사포나리아 알로에수 등 알로에 성분을 다량 넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2022 큐어 &amp;amp; 알로에 기프트 세트는 전국 50여개 김정문알로에 HB 스토어에서 살 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이블카 탔더니 사찰 지붕에 “평생 재수 없다” 저주의 현수막 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500186</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:57:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824175039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333382 --&gt;경남 사천시 각산의 한 사찰 지붕에 “부처님 위로 케이블카 타는 자는 평생 재수 없다”는 저주가 담긴 현수막이 포착돼 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;최근 온라인 커뮤니티와 SNS 등에는 경남 사천 바다케이블카를 탑승하면 아래로 보이는 사찰을 촬영한 사진이 올라왔다.&lt;br&gt;사진을 보면 이 사찰 지붕에는 “부처님 위로 케이블카 타는 자는 평생 재수 없다”라는 글귀가 적힌 대형 현수막 2개가 걸려 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 현수막은 대방사(대한불교법화종) 도안 스님이 사천시를 상대로 낸 손해배상소송이 기각된 것과 관련해 항의하는 차원에서 내건 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2017년 사찰 측은 케이블카 공사로 종교적 존엄과 사생활이 침해된다는 이유로 케이블카 정류장 설치 공사 중지를 신청했으나, 법원이 이를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 사찰 측은 2019년 케이블카 운행으로 소음 피해, 사생활 침해 등의 문제를 제기하며 다시 한 번 손해배상소송을 제기했다.&lt;br&gt;그러나 법원은 소음 정도가 기준 이내라고 판단, 사생활 침해가 발생했다고 보기 어렵다며 재차 기각했다. 또 케이블카는 인근 지역의 관광 활성화에 기여하는 등 공공성과 사회적 가치가 있다고 봤다.&lt;br&gt;이 케이블카는 사천시 삼천포대교 공원과 초양섬, 각산을 오간다. 총 운행 거리는 2.43km로 국내 최대 수준이다. 승려들이 생활하는 요사채까지는 직선거리로 80여m, 수행공간까지는 100여m 떨어져 있다.&lt;br&gt;도안 스님은 MBC와의 인터뷰에서 “시에서 어떤 사과나 어떤 대책을 세워주지 않아 거기에 대응하는 조치로 현수막을 걸었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이블카를 탔다가 현수막을 본 관광객들은 “불쾌하다”, “괜히 찝찝한 기분”이라며 부정적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;그러나 일부 네티즌들은 “재수 안 하고 싶은 수험생들은 여기 다녀와라. 재수 없다”, “수능 앞둔 수험생들이 꼭 가봐야 할 명소”라며 의외의 반응을 내놓기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부울경 특별연합 활성화 방안은?…부산시·한국정치학회 토론회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500187</guid>
      <pubDate>2022-08-24T18:10:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824180855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333390 --&gt;전국 첫 초광역 협력 사례로 주목을 받았지만, 민선 8기가 출범하면서 사실상 중단 상태에 놓인 부울경 특별연합의 현황과 과제를 점검하는 토론이 열렸다.&lt;br&gt;부산시와 한국정치학회는 24일 해운대구 동서대 센텀캠퍼스에서 ‘지방선거 이후의 지방정치와 특별연합’을 주제로 토론회를 개최했다. 지난 4월 전국 첫 초광역 협력체인 부울경 특별연합을 출범하기 위한 합동추진단이 설치됐지만, 6·1 지방선거로 민선 8기가 들어서면서 특별연합 출범 논의가 사실상 중단된 상태다.&lt;br&gt;단체장이 바뀐 울산과 경남은 특별연합 출범에 따른 손익을 따지는 자체 연구 용역을 진행 중이다. 울산은 부울경 특별연합의 속도를 늦추는 대신 포항·경주와 결성한 행정협의체인 ‘해오름 동맹’을 가칭 ‘해오름 연합시’로 격상하기로 했다. 박완수 경남도지사는 최근 관련 특별법을 먼저 제정해 정부의 사무·재정권을 특별연합으로 이양하는 제도적 장치를 먼저 마련하자고 제안하면서 ‘속도 조절론’을 펴고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런 만큼 이날 토론도 부울경 특별연합의 현황과 과제를 중심으로 진행됐다. ‘부울경 메가시티 논의의 재고찰’을 주제로 발표에 나선 중앙대 장혜영 교수는 “자동차, 조선, 화학, 기계 등 동남권 산업 생태계의 연계가 높아 시너지를 낼 수 있다는 게 부울경 특별연합의 당위성이었는데, 협력보다는 경쟁 구조를 형성할 가능성이 크다”고 지적했다. 이어 부산보다 울산은 재정자립도가 높고, 경남은 재정자주도가 높은 점을 들어 부산과의 협력에 소극적일 수 있다고 내다봤다. 재정자립도는 전체 예산 중 자체 세입의 비중을 뜻하고, 재정자주도는 전체 세입 중 목적이 정해지지 않아 재량대로 쓸 수 있는 재원의 비중이다.&lt;br&gt;‘메가시티와 지역협력의 거버넌스’를 주제로 발표한 차재권 부경대 교수는 “우리나라 성장 동력이 경부축 중심에서 서울 중심으로 재편되면서 성장의 질 저하, 지방 소멸 등 문제가 생겼다. 이 문제들을 해결하려면 동남권을 중심으로 성장 잠재력을 활성화해야 하므로, 특별연합은 중단 없이 추진돼야 한다”고 밝혔다. 다만 차 교수는 “주민은 특별연합의 필요성을 느끼지 못하는 현재의 방식으로는 기능적인 통합이 일어나기 힘들다. 거버넌스를 구축해 위로부터의 통합과 아래부터의 통합이 동시에 일어나야 한다”고 강조했다. 특별법 제정에 대해서는 “특별연합의 가입과 탈퇴가 비교적 자유로워 지속성을 갖기 어렵다. 박 지사의 특별법 선 제정 제안이 ‘시간 끌기’라는 일각의 시선도 있지만, 특별법 제정 또한 서둘러야 할 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>90명 정원 ‘중국 관련 수업’에 6명 신청…·반중정서에 중국어 교원 임용도 하락세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500188</guid>
      <pubDate>2022-08-24T18:11:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한중수교 30주년이지만···&lt;br /&gt;교육 현장서 중국 관련 학문은 ‘위기’&lt;br /&gt;반중정서·경제 위상 약화에 관심도 하락&lt;br /&gt;“중국 제대로 배울 기회 줄어 악순환”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333352 --&gt;한양대 교양 과목인 ‘중국의 역사와 문화’는 이번 2학기 수강신청 결과 90명 정원에 6명이 신청했다. 해마다 인기 교양강좌로 같은 과목을 두 개 반씩 개설해 놓았는데 &lt;strong&gt;수업을 듣겠다는 학생이 크게 줄면서 폐강 위기&lt;/strong&gt;에 내몰린 것이다.&lt;br&gt;이 과목은 수강신청 정정 기간 10명을 못 넘기면 폐강된다. 또 다른 강의도 수강신청 인원은 정원의 절반도 안 되는 40명에 그쳤다. ‘현대 중국의 이해’ 수업도 마찬가지로 인기 과목이었지만 이번 학기 수강신청 인원(정원 각 100명)은 각각 39명, 27명으로 강의실 절반도 채우지 못하게 됐다.&lt;br&gt;24일 ‘한중수교 30주년’을 맞았지만 중국에 대한 관심이 예전보다 못해지면서 &lt;strong&gt;대학가에서도 관련 수업이 위기를 맞고 있다&lt;/strong&gt;. 제2외국어로 중국어를 선택하는 고등학생도 줄면서 중국어 교원 임용 또한 하락세를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;17년 동안 ‘중국 철학’을 가르쳐 온 김태용 한양대 철학과 교수는 “코로나19 이전까지만 해도 중국이 미국과 함께 ‘G2’로 불려 학교 차원에서도 신입생에게 중국어 수업을 필수로 이수하도록 하는 정책을 고려할 만큼 중요도가 높았다”면서 “하지만 &lt;strong&gt;코로나19 유행 이후 반중정서가 확산하고 산업 측면에서도 중국의 위상이 축소&lt;/strong&gt;되면서 학생 관심이 크게 줄었다”고 말했다.&lt;br&gt;20년째 ‘중국 정치’ 강의를 해온 공유식 한국외대 국제지역연구센터 책임연구원은 “2000년대까지만 해도&lt;strong&gt; 중국어를 부전공으로 신청한 학생 수가 넘쳐서 부전공 수업을 추가로 개설해야 했다&lt;/strong&gt;”면서 “교양 과목으로도 중국 관련 강의를 두개 반씩 여는 등 중국에 관심이 쏠렸는데 최근 동아시아 범위로 강의가 개편되는 등 &lt;strong&gt;중국 관련 학문이 최악의 위기&lt;/strong&gt;를 맞았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국에 대한 관심도가 떨어지는 현상은 교단에서도 나타난다. &lt;strong&gt;중국어 과목의 중등 교원 임용 인원도 줄어들고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;5년 전인 2018년 82명을 뽑았던 중국어 교원 임용 인원은 78명(2019년), 43명(2020년), 33명(2021년)에 이어 지난해 한명도 없었다. 올해 경기에서 15명을 뽑는 등 다시 늘어날 기미가 보이고 있지만 5년 전 수준으로 회복되기엔 역부족이다.&lt;br&gt;경기 지역의 한 고교에서 중국어를 가르치는 이모(42) 교사는 “중국어 인기가 한창 많을 땐 제2외국어로 일본어와 중국어를 선택하는 학생의 비율이 2대 8 정도였지만 &lt;strong&gt;지금은 8대 2 수준으로 완전히 뒤집혔다&lt;/strong&gt;”면서 “이전에는 중국어의 높은 난이도를 감수하고서라도 &lt;strong&gt;‘취업이나 진학에 도움이 되니 배우겠다’는 인식이 컸다면 지금은 그런 인식이 약해졌다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;중국에 대한 관심이 줄어든 배경에는 국내의 반중정서와 경제적 실리 등이 영향을 미쳤다는 분석도 나온다. 하남석 서울시립대 중국어문화학과 교수는 “수교 당시에는 &lt;strong&gt;홍콩 영화 등 중국 문화에 대한 관심&lt;/strong&gt;이 컸고 중국의 큰 시장, 싼 노동력으로 &lt;strong&gt;경제적으로도 이득&lt;/strong&gt;을 보던 시기였다”며 “이제는 세계 시장에서 반도체, 전자제품 등 &lt;strong&gt;중국의 산업 경쟁력이 높아지면서 경쟁관계로 인식하는 분위기가 커졌다&lt;/strong&gt;”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세사기 의심 보증금만 무려 1조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825010016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825010016</guid>
      <pubDate>2022-08-24T18:14:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/30/SSI_20220630144511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1316374 --&gt;국토교통부는 24일 전세사기 합동 특별단속으로 적발한 1만 3961건의 전세사기 의심 사례를 경찰청에 제공했다고 밝혔다. 전세사기를 단순 경제·민사 문제가 아닌 사회·형사 문제로 접근해야 한다는 지적에 따라 사법 공조가 본격화된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;깡통전세 관련 사건에 연루된 임대인은 825명이며 이들 사건의 보증금 규모는 1조 581억원에 이른다. 국토부는 주택도시보증공사(HUG)가 임차인에게 보증금을 대위변제하고서도 장기간 채무를 상환하지 않는 집중관리 채무자 200명(3353건)을 경찰에 넘겼다. 해당 주택의 HUG 대위변제액은 6925억원이나 된다. 국토부는 이 가운데 임대인 26명(2111건·대위변제 4507억원)에 대해서는 경찰에 직접 수사를 의뢰했다.&lt;br&gt;경찰에 제공한 사례 중 임대인 A씨는 신축 빌라를 지어 공인중개사와 짜고 500여명을 대상으로 1000억원가량의 깡통전세 임대차 계약을 맺고 나서 즉시 무자력(채무초과) 임대인에게 집을 팔고 잠적해 수사 대상이 됐다. 이 과정에서 공인중개사는 전세보증금의 10%를 수수료로 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 악성 채무자로서 HUG 보증가입이 금지돼 임차인 모집이 어려워지자 지인에게 주택을 팔아 지인의 이름으로 임대계약을 맺고서 보증금을 반환하지 않았다가 수사를 받게 됐다.&lt;br&gt;또 아파트 1동을 통째로 소유한 C씨는 담보대출이 연체돼 은행으로부터 경매가 진행된다는 통지를 받고서도 공인중개사와 공모해 이런 사실을 숨기고 임차인 약 30여명과 임대차 계약을 맺어 보증금을 챙긴 혐의를 받고 있다. 주택 200가구를 임대하면서 임대보증금 보증에 가입하지 않은 임대사업자 D법인에는 과태료 3000만원을 부과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세종 류찬희 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율 급등·무역적자 증가에… 尹 “민생 어려움 없도록 대응”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004022</guid>
      <pubDate>2022-08-24T18:14:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333372 --&gt;윤석열 대통령은 24일 거시금융상황점검회의를 주재하며 당면 경제 현안에 대한 대응책을 세밀하게 챙기겠다고 약속했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 서울 양재동 aT센터에서 열린 거시금융상황점검회의에서 달러화 강세와 원자재 가격 상승, 무역수지 적자 등 최근 대내외 경제위기 상황을 언급하며 “국민 여러분이 안심하실 수 있도록 한순간도 긴장의 끈을 놓지 않겠다”고 밝혔다. 이어 “정부는 지난 6월 비상경제 체제로 전환하고, 매주 직접 비상경제민생회의를 주재하며 민생 현안을 챙기고 있다”며 “금융, 외환의 어떤 위기 상황이 다시 발생하지 않도록, 또 민생의 어려움이 더 가중되지 않도록 철저히 점검하고 대응해 나가겠다”고 했다.&lt;br&gt;이날 회의에 정부 측에서는 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관과 최상목 경제수석 등이, 민간에서는 최재영 국제금융센터 원장, 조상현 무역통상연구원 원장 등이 참석했다. 윤 대통령은 마무리 발언에서 민간 전문가들을 향해 “현장에서 감지되는 문제점들을 언제든 전해 달라”며 “실시간 소통하며 즉시 필요한 대응을 해 나가겠다”고 했고, 참모들에게는 “시장에서 매일매일 현실과 부딪히는 분들과 수시로 소통하며 리스크를 관리해 달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 회의 후 같은 건물에서 열린 창농·귀농 행사 개막식에도 참석, 축사를 통해 “농업을 지속가능한 미래 성장 산업으로 육성할 것”이라며 “다양한 경험과 열정을 가진 청년들이 농업에 자신 있게 도전할 수 있도록 교육, 농지, 자금, 주거 등을 세심하게 지원하겠다”고 했다.&lt;br&gt;한편 대통령실은 다음달 추석 연휴 때 윤 대통령이 각계각층에 보낼 선물로 6개 지역 농산품을 준비한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이스타 부정 채용 의혹’ 이상직 혐의 부인…“지역 인재 할당제일 뿐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500189</guid>
      <pubDate>2022-08-24T18:40:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“취업청탁이라니요, 지역 인재 채용으로 상은 못 줄 망정…”&lt;br&gt;이상직 전 국회의원이 ‘이스타항공 채용 비리’ 의혹에 대해 “부정 채용이 아닌 지역 할당제”라며 혐의를 전면 부인했다&lt;br&gt;24일 전주지법에서 이스타항공 횡령·배임 사건의 항소심 속행 공판이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 전 의원은 이스타항공 주식을 계열사에 저가로 팔도록 해 회사에 430여 억원의 손해를 끼치고 회삿돈 수십억원을 빼돌린 혐의(배임·횡령) 등으로 기소돼 1심에서 징역 6년을 선고받았지만 지난 6월30일 보석 허가로 석방돼 재판을 받고 있다.&lt;br&gt;그러나 정작 관심은 이 전 의원의 이스타 부정 채용에 쏠려 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 전 의원은 최종구 전 이스타항공 대표 등과 함께 2014∼2015년 승무원 채용 과정에서 인사팀에 특정 지원자들을 추천하고, 자격 기준에 미치지 못하는 지원자들이 채용되도록 한 대가로 뇌물을 받았다는 의혹을 받고 있다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 지난 22일 이스타항공 사무실 2곳, 이스타항공 창업주인 이상직 전 의원의 자택, 최종구 전 이스타항공 대표 자택, 김유상 현 이스타항공 대표 자택 등을 압수수색했다.&lt;br&gt;서울강서경찰서가 이 사건을 두차례나 무혐의로 결론 내자 서울남부지검이 이달 초 전주지검으로 사건을 이송, 직접 수사하고 있다.&lt;br&gt;지역 인사들의 청탁을 받고 100명이 넘는 인원을 이스타항공의 승무원으로 취직시켰고, 그 대상에는 현직 국회의원과 자치단체장 등이 포함됐다는 소문까지 나돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 전 의원은 이날 공판을 마친 뒤 취재진을 만나 부정 채용 의혹에 대해 “관여한 바 없고 청탁도 없었다”고 주장했다.&lt;br&gt;그는 “공기업처럼 30%를 지역 인재로 채용하는데, 이분들을 채용하는 과정에서 추천을 받는다”며 “지역 할당제를 통해 지원한 (입사자의) 30%가 나머지 70%보다 영어 실력 등 요건이 떨어질 수 있다“고 말했다.&lt;br&gt;이어 “민간 기업이 정부 정책을 이행했으면 오히려 상을 줘야할 일이다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채권투자 몰리는 개미들… 순매수 10조 넘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019013</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824170853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333329 --&gt;금리 인상의 여파로 증시 불황이 이어지자 과거 기금이나 기업, 자산가들의 투자처로만 인식됐던 채권에 개인 투자자들의 관심이 쏠리고 있다. 채권 매수의 편의성이 개선된 것도 개인 투자자들이 채권에 눈을 돌리게 된 이유 중 하나다. 최근 출시된 채권 관련 상품과 투자 주의점을 짚어 본다.&lt;br&gt;금융투자협회는 24일 올해 들어 지난 23일까지 장외 채권시장에서 개인 투자자가 순매수한 채권이 10조 3097억원어치에 이른다고 밝혔다. 지난해 같은 기간 개인 채권 순매수액인 3조 5061억원의 3배에 육박한다. 개인의 채권 순매수 규모가 연간 10조원을 뛰어넘은 건 이번이 처음이다. 채권은 정부와 지방자치단체, 금융회사, 기업이 투자자를 대상으로 장기 자금을 차용하기 위해 발행하는 증권이다. 채권 가격은 금리와 반대쪽으로 움직이기 때문에 금리 상승기가 될수록 개인 투자자에게 저가 매수 기회가 열리게 된다. 채권 투자에선 이자 외 매매차익을 기대할 수 있는 데다, 매매차익에 비과세하기 때문에 절세 효과를 누릴 수 있다.&lt;br&gt;채권은 발행 주체에 따라 국공채, 금융채, 회사채로 구분된다. 국고채는 매도·매수가 수월해 유동성 측면에서 투자자들이 가장 접근하기 쉬운 편이다. 회사채는 만기 보유를 염두에 둔 투자자라면 신용등급과 만기 등을 꼼꼼히 따져야 한다. 통상 회사채의 경우 잔존만기가 1~3년, AA- 등급 이상의 우량채 위주로 접근할 것을 권한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국거래소에 상장된 장내채권이나 증권사가 기업이 발행한 채권을 대규모로 매입한 뒤 수수료를 붙여 파는 장외채권 모두 개인들이 직접 구매할 수 있다. 최근 증권사들도 회사채를 중심으로 채권 특판에 열을 올리고 있다. 삼성증권은 지난달 15일 300억원 한도로 세전 연 4%대 수익률을 제공하는 은행·금융지주 채권 특판을 진행했는데 개시 27분 만에 매진되기도 했다.&lt;br&gt;투자 초보자의 경우 투자전문가가 운용을 대리하도록 하는 채권형 펀드를 통한 간접 투자도 가능하다. 자산운용업계도 최근 채권형 상장지수펀드(ETF) 관련 상품을 속속 출시하고 있다. 미래에셋자산운용은 지난 23일 ‘TIGER투자등급회사채액티브’ ETF를 신규 상장했다. 같은 날 삼성자산운용은 ‘KODEX ESG종합채권 액티브 ETF’와 ‘삼성 KODEX 국고채 30년 액티브 ETF’ 2종을 신규 상장했다. 다만 채권형 ETF의 경우 채권 가격의 변동으로 인해 손실이 발생할 수 있기 때문에 주의가 필요하다. 또 시세차익과 분배금(배당·이자)에 모두 세금을 부과하기 때문에 매매차익에 과세하지 않는 직접투자와는 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리금융, 생물다양성 회계금융파트너십 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019017</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333334 --&gt;우리금융그룹은 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 확산과 환경적 지속가능성을 높이고자 글로벌 생물다양성 이니셔티브인 생물다양성 회계금융파트너십(PBAF)에 가입했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;PBAF는 금융회사의 여신과 투자 활동이 자연과 생물다양성에 미치는 영향을 측정·공개하도록 표준을 제공하는 글로벌 민간 파트너십이다. 2019년에 설립돼 프랑스 BNP파리바, 네덜란드 라보은행, 네덜란드 연금운용사 APG 등 전 세계 10개국 37개 금융회사가 가입했다. 우리금융은 이번 PBAF 가입을 통해 ‘생물다양성 영향평가를 위한 국제표준’ 개발에 협력한다. 향후 자연 생태계 관련 섹터별 여신정책 수립으로 생물다양성 보전 등 자연과 관련된 분야에서 국제사회 내 입지를 더욱 강화할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년부터 세법 강화… 부동산 증여 절세 노린다면 올해가 적기[이승준 세무사의 생활 속 재테크]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019016</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부동산 증여는 절세의 수단으로 많이 활용돼 왔다. 특히 2017년부터 연속적으로 시행된 주택에 대한 양도소득세 및 종합부동산세 중과제도의 절세 대안 및 출구전략으로 증여가 많이 활용됐다. 부동산 증여 관련 세법이 내년부터 강화될 예정이다. 절세를 위해 부동산 증여를 계획 중이라면 꼭 알아야 하는 내용에 대해 살펴보기로 하자.&lt;br&gt;●증여 취득세 부담 더 늘어나&lt;br&gt;첫째, 내년에 증여하는 경우 취득세 부담이 늘어날 예정이다. 부동산을 취득하는 경우 취득세를 내야 한다. 매매로 취득하는 경우 매매가액에 취득세율을 곱해 취득세를 산정한다. 증여로 취득하는 경우라면 시가표준액, 즉 해당 부동산의 공시지가를 과세표준으로 취득세율을 곱한 금액으로 취득세를 산정한다. 하지만 내년부턴 시가인정액을 과세표준으로 한다. 시가인정액이란 유사매매사례가액, 감정평가액 등을 의미한다. 즉 시가 수준의 금액으로 취득세 과세표준을 산정하게 되므로 취득세가 증가하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●시세 20억 집, 취득세 1억 이상 차이&lt;br&gt;예를 들어 시세 20억원, 공시지가 12억원인 서울에 소재한 전용 85㎡ 이상의 주택을 다주택자가 자녀에게 증여하는 경우 13.4%의 증여 취득세율이 적용된다. 2022년에 증여한다면 공시지가 12억원에 13.4%의 세율을 적용한 1억 6100만원 내외의 취득세를 부담하지만 2023년 이후 증여한다면 2억 6800만원의 취득세를 부담하게 된다. 증여 시점에 따라 취득세가 1억 700만원 차이가 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●취득가액 이월과세 기간 5→10년으로&lt;br&gt;둘째, 내년부터 부동산의 취득가액 이월과세 기간이 5년에서 10년으로 늘어날 예정이다. 배우자 또는 직계존비속으로부터 증여받은 부동산의 경우 현재 기준으로는 증여받고 5년이 경과한 후 양도하면 증여 당시의 증여가액을 취득가액으로 인정받을 수 있다. 만약 증여받고 5년 이내에 양도하는 경우 세법에서 정하는 이월과세 규정이 적용돼 증여자의 당초 취득가액을 기준으로 양도차익을 산정하기 때문에 증여 효과가 크게 사라지게 된다.&lt;br&gt;지난달 21일 이월과제 적용 기간이 10년으로 늘어나는 세법개정안이 발표됐는데 해당 개정안이 국회를 통과해 확정된다면, 2023년 이후 증여분부터는 절세를 위한 증여받은 부동산의 필수 보유 기간이 두 배 늘어나게 된다. 해당 개정안은 종합부동산세 중과를 사실상 폐지하는 방향이 담겨 있는데, 이 경우 종합부동산세 측면에서 증여의 절세 효과는 감소할 것이다. 하지만 양도소득세 또는 상속증여세 측면에서는 여전히 큰 장점이 있다.&lt;br&gt;증여 여부를 아직 고민 중이라면 본 내용뿐만 아니라 세법개정안 통과 여부, 향후 부동산 전망 등을 먼저 고려해 보는 것이 우선일 것이다. 다만 이미 증여 실행을 계획 중이라면 올해 내 실행을 서두르는 것이 바람직할 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성증권 세무전문위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IBK증권, 아이원뱅크 ETF 거래하면 ETF 준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019015</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824170916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333330 --&gt;IBK투자증권은 IBK기업은행 모바일 플랫폼 ‘아이원뱅크’에서 상장지수펀드(ETF)를 거래하는 고객에게 추첨을 통해 ETF를 증정하는 행사를 진행한다고 24일 밝혔다. 9월 30일까지 진행되는 이번 행사에서는 아이원뱅크 앱의 주식매매서비스를 통한 ETF 거래 실적이 있는 고객을 대상으로 350명을 추첨해 ETF 1주를 경품으로 제공한다.&lt;br&gt;경품으로 지급되는 ETF는 KODEX200(10명), KBSTAR ESG사회적책임투자(40명), KOSEF고배당(300명) 등이다. 같은 기간 타사 계좌로부터 IBK투자증권 계좌로 국내주식 100만원 이상을 순입고한 고객에게 주식담보대출 금리를 대출 시작일부터 90일간 연 3.9%로 우대하는 혜택을 제공한다. 이벤트 대상 타사대체 입고 주식은 코스피, 코스닥 상장주식이며 K-OTC, 코넥스는 제외된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래에셋생명 ‘디지털 ARS’… 통화 대기 없어요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825019014</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824170937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333331 --&gt;미래에셋생명은 스마트폰으로 쉽고 빠르게 고객센터 상담을 할 수 있는 모바일 전용 서비스 ‘디지털 ARS(자동응답시스템)’를 생명보험업계 최초로 개시했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;해당 서비스는 스마트폰으로 미래에셋생명 콜센터에 전화하면 음성 안내와 함께 자동으로 디지털 ARS가 연결되도록 했는데 음성 ARS와 달리 통화 대기시간이 없고, 화면에 나온 업무를 선택해 곧바로 처리할 수 있다. 별도의 회원가입이나 앱 설치 절차도 없다. 상담원 통화 연결로 전환하고자 하는 고객은 서비스 이용 중 ‘음성 ARS’ 버튼을 누르면 된다.&lt;br&gt;이후민 미래에셋생명 고객서비스본부장은 “디지털 ARS를 통해 고객 만족도를 극대화하는 것은 물론, 콜센터 통화량 및 상담 시간 단축으로 고객상담 품질이 전반적으로 향상될 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살며시 다가왔지, 가을… 보랏빛 그대 모습처럼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825017004</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824204031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333414 --&gt;&lt;strong&gt;긴 여름의 끝자락, 100일 간다는 백일홍이 시들 무렵 초록 이파리 사이로 힘차게 보랏빛 꽃대를 밀어 올리는 녀석이 있다. 맥문동(麥門冬)이다. 뿌리가 보리와 비슷해 ‘맥문’, 겨울을 이겨 낸다고 해 ‘동’이란 이름을 얻었단다. 지금 맥문동꽃이 절정이다. 보랏빛 꽃잎 안에는 노란 꽃술이 숨어 있다. 허리 굽혀 눈길을 주는 이들에게만 보이는 노란 아우성이다. 유독 큰 나무 그늘 아래서 씩씩하게 잘 자란다지. 거무튀튀한 노거수 곁에서 보랏빛 선경을 펼쳐 내는 맥문동 명소를 몇 곳 소개한다. ‘코로나 우울’쯤은 단박에 날려 버릴 만한 곳들이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;꼭 그런 건 아니지만, 남도엔 메타세쿼이아 노거수와 보랏빛 맥문동이 어우러진 곳이 많다. 대표적인 곳 중 하나가 전남 나주의 전남산림자원연구소다. 코로나19로 몇 해 내리 출입을 막다 얼마 전부터 문을 열고 있다. 연구소 들머리에 메타세쿼이아 노거수들이 이열종대로 늘어서 있다. 가로수로 심은 곳들과 달리 사람만 오갈 수 있다. 나무 간 거리가 조밀해 누구나 인생사진 한 장 노려 볼 만하다. 인적 드문 이른 아침도 좋고, 노을이 나무 우듬지에 걸리는 저녁 무렵도 좋다. 다만 숲모기가 극성이란 점은 염두에 두시길. 연구소 내에 향나무길 등 1000여종에 달하는 풍부한 산림유전자원도 돌아볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1333413 --&gt;광주 북구에는 ‘천지인 문화 소통길’이 있다. 맥문동 숲길로 통할 만큼 맥문동꽃으로 유명한 곳이다. 문흥동 청소년수련관과 호남고속도로 사이에 있다. 고속도로 옆으로 긴 방벽을 세운 뒤 남은 유휴지에 메타세쿼이아숲을 조성했다. 거리는 5㎞ 정도다. 이 중 문화동 육교에서 오치동 쌍굴다리까지 이어지는 길이 맥문동 핫플레이스다. 나주의 산림자원연구소처럼 나무 사이 간격이 조밀해 사진 찍기 딱 좋다. 다만 올해는 다른 곳에 비해 맥문동꽃이 무척 더디다. 이달 말쯤 절정을 이룰 것으로 보인다. 인근 청소년수련관이나 문화공원 등에 주차 공간이 마련돼 있다.&lt;!-- 그림 1333338 --&gt;경북 성주의 성밖숲은 쉰두 그루의 늙은 왕버들로 유명한 곳이다. 수령이 300~500년에 달하는 노거수들은 모두 천연기념물이다. 그만큼 왕버들의 위세가 대단하다. 한데 이맘때만큼은 맥문동꽃에 한 수 양보해야 한다. 해마다 노거수 옆에 식재되는 맥문동이 3만 3000본 정도라고 한다. 그 덕에 늙은 왕버들과 싱싱한 맥문동꽃이 어우러지는 독특한 풍경과 마주할 수 있다. 사진작가들은 보통 이른 아침의 볕을 좋아하는데, 보통의 휴대전화로 인증샷을 찍으려면 외려 숲에 그늘지는 시간이 더 낫다. 햇빛 아래에서보다 한결 짙은 보랏빛 사진을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경북 상주의 학생수련원 앞에는 솔숲이 있다. 보통 ‘상오리 솔숲’이라 불리는 곳이다. 여기선 늙은 소나무들과 맥문동꽃이 어우러진 모습을 볼 수 있다. 보랏빛 목도리를 두른 듯한 솔숲의 자태가 딱 한 폭의 그림이다. 주말에는 관광객들로 북새통을 이룬다. 가급적 조용한 이른 아침에 찾길 권한다. 초가을 아침엔 종종 안개가 끼어 환상적인 풍경을 선사하기도 한다.&lt;!-- 그림 1333340 --&gt;상오리가 속한 화북면은 ‘우복동’(牛腹洞), ‘십승지지’(十勝之地) 등으로 불린다. 모두 풍수학에서 전설적인 길지를 표현하는 단어들이다. 솔숲 주변에 장각폭포, 용유계곡 등 볼거리도 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;충남 서천의 장항송림산림욕장은 바다와 어우러진 맥문동꽃을 볼 수 있는 곳이다. 해마다 8월 말쯤 만개해 9월 중순쯤 진다. 송림산림욕장은 바닷바람과 모래 날림을 막기 위해 조성된 해송 숲과 스카이워크 등이 어우러진 관광 명소다. 늙은 소나무는 많지 않지만 대신 규모가 대단하다. 솔숲은 약 19만㎡(5만 7500평)에 달하고, 맥문동은 무려 600만본에 이른다. 주변에 폐쇄된 장항역을 재생한 ‘도시탐험역’, 맛집과 오래된 다방이 밀집한 ‘맛나로’, 음울한 풍경이 압권인 장항제련소, 국립해양생물자원관 등 볼거리가 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여행수첩]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825016019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825016019</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>-광주극장 영화 프로그램 정보는 누리집(cafe.naver.com/cinemagwangju)에서 확인할 수 있다. ‘뷰 폴리’가 있는 광주영상복합문화관의 독립영화관에서도 비슷한 종류의 예술영화를 감상할 수 있다.&lt;br&gt;-‘뷰 폴리’는 화~토요일 낮 12시부터 오후 8시까지만 문을 연다. 시간을 잘 맞춰야 한다.&lt;br&gt;-광주 폴리 ‘소통의 문’을 가려면 충장로 ‘거북이 안경’을 찾는 게 편하다. 작품 같기도 하고 광고판 같기도 한 안경점 옆의 작은 구조물을 열면 도무지 뭔가 있을 것 같지 않은 공간에서 폴리 작품이 튀어나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-동구 일대의 야경을 감상하려면 밤 12시까지 문을 여는 ACC 옆 부설주차장에 주차하는 게 좋다. ACC와 가까운 A, B 주차장은 밤 10시까지만 문을 연다.&lt;br&gt;-북구 중앙동엔 ‘하얀나비 거리’가 조성돼 있다. 서른셋 나이에 요절한 광주 출신의 포크 가수 김정호를 기리는 공간이다. 구석지고 쓸쓸한 느낌은 예나 지금이나 같지만, 그를 좋아하는 올드 팬들에겐 각별한 의미를 줄 법하다. 금남로가 끝나는 곳에 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한여름 밤의 그 꿈처럼… 모던하게 스친 옛 기억</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825016021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825016021</guid>
      <pubDate>2022-08-24T19:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333344 --&gt;&lt;strong&gt;‘미드나잇 인 파리’(2012)라는 영화가 있다. 프랑스 파리의 밤거리를 배회하던 주인공이 홀연히 나타난 클래식 카에 올라탄 뒤 1920년대의 대표적인 예술가들과 조우한다는 내용을 담은 판타지 멜로 영화다. 빛고을 광주에서 그와 비슷한 느낌의 공간을 만났다. ‘광주의 명동’이라는 충장로, 금남로 등 옛 도심에서다. 나희덕 시인의 표현처럼 “모든 것은 변화한다는 사실만이 북극성 같은 진실”인 현실에서 광주의 ‘벨 에포크’(아름다운 시절을 뜻하는 불어)를 기억하는 공간을 만난다는 건 독특한 경험이었다. 음악과 커피 향이 흐르고, 현실과 환상이 뒤섞인 그 ‘모던한 세계’를 헤매다 보면 자신도 모르게 ‘모던 보이’가 된 듯한 착각에 빠지기도 한다. 광주는 역시 예향(藝鄕)이었다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;광주 원도심 나들이의 들머리는 국립아시아문화전당(ACC)이다. 언제 가도 좋은 곳. 압도적인 공간감과 시원한 개방감이 매력이다. 총탄 자국 남은 옛 전남도청을 떠받친 거대 건축물들은 서늘하면서도 미래적인 느낌을 듬뿍 안겨 준다. 야경은 더 좋다. 거대한 미디어 월에선 쉼없이 미디어 파사드가 펼쳐지고, 잔디 깔린 ‘하늘마당’은 연인들의 밀어로 가득 찬다. ACC 주변을 에워싼 사각형의 채광창 큐브들도 멋지다. 낮에 밖의 빛을 안으로 끌어들이기 위해 조성한 76개의 큐브들이 밤에는 고스란히 그 빛을 밖으로 돌려준다.&lt;!-- 그림 1333345 --&gt;광주극장으로 간다. ‘광주의 명동’이라는 충장로에서도 문화의 중심지 역할을 했던 곳이다. 지난 세기 말, 이른바 ‘멀티플렉스 영화관’(복합상영관)의 등장은 당대의 시네필들에게 큰 충격이었다. 오래된 단관극장들이 줄줄이 문을 닫고, 멀티플렉스 영화관이 빠르게 그 자리를 점령해 갔다. 영화계를 뜻하는 ‘은막’이란 단어가 슬그머니 자취를 감춘 것도 이 무렵이다.&lt;br&gt;광주극장은 전국 유일의 단관극장이다. 옛 영사기로 영화를 상영하는 고풍스런 극장들은 전국에 몇 곳 있지만, 명맥이 끊기지 않고 이어져 오는 곳은 광주극장이 유일하다. 현존 최고(最古)의 극장 중 하나로 꼽히는 광주극장은 일제강점기인 1935년 조선인 자본으로 문을 열었다. 당시 1250석 규모의 4층짜리 영화관은 광주를 넘어 조선 최대였다. 일제가 세운 700석 규모의 ‘광주좌’ 등에 견줘 두 배 가까운 크기였다고 한다. 개관을 기념해 최초의 발성영화였던 ‘춘향전’이 상영됐고 연극이며 판소리 공연, 권투 경기 등 다양한 장르의 무대로 활용됐다. 해방 이후에도 1948년 백범 김구의 연설 등 역사의 고비마다 빠짐없이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광주극장은 영화박물관이라 불러도 틀리지 않다. 지금도 옛 영사기와 영화 관련 장비들을 볼 수 있다. 낡은 건물 밖엔 매표소가 있고, 옛 관람권을 사 든 사람들이 여닫이문을 열고 들어간다. 어딘가 영화 같은, 다소 비현실적으로 보이는 풍경이다. ‘은막’에선 주로 예술 영화들이 상영된다. 좀처럼 만나기 힘든 영화를 고풍스런 극장에서 감상하며 한때를 보내는 것도 좋을 듯하다. 간간이 빨간 딱지 붙은 ‘청불’(청소년관람불가) 영화도 상영된다.&lt;!-- 그림 1333346 --&gt;광주극장 옆은 ‘영화가 흐르는 골목’이다. 밤에 찾지 못한 아쉬움이 여태 끈끈하게 남은 곳이다. 지난해 주민 주도의 골목재생사업을 통해 조성됐다. ‘영화가 흐르는 골목’에선 이 일대에만 무려 14개의 영화관이 밀집했다던 광주의 영화 전성시대와 마주할 수 있다. 문화공간 ‘영화의 집’, 옛 영화 포스터 등을 전시한 ‘아카이빙 월’ 등으로 이뤄졌다. 영화의 골목이 좋아 이주해 왔다는 독립서점 ‘소년의 서’도 가볍게 훑어볼 만하다. ‘도깨비 골목’이라 불리는 귀금속 골목, 주단(이불) 골목 등 시간이 박제된 듯한 골목들도 이웃해 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘광주 폴리’를 찾아보는 재미도 쏠쏠하다. 공동화된 광주 옛 도심에 숨을 불어넣기 위해 지난 2011년부터 진행된 공공예술 프로젝트다. 애초 동구를 중심으로 조형미술 작품들이 세워지다가 점차 영역을 넓히는 중이다. 4차 광주 폴리까지 진행되는 동안 기능성, 실용성이 더해지며 시민들이 즐겨 찾는 명소가 됐다. 후안 헤레로스의 ‘소통의 오두막’(장동교차로), 도미니크 페로의 ‘열린 공간’(옛 광주시청 사거리) 등은 시민들의 약속 장소이자 길거리 공연무대로 활용되고 있다. 5차는 이제 조성 중이다.&lt;!-- 그림 1333348 --&gt;ACC 맞은편의 ‘뷰 폴리’는 필수 방문 코스다. 광주영상복합문화관 8층에 있다. 아름다운 도심 야경과 무등산 등을 한눈에 담을 수 있다. ‘소통의 문’도 독특하다. 충장로에서 가장 비좁은 골목을 찾아 작품을 설치했다. 명주실에서 영감을 얻었다는 발광다이오드(LED) 전구 라인을 활용해 죽어 있던 공간을 사람들과 소통하는 가상의 포털처럼 꾸몄다. 광주극장 인근에 있다.&lt;br&gt;‘아이 러브 스트리트’는 셀카의 명소다. 독특한 계단형 구조물과 정원 등으로 구성됐다. 서석초등학교와 중앙도서관 사이에 있다. ‘혁명의 교차로’도 꼭 찾아 보는 게 좋겠다. ‘혁명의 도시’ 광주와 수미상응하는 공간이기 때문이다. 중동지역을 뒤흔들었던 ‘아랍의 봄’ 등 세계 각지 시민투쟁의 진원지였던 교차로의 맥을 잇고 있다. 광주역 바로 앞에 있다. 역시 밤에 찾아야 작품의 정수를 만끽할 수 있다. 31개의 광주 폴리 가운데 늘 수위를 오르내리며 인기를 끌었던 산수동의 ‘쿡(COOK) 폴리-콩집’은 콘텐츠 변경을 위해 공사 중이다. 야경이 멋진 곳인데 아쉽게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하반신 마비된 스페인 총격범 “재판 전에 안락사를” 그렇게 떠났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500191</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:02:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824200040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333408 --&gt;옛 직장 동료들에게 총격을 퍼붓다가 경찰 총에 맞아 하반신이 마비된 스페인 남성이 법정에 서느니 차라리 죽음을 맞겠다며 안락사를 신청했는데 법원이 받아들였다. 루마니아 출신 마린 에우겐 사바우(46)가 23일(이하 현지시간) 정오 교도소 병원에서 안락사로 삶을 접었다고 영국 BBC가 현지 언론 보도를 인용해 전했다.&lt;br&gt;사바우는 지난해 12월 14일 북동부 카탈루냐 지방 타라고나 시에 있는 옛 직장인 경호업체를 찾아가 예전 동료 셋에게 총격을 가해 부상을 입혔다. 그는 현장을 빠져나가 무기들이 잔뜩 들어 있는 농가 안에서 스스로 바리케이드를 쌓았다. 그가 쏜 총알에 두 경관이 다치자 경호요원들이 그를 구석으로 몰아 붙여 여러 군데 총상을 입혔다.&lt;br&gt;결국 그는 다리 하나를 절단해야 했고, 마비돼 움직일 수조차 없게 됐다. 그리고 만성 통증에 시달리게 됐다고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법원은 그의 안락사 요청이 조력 자살을 허용한 법 제정 취지와 부합한다고 판단했다. 지난해 6월 25일 스페인 국회에서 가결된 조력자살법은 위중하고 치유 불가능한 여건 때문에 “참기 어려운 고통”을 겪는 이들이 목숨을 끊을 수 있도록 허용하고 있다.&lt;br&gt;타라고나 법원 재판부는 사바우의 여건을 고려할 때 안락사 신청은 그의 정당한 권리이며 법에도 합당하다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 그의 총격으로 다친 옛 동료들은 당연히 납득하기 어렵다는 반응이다. 사바우를 반드시 정의의 법정에 세워야 했다는 것이다. 그의 총격에 다친 경찰관의 변호인도 법원이 아주 예외적인 사건에 관해 판결할 수 있는 기회를 날려버렸다고 비난했다. 변호인 나토니오 비토스는 “안락사를 막겠다는 뜻이 아니라 우리 피해자들은 공정한 재판을 받길 원했을 뿐”이라고 강조했다고 엘 파이스가 보도했다.&lt;br&gt;작정한 듯 옛 직장을 찾아가 옛 동료들을 셋이나 다치게 했고, 두 명의 경찰관을 다치게 했는데 한 차례도 재판을 받지 않고, 안락사를 신청했고, 법원은 이를 허용했다. 사법적 단죄의 의미와 정의의 잣대를 돌아보게 한다.&lt;br&gt;조력자살법이 통과된 뒤 일년 동안 172명이 안락사로 세상을 떠났는데 카탈루냐 지방에서만 60명에 이른다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 “한중관계 매우 중시”…尹 “시주석 대면 기대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500193</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:35:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824203509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333412 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;수교 30주년 리셉션 축사&lt;br /&gt;“양국, 큰 흐름 잡고 장애 배제해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 “나는 중한관계 발전을 매우 중요시한다”며 “중한 양국은 좋은 이웃, 좋은 친구, 좋은 동반자가 되어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;24일 시 주석은 베이징 댜오위타이 국빈관 17호각에서 열린 한중 수교 30주년 기념 리셉션에서 왕이 외교부장이 대독한 축사를 통해 “세계가 새로운 변혁기에 들어섰다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시 주석은 “이런 중대한 시점에 중한 양국을 포함한 국제사회가 동주공제(同舟共濟·한 배를 타고 나아감), 단합·협력을 해야 위기를 극복하고 난관을 뚫고 나갈 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “(윤석열) 대통령님과 전략적 의사소통을 강화하고 수교 30주년을 새 출발점으로 양측이 큰 흐름을 잡고 장애를 배제하며 우정을 다지고 협력에 초점을 맞출 수 있도록 이끌어 나감으로써 양국 관계의 더 아름다운 미래를 열고 양국과 양국 국민에게 더 많은 행복을 가져다주고자 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1313441 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;尹대통령 “미래 30년 한중협력 모색…시주석 대면 기대”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 향후 30년의 한중관계 발전을 위해 시진핑 중국 국가주석을 대면해 협의할 수 있기를 기대한다고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘한중 수교 30주년’을 맞아 서울과 베이징에서 동시 개최된 수교 기념행사에서 박진 외교부 장관을 통해 이런 메시지를 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 30년간 다양한 분야에서 비약적으로 발전한 한중 관계를 평가하면서 지난 3월 5일 시진핑 주석과의 통화에서 논의한 대로, 상호 존중과 호혜의 정신에 기반해 미래 30년의 새로운 협력 방향을 모색하기를 희망한다고 밝혔다.&lt;br&gt;그 과정에서 한중 관계가 그간의 양적 성장을 넘어 질적으로 한층 발전해 나갈 수 있기를 기대했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “고위급 교류를 활성화하고 공급망을 비롯한 경제안보, 환경, 기후변화 등 실질협력 분야에서 국민이 체감할 수 있는 구체성과를 함께 달성해나가자”고 제안했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 북핵 문제 해결을 위해서도 중국의 건설적 역할을 희망하면서 향후 30년의 한중관계 발전을 위해 시 주석을 대면해 협의할 수 있기를 기대했다고 대통령실은 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마지막 연주… 동료 환자의 영혼을 보듬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020024</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824230119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333444 --&gt;“잠깐 바이올린을 연주해도 될까요?”&lt;br&gt;2년 전 간세포암을 진단받은 바이올리니스트 정승혜(46)씨는 지난 11일 서울 양천구 서남병원 완화의료센터에 입원했다. 음악 치료 시간에 기타 연주를 듣다 문득 집에 두고 온 바이올린이 떠올랐다. 정씨는 지난 16일 김종민 사회복지사와 상담하던 중 “마지막으로 음악 치료 시간에 바이올린을 켜고 싶다”는 말을 꺼냈다. 하지만 암세포는 폐로 번져 움직이기도 힘든 상태였다.&lt;br&gt;20여년 동안 바이올린을 연주한 정씨지만 손가락 힘이 무뎌지고 호흡도 점차 가빠져 연주를 무사히 마칠 수 있을까 내심 걱정했다. 초연 시절부터 참여한 뮤지컬 ‘넥스트 투 노멀’도 병세가 악화돼 지난 7월엔 무대에 서지 못했다. 문나연 완화의료센터장 등 병원 관계자들은 고민 끝에 정씨를 위한 연주회를 열기로 했다. 곧바로 사흘 뒤로 날짜를 정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사회복지센터 등에서 함께 음악 봉사활동을 하던 연주자들도 한걸음에 달려왔다. 호흡을 맞출 새도 없이 곡을 골랐다. “요즘은 트로트가 대세”라는 언니의 조언에 “내 나이가 어때서”를 앙코르곡으로 정했다. “공연이 취소될까 걱정도 했다. 어머니에게는 당일까지 알리지 않았다”고 정씨는 회상했다.&lt;br&gt;그렇게 정씨는 지난 19일 휠체어에 앉은 채로 두 달 만에 바이올린을 잡았다. 객석에는 침대에 누운 채로 나온 환자도 있었다. 자신이 편안하게 지낼 수 있도록 도와주는 의사, 간호사, 청소노동자부터 오랜 친구들과 가족들을 눈에 찬찬히 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연이 끝난 뒤, 정씨는 자신의 바이올린을 악기상으로 떠나보냈다. “음악을 빼면 할 줄 아는 게 없다는 마음으로 시작했는데 큰 선물을 받았다. 수업을 미루고 온 친구도 있었고, 가족들도 한자리에서 만났다. 이번에 연주한 곡 ‘행복을 주는 사람’처럼 모두가 내게 그런 사람이다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수출입은행, 아·태 정책금융 거점 싱가포르 진출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020030</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824225212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333440 --&gt;한국수출입은행(수은)은 지난 23일 수은 싱가포르 법인 개점식을 열고 정식 영업을 시작했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;수은은 싱가포르 법인을 중동과 아시아·태평양을 아우르는 정책금융 거점법인으로 삼겠다는 계획이다. 현지 주요 발주처와 투자은행, 국제금융기구 등과 긴밀한 네트워크를 구축해 우리 기업의 해외수주와 투자개발을 밀착 지원할 예정이다.&lt;br&gt;이날 개점식에는 최훈 주싱가포르 대사와 JP모건·싱가포르개발은행(DBS) 등 투자은행, 국제금융기관, 투자펀드 관계자들이 참석했다. 윤희성 수은 행장은 축사를 통해 “수은 싱가포르 법인은 지난 46년간 수출 주도 대한민국 경제발전과 함께해 온 수은의 대외정책금융을 한 단계 도약시키는 혁신센터 역할을 할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안녕하쪠요~”… 삼성 총수, 어린이집에 가다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020028</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824225557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333442 --&gt;“안녕하쪠요~엄마 어느 회사 다녀요?”&lt;br&gt;24일 서울의 한 어린이집을 방문한 정장 차림의 남성이 아이들과 눈을 맞추며 인사를 건네자 아이들은 일제히 “삼성엔지니어링이요~”라고 답했다. 어린이집 아이들이 반긴 이 남성은 대한민국 재계 서열 1위 삼성의 총수 이재용 삼성전자 부회장이었다. 이 부회장이 지난 8·15 광복절 특별사면(복권) 이후 삼성 사업장 현장을 연이어 찾으며 현장 소통을 강화하고 있다.&lt;br&gt;삼성전자에 따르면 이 부회장은 이날 서울 강동구 상일동 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터를 방문해 주요 사업 현안을 점검했다. 이 부회장은 자신을 알아본 직원들이 환호하며 환영의 박수를 보내자 밝은 표정으로 손을 흔들어 화답했다. 이 부회장의 예고 없는 방문에 현장에 있던 일부 직원들은 이 부회장에게 기념사진 촬영을 요청했고, 이 부회장은 밝은 표정으로 촬영에 응하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 부회장은 경영진 회의에 앞서 구내식당에서 임직원들과 함께 점심 식사를 하며 현장의 고충을 듣고, 사내 어린이집도 방문해 운영 현황과 직원들의 어린이집 이용 방법, 육아휴직 활성화 여부 등을 파악했다. 이 부회장은 아이들이 직접 그린 엄마와 아빠, 회사의 모습 등도 둘러본 뒤 “아이들이 저마다 마스크를 쓰고 있으니…”라며 안타까워한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 이 부회장은 지난 19일 삼성전자 기흥캠퍼스 반도체 연구개발(R&amp;amp;D) 단지 기공식에 참석, 임직원들과 함께 식사를 하며 시간을 보내는 등 현장 행보를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최용규 전 대전 정무수석 아이지종건 대표로 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020022</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824225404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333441 --&gt;최용규 전 대전시 정무수석보좌관이 아이지종합건설 대표로 24일 선임됐다. 회사 측은 주주총회와 이사회를 거쳐 최 신임 대표의 선임을 결정했다. 최 대표는 1990년 서울신문에 입사해 사회부장, 산업부장, 광고국장 등을 지냈고, 2019~2020년 프로축구단 대전시티즌 대표이사를 역임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코 ‘PR계 노벨상’ 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020020</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코가 국제PR협회(IPRA)가 주관한 ‘골든 월드 어워즈 2022’에서 소셜미디어 부문을 수상했다고 24일 밝혔다. 골든 월드 어워즈는 국제PR협회가 매년 환경·스포츠·엔터테인먼트·신상품 론칭 등 30여개 부문의 우수 브랜드를 선정해 시상하는 어워드로, 지역 제한 없이 세계 브랜드들이 경쟁하기에 ‘PR업계의 노벨상’으로 불린다.&lt;br&gt;포스코는 올해 국내 기업 중 유일하게 수상자 명단에 올랐으며, 1990년 골든 월드 어워즈가 제정된 이래 소셜미디어 부문에서는 국내 처음으로 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김종석 석좌교수 규제개혁위 민간위원장에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020021</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824225030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333439 --&gt;윤석열 대통령은 새 정부 첫 규제개혁위원회 민간위원장으로 김종석 한국뉴욕주립대 석좌교수를 위촉했다고 국무조정실이 24일 밝혔다.&lt;br&gt;규제개혁위원회는 정부의 규제정책을 심의·조정하고 규제 심사·정비에 관한 사항을 종합적으로 추진하기 위해 설치된 대통령 소속 위원회다. 위원장은 국무총리와 민간이 공동으로 맡으며 김 위원장 임기는 2년이다.&lt;br&gt;김 위원장은 공정거래위원회 정책평가위원회 민간위원장 등을 역임했으며 제20대 국회의원을 지냈다. 규제개혁위원회는 국무총리와 기획재정부·행정안전부·산업통상자원부 장관 등 8명이 정부 측 당연직 위원을 맡으며, 민간위원장을 포함해 총 17명이 위촉직으로 자리한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 오케스트라와 60번째 생일 앞둔 한국행, 큰 의미”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020026</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824225915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333443 --&gt;“저희 단원들은 무한한 가능성과 젊은 활기로 가득 차 있어요. 에스토니아의 젊은 연주자들은 실력과 별개로 타국 연주자와 함께 연주할 기회가 많지 않아 이들에게 전 세계의 뛰어난 동료와 일하며 인맥을 넓힐 기회를 주고 싶었습니다.”&lt;br&gt;에스토니아 출신의 세계적 지휘자 파보 예르비(60)가 자신이 직접 설립한 에스토니안 페스티벌 오케스트라를 처음으로 국내 관객에게 소개한다. 이들은 다음달 3일 서울 예술의전당을 시작으로 통영국제음악당(4일), 수원 경기아트센터(5일)에서 내한 공연을 펼친다. 24일 공연기획사 빈체로를 통한 서면 인터뷰에서 예르비는 “그동안 한국을 자주 방문해 한국 관객에게 강한 유대감을 느낀다”며 “60번째 생일을 앞두고 제게 특별한 의미를 가진 오케스트라와 함께 내한하는 것이 더욱 큰 의미”라고 말했다.&lt;br&gt;취리히 톤할레 오케스트라, 도이치 카머필하모닉, 파리 오케스트라 등을 이끌고 이미 수차례 내한한 예르비에게 이번 공연은 더욱 특별하다. 2011년 직접 창단한 에스토니안 페스티벌 오케스트라와 함께 왔기 때문이다. 이 오케스트라는 에스토니아에서 매년 여름 개최되는 페르누 음악 페스티벌의 상주 음악단체로 활동하고 있다. 단원들은 예르비가 직접 선발한다. 에스토니아 출신뿐 아니라 한국인 바이올리니스트 이경은(29) 등 전 세계 연주자들도 포함돼 있다.이번 공연에서는 에스토니아 출신 작곡가 아르보 패르트의 ‘벤저민 브리튼을 추모하는 성가’와 에르키스벤 튀르의 ‘롬브라 델라 크로체’를 연주한다. 바이올리니스트 트린 루벨과 올해 퀸 엘리자베스 콩쿠르 3위인 첼리스트 마르셀 요하네스 키츠는 ‘브람스 이중 협주곡’을 협연하는데 이들 역시 에스토니안 페스티벌 오케스트라 출신이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북유럽 발트 3국 중 하나인 에스토니아는 러시아와 국경을 맞대고 있다. 예르비는 러시아의 우크라이나 침공에 대해 “과거 소련이 에스토니아를 점령했던 괴로운 기억을 떠올리게 한다”며 “전쟁은 개인이 생각할 수 있는 가장 끔찍한 사건이며 야만적이고 용납할 수 없는 일이라 폭력과 침략을 실패로 만들어야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825020023</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1333438 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, 인간존중·공정 등 5대 AI 윤리원칙 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018013</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 정부와 기업들이 인공지능(AI) 기술의 윤리원칙 마련에 나선 가운데 LG그룹이 24일 인간존중 등 5대 핵심 가치를 담은 AI 윤리원칙을 발표했다.&lt;br&gt;LG그룹에 따르면 ‘AI 윤리원칙’은 AI를 개발하고 활용하는 모든 구성원이 지켜야 할 올바른 행동과 가치 판단의 기준으로, ‘고객을 위한 가치 창조’와 ‘인간존중의 경영’이라는 경영이념을 고려해 5대 핵심 가치를 선정했다.&lt;br&gt;5대 핵심 가치는 ▲AI가 인간의 자율성·존엄성과 같은 권리를 침해하지 않아야 한다는 ‘인간존중’ ▲AI가 성별이나 나이·장애 등 인간의 개인 특성에 기초한 부당한 차별을 하지 않고 공정하게 작동할 수 있도록 하는 ‘공정성’ ▲AI를 활용한 제품과 서비스의 안전과 관련된 부분은 글로벌 수준의 검증 시스템을 항시 가동한다는 ‘안정성’ ▲AI를 개발하고 활용하는 LG 구성원들이 주인 의식을 가지고 역할과 책임을 명확히 해야 하는 ‘책임성’ ▲AI가 내놓은 결과를 고객이 이해할 수 있도록 끊임없이 소통한다는 ‘투명성’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG는 그룹 AI 연구원에 ‘AI 윤리 점검 TF’를 신설하고 AI 연구 및 개발 단계에서 발생 가능한 윤리 문제를 사전에 검증하기로 했다. 아울러 그룹 내 주요 AI 윤리 이슈들을 논의하는 협의체인 ‘AI 윤리 워킹그룹’도 연말에 출범할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설, 국내 최초 ‘층간소음 저감 1등급’ 인정서 취득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018012</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대건설이 국내 건설사 최초로 정부 인정기관으로부터 층간소음 저감기술 1등급 인정서를 취득했다.&lt;br&gt;현대건설은 국토교통부 지정 LH품질시험인정센터가 실시하는 바닥충격음 성능등급 평가에서 경량 및 중량 충격음 부문 모두에서 1등급 인정서를 취득했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;층간소음은 작은 물건이 떨어지는 정도의 경량충격음과 성인 보행 및 아이들의 뛰는 소리처럼 무겁고 큰 충격의 중량충격음으로 구분된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설의 중량충격음 차단성능 1등급은 아래층에 전달되는 소음이 40데시벨(dB) 이하 수준일 때 받을 수 있다.&lt;br&gt;위층의 강한 충격음을 인지하기 어려울 정도의 소음 차단 기준으로 기존의 아파트는 대부분 법적 기준인 중량충격음 차단 4등급 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대건설은 고성능 특수소재 완충재를 적용한 ‘H 사일런트 홈 시스템’으로 진동에너지와 소음을 효과적으로 차단해 냈다고 밝혔다. 통상 콘크리트 슬래브나 온돌층 등 바닥 두께를 키워 층간소음을 줄이는데 현대건설은 기존 바닥 두께를 유지하면서도 1등급 성능을 확보했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최고 연 18%’ 카드 리볼빙 수수료도 자율경쟁 유도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018011</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/02/SSI_20211102153536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1241565 --&gt;신용카드 대금을 제때 내지 못해 다음달로 결제를 미루는 리볼빙 잔액이 사상 최대 수준으로 불어나자 금융 당국이 수수료율 비교 공시와 설명 의무 강화 등 제도 개선에 나섰다. 당국은 ‘리볼빙 서비스 개선 방안’을 이달 말부터 시행할 예정이라고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;신용카드 리볼빙은 카드 대금을 일부만 결제하고 나머지는 다음달로 넘겨 결제하는 서비스다. 신용점수 하락에 즉시 영향을 주지 않지만 카드론(장기카드대출)보다 이자가 높다. 6월 말 기준 리볼빙의 평균 금리는 연 14.06~18.43% 수준이다. 리볼빙 서비스 이용자는 지난해 말 226만 1000명에서 지난달 말 273만 5000명으로 증가했고, 이월 잔액은 같은 기간 6조 800억원에서 6조 6700억원으로 늘었다. 이월 잔액은 사상 최대 수준이다. 가계대출 규제 대상에 포함되지 않은 리볼빙으로 급전 수요가 몰린 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;금융 당국은 우선 소비자가 리볼빙 서비스의 특성을 충분히 이해한 후 계약을 체결할 수 있도록 설명 의무를 강화한다. 카드사들은 오는 11월부터는 별도의 리볼빙 설명서를 신설해 대출상품 수준으로 소비자에게 설명해야 한다. 텔레마케팅을 통해 리볼빙 계약을 한 만 65세 이상 고령자, 미성년자에 대해서는 안내 전화인 해피콜을 실시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 11월부터 신설되는 리볼빙 설명서에는 분할 납부 서비스, 카드론 등 유사 상품의 금리 수준, 변동·고정 금리 여부 등을 표시해 비교가 가능하도록 할 계획이다. 카드사는 소비자에게 리볼빙 수수료율 산정 내역서도 제공해야 한다. 분기마다 공시되는 리볼빙 수수료율도 이달 말부터는 월 단위로 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발 디딜 틈 없는 금융권 일자리 박람회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018018</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:40:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333337 --&gt;서울 중구 을지로 동대문디자인플라자에서 24일 열린 ‘금융권 공동채용 박람회’ 현장이 구직자들로 붐비고 있다. 58개 금융사가 3년 만에 개최한 대면 행사다. 행사는 25일까지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예대금리차 공시 효과?… 신한·농협·국민은행 대출금리 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018016</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:40:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824223209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333436 --&gt;신한은행에 이어 NH농협은행과 KB국민은행이 대출금리 인하에 나서면서 최근 시행된 ‘예대금리차 공시제도’ 영향으로 은행권의 금리 경쟁이 본격화하는 것이 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;해당 은행들은 “금리 인하 결정이 하루이틀 만에 나올 수 있는 게 아니다”라는 입장이지만, 금융소비자가 한눈에 은행별 금리를 비교할 수 있게 되면서 당분간 대출금리 인하 기조가 이어질 것으로 보인다.&lt;br&gt;신한은행은 24일부터 직장인 대출을 포함한 개인 신용대출 금리를 상품별로 최고 0.5% 포인트 인하했다. 생활안정자금 목적의 주택담보대출 고정금리(금융채 5년물 지표금리)와 코픽스(자금조달비용지수) 기반 변동금리도 각각 0.2% 포인트, 0.1% 포인트 낮췄다. 전세자금대출 3종(주택금융공사·주택도시보증·서울보증)도 0.2% 포인트 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신한은행에 이어 NH농협은행과 KB국민은행도 대출 금리 인하에 나섰다. NH농협은행은 26일부터 NH새희망홀씨대출과 청년전월세대출에 최대 0.5% 포인트, 0.3% 포인트 우대금리를 적용한다. KB국민은행은 25일부터 주택담보대출 혼합금리(고정금리)형 상품 금리를 0.2% 포인트 낮춘다. 케이뱅크의 경우 24일부터 적금 2종과 목돈 모으기 서비스 금리를 최대 0.8% 포인트 올렸다.&lt;br&gt;일각에서는 은행들의 이번 대출금리 인하·수신금리 인상 결정 배경에 예대금리차 공시가 작용했다고 평가한다. 은행연합회는 지난 22일 홈페이지를 통해 19개 국내 은행의 예대금리차를 공개했는데 신한은행과 NH농협은행의 경우 각각 가계 예대금리차, 전체 예대금리차가 5대 은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행) 중 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신한은행은 “지난 7월 초 금리 인상에 취약한 금융소비자의 부담 완화를 위해 선제적으로 시행한 이자 부담 완화 및 금융 지원의 일환”이라며 “예대금리차 발표와는 무관한 조치”라고 해명했다. 다른 은행들도 “금리 상승기 소비자의 이자 부담을 완화하기 위해서”라는 이유를 들었다.&lt;br&gt;예대금리차가 매달 공시되는 점을 고려하면 그때마다 은행권이 대출금리 인하 카드를 꺼내들기는 어려울 것이라는 관측도 있다. 은행권 관계자는 “첫 공시인 만큼 세간의 관심이 집중돼 예대금리차 폭이 큰 은행들이 부담을 느꼈을 수밖에 없다”면서도 “금리 경쟁이 지속될 경우 예대금리차를 줄이기 위해 상대적으로 금리가 높은 중저신용자 대출을 기피하는 문제가 생길 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데 신동빈 회장 사면 후 첫 행보는 ‘중기 상생’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018015</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:40:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333336 --&gt;롯데가 독일과 미국에서 대규모 중소기업 해외 판로 개척을 위한 행사를 연다. 롯데백화점 등 그룹의 주요 계열사 6곳이 참여하는 대대적인 사업이다. 지난 15일 신동빈 롯데그룹 회장이 특별사면, 복권된 이후 첫 번째 행보다.&lt;br&gt;24일 롯데그룹에 따르면 롯데백화점, 롯데마트 등 유통 6개사는 중소벤처기업부와 함께 다음달 독일과 미국에서 두 차례 ‘롯데-대한민국 브랜드 엑스포’를 개최한다. 국내 우수 중소·벤처기업·스타트업의 해외 시장 판로 개척을 지원하는 자리다. 롯데의 협력 중소기업 100곳은 물론 거래하지 않는 우수 중소기업 100곳도 참여한다.&lt;br&gt;우선 다음달 5~6일(현지시간) 독일 베를린에서 열리는 베를린 국제가전박람회(IFA)에 통합 전시 부스를 마련하고 이어서 20~21일에는 미국 뉴욕 맨해튼에서 상품 판촉전과 수출 상담회를 열 계획이다. 현지 엑스포에 직접 참여하지 못한 중소기업 50곳을 위해 사전에 연결된 다국적 바이어들과 온라인 상담도 진행된다. 제조·유통·수입업체들의 기업간거래(B2B) 소싱 플랫폼으로 활용되는 만큼 참가하는 국내 중소기업의 해외 시장 조사와 판로 개척에 도움이 될 것으로 롯데는 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데의 유통 6개사가 그룹 차원에서 중소기업의 해외 판로 지원에 나서는 것은 이번이 처음이다. 앞서 신 회장은 지난 5월 ‘대한민국 중소기업인 대회’에 참석해 “롯데지주 및 유통 관련 계열사가 적극적으로 중소기업들과의 협업 방안을 마련하겠다”고 밝힌 바 있다. 이번 행사는 이 약속을 지키는 동시에 정부의 특별사면에 대한 롯데그룹 차원의 화답이라는 해석이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신라면 ‘1000원 시대’… 농심, 라면 11%, 과자 6% 올린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825018014</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:40:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824184559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333401 --&gt;원재료비 상승으로 1998년 이후 24년 만에 국내 영업 분기 적자를 기록한 농심이 결국 ‘신라면’ 등 주요 품목의 가격을 추석 이후 대폭 올리기로 했다.&lt;br&gt;농심은 “신라면 등 라면 26개, 새우깡 등 스낵 23개 상품의 출고 가격을 다음달 15일부터 인상하기로 했다”고 밝혔다. ‘팔수록 적자’라는 말이 나올 정도로 적자가 심했던 라면은 평균 11.3%, 비교적 사정이 나았던 스낵은 5.7%씩 각각 인상한다.&lt;br&gt;그동안 대형마트에서 봉지당 평균 736원에 판매되던 ‘스테디셀러’ 신라면은 약 820원으로 오른다. 인상률은 10.9%다. 대형마트보다 소비자가격이 비싼 편의점 기준으로는 봉지당 1000원까지 오를 것으로 보여 1인가구 등의 부담은 더욱 커질 전망이다. 이 외에도 농심을 대표하는 상품인 ‘너구리’는 9.9%, ‘새우깡’은 6.7%, ‘꿀꽈배기’는 5.9%씩 인상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농심이 라면값을 올린 것은 지난해 8월, 스낵은 올 3월이다. 러시아·우크라이나 전쟁이 촉발한 인플레이션으로 소맥분, 전분 등 원재료 가격이 급등하고 환율이 상승하면서 원가 부담이 심해졌다는 게 농심의 설명이다. 올 상반기 농심의 실적을 보면 매출은 1조 4925억원으로 전년 같은 기간보다 16.4%나 성장했다. 그러나 영업이익은 386억원으로 같은 기간 15.4%나 감소했다. 특히 2분기에는 해외 법인을 제외한 국내 사업에서 이익이 적자로 전환되기도 했다.&lt;br&gt;농심 관계자는 “내부적으로 원가 절감과 경영효율화를 추진하는 등 원가 인상 압박을 감내해 왔지만, 2분기 국내에서 적자를 기록할 만큼 가격 조정이 절실한 상황이었다”고 말했다. 그러면서도 “소비자 장바구니 물가 안정을 위해 인상 시기를 추석 이후로 늦췄다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서민 음식의 대표주자인 라면·스낵 가격 인상이 최근 물가 상승세를 더욱 자극할 것으로 우려된다. 특히 업계 1위인 농심을 시작으로 경쟁사인 오뚜기, 삼양식품도 가격 인상에 나설 수 있다는 전망도 나온다. 다만 이번 가격 인상으로 농심의 실적이 개선될 것으로 기대되면서 주가는 전일 대비 1만 8000원(6.13%) 큰 폭으로 뛴 31만 1500원에 마감됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아빠 어디가’ 출연 배우, 테슬라 사고로 위독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500194</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:42:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824204159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333415 --&gt;지난달 차량을 타고 가다가 교통사고를 당한 대만 배우 임지령이 위독하다는 보도에 대해 반박 기사가 나왔다.&lt;br&gt;지난 23일 홍콩의 한 매체는 임지령이 교통사고로 인해 안면 골절 수술 받고 치료 중인 가운데, 위독한 상태로 음식물을 섭취하지 못해 비위관을 삽관 할 정도로 상태가 위중하다고 보도했다.&lt;br&gt;이에 24일 대만 매체 ET투데이는 홍콩 매체의 보도를 반박하며 “임지령은 최근 상태가 좋아져서 퇴원을 하고 집에 돌아왔다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임지령이 입원했던 병원 관계자는 비위관 삽관을 반박하며, 수술 후 임지령이 직접 먹고 마셨다고 설명했다.&lt;br&gt;현재 임지령은 퇴원 후 집으로 돌아가 회복 중이다. 임지령 측은 배우의 상태에 대해 당분간 아무런 입장을 밝히지 않겠다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 임지령은 지난달 22일 테슬라 차량을 타고 가던 중 사고를 당했고, 주변을 지나던 사람들에게 발견 돼 구조 됐다. 이후 그는 수술을 받으며 치료에 힘쓰고 있다.&lt;br&gt;한편 임지령은 대만의 톱스타로 1992년에 데뷔해 한국에서도 사랑 받았다. 여러 굵직한 작품에 출연했던 임지령은 모델과 결혼 후 세 명의 아들을 낳았다.&lt;br&gt;지난 2013년 중국판 ‘아빠 어디가’에 출연해 큰 화제를 모았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아빠 어디가’ 출연 배우, 테슬라 사고로 위독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500194</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:42:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824204159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333415 --&gt;지난달 차량을 타고 가다가 교통사고를 당한 대만 배우 임지령이 위독하다는 보도에 대해 반박 기사가 나왔다.&lt;br&gt;지난 23일 홍콩의 한 매체는 임지령이 교통사고로 인해 안면 골절 수술 받고 치료 중인 가운데, 위독한 상태로 음식물을 섭취하지 못해 비위관을 삽관 할 정도로 상태가 위중하다고 보도했다.&lt;br&gt;이에 24일 대만 매체 ET투데이는 홍콩 매체의 보도를 반박하며 “임지령은 최근 상태가 좋아져서 퇴원을 하고 집에 돌아왔다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임지령이 입원했던 병원 관계자는 비위관 삽관을 반박하며, 수술 후 임지령이 직접 먹고 마셨다고 설명했다.&lt;br&gt;현재 임지령은 퇴원 후 집으로 돌아가 회복 중이다. 임지령 측은 배우의 상태에 대해 당분간 아무런 입장을 밝히지 않겠다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 임지령은 지난달 22일 테슬라 차량을 타고 가던 중 사고를 당했고, 주변을 지나던 사람들에게 발견 돼 구조 됐다. 이후 그는 수술을 받으며 치료에 힘쓰고 있다.&lt;br&gt;한편 임지령은 대만의 톱스타로 1992년에 데뷔해 한국에서도 사랑 받았다. 여러 굵직한 작품에 출연했던 임지령은 모델과 결혼 후 세 명의 아들을 낳았다.&lt;br&gt;지난 2013년 중국판 ‘아빠 어디가’에 출연해 큰 화제를 모았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘극단 선택’ 보육원 출신 대학생 장례식에 친모 참석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825006011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825006011</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2016/11/25/SSI_20161125224734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 654193 --&gt;외로움과 경제적 어려움을 이겨 내지 못해 극단적 선택을 한 보육원 출신 새내기 대학생이 마지막 길을 떠나는 장례식에서야 친모를 만났다. 3살 때 부모로부터 버림받은 지 15년 만이다.&lt;br&gt;24일 광주 북구 등에 따르면 금전과 사회 진출 문제 등을 고민하다 숨진 채 발견된 A(18)군의 화장식과 장례미사가 이날 오전 광주 영락공원에서 열렸다. 이 자리에는 경기 지역에 거주하는 A군의 친모가 참석했다.&lt;br&gt;북구는 보육원에서 생활하던 A군의 장례 절차를 논의하기 위해 가족·친척 등을 수소문하다 친모와 연락이 닿은 것으로 알려졌다. 친모는 별도의 장례식은 하지 않고 유골을 인수하겠다는 입장을 밝힌 것으로 알려졌다. 당초 A군 아버지도 장례식에 참석할 것으로 알려졌으나 나타나지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A군은 가정 내 문제로 3살 때부터 보육원에 맡겨진 이후 경기 지역 보호시설 서너곳을 전전하며 생활해 왔으며, 중학교 3학년 때 광주 북구 D보호시설로 자리를 옮겼다. 이후 A군은 광주지역 대학에 합격한 올해 초 보육원을 나와 대학 기숙사에서 생활해 왔다.&lt;br&gt;평소 밝고 긍정적인 성격이었던 A군은 보육원을 나오면서 받았던 지원금 약 700만원 가운데 기숙사비 등으로 상당 금액을 지출하면서 금전 문제를 고민한 것으로 전해졌다. 또 A군은 최근 보육원 관계자에게 “돌봐 주는 사람이 없어 힘들고 외롭다”는 이야기를 했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A군은 지난 21일 오전 10시 5분쯤 광산구 한 대학교 건물 뒤편 화단에서 숨진 채 발견됐으며, 경찰은 A군 혼자 학교 건물 옥상에 올라가 스스로 뛰어내린 것으로 보고 수사를 종결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>처음 생긴 큰돈, 혼자라는 불안… 세상이 두려운 ‘열여덟 어른’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825006008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825006008</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/26/SSI_20220626164849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314736 --&gt;“생전 처음으로 큰돈이 생겨 실감이 안 났죠. 마음껏 쓰다 보니 금방 다 써 버려 얼마나 자책했는지 몰라요.”(보호종료아동 강영아씨)&lt;br&gt;보호종료아동은 자립정착금, 후원금 등 500만~1000만원의 돈을 손에 쥐고 아동양육시설(보육원)을 나와 세상에 첫발을 내딛는다. 주거비부터 생활비까지 해결하기에는 턱없이 부족한 금액이지만 그동안 용돈을 타 쓰던 이들은 갑자기 생긴 목돈을 어떻게 써야 할지 혼란스럽기만 하다.&lt;br&gt;경제관념이 부족해 유흥비 등으로 탕진하거나 사기 등에 연루되는 안타까운 사례가 발생하기도 한다. 도움을 요청하고 손을 내밀 수 있는 어른이 주변에 없다는 점도 보호종료아동의 심리적 불안을 키운다. 자립을 앞둔 보호아동을 대상으로 현실에 맞는 경제 교육과 심리적·정서적 지원을 강화해야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;24일 전국 지방자치단체 등에 따르면 보호아동은 홀로서기를 준비하면서 금융 교육, 자립 체험 등 각종 자립 프로그램을 접한다. 그러나 보육원 종사자들은 현실과 동떨어진 이론 위주의 교육이 한계가 있다고 입을 모은다. 부산의 한 보육원 원장은 “이론 교육은 직접 와닿지 않기 때문에 흥미를 느끼지 못한다”며 “퇴소 후 스스로 소비를 제어하기 어려워 ‘플렉스’(돈자랑)를 하다 주변에 돈을 빌리러 다니는 경우가 적지 않다”고 전했다.&lt;br&gt;실제로 많은 보호종료아동이 막상 혼자가 되면 고립감과 부담감을 느낀다. 서울의 한 보육원 종사자는 “심리 상태가 온전하지 않은 상태로 퇴소하고 연락이 끊겨 관리를 이어 갈 수 없는 사례가 많다”고 말했다. 국회 입법조사처에 따르면 보호종료아동의 26.3%는 퇴소 후 연락이 닿지 않는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 때문에 보호종료아동이 집중적으로 자립을 준비하는 시기에 맞춤형 교육을 하고 퇴소 이후에도 심리적·정서적 지원을 이어 가야 할 필요성이 제기된다. 영국은 개인상담사 지정제도를 통해 보호종료아동이 최장 25세가 될 때까지 사회에 안착할 수 있도록 지원한다.&lt;br&gt;아름다운재단이 운영하는 ‘청년 커뮤니티활동 지원사업’을 비롯해 자립 선배들의 멘토링과 같은 자조모임 활성화 등도 지원책으로 꼽힌다. 윤민석 서울연구원 연구위원은 “아동의 특성과 욕구를 파악해 맞춤형 자립 교육을 하고 도움이 필요한 경우 언제든 연락할 수 있는 인프라를 마련해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 발칵… “당원투표 왜 문제 되나”vs “국민 상식 존중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825003017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825003017</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:50:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824183327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333400 --&gt;이재명 후보 방탄용·사당화 논란을 빚은 더불어민주당 당헌 개정안이 24일 중앙위원회에서 부결되면서 민주당이 발칵 뒤집혔다. 당헌 ‘14조 2항’ 신설을 급하게 추진하면서 절차적 하자가 생긴 탓에 의외의 결과가 나왔다는 게 당내 중론이다.&lt;br&gt;‘이재명 사당화’를 근거로 당헌 14조에 반대 입장을 표했던 박용진 당대표 후보는 중앙위 결론 직후 “국민의 상식, 민주주의의 기본 원칙에 대한 우리당 중앙위원님들의 확고한 존중이 바탕이 된 결론”이라며 다행이라는 입장을 밝혔다. 박 후보는 전 당원 투표를 최고의결 수단으로 인정하는 해당 당헌이 통과되면, 대선 이후 대거 입당한 이 후보의 강성 지지층과 맞물려 당이 포퓰리즘에 휩싸일 수 있다고 우려한 바 있다.&lt;br&gt;한 ‘비명’(비이재명) 의원도 이날 통화에서 “문재인 정부 때 국민청원을 도입한 것처럼 전 당원 투표도 필요하지만, 개정안에 대해서 아무 말도 없다가 갑자기 추진하니 황당했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘친명’(친이재명) 의원은 통화에서 “의원들이 당원 투표 확대에 대해서는 공감하는 데 충분한 공론화, 숙의가 덜된 것 같다”며 “또 당원들에게 전면적으로 맡기기 어렵다는 중앙위원들의 정무적 판단도 작용한 것 같다”고 분석했다. 사당화 논란에 대해선 “당헌 14조 개정은 친명·비명 구도로 만들어진 의제가 아니고 의원 개개인이 판단할 문제”라며 선을 그었다.&lt;br&gt;한편 우상호 비대위원장은 취재진과 만나 “당원 투표는 지금도 최고 의결 방법인데 왜 이게 문제가 되는지 모르겠다”고 했다. 이어 당원 16.7%의 의견으로 당이 좌지우지될 수 있다는 박 후보의 주장에 대해 “잘 이해가 안 간다”면서 “발의해도 바로 투표하는 게 아니고 당무위, 중앙위를 또 거친다. 안건 조정, 관리를 해야 될 거 아니냐”고 반박했다. 그러면서 “전 당원 투표가 설사 부의된다 해도 30% 이상이 투표를 해야 된다”면서 “우리가 이렇게 열심히 해도 전당대회 투표율이 37%인데, 30%의 당원이 투표하는 게 쉬운 일이 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 중앙위 발표 이후 민주당 비상대책위원회는 긴급 회의를 열고 당헌 개정의 건에 대해 논의했다. 신현영 비대위 대변인은 회의 직후 “찬성이 압도적으로 높지만, 참여하지 못한 비율이 상당 부분 있어서 14표 부족으로 과반이 안 됐다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전 당원 투표 신설’ 비명계 반발 폭발… 최종 관문 중앙위서 뒤집혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825003015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825003015</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:50:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824181511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333392 --&gt;더불어민주당 중앙위원회가 24일 당헌 개정안을 부결한 것은 ‘당직자 기소 시 직무정지 징계 취소 권한을 윤리위원회에서 당무위원회로 변경’ 내용의 당헌 80조 개정안이 아니라, ‘권리당원 전원투표가 전국대의원대회 의결보다 우선’ 내용의 당헌 14조 2항 신설안에 반대한 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;전국대의원대회보다 권리당원 전원투표를 우위에 두는 것은 대의제 근간을 무너뜨린다는 우려가 강하게 작용한 것으로 보인다. 중앙위원회 위원들은 전국대의원대회 대의원에 속한다는 점에서 자신들의 권한을 박탈하는 당헌 개정안을 찬성하기는 어려웠을 것이라는 관측도 나온다. 당 관계자는 “권리당원 성격은 팬덤”이라며 “팬덤에 기반한 권리당원들은 심사숙고보단 여론몰이에 쉽게 휩쓸리기 때문에 당 의사 결정을 맡기기엔 위험부담이 크다”고 했다. 다른 관계자는 “당 간부로 당원들을 대의해 당의 중요 사항을 결정해 온 중앙위원들이 자신들의 권한을 당원들에게 넘겨주지 않으려 한 것 아니냐는 얘기도 나온다”고 했다.&lt;!-- 그림 1333449 --&gt;그러나 이날 부결을 과소평가하는 것은 위험하다는 지적도 나온다. 당헌 80조는 현재 수사를 받고 있는 이재명 당대표 후보 방탄용이라는 지적을 받은 만큼 이 부분에 대한 반감도 녹아 있을 것이라는 주장도 가능하기 때문이다. 이와 함께 당 최고의사결정기구인 대의원대회를 무력화하고 이 후보가 당대표가 된 뒤 팬덤을 앞세워 당 방향을 좌지우지할 것이라는 비명(비이재명)계 논리에 중앙위원들이 손을 들어 줬다는 해석도 가능하다. 전당대회준비위원회와 비대위 논의 과정에서는 전혀 공론화되지 않다가 지난 19일 당무위 결정을 통해서야 외부에 알려지는 등 충분한 토론이 이뤄지지 않았다는 절차적 문제점도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 당헌 개정안은 재적 중앙위원 566명 가운데 267명(47.35%)이 찬성, 과반에 미달했다. 복수의 당 관계자는 “당헌 80조 개정안은 대체적으로 찬성했는데, 권리당원 전원투표 우선안과 한데 묶여 표결에 부쳐져 둘 다 부결된 것”이라고 했다. 비대위도 중앙위 부결은 ‘권리당원 전원투표 우선’에 한정된 것으로 판단, 당헌 80조 개정안은 재추진키로 했다.&lt;br&gt;중앙위원회는 전국대의원대회 개최가 곤란할 경우 그 권한까지 행사할 수 있는 당의 대의기구다. 당 소속 국회의원과 기초자치단체장, 지역위원 등 500여명의 위원으로 구성된다. 중앙위원들은 당 최고의결기구인 대의원대회 대의원이기도 하며, 구주류인 친문(친문재인)계가 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파보 예르비 “젊은 활기 가득 찬 제 오케스트라, 한국행 큰 의미”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500195</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:51:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824204858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333416 --&gt;“저희 단원들은 무한한 가능성과 젊은 활기로 가득 차 있어요. 에스토니아의 젊은 연주자들은 실력과 별개로 타국 연주자와 함께 연주할 기회가 많지 않아 이들에게 전 세계의 뛰어난 동료와 일하며 인맥을 넓힐 기회를 주고 싶었습니다.”&lt;br&gt;에스토니아 출신의 세계적 지휘자 파보 예르비(60)가 자신이 직접 설립한 에스토니안 페스티벌 오케스트라를 처음으로 국내 관객에게 소개한다. 이들은 다음달 3일 서울 예술의전당을 시작으로 통영국제음악당(4일), 수원 경기아트센터(5일)에서 내한 공연을 펼친다. 24일 공연기획사 빈체로를 통한 서면 인터뷰에서 예르비는 “그동안 한국을 자주 방문해 한국 관객에게 강한 유대감을 느낀다”며 “60번째 생일을 앞두고 제게 특별한 의미를 가진 오케스트라와 함께 내한하는 것이 더욱 큰 의미”라고 말했다.&lt;br&gt;취리히 톤할레 오케스트라, 도이치 카머필하모닉, 파리 오케스트라 등을 이끌고 이미 수차례 내한한 예르비에게 이번 공연은 더욱 특별하다. 2011년 직접 창단한 에스토니안 페스티벌 오케스트라와 함께 왔기 때문이다. 이 오케스트라는 에스토니아에서 매년 여름 개최되는 패르누 음악 페스티벌의 상주 음악단체로 활동하고 있다. 단원들은 예르비가 직접 선발한다. 에스토니아 출신뿐 아니라 한국인 바이올리니스트 이경은(29) 등 전 세계 연주자들도 포함돼 있다. 그는 “전 세계를 돌며 지휘할 때 잠재력 있는 연주자들을 살펴보고 제가 먼저 다가가 ‘진짜 멋진 오케스트라가 있는데 함께하자’고 제안한다”며 “창단 12년째인데 학생이었던 단원들이 이제 악장이나 수석 연주자로 활동하는 등 에스토니아 음악계의 새로운 리더가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 공연에서는 에스토니아 출신 작곡가 아르보 패르트의 ‘벤저민 브리튼을 추모하는 성가’와 에르키스벤 튀르의 ‘롬브라 델라 크로체’를 연주한다. 바이올리니스트 트린 루벨과 올해 퀸 엘리자베스 콩쿠르 3위인 첼리스트 마르셀 요하네스 키츠는 ‘브람스 이중 협주곡’을 협연하는데 이들 역시 에스토니안 페스티벌 오케스트라 출신이다.&lt;br&gt;북유럽 발트 3국 중 하나인 에스토니아는 러시아와 국경을 맞대고 있다. 예르비는 러시아의 우크라이나 침공에 대해 “과거 소련이 에스토니아를 점령했던 괴로운 기억을 떠올리게 한다”며 “전쟁은 개인이 생각할 수 있는 가장 끔찍한 사건이며 야만적이고 용납할 수 없는 일이라 폭력과 침략을 실패로 만들어야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 늦게, 더 적게 낳아… 출산율 0.81명 또 역대 최저</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825002008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825002008</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824180357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333386 --&gt;지난해 출산율이 6년 연속 감소, 역대 최저치를 갈아치우며 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 최하위를 기록했다. 부모의 평균 출산 연령이 계속 높아지면서 ‘적게 낳고 늦게 낳는’ 현상이 가속화되는 모습이다.&lt;br&gt;통계청은 24일 발표한 2021년 출생 통계에서 합계출산율이 0.81명으로 2020년보다 0.03명(3.4%) 감소했다고 밝혔다. 1970년 통계 작성이 시작된 이후 가장 낮았다. OECD 38개 회원국 중 합계출산율이 1명에 못 미치는 국가는 한국뿐이다. 합계출산율은 여성 1명이 평생 낳을 것으로 예상되는 평균 출생아 수다. 지난해 출생아 수도 26만 600명으로 1년 전보다 1만 1800명(4.3%) 감소했으며, 이 또한 통계 작성 이후 역대 최저를 기록했다.&lt;br&gt;지난해 여성의 평균 출산 연령은 33.4세로 2020년보다 0.2세 상승해 역대 가장 높았다. 출생아를 가진 남성의 평균 연령도 35.9세로 1년 전보다 0.1세 올랐다. 여성의 연령별 출산율(해당 연령 여성 인구 1000명당 출생아 수)은 30대 초반이 76.1명으로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 30대 초반과 20대 후반의 출산율은 2020년보다 각각 2.9명, 3.1명 감소한 반면 40대 초반, 30대 후반의 출산율은 각각 0.5명, 1.2명 늘어 35세 이상 고령 산모의 출산율이 증가했다. 전체 산모에서 35세 이상 고령 산모의 비중은 35.0%로 2020년보다 1.2% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;지역별 출생아 수는 광주와 세종을 제외한 모든 시도에서 2020년보다 감소했다. 세종의 출산율은 1.28명으로 전국 17개 시도 중 가장 높았다. 출산율 1명을 넘긴 지역은 세종과 전남 1.02명 등 단 두 곳이었다. 서울은 0.63명으로 가장 낮았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저출생 현상은 올해도 지속될 전망이다. 통계청은 이날 발표한 2022년 6월 인구동향에서 올해 2분기 출생아 수는 5만 9961명으로 지난해 같은 분기보다 6168명, 9.3% 감소했다고 밝혔다. 2분기 기준 가장 낮았으며 2016년 1분기부터 연속 감소 기록을 이어 가는 중이다. 반면 2분기 사망자 수는 9만 406명으로 지난해보다 1만 5353명, 20.5% 늘어 2분기 기준 역대 최대치를 기록했다. 이에 2분기 인구는 3만 445명 자연감소, 같은 분기 기준 가장 크게 감소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시금치 49% 밀가루 44% ‘인플레 차례상’…전통시장 25만원… 마트선 31만원 든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825002005</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824181650_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333394 --&gt;4인 가족 기준 올해 추석 제수용품 평균 구매 비용이 지난해보다 5~9%대 상승할 것이라는 조사 결과가 나왔다. 전통시장을 이용하면 대형마트에서 제수용품을 마련하는 것보다 더 싸게 살 수 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국소비자단체협의회 물가감시센터는 지난 18~19일 서울의 90개 유통업체를 조사한 결과 올해 4인 가족 기준 추석 제수용품 평균 구매 비용이 31만 8097원으로 지난해보다 5.9% 올랐다고 24일 밝혔다. 조사대상 24개 품목 중 18개의 가격이 올랐다. 시금치(48.75), 밀가루(44.0%) 가격이 급등했고 식용유(28.9%)와 사과(18.6%), 대추(16.7%) 등도 많이 올랐다.&lt;br&gt;제수용품을 어디에서 마련하는지에 따라 비용 격차가 컸다. 제수용품을 전통시장에서 구매할 때 평균 비용은 25만 1949원이지만 일반슈퍼에서 산다면 26만 1352원, 대형마트에서 장을 보면 31만 1516원으로 집계됐다. 또 기업형 슈퍼마켓(SSM)에서 제수용품 쇼핑을 하면 31만 4920원, 백화점을 이용한다면 47만 7526원을 써야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물가감시센터 측은 “전통시장에서는 특히 채소·임산물의 가격이 눈에 띄게 낮았다”며 “대형마트보다 전통시장을 이용할 때 가격이 가장 많이 내려간 품목은 돼지고기 다짐육(600g)으로 전통시장에서 살 때 약 4939원(54.6%) 더 싸다”고 전했다.&lt;br&gt;또 다른 가격조사기관인 한국물가정보는 4인 가족 기준 35개 제수용품의 전통시장 평균 구매가를 지난해보다 9.7% 증가한 30만 1000원으로 집계해 이날 발표했다. 역시 대형마트에 구입하면 비용이 40만 8420원으로 늘어나는 것으로 조사됐다. 이동훈 한국물가정보 선임연구원은 “이른 추석인 올해 좋은 품질의 재료를 비교적 저렴하게 구매하려면 최대한 추석에 가까운 날에 구매하는 것이 좋다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;명절에 친척들이 모이는 것을 감안해 서울시농수산식품공사가 6~7인 가족 기준으로 집계한 제수용품 구매 평균 비용은 전통시장 24만 3273원, 대형마트 30만 7430원으로 조사됐다. 서울시는 9월 1, 2일을 기해 25개 자치구별로 10% 할인된 가격에 물품을 구입할 수 있는 ‘서울사랑상품권’(자치구) 4790억원어치를 발행한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톱 모델, 영빈관에 누웠다… 청와대 활용과 훼손 사이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825002006</guid>
      <pubDate>2022-08-24T20:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824180338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333385 --&gt;최근 청와대에서 촬영한 패션 잡지 보그 코리아의 화보를 둘러싸고 논란이 끊이지 않고 있다. 청와대 본관, 영빈관, 상춘재 등에서 찍은 파격 사진이 ‘국격’을 떨어뜨렸다는 주장이 나오는가 하면, 공간의 특수성에 지나치게 큰 의미를 부여하는 게 아니냐는 견해도 있다. 보그 코리아는 현재 홈페이지에서 관련 사진을 삭제했는데, 탁현민 전 청와대 의전비서관 등을 중심으로 현 정부의 청와대 활용에 대한 비난이 제기되는 등 논쟁이 이어지는 모양새다.&lt;br&gt;24일 탁 전 비서관은 TBS 라디오 ‘김어준의 뉴스공장’에 출연해 “문화재청이 관리 주체가 됐다면 청와대 역시 문화재에 준하는 관리가 필요한 시설”이라며 “행사 공간으로 사용하려면 심사를 해야 하는데, 그러지 않고 기준 없이 마구 사용하는 게 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;앞서 보그의 사진이 공개되자, 외국 대통령이나 총리 등의 국빈 방문 때 공식 행사를 하던 영빈관에서 일부 모델이 누워서 찍은 게 적절하냐는 지적이 나왔다. 이에 문화재청 청와대국민개방추진단은 설명자료를 내고 “74년 만에 국민에게 개방된 청와대에서 한복 화보를 촬영해 새롭게 알리고자 했다”며 “촬영의 적절성, 효과에 대한 견해 및 우려를 수용하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 5월 청와대가 대중에 개방되면서 이처럼 청와대 활용을 둘러싼 잡음은 계속 불거지고 있다. 가수 비가 넷플릭스 예능 촬영을 위해 시민 1000명을 모아 깜짝 공연을 해 형평성 문제가 제기됐고, 이달 초엔 IHQ의 온라인 동영상서비스(OTT) 플랫폼이 청와대 앞뜰에 소파를 설치하고 특정 브랜드와 웹 예능을 촬영해 비난받았다. 이와는 별도로 9월부터는 경복궁, 창덕궁, 덕수궁, 창경궁 등 4대 궁궐에서 소규모 웨딩 촬영을 허가 없이 허용하겠다고 하면서 우려의 목소리도 나오는 상황이다.&lt;br&gt;이는 개방 이후 청와대가 제대로 관리되지 않아 생긴 불신감 때문이라는 분석이 지배적이다. 청와대는 100일 만에 150만명이 넘는 관람객이 찾으면서 문화재와 시설 훼손, 쓰레기 투기 등으로 몸살을 앓고 있다. 이 때문에 수백년간 이어진 문화유산의 역사성 등을 제대로 보존할 수 있을지 의문이 든다는 것이다. 한 문화계 인사는 “반세기 이상 역대 대통령이 사용했던 청와대는 건물은 물론 가구 배치 하나하나 살아 있는 역사이자 미래 유산”이라고 지적했다. 그는 “공간을 향유하는 건 좋지만 너무 정신없이 빨리 진행되고 있다. 어떤 의사 결정을 거쳤는지도 알 수 없다”며 “보그 화보는 그런 인식을 보여 주는 상징적 사건”이라고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면 이 같은 논란에 청와대를 신성시하는 인식이 반영된 게 아니냐는 비판도 있다. 익명을 요구한 한 교수는 “청와대는 당연히 어느 정도 권위 있고 의미 있는 공간”이라면서도 “성당이나 사찰처럼 지나치게 성역화하는 것 같다. 결국 대통령도 우리가 뽑은 사람인데 시민들이 그 공간을 활용하는 게 왜 문제인가”라고 반문했다. 그러면서 “현재 내국인 위주의 산책 코스 정도지만, 향후엔 근현대 정치사를 아우르는 역사적 교육 장소이자 관광 자원으로 쓰일 가치가 매우 높다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“곧 결혼합니다”…이윤지, SNS로 직접 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500197</guid>
      <pubDate>2022-08-24T21:14:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824211426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333417 --&gt;이윤지 아나운서가 직접 결혼 소식을 알렸다.&lt;br&gt;이윤지 아나운서는 최근 자신의 인스타그램에 “안녕하세요. 이윤지입니다. 제가 곧 결혼합니다. 축하해주시는 마음 잊지 않고 예쁘게 살겠습니다. 감사합니다”라고 올렸다.&lt;br&gt;이와 함께 이윤지 아나운서는 웨딩 화보를 공개했다. 순백의 드레스를 입은 이윤지 아나운서는 아름다운 미모를 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이윤지는 연합뉴스TV 아나운서로, 2018년도 72회 미스코리아선발대회에서 미를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“곧 결혼합니다”…이윤지, SNS로 직접 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500197</guid>
      <pubDate>2022-08-24T21:14:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824211426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333417 --&gt;이윤지 아나운서가 직접 결혼 소식을 알렸다.&lt;br&gt;이윤지 아나운서는 최근 자신의 인스타그램에 “안녕하세요. 이윤지입니다. 제가 곧 결혼합니다. 축하해주시는 마음 잊지 않고 예쁘게 살겠습니다. 감사합니다”라고 올렸다.&lt;br&gt;이와 함께 이윤지 아나운서는 웨딩 화보를 공개했다. 순백의 드레스를 입은 이윤지 아나운서는 아름다운 미모를 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이윤지는 연합뉴스TV 아나운서로, 2018년도 72회 미스코리아선발대회에서 미를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 한예슬 닮은꼴 옥순…“역대급 미모”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500198</guid>
      <pubDate>2022-08-24T21:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824211643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333418 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 돌싱 특집에 개성만점 솔로녀들이 등장한다.&lt;br&gt;24일 오후 10시 30분 방송하는 SBS PLUS·ENA PLAY ‘나는 솔로’에서는 10기 솔로녀들이 베일을 벗는다.&lt;br&gt;특히 한 솔로녀는 제시 닮은꼴로 강렬한 비주얼을 자랑, 미모보다 더 놀라운 재력을 공개해 3MC를 경악케 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 솔로녀는 “어디 점집을 가면 남편 복은 없는데 돈복은 엄청나게 많다고 한다”며 “대략 자산이 50억원 이상이다. 대구에 집 다섯 채를 보유하고 있다”고 밝힌다.&lt;br&gt;이어 마마무 솔라를 연상케 하는 상큼발랄 솔로녀, 단아한 매력을 풍기는 아나운서 상 솔로녀까지 등장해 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 ‘나는 솔로’ 속 ‘인기 아이콘’이 된 ‘옥순’이란 이름을 이어 받은 10기 옥순도 등장부터 충격을 자아낸다.&lt;br&gt;화사한 원피스 차림의 옥순은 한예슬과 닮은 꼴 미모를 자랑했다. 송해나는 “이번 옥순 씨는 정말 역대급으로 예쁘다”며 극찬한다.&lt;br&gt;10기 솔로남들 역시 옥순의 등장에 시선을 떼지 못한 채 “역시 옥순이구나”라며 입을 모은다. 솔로녀들은 “일단 저분 옆엔 안 가는 걸로”라고 ‘옥순 경계령’을 발동한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 한예슬 닮은꼴 옥순…“역대급 미모”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500198</guid>
      <pubDate>2022-08-24T21:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824211643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333418 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 돌싱 특집에 개성만점 솔로녀들이 등장한다.&lt;br&gt;24일 오후 10시 30분 방송하는 SBS PLUS·ENA PLAY ‘나는 솔로’에서는 10기 솔로녀들이 베일을 벗는다.&lt;br&gt;특히 한 솔로녀는 제시 닮은꼴로 강렬한 비주얼을 자랑, 미모보다 더 놀라운 재력을 공개해 3MC를 경악케 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 솔로녀는 “어디 점집을 가면 남편 복은 없는데 돈복은 엄청나게 많다고 한다”며 “대략 자산이 50억원 이상이다. 대구에 집 다섯 채를 보유하고 있다”고 밝힌다.&lt;br&gt;이어 마마무 솔라를 연상케 하는 상큼발랄 솔로녀, 단아한 매력을 풍기는 아나운서 상 솔로녀까지 등장해 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 ‘나는 솔로’ 속 ‘인기 아이콘’이 된 ‘옥순’이란 이름을 이어 받은 10기 옥순도 등장부터 충격을 자아낸다.&lt;br&gt;화사한 원피스 차림의 옥순은 한예슬과 닮은 꼴 미모를 자랑했다. 송해나는 “이번 옥순 씨는 정말 역대급으로 예쁘다”며 극찬한다.&lt;br&gt;10기 솔로남들 역시 옥순의 등장에 시선을 떼지 못한 채 “역시 옥순이구나”라며 입을 모은다. 솔로녀들은 “일단 저분 옆엔 안 가는 걸로”라고 ‘옥순 경계령’을 발동한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혹시 김건희 여사?”…마스크 써 주민들도 몰랐다, ‘비공개’ 봉사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500201</guid>
      <pubDate>2022-08-24T21:45:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824214349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333423 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;대통령실 “별도의 요청없이 개인 차원 봉사”&lt;br /&gt;“봉사 지역·횟수 모르나 꾸준히 한걸로 알아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 최근 수해 현장 곳곳에서 비공개로 봉사활동을 벌여온 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;24일 정치권과 대통령실에 따르면 김 여사는 지난 8일 집중호우 이후 피해가 극심했던 수도권을 중심으로 현장을 찾아 피해 주민들을 만나고 청소 등 자원봉사를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 여사는 2주간 2~3번가량 비공개 봉사활동을 했고, 최근에도 최소한의 경호원만 동원해 청소 등을 도운 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;현장에선 김 여사가 마스크로 얼굴을 가려 그를 알아보지 못한 주민들이 많았다고 한다.&lt;!-- 그림 1333290 --&gt;대통령실 관계자는 “김 여사가 최소한의 수행과 경호 인력을 대동한 채 봉사활동을 해왔다”며 “주로 비 피해로 망가진 주택과 그 주변을 청소하는 일이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “보도를 낼 목적이 아닌 비공개 일정으로 봉사활동을 했다. 우리도 구체적 내용은 알지 못한다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 김 여사는 지난달 1일 윤 대통령의 북대서양조약기구(나토·NATO) 정상회담 참석을 위한 스페인 순방에 동행한 이후 공개 행보를 최소화하고 있다.&lt;br&gt;김 여사는 앞으로도 비공개 봉사활동을 지속할 계획이다. 서민과 노인, 장애인 등 취약계층 지원이나 여성·청년 관련 활동, 유기견 봉사 등이 거론된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이재명 사당화’ 논란 당헌 무산…“국민 상식 존중”vs“당원투표 왜 문제 되나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500202</guid>
      <pubDate>2022-08-24T21:51:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824181511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333392 --&gt;이재명 후보 방탄용·사당화 논란을 빚은 더불어민주당 당헌 개정안이 24일 중앙위원회에서 부결되면서 민주당이 발칵 뒤집혔다. 당헌 ‘14조 2항’ 신설을 급하게 추진하면서 절차적 하자가 생긴 탓에 의외의 결과가 나왔다는 게 당내 중론이다.&lt;br&gt;‘이재명 사당화’를 근거로 당헌 14조에 반대 입장을 표했던 박용진 당대표 후보는 중앙위 결론 직후 “국민의 상식, 민주주의의 기본 원칙에 대한 우리당 중앙위원님들의 확고한 존중이 바탕이 된 결론”이라며 다행이라는 입장을 밝혔다. 박 후보는 전 당원 투표를 최고의결 수단으로 인정하는 해당 당헌이 통과되면, 대선 이후 대거 입당한 이 후보의 강성 지지층과 맞물려 당이 포퓰리즘에 휩싸일 수 있다고 우려한 바 있다. 박 후보는 “이제 시간을 가지고 차분하게 논의를 이어 나가자”며 “당의 의사결정 체계를 변경하는 일에는 더 많은 토론과 숙의 과정이 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한 ‘비명’(비이재명) 의원도 이날 통화에서 “문재인 정부 때 국민청원을 도입한 것처럼 전 당원 투표도 필요하지만, 개정안에 대해서 아무 말도 없다가 갑자기 추진하니 황당했다”고 주장했다. 이어 ‘이재명 사당화’ 우려에 대해 “(당원 투표 같은) 직접민주주의는 포퓰리즘으로 빠질 수 있다”며 “개딸들이 모든 걸 움직일 수 있는 방향으로 가지 않도록 제도적 설계를 고민해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘친명’(친이재명) 의원은 통화에서 “의원들이 당원 투표 확대에 대해서는 공감하는 데 충분한 공론화, 숙의가 덜된 것 같다”며 “또 당원들에게 전면적으로 맡기기 어렵다는 중앙위원들의 정무적 판단도 작용한 것 같다”고 분석했다. 사당화 논란에 대해선 “당헌 14조 개정은 친명·비명 구도로 만들어진 의제가 아니고 의원 개개인이 판단할 문제”라며 선을 그었다.&lt;br&gt;한편 우상호 비대위원장은 취재진과 만나 “당원 투표는 지금도 최고 의결 방법인데 왜 이게 문제가 되는지 모르겠다”고 했다. 이어 당원 16.7%의 의견으로 당이 좌지우지될 수 있다는 박 후보의 주장에 대해 “잘 이해가 안 간다”면서 “발의해도 바로 투표하는 게 아니고 당무위, 중앙위를 또 거친다. 안건 조정, 관리를 해야 될 거 아니냐”고 반박했다. 그러면서 “전 당원 투표가 설사 부의된다 해도 30% 이상이 투표를 해야 된다”면서 “우리가 이렇게 열심히 해도 전당대회 투표율이 37%인데, 30%의 당원이 투표하는 게 쉬운 일이 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 중앙위 발표 이후 민주당 비상대책위원회는 긴급 회의를 열고 당헌 개정의 건에 대해 논의했다. 신현영 비대위 대변인은 회의 직후 “찬성이 압도적으로 높지만, 참여하지 못한 비율이 상당 부분 있어서 14표 부족으로 과반이 안 됐다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘♥금융인’ 손연재, 남편과 프랑스 파리서 ‘달달’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500204</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:02:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824220236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333431 --&gt;전 리듬체조 국가대표 선수 손연재가 결혼 후 근황을 전했다.&lt;br&gt;24일 손연재는 자신의 인스타그램 스토리에 사진 한 장을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 에펠탑이 담겨 눈길을 끈다. 프랑스에서 로맨틱한 허니문을 보내고 있는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 손연재는 지난 21일 9세 연상의 금융인과 결혼식을 올리며 인생 2막을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>런닝맨 제작진♥︎전소민과 ‘열애 의혹’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500205</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:07:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824220619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333434 --&gt;전소민이 ‘런닝맨’ 녹화, PPL 정보를 미리 알고 있자 전소민과 제작진의 열애 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;최근 방송된 SBS ‘런닝맨’에서 멤버들은 전래동화 속 인물로 변신한 ‘런닝전’을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 유재석은 ‘런닝맨’ 오프닝 촬영 중 전소민과 제작진의 내통 의혹을 제기해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;‘런닝맨’ 촬영 전날, 전소민이 녹화 당일에 노비 옷을 입는 점과 PPL의 정보를 미리 알고 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 전소민은 지난 4월에도 ‘런닝맨’ 녹화 정보를 모두 알고 있어 제작진 내통 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;이에 ‘런닝맨’ PD도 깜짝 놀라 전소민에게 “어디서 들었어요?”라고 물었다. 결국 현상금을 제안, “R머니 100만원을 주겠다”라는 파격 제안을 하기도. ‘런닝맨’ 하하는 “이 정도면 남친인 거다”, 양세찬은 “이건 반칙이다”라며 전소민을 향해 의심의 눈초리를 거두지 않았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아놔 망했다”…김지혜, 술 마시다 금니 빠졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500206</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:11:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824221034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333435 --&gt;개그우먼 김지혜가 금니가 빠졌다고 알렸다.&lt;br&gt;24일 김지혜는 자신의 인스타그램에 집에서 술을 마시는 사진을 게재했다.&lt;br&gt;김지혜는 스케줄이 없는 전날, 양주를 마시며 여유를 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지혜는 “나 내일 스케줄 없다. 오늘 달린다. 여보. 내일 애들 등교 좀”이라고 즐거운 일상을 공유하기도 했다.&lt;br&gt;이어 김지혜는 한 시간 뒤 금니가 빠진 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김지혜는 “누룽지 먹고. 아놔 망했다. 금니”라며 “술이 웬수. 아냐 누룽지가 웬수. 쉬는날 쉬지도 못하고 치과”라고 썼다.&lt;br&gt;한편 김지혜는 김준형과 결혼, 슬하에 두 딸을 두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지출 구조조정 통한 건전 재정 기조… 약자 보호·물가안정 예산 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004036</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333371 --&gt;당정은 24일 협의한 내년도 예산안의 목표로 건전 재정, 약자 보호, 물가 안정을 제시했다. 불요불급한 재정 지출을 강력하게 구조조정해 재정 건전성을 확보하면서도 미래 세대와 취약계층의 지원을 확대하고 고물가로 인한 생계비 부담을 절감하는 데 재정을 집중 투입하겠다는 것이 당과 정부의 계획이다.&lt;br&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 국회에서 열린 내년도 예산안 편성 관련 당정 협의회에서 “내년 예산 총지출 규모를 올해 추경(추가경정예산)보다 대폭 낮게 함으로써 이전 정부 대비 관리재정수지와 국가채무를 개선하겠다”며 “조속히 재정 준칙을 확립해 새 정부 기간 내내 이를 엄격히 관리해 나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1333372 --&gt;올해 두 차례 추경을 포함한 예산의 총지출은 679조 5000억원이다. 정부가 내년 본예산 총지출을 이보다 낮게 편성할 경우 2010년 이후 13년 만에 본예산 총지출이 전년 추경 기준 총지출보다 작아지게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당정은 건전 재정 기조를 지키면서도 청년, 장애인, 농어업인, 소상공인·자영업자, 보훈 관련 예산을 확대키로 했다. 구직 프로그램을 이수한 구직 단념(4주 이상 구직활동을 하지 않음) 청년에게 도약준비금 300만원을 지원하고, 저소득 장애인에게 교통비 월 5만원을 지급한다. 농업직불금의 과거 지급 실적 요건을 폐지해 56만명이 추가로 직불금을 받게 하고, 4만 7000명 규모의 소규모 어촌 어가와 어선원에 대한 직불금을 신설한다. 보훈 급여를 매년 3만원씩 인상해 향후 최소 50만원 정도까지 되도록 하고, 소상공인·자영업자 25만명을 대상으로 한 채무 조정 예산을 내년도 예산에 반영키로 했다.&lt;!-- 그림 1333461 --&gt;당정은 또 물가 안정을 위해 저소득층 에너지 바우처를 인상하고, 농축수산물 할인쿠폰의 혜택 대상을 현재 590만명에서 내년 1700만명으로 약 두 배 이상 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 재정 적자를 늘리지 않고 지출 구조조정을 통해 취약계층 보호, 물가 안정 예산의 재원을 마련한다는 방침이다. 다만 정부가 물가 안정 대책으로 농축수산물 할인쿠폰을 확대한 데 대해서는 오히려 소비와 수요를 늘려 물가를 더 뛰게 할 수 있다는 지적도 제기된다.&lt;br&gt;추 부총리는 “건전 재정 기조하에서도 기초생활보장 확대 등 서민과 사회적 약자를 보호하는 데 최우선을 두겠다”며 “필요 재원은 국가부채 확대에 의존하지 않고 지출 재구조화를 통해 조달하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신군부 대통령 이어 김건희 여사 저격… 與 ‘이준석 리스크’ 골머리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004035</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824183128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333398 --&gt;국민의힘 이준석 전 대표가 법원에 제출한 탄원서에서 윤석열 대통령을 ‘신군부’에 비유해 파문을 일으킨 데 이어 윤 대통령의 부인 김건희 여사로까지 공격 범위를 넓히고 윤석열 정권의 붕괴 가능성까지 언급하는 등 무차별 공격을 퍼붓고 나섰다. 여권 내 ‘이준석 리스크’가 현실화됐다는 지적이 나온다. 이 전 대표는 24일 페이스북에 “여당에 진짜 보수 정권을 걱정하는 사람들이 있다면 윤 정부에서 얼마나 위험한 일이 벌어지는지 따져 보고 바로잡아야 한다”면서 “지금 정부는 이미 우려스러운 인사와 수의계약, 수사 개입 정도는 일상적인 뉴스로 나오고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 전 대표가 언급한 의혹은 건진법사 전모씨가 대통령 부부와의 친분을 이용해 인사에 개입하려 했다는 의혹, 김 여사와 친분이 있는 인테리어 업체가 대통령 관저 리모델링 공사를 수의계약으로 따냈다는 의혹, 윤핵관(윤 대통령 측 핵심 관계자)이 이 전 대표 성상납 의혹 경찰 수사에 압력을 가하고 있다는 보도 등을 의미하는 것으로 해석된다. 이 전 대표는 SBS에서 “(내부 총질 문자 사태 이후) 유감 표명이나 해명이 있었으면 여기까지 안 왔다”면서 “모르쇠하고 대응하지 않는 것은 대중에게 지겹다는 반응을 유발하려는 것”이라고 했다. 이에 김병준 전 대통령직인수위원회 지역균형발전특위 위원장은 이날 국민의힘 공부 모임 ‘새로운 미래 혁신 24’에서 “누가 비대위원장이 되고 전직 대표를 어떻게 하고 등 이야기가 다 덮는다. 이대로 가면 우리는 5년 뒤에 진다”며 우려를 표했다.&lt;br&gt;친이준석계로 꼽혔던 정미경 전 최고위원도 BBS에서 이 전 대표를 향해 “이제 그만 자중하고 멈춰야 한다”며 “윤석열 정부가 진짜 신군부라면 이 전 대표가 지금 이렇게 떠들도록 놔두지도 않았을 것 같다. 비유도 맞지 않는다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기강잡기냐 권력다툼이냐… 대통령실 내부감찰 엇갈린 해석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825004032</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824172339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333372 --&gt;윤석열 대통령의 취임 100일을 전후로 진행되고 있는 대통령실 내 감찰을 놓고 내부 기강잡기라는 해석과 여권 내 권력다툼이라는 관측이 엇갈리고 있다.&lt;br&gt;24일 대통령실에 따르면 현재 공직기강비서관실에서 감찰이 진행 중이거나 사직한 직원은 10여명으로 알려졌다. 비서관급에서는 외부 인사와의 부적절한 접촉 등 의혹으로 감사가 진행 중인 A비서관과 내부 문건 유출로 보안사고를 일으킨 행정요원을 제대로 관리하지 못했다는 이유로 인사위에 회부된 B비서관 등에 대한 감찰 조치가 진행 중이다. 행정관급 이하에서는 ‘윤핵관’(윤 대통령 측 핵심 관계자)과 인연이 있는 것으로 알려진 C행정관, 교육비서관실 D행정관 등이 최근 대통령실을 나온 것으로 전해진다.&lt;br&gt;윤핵관과 연관된 인사들이 대통령실에서 나온 것으로 알려지며 ‘특정 라인’을 용산에서 배제하려는 게 아니냐는 관측도 제기된다. 앞서 여권에선 대통령실을 현행 2실 체제(비서실장·국가안보실장)에서 3실 체제로 확대할 것이란 관측이 나왔지만, 김대기 비서실장이 직접 이 같은 개편 가능성에 선을 그은 것도 윤 대통령의 당선을 도운 여당과 현재 핵심 참모진이 대통령실 운용 방향을 놓고 충돌한 게 아니냐는 분석도 나왔다. 한 여권 관계자는 “내부 구성원을 ‘동지’로 보는 진보 정권과 달리 보수 정권은 관료와 전문가 집단, 당 출신 등이 함께 대통령실에 섞이는 경우가 많아 서로 간 견제가 일어나기도 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 대통령실은 이 같은 해석에 선을 긋고 있다. 역대 청와대에서도 새 정부가 출범하고 수개월이 지나면 내부 문제점을 점검하고 일부 인사를 교체해 왔던 만큼 최근 내부 감찰이나 사퇴도 자연스러운 과정이라는 것이다.&lt;br&gt;김은혜 홍보수석은 전날 “상식선에서 감찰은 늘 이뤄진다. 대통령실을 먼저 들여다보는 게 맞는다고 생각한다”고 했다. 다른 대통령실 관계자는 “최근 감찰 대상이 됐거나 사표를 낸 직원들과 윤핵관을 연결시키는 것은 다소 과장된 것”이라며 “수석급 인사도 아닌 일선 직원에 대해 너무 정치적 의미를 두는 것 아니냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령이 “내실 있는 변화”를 약속했고, 김 실장은 “조직은 살아 있는 유기체로서 인사가 늘 이뤄지는 것”이라고 밝힌 만큼 향후 수시로 인적 개편 작업이 계속될 것이라는 전망도 나온다. 일각에서는 윤 대통령이 추석 연휴나 연말 등 주요 계기 때마다 인적 개편을 단행하는 방식으로 대통령실에 긴장감을 줄 것이라는 관측도 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태형의 마지막 해… ‘가을동화’ 마지막 회?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825022028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825022028</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825002415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333454 --&gt;프로야구 사령탑 가운데 역대 최고 연봉을 자랑하는 김태형(55) 감독의 두산 베어스가 부임 8년 만에 처음으로 5강 탈락 위기에 놓였다.&lt;br&gt;두산은 24일 기준으로 1위 SSG 랜더스와 27.5경기 차까지 벌어진 8위다. 또 바로 앞 6, 7위는 최근 10경기에서 7승3패로 막판 스퍼트를 내는 롯데 자이언츠와 6승4패의 NC 다이노스다. 후반기 37경기가 남아 있는 가운데 기적이 벌어지지 않는 한 뒤집기 어려운 상황이다.&lt;br&gt;김 감독은 부임과 함께 2015, 2016시즌 2년 연속 한국시리즈 우승을 이끌었다. 또 지난해까지 KBO 구단 최초로 7시즌 연속 한국시리즈 진출이라는 새 역사를 창조했다. 그사이 연봉도 3년 총액 20억원(2017~19년)에서 28억원(2020~22년)으로 올랐다. 한국 프로야구 40년 역사상 최고 연봉의 감독이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런 김 감독이 계약 마지막 해인 올 시즌 위기에 놓였다. 지난해 최우수선수(MVP)였던 에이스 아리엘 미란다가 부상으로 달랑 3경기만 등판하고 지난 7월 팀을 떠난 게 큰 전력 누수이긴 하지만, ‘백업으로 선발을 짜도 1군 전력’이라던 두산이 이겨 내지 못할 시련은 아니었다.&lt;br&gt;‘미러클’ 두산이 가을 문턱에서 시동이 걸리지 않는 이유는 투타에서 활약해 줘야 할 선수들이 조금씩 기대에 못 미치고 있다는 점이다. 우선 6선발 요원으로 준비했던 최승용과 박신지가 각각 9경기와 6경기에서 1승씩만 올리는 데 그쳤다. 기존 선발들도 카리스마가 없기는 매한가지다. 로버트 스톡이 9승, 최원준이 7승으로 ‘10승 투수’가 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타격에선 올 시즌 직전 자유계약선수(FA, 4년 115억원) 대박을 친 4번 타자 김재환의 부진이 가장 아쉽다. 김재환은 91경기에서 타율 0.233, 16홈런, 51타점에 그쳤다. 김재환과 중심 타선을 이룬 양석환도 타율 0.253, 11홈런, 31타점, 호세 미겔 페르난데스도 타율 0.305, 6홈런, 64타점으로 지난해보다 부진한 모습이다. 특히 이들의 장타율이 떨어지다 보니 상대에게 두려움을 주지 못하는 타선이 돼 버렸다.&lt;br&gt;FA로 떠난 우익수 박건우(NC)의 공백은 여전히 메워지지 않고 있다. 마무리 김강률의 부상 공백 속에 고군분투했던 홍건희와 정철원은 과부하에 걸렸다. 홍건희는 등의 담 증세로 최근 2경기 몸도 풀지 못했고, 정철원은 데뷔 시즌에 벌써 55이닝을 던졌다.&lt;br&gt;김 감독이 계약 마지막 해에 마주한 이 난국을 ‘미러클 두산’으로 이끌 수 있을지 관심이 쏠린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아 맹주 넘보는 전북… 일본의 붉은 악마 넘어라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825022032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825022032</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:26:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로축구 K리그1 전북 현대가 동아시아 축구 패권을 놓고 ‘일본의 붉은 악마’와 한판 대결을 펼친다.&lt;br&gt;전북은 25일 오후 7시 30분 일본 사이타마 경기장에서 우라와 레즈(일본)를 상대로 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(ACL) 4강전에 나선다. 조별리그부터 준결승까지 동·서아시아로 나뉘어 경기를 치르고 결승에서 두 지역 통합 챔피언을 가리는 ACL에서 전북은 우선 동아시아 ‘맹주’에 도전한다.&lt;br&gt;전북은 K리그1에서 선두 울산 현대와 승점 9차로 처진 터라 올해 ACL 우승을 포기할 수 없는 입장이다. 그러나 상대가 워낙 만만치 않다. 우라와는 J리그 대표 구단인 데다 사이타마 경기장은 우라와의 홈구장이다. 홈앤드어웨이로 펼쳐지던 16강 토너먼트를 코로나19 탓에 한곳에 모여 소화하는 방식으로 바뀌었는데, 동아시아 경기 장소가 사이타마로 정해졌고 하필이면 이곳을 연고로 하는 우라와가 끝까지 살아남았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우라와의 베스트 11뿐 아니라 우라와 팬 6만 3000여명의 함성에도 맞서야 한다는 얘기다. 극성맞기로 유명한 우라와 서포터스의 상징은 붉은 유니폼이다. 우라와는 지난 시즌 정규리그 6위에 그쳤지만 일왕컵 우승팀 자격으로 ACL에 합류했다.&lt;br&gt;오른쪽 측면 공격수인 스웨덴 대표팀 출신 다비드 모베리 칼손이 경계 대상 1호다. 탄탄한 수비력과 공격 재능을 지닌 덴마크 출신의 센터백 알렉산더 숄츠, 프랑스 리그앙 마르세유에서 뛴 적이 있는 사카이 히로키도 요주의 선수다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대구FC와의 16강전, 비셀 고베를 상대로 한 8강전에서 잇달아 120분 연장 승부를 펼친 전북은 체력적으로 ‘방전’ 직전이다. 그러나 분위기는 좋다. 여름 들어 화력이 사그라들었던 구스타부가 고베전에서 결승골을 포함해 1골 1도움을 올리며 다시 상승세를 탄 게 더없이 반갑다.&lt;br&gt;김상식 감독은 24일 공식 기자회견에서 “내일(25일) 경기가 결승전이라는 각오로 임할 것이다. K리그의 자부심을 걸고 우라와와 맞서겠다”면서 “두 경기 연속 120분 경기를 치르느라 많이 지쳤고 부상도 있지만 이런 상황이 오히려 선수들을 똘똘 뭉치게 하고 있다”고 말했다. 이어 “축구는 ‘1+1=2’가 되지 않는다. 체력이 부치는 건 사실이지만 선수들이 하고자 하는 의지가 강해 좋은 결과를 만들 수 있을 것으로 생각한다. 선수들을 믿고 반드시 이긴다는 신념으로 경기에 임할 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계 정용진 “2027년까지 인천 청라에 2만석 돔구장 건설”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825022029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825022029</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:26:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825001623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333452 --&gt;신세계그룹이 2027년까지 인천 청라국제도시에 프로야구 경기와 케이팝 공연 등을 할 수 있는 멀티 스타디움 돔구장을 건립한다.&lt;br&gt;정용진 부회장은 24일 유정복 인천시장과 만나 돔구장 건설을 비롯해 신세계가 청라에 추진 중인 각종 사업에 대한 포괄적 협력에 합의했다고 밝혔다. 돔구장 건설은 신세계그룹이 지난해 1월 인천 지역 연고 SK와이번스(현 SSG 랜더스) 프로야구단을 인수한 이후부터 꾸준히 제기돼 왔다.&lt;br&gt;정 부회장은 이날 유 시장에게 스타필드 청라 건립사업과 연계해 야구 경기를 위한 돔구장을 건립하겠다는 뜻을 전달했다. 정 부회장은 “청라 돔구장의 조속한 추진을 통해 인천이 다른 지방자치단체보다 앞서 돔구장 시대를 열도록 노력하겠다”고 말했다. 이에 유 시장은 “인천시와 신세계가 지역 발전을 위한 동반자로 서로 협력해 나가기를 바란다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신세계가 인천 서구 청라동 6-14 일대의 16만 5000㎡에 공사 중인 스타필드 청라는 쇼핑·문화·레저·엔터테인먼트 시설을 갖춘 복합쇼핑몰이다. 2027년 개장을 목표로 총 1조 3000억원의 사업비가 투입된다.&lt;br&gt;함께 완성될 2만석 규모의 돔구장은 프로야구 경기와 케이팝 공연·e스포츠 국제대회·전시회 등을 개최할 수 있는 복합 문화 관람시설로 지어질 예정이다. 청라 돔구장이 완공되면 SSG 랜더스는 고척돔을 홈으로 쓰는 키움 히어로즈에 이어 ‘돔구장을 사용하는’ 역대 두 번째 KBO리그 구단이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 서구 석남동에서 공항철도 청라국제도시역을 잇는 서울 7호선 청라연장선(2027년 준공 예정)에 스타필드 청라 역사를 추가로 신설하는 방안도 추진된다. 시는 올해 안에 실시설계를 시작해 내년에 착공할 수 있도록 지원할 계획이다.&lt;br&gt;한편 남구 문학경기장을 연고지로 둔 SSG 랜더스가 청라 돔구장으로 이전할 것으로 알려지면서 양 지역의 주민 간 갈등이 깊어지고 있다. 문학경기장 인근 구도심 주민들은 상권 침체를 우려하고 있다. 신세계 관계자는 “기존 문학경기장 활용 방안은 앞으로 인천시와 계속 협의해 좋은 방법을 찾아 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할머니 폐지 수레 넘어지자…차에서 달려나온 두 사람</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500207</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:32:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824223216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333437 --&gt;할머니가 끌던 폐지 수레가 도로 한복판에서 넘어지는 사고가 발생했다. 이때 두 사람이 달려가 사고 수습을 도와 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;24일 SBS에 따르면 지난 18일 오전 6시 40분쯤 서울 강서구의 한 왕복 6차선 도로에서 할머니가 끌던 수레에서 폐지가 쏟아지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;사고 직후 할머니는 홀로 수습에 나섰으나 역부족이었고, 신호등은 차량 주행 신호로 바뀌어 자칫 큰 사고가 날 수 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 한 차량이 안전지대에 정차했다. 차량에서 내린 두 시민은 할머니를 도와 폐지를 정리하기 시작했다.&lt;br&gt;이들은 떨어진 폐지를 수레에 싣고, 끈으로 안전하게 고정한 뒤 이동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;알고보니 두 사람은 서울 강서경찰서 소속 김원태 서장과 김현수 경사였다.&lt;br&gt;김 경사는 “서장님과 카풀을 해서 출근하던 중 리어카 위쪽에 쌓아놓은 폐박스 중 일부가 무너진 것을 목격했다”며 “특별한 일이 아니라 경찰관 중 누구라도 그런 상황이었으면 주저 없이 도왔을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 외국인 유학생 2년 반 만에 입국 허용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825015011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825015011</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/04/15/SSI_20200415212138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1071480 --&gt;중국이 코로나19 팬데믹으로 중단했던 외국인 유학생의 입국을 2년 6개월 만에 허용했다.&lt;br&gt;24일(현지시간) 블룸버그통신에 따르면 주미 중국대사관은 지난 23일 중국 소셜네트워크서비스(SNS) 위챗 계정을 통해 유효한 중국 비자를 소지한 학생 및 아시아·태평양경제협력체(APEC) 기업인 여행 카드를 소지한 외국인의 입국을 24일 0시부터 허용한다고 밝혔다. 인도와 일본, 영국, 인도네시아, 필리핀, 파키스탄 주재 중국대사관도 이와 같은 내용의 공지를 올리며 최근 중국 대학의 입학 허가를 받은 신입생들은 비자를 신청할 수 있다고 밝혔다. 주한 중국비자신청서비스센터도 이 같은 사실을 공지했다. 다만 입국한 학생은 7일간 지정된 시설에서 격리를 거쳐야 한다.&lt;br&gt;중국은 코로나19 팬데믹이 확산된 2020년 3월 이후 유학생을 비롯한 대부분의 외국인 입국을 막았다. 이후 2020년 7월 한국 학생들을 대상으로 특별 프로그램을 통해 입국을 허용한 바 있다. 블룸버그통신은 중국이 ‘제로 코로나’ 정책을 고수하면서도 경제의 정상화를 시도하고 있음을 보여 준다고 분석했다. 다만 관영 글로벌타임스는 “유학생의 입국 허용에도 불구하고 단기적으로 입국한 외국인들의 격리 기간을 단축할 가능성은 낮다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중 ‘경제안보·핵심이익’ 새 30년 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825001017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825001017</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825012756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333463 --&gt;한중 수교 30주년을 맞아 24일 윤석열 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 축하 서한을 교환하고 미중 갈등 심화로 한중 관계가 구조적인 변화를 맞이한 상황에서 새로운 30년을 기약했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울과 베이징에서 동시에 개최된 한중 수교 30주년 기념식에서 박진 외교부 장관이 대독한 메시지를 통해 “미래 30년의 한중 관계 발전을 위해 시 주석을 직접 만나 협의할 수 있기를 기대한다”고 밝혔다. 윤 대통령은 “양국은 1992년 수교 이래 정치, 경제, 문화 등 다방면에서 비약적 발전을 거듭하고 양국 간 전략적 협력 동반자 관계를 더욱 공고히 하고 있다”고 평가했다. 이어 “앞으로 한중 양국이 상호 존중의 정신에 기반해 새로운 협력 방향을 모색하면서 보다 성숙하고 건강한 관계로 나아가기를 희망한다”고 밝혔다. 윤 대통령은 특히 “양국이 북핵 문제 해결을 위해서도 더욱 긴밀히 협력하길 기대하며 중국 측이 건설적인 역할을 발휘하길 희망한다”고 제안했다. 아울러 “고위급 교류를 활성화하고 공급망을 비롯한 경제안보, 환경, 기후변화 등 실질협력 분야에서 국민이 체감할 수 있는 구체적 성과를 함께 달성해 나가자”고 했다.&lt;br&gt;시 주석도 윤 대통령과의 전략적 소통 강화 의지를 피력했다. 시 주석은 베이징 댜오위타이 17호각에서 열린 기념식에서 왕이 국무위원 겸 외교부장이 대독한 메시지를 통해 “중한 양국은 바다를 사이에 두고 서로 바라보는 영원한 이웃”이라며 “수교 30년간 양측의 노력에 의해 두 나라 관계는 전방위적으로 발전했고 세계 평화와 발전에도 중요한 기여를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “중한 관계가 이렇게 눈부신 성과를 이룩한 것은 상호 존중과 신뢰를 견지하고 서로의 핵심 이익과 중대 관심 사항을 배려했기 때문”이라며 “이 값진 경험들을 소중하게 간직하고 오래도록 지켰으면 좋겠다”고 전했다. 중국 정부가 말하는 ‘핵심 이익’은 타협이나 양보가 불가능한 영토와 주권, 안보 등의 사안을 뜻한다. 한국 정부가 더이상 사드(고고도미사일방어체계) 추가 배치에 나서지 말아 달라는 바람을 우회적으로 표시했다고 볼 수 있다.&lt;br&gt;시 주석은 “지금은 100년 동안 없었던 변국(정세 변화)과 코로나19 대유행이 중첩돼 전 세계가 변혁기로 들어섰다”며 “(이럴 때일수록) 중한 양국은 좋은 이웃이자 좋은 친구, 좋은 동반자가 돼야 한다”고 전략적 의사소통 강화를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체·전기차·5G 협력… 추석 앞두고 ‘中 견제 슈퍼위크’ 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825015015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825015015</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/10/SSI_20220810154847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1329165 --&gt;추석을 앞둔 9월 초 미국을 중심으로 중국 견제 성격의 회의들이 연이어 열리는 ‘슈퍼위크’가 온다. 반도체 동맹인 ‘칩4’(미국·한국·일본·대만)가 첫 회의를 하고, 전기차 공급망에서 중국을 배제하는 인플레이션 감축법을 두고 한국으로 튄 불똥을 처리하기 위해 한미 간 고위급 협의도 이어진다. 중국 견제 경제협의체인 ‘인도태평양경제프레임워크’(IPEF) 장관급 회의에서도 첫 공동성명이 도출될 전망이다. 다만 중국이 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문 뒤 크게 격앙된 상태임을 감안해 중국과의 직접적인 충돌을 자제하는 분위기도 감지된다.&lt;br&gt;미국 상무부는 23일(현지시간) “9월 8~9일에 (캘리포니아주) 로스앤젤레스에서 IPEF 장관급 회의를 개최한다”고 밝혔다. 지난 5월 출범한 후 장관들의 첫 대면회의로 한국, 미국, 일본, 인도, 호주, 태국 등 14개 회원국에서 모두 참석할 전망이다. 이들은 ‘무역, 공급망, 클린 에너지·탈탄소 및 인프라, 세금 및 반부패’ 등 4대 분야에 대해 논의한 뒤 장관급 공동성명을 발표할 계획이다.&lt;br&gt;공동성명 초안에는 회원국 간 5세대(5G) 이동통신 협력, 근로자 권리 보장, 저탄소 공급망 구축 등 중국에 진입 장벽을 높이려는 취지의 문안이 곳곳에 담겼다. 다만 외교소식통은 “중국을 특정해 비난하거나 불이익을 주는 내용이 성명에 들어가지는 않을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국에선 지나 러몬도 상무부 장관과 캐서린 타이 미국 무역대표부(USTR) 대표가, 우리나라에선 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장이 참석한다.&lt;br&gt;안 본부장은 IPEF 장관급 회의 직전에 워싱턴DC에서 USTR 인사들을 만날 것으로 전해졌다. 지난 16일 발효된 ‘인플레이션 감축법’에 따라 소비자들이 북미 밖에서 조립된 전기차를 사면 약 1000만원(약 7500달러)에 이르는 세액공제를 받지 못하게 됐는데, 현대차와 기아도 모두 한국에서 전기차를 조립하기 때문에 수혜 대상에서 배제됐다. 안 본부장은 중국을 겨냥한 이 법안이 동맹인 한국의 피해로 이어진 데 대한 불만을 미국 측에 전달할 것으로 보인다. 우리나라 정부는 미 행정부를 최대한 설득하는 한편 세계무역기구(WTO) 제소도 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이외 칩4의 4개 회원국은 예비회의 격인 첫 회의 개최일을 다음달 2~6일 중에 잡기 위해 막판 조율 중인 것으로 알려졌다. 우리나라는 물론 일본과 대만 반도체 업계도 대중 수출 규모가 적지 않다는 점에서 향후 모든 회의가 비공개로 진행되고 별도의 성명도 없을 것으로 보인다. 또 같은 이유로 고위급보다는 실무급 협의 채널로 정착될 가능성이 높다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 학자금 대출 1만 달러 탕감책… “빚더미 구제” vs “인플레 자극”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825015012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825015012</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824171850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333351 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 학자금 대출 상환 유예 조치의 만료 시점인 오는 31일을 앞두고 1인당 학자금 대출금을 1만 달러(약 1340만원)씩 탕감해 주는 방안을 내놓을 것으로 전해졌다. 오는 11월 8일 중간선거를 앞두고 있는 예민한 시점이라는 점에서 학자금 탕감 이슈는 격렬한 논란으로 이어지고 있다. 보수 진영은 인플레이션 자극 가능성과 대졸자 특혜 문제를 지적했고, 민주당 내 극좌파는 오히려 탕감액을 더 늘려 줘야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 23일(현지시간) 소식통의 말을 인용해 “연간 개인소득이 12만 5000달러(1억 6780만원)에 못 미치는 경우 1만 달러의 학자금을 탕감하는 방안을 검토 중”이라면서 “코로나19 때 시행된 학자금 대출 상환 유예 조치도 연장될 것으로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;학자금 대출 탕감은 바이든 대통령의 공약이다. 적지 않은 학생들이 교육부의 학자금 대출만으로 비싼 학비를 충당할 수 없어 10%가 넘는 고리의 민간 대출까지 손을 대는 실정이다. 워싱턴포스트(WP)에 따르면 4500만명가량이 총 1조 6000억 달러(2148조원) 규모의 학자금 대출을 받았다. 민주당 내 극좌파 상원의원인 버니 샌더스와 엘리자베스 워런 등이 본래 바이든 대통령의 공약 내용처럼 수혜 범위를 학자금 대출을 받은 채무자 전체로 넓히고 1인당 5만 달러(6720만원)씩 탕감하라고 주장하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 공화당은 학자금 대출 탕감에 반대한다. 이미 대출금을 성실하게 모두 상환한 사람들이나 대학을 나오지 않은 이들에게 불공평하고, 인플레이션을 악화시킬 수 있다는 것이다. 래리 서머스(전 재무장관) 하버드대 교수도 전날 폭스뉴스에 “학자금 대출 탕감을 위해 재정을 추가로 투입하는 건 (인플레이션을 부추기는) 비합리적이고 과도한 조치”라고 했다.&lt;br&gt;바이든 대통령이 내놓을 이번 조치는 다분히 중간선거를 겨냥한 듯하다. 폴리티코는 제도 시행이 가을 선거운동 시작 지점에서 이뤄진다는 점을 근거로 민주당이 청년 유권자들의 표심에 호소하기 위해 학자금 탕감 대책을 내놨다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 현재의 물가급등세가 장기화될 경우 무려 2300억 달러(309조 1200억원)로 추산되는 재정 투입은 향후 바이든 대통령의 인플레이션 책임론을 부추기는 악재로 작용할 수 있다.&lt;br&gt;민주당의 핵심 지지층인 흑인들의 불만도 터져 나온다. 데릭 존슨 전미흑인지위향상협회(NAACP) 회장은 이날 성명에서 “(1만 달러 탕감액은) 가난한 유색인종을 길가로 밀어냈다”며 저소득층이 상대적으로 많은 흑인사회에 도움을 주려면 탕감액을 크게 높이라고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野, 당헌 개정 무산… 제동 걸린 ‘이재명黨’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825001018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825001018</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824183327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333400 --&gt;‘이재명 방탄용’, ‘이재명 사당(私黨)화’ 논란을 불렀던 더불어민주당 당헌 개정안이 24일 중앙위원회에서 부결됐다. 통상 전당대회준비위원회, 비상대책위원회, 당무위원회를 거쳐 올라온 안건을 추인하는 절차일 뿐인 중앙위 투표에서 당헌 개정안이 부결되는 이례적 사태가 발생하면서 민주당은 발칵 뒤집혔다. 그럼에도 민주당 비대위는 개정안을 수정해 다시 25일 당무위와 26일 중앙위에 상정할 것이라고 밝혀 사태 추이가 주목된다.&lt;br&gt;민주당은 이날 국회에서 중앙위원회를 열고 당헌 80조 개정안(당직자 기소 시 직무정지 징계 취소 의결 주체를 윤리심판원에서 당무위원회로 변경)과 당헌 14조 2항 신설안(권리당원 전원 투표가 전국대의원대회 의결보다 우선)을 묶어 온라인 투표에 부친 결과, 재적 중앙위원 566명 중 430명이 투표에 참여해 찬성 268명(47.35%)으로 재적 과반 정족수를 넘지 못해 부결됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;당헌 80조 개정안은 현재 수사를 받고 있는 이재명 후보가 당대표로 선출된 뒤 기소됐을 때 직무정지 징계를 취소하는 절차를 손쉽게 하는 것으로 해석돼 방탄용이라는 논란을 불렀다. 또 당헌 14조 2항 신설안은 개딸(개혁의 딸)로 대변되는 이 후보의 강성 지지층이 당론을 좌우하는 길을 터 줄 것이라는 논란을 유발했다. 민주당 비대위는 중앙위 부결 이후 즉각 긴급 대책회의를 소집, 14조 2항 신설안을 빼고 당헌 80조 개정안만을 재상정하기로 했다. 신헌영 대변인은 비대위 회의 뒤 기자들과 만나 “권리당원 전원 투표에 대한 부분이 일부 의원들의 이의 제기로 이견이 있었기 때문에 오늘 비대위에서는 이런 부분을 감안해서 권리당원 전원 투표를 제외한 나머지 당헌 개정안을 다시 당무위에 올리기로 결론 내렸다. 내일 의원총회에서 논의될 것”이라고 말해 친명(친이재명)과 비명 간 격렬한 충돌이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간절히 원하면 우주가 도와줘?… “새빨간 거짓말! 사고력·체력부터 길러라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021006</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824170802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333327 --&gt;‘내면의 목소리에 귀를 기울여라. 간절히 원하면 이루어진다.’&lt;br&gt;과학이 눈부시게 발전한 시대지만 우리 시대의 성공학은 아직 전직 대통령이 “정말 간절하게 원하면 전 우주가 나서서 다 같이 도와준다”고 말한 수준에서 크게 벗어나지 못한다. 무언가를 이루고자 할 때 간절히 바라지 않은 사람이 없건만 성공은 꼭 나보다 더 간절한 누군가에게만 주어지는 것만 같다. 이런 세상에서 사람들은 쉽게 자신의 불운을 탓한다.&lt;br&gt;만연하게 퍼진 이런 성공학에 대해 윤성식(사진) 고려대 행정학과 명예교수는 “새빨간 거짓말”이라고 일침을 놓는다. 최근 서울신문사에서 만난 윤 교수는 “나도 예전엔 그런 성공학이 맞다고 생각하고 말하고 다녔지만 과학적 사실이 틀렸다는 걸 계속 증명하더라”며 신작 ‘인생에 관한 새빨간 거짓말’을 쓴 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행정학자로서 윤 교수는 정책 의사결정 과정에서 잘못된 선택 때문에 발생하는 오류를 파악하다가 삶의 수많은 선택에 대해서도 생각하게 됐다. 성공의 이면에는 의사결정 오류를 최소화하고 실패를 막으려고 치열하게 노력하는 과정이 있지만 시장에서는 현실성이 떨어지는 달콤한 말이 더 잘 팔리고 있었다.&lt;br&gt;윤 교수는 “삶에 대한 이야기는 인문학자와 종교인만의 영역처럼 돼 있더라. 그건 잘못됐다”고 단호하게 말했다. 지혜를 주는 학문으로서의 인문학은 물론 중요하지만 인간과 세상에 대한 이해가 깊지 않을 때 쓴 내용이 많다는 것이다. 오늘날에는 사회과학과 자연과학을 통해 인간과 세상에 대한 통찰력 있는 분석이 쏟아지는 만큼 과학 분야를 더 깊이 살펴야 한다고 윤 교수는 강조했다.&lt;!-- 그림 1333465 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;달콤한 성공학이 성공할 수 있었던 이유에 대해 그는 “꿈을 잃어버린 세대의 고민을 파고들었다”고 진단했다. 좋은 의사결정을 위해 수없이 많은 조건과 상황, 환경을 공부해야 하는 초불확실성의 시대에 머리 아픈 조언 대신 적은 노력으로 간절히 바라기만 하면 이뤄질 수 있다는 가성비 좋은 성공학이 쏟아져 나왔다는 것이다.&lt;br&gt;윤 교수의 조언은 기존의 성공학과는 거리가 있다. 그는 “삶을 잘 살려면 생각하는 힘을 길러야 한다”, “휘둘리지 않는 힘은 뼈와 근육에서 나온다” 등의 과학적인 조언을 건넸다. 자신의 변화만으론 한계가 있는 만큼 사회를 바꾸는 의사결정인 투표에도 열심히 참여하라고 당부했다.&lt;br&gt;윤 교수는 불교학자이기도 하다. 명상에 관심이 있어 우연히 한 선원에 들른 것이 인연이 돼 불교학 박사가 됐다. 그래서 그의 성공학에는 명상을 하고 관찰자가 돼 자신을 냉정하게 관찰해 보라는 불교적 내용도 있다. 종교적 내용이지만 과학에 근거한 조언이기도 하다. 윤 교수는 “명상을 한 사람들이 의사결정도 더 잘한다는 과학자들의 연구 결과가 엄청나게 많다”면서 “자기 인생의 관찰자가 돼 감정의 인위적인 조작에서 벗어나 있는 그대로 보고 의사결정할 수 있는 역량을 길러야 한다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아 숨쉬는 용암동굴… 만장굴, NASA도 다녀갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021005</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825032719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333469 --&gt;용암이 흐른 길은 거대한 예술 작품을 남겼다. 밀고 나가려는 힘과 멈추려는 관성이 서로 이기고 지는 깐깐한 싸움을 하느라 대지가 밧줄처럼 뒤틀린 흔적이 선명했고, 어두운 동굴을 비추자 오래전 용암이 감정을 분출했던 시간이 환히 드러났다. 24일 찾은 제주 구좌읍 만장굴 내부는 속도에 따라, 방향에 따라 세심하게 빚어진 모양이 시간이 오래 지난 지금도 동굴을 살아 숨 쉬게 했다.&lt;br&gt;만장굴은 길이가 7.4㎞에 달하는 대형 용암 동굴이다. 거문오름이 분화하면서 북동쪽 바다까지 용암이 흘러가다 식으면서 동굴이 됐다. 내부는 1~3구간으로 나뉘는데 평소에는 보호를 위해 2구간 1㎞ 정도만 공개한다. 평소에 탐방할 수 없는 1, 3구간은 오는 10월 1일부터 16일까지 제주에서 열리는 ‘2022 제주세계유산축전’ 기간에만 특별히 들어갈 수 있다. 전 구간 탐방은 90대1의 경쟁률을 뚫은 12명에게만 허용된다.&lt;br&gt;이날 취재진에게 공개된 만장굴은 사람의 발길이 닿지 않은 대자연의 모습 그대로를 보여 줬다. 취재진이 들어간 1구간 내부 벽에는 미생물이 켜켜이 쌓여 있었고, 바닥과 천장은 용암이 격렬하게 지나간 모양을 그대로 간직하고 있었다. 내부 온도는 12~15도 정도로 오래 머물면 한기를 느낄 정도로 서늘했다.&lt;!-- 그림 1333467 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만장굴의 자연적 가치는 미국 항공우주국(NASA)도 관심을 보일 정도다. 이날 안내를 맡은 세계유산본부 기진석 학예연구사는 “이틀 전에 NASA 관계자가 다녀갔다”면서 “달에도 용암으로 만들어진 동굴이 있다고 하는데, 달에 직접 갈 수 없으니 여기서 현장을 보고 간 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;3구간에서 워킹투어 해설을 맡은 ‘불의 숨길, 만년의 시간을 걷다’ 프로그램 운영단장 김상수씨는 “동굴이 형성됐다가 함몰된 지역은 생태계가 달라 멀리서도 알아볼 수 있다”고 설명했다. 현지 주민인 그는 돌이 평평한 ‘빌레’를 가리키며 “빌레는 어릴 때 놀기 좋았던 장소라 많이 갔다”고 정겨운 추억을 꺼냈다. 이날 맛보기로 선보인 워킹투어나 만장굴, 김녕굴 탐험은 축전 기간 동안 자연 훼손을 최소화하는 범위에서 일반에 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 축전의 특징은 세계유산마을보존회에서 주도해 구성한 프로그램이 제공돼 주민참여 비율을 높였다는 점이다. 지역축제인데 외부인들 위주로 행사를 치러야 하는 점에 대한 고민의 결과다. 취재진이 방문한 덕천리와 김녕리 마을 주민들은 직접 만든 음식도 제공하고, 나고 자란 마을에 얽힌 이야기를 술술 풀어내며 방문을 더 특별하게 만들었다.&lt;!-- 그림 1333470 --&gt;제주 축전은 자연보호가 중요한 만큼 많은 관람객을 받을 수 없다. 대신 성산일출봉을 주 무대로 세계유산축전 홍보관과 정크아트, 뮤직 페스티벌 등을 개최해 많은 이가 즐길 수 있게 했다. 강경모 총감독은 “전 세계 유일한 세계자연유산 축제로서 자연유산이 지닌 가치를 공유하면서 세계자연유산을 널리 알리는 기회의 장을 만들려고 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 팽나무 천연기념물로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021007</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824212849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333420 --&gt;드라마 ‘이상한 변호사 우영우‘에 나와 화제가 된 경남 창원의 팽나무가 드라마에서처럼 천연기념물이 된다. &lt;br&gt;문화재청은 24일 “창원시 보호수로 지정된 ‘북부리 팽나무’를 오는 30일 국가지정문화재인 천연기념물로 지정 예고하기로 했다”고 밝혔다. 이번 결정은 이날 오후 열린 천연기념물분과 문화재위원회 회의 결과를 토대로 내려졌다.&lt;br&gt;바다와 강이 만나는 포구 주변에서 흔히 볼 수 있는 팽나무는 오랜 기간 크게 자라면서 마을을 지키는 당산나무로 여겨지는 경우가 많다. 지금까지 천연기념물로 지정된 노거수(오래되고 큰 나무) 중 팽나무는 경북 예천 금남리 황목근, 전북 고창 수동리 팽나무 등 두 건이다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;창원 북부리 팽나무는 수령이 500년 정도로 추정된다. 높이 16ｍ에 일반 성인의 가슴 높이(약 1.2ｍ)의 둘레가 6.8ｍ에 달한다. 특히 나무의 가지와 잎이 달린 최대 폭을 뜻하는 수관폭이 27ｍ 정도로 팽나무 중에서도 비교적 크고 오래된 나무에 속한다. 문화재청 조사에 따르면 오래전부터 나무 옆에 당선암(당집)이 있었고, 주민들이 매년 음력 10월 초하루 당산제를 올리는 전통이 이어져 민속적 가치 역시 뛰어나다. &lt;br&gt;자폐 스펙트럼 변호사의 성장 이야기를 다룬 드라마에 등장한 이 팽나무는 천연기념물로 지정되면서 도로 건설을 앞두고 갈등을 빚는 마을을 지켜내는 데 결정적 역할을 한다. 드라마 인기로 최근 이 팽나무를 구경하려는 인파가 몰리기도 했다.&lt;br&gt;통상 문화재위 심의 내용은 일주일 정도 시간을 두고 알려지는데, 문화재청은 지역 주민 등의 관심을 고려해 회의 직후 곧바로 공개했다. 문화재청은 지정 예고 기간(30일) 각계 의견을 수렴해 검토한 뒤 천연기념물 지정 여부를 최종 확정한다.&lt;br&gt;한편 청와대 녹지원 한가운데 자리한 반송과 회화나무 등 청와대 경내 노거수 6그루도 이날 천연기념물 지정 예고가 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진 “한중 인적교류 회복해야”… 왕이 “디커플링 함께 반대해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825005017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825005017</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825011207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333462 --&gt;한중 양국이 미중 패권 경쟁과 북핵, 대만해협 위기 등 여러 어려움을 겪는 가운데 맞은 수교 30주년 기념식에서 소통 및 협력 강화를 선언하며 결속력 다지기에 나섰다. ‘떼려야 뗄 수 없는 영원한 이웃’이자 지역 안보 공동체로서 서로의 필요성을 재차 확인했다.&lt;br&gt;박진 외교부 장관은 이날 서울 포시즌스호텔에서 주한 중국대사관이 주최한 한중 수교 30주년 공식행사 축사를 통해 “과거 제조업 중심의 상호보완적 분업 협력이 미래 첨단 분야 호혜적 경쟁으로 구조적인 전환이 이뤄지고 있다”며 “한중 관계는 역사적 전환점을 맞아 위기를 기회로 전환하는 지혜와 통찰이 요구된다”고 강조했다.&lt;br&gt;특히 박 장관은 한중 관계가 격화된 미중 전략경쟁, 미러 갈등 등의 영향권 아래 놓인 상황을 가리키며 “‘탈냉전의 격변기’에서 30년이 지난 세계는 우크라이나 사태 등으로 국제질서가 흔들리고, 안보·경제의 경계가 허물어지고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 박 장관은 한중 경제협력을 질적으로 ‘업그레이드’하고, 전략적 소통을 강화해야 한다고 제안했다. 인적교류 역시 “1000만명 회복은 물론 2000만명 시대를 함께 열어 나가야 할 것”이라고 했다. 박 장관은 축사의 일부를 중국어로 하고 중국어 건배사도 제안했다. 참석자들은 케이크 커팅을 한 뒤 화기애애한 분위기 속에서 만찬을 함께 했다.&lt;br&gt;같은 시간 베이징 댜오위타이 17호각 팡페이위안에서는 주중 한국대사관과 중국인민대외우호협회가 주최한 수교 30주년 기념식이 열렸다. 1992년 8월 24일 한중 수교 당시 이상옥 당시 외무부 장관과 천치첸 중국 외교부장이 수교 문서에 서명한 상징적인 장소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;왕이 중국 외교담당 국무위원 겸 외교부장은 축사에서 공자의 ‘삼십이립’(三十而立)을 인용하며 “사람이 서른살이 되면 하늘을 떠받치고 땅 위에 우뚝 서는 기개를 가져야 하듯 중한 관계도 그렇게 발전해야 한다”며 “우리는 일관되게 상호 융합을 추진해 중한 자유무역협정(FTA) 2단계 협상을 조속히 마무리하고, 첨단 제조, 빅데이터, 녹색 경제 등 분야에서 협력을 심화할 것”이라고 말했다. 그는 “(미국이 주도하는) 디커플링에 함께 반대하고 자유무역체계를 함께 지키며 공급망의 완전성과 개방성을 함께 수호해야 한다”며 미중 갈등을 겨냥한 듯한 언급도 했다.&lt;br&gt;이날 한덕수 국무총리와 리커창 중국 국무원 총리도 수교 30주년 기념 축전을 교환했다.&lt;br&gt;양국의 전직 정부 인사, 학계 전문가 등으로 구성된 한중 관계 미래발전위원회는 앞서 이날 제출한 보고서를 통해 ▲한중 고위급 대화 ▲군사 분야 전략적 소통 강화 ▲신산업 분야 협력 등을 제안했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 ‘정주년 기념식’ 불참… 尹과 통화도 없어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825005016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825005016</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824183331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333399 --&gt;중국 베이징에서 열린 한중 수교 30주년 기념식에 왕이 중국 국무위원 겸 외교부장이 최고위급 인사로 참석했다. 10년 전인 20주년 행사에 당시 부주석이었던 시진핑 중국 국가주석이 참석했던 것과 비교하면 급이 낮아졌다. 갈등과 협력이 교차하는 작금의 한중 관계가 반영된 결과로 풀이된다.&lt;br&gt;24일 베이징 외교가에 따르면 그간 중국은 한중 수교 정주년(끝이 5나 0으로 끝나는 해) 기념식에 부총리급 이상 인사를 주요 참석자로 내세웠다. 특히 2012년 8월 31일 열린 수교 20주년 행사에는 권력 서열 6위이자 차기 중국 지도자로 낙점된 시진핑 당시 국가부주석이 깜짝 등장했다. 양제츠(현 중국 공산당 외교담당 정치국원) 중국 외교부장 등 장관급 8명도 자리를 함께 했다. 이에 기념식 장소가 궈마오 중국대반점에서 인민대회당으로 바뀌는 등 격이 높아졌다. 인민대회당은 정상회담 등 가장 중요한 정치 행사가 열리는 곳이다. 시 부주석은 만찬 환영 케이크를 자르며 우의를 과시했다. 당시 중국 차기 지도부가 한국을 얼마나 중시했는지 잘 보여 준다. 사드(고고도미사일방어체계) 배치로 양국 관계가 바닥을 치던 2017년 8월 24일 마련된 수교 25주년 기념식에도 중국은 완강 중국인민정치협상회의(정협) 부주석을 보내 구색을 맞췄다. 당시 완강은 정치국 위원으로 현 국무위원인 왕이 부장보다 급이 높다.&lt;br&gt;일각에서 왕 국무위원이 ‘장관급 이상’이기에 그의 참석이 과거 전례에 어긋난다고 보기 힘들다는 반론이 나온다. ‘방역 상황을 감안한 불가피한 결정’이라는 분석도 있다. 현재 중국은 ‘제로 코로나’ 기조를 고수해 대규모 행사를 최대한 자제하고 있다. 시 주석의 3연임을 결정지을 제20차 중국 공산당 전국인민대회(당대회)도 코앞에 둔 터라 고위 인사들이 외부 노출을 꺼리는 것도 사실이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 ‘한중 수교 30주년’이라는 역사적인 날에 윤석열 대통령과 시 주석이 화상 회담은 물론이고 전화통화조차 없었다는 점에서 중국의 참석자 선정은 ‘가깝고도 먼’ 지금의 미묘한 분위기가 양국 관계의 ‘뉴노멀’이 됐음을 상징한다는 해석이 많다. 앞서 2015년 6월 22일 한일 수교 50주년 기념식에서 박근혜 전 대통령과 아베 신조 전 일본 총리는 일본군 위안부 문제로 양국 갈등이 최고조에 달했음에도 서울과 도쿄 행사에 주요 참석자로 나와 관계 개선 의지를 천명했다.&lt;br&gt;관영매체 글로벌타임스는 “사드 문제에 대한 우려와 함께 3개월 연속 이어진 한국의 대(對)중국 무역 적자, 문화 분쟁 등이 30주년을 맞은 양국 교류에 그림자를 드리우고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 주요 경제지표 韓 큰 격차 추월… 무역적자 더 늘 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825005015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825005015</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824185859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333404 --&gt;수교 30년간 중국이 주요 경제지표에서 한국을 큰 격차로 추월한 것으로 나타났다. 이런 상황이 지속되면 우리 기업이 중국 시장에서 이익을 내기가 어려워져 대중 무역 적자는 더욱 늘어날 것이라는 비관적 전망이 나온다.&lt;br&gt;24일 전국경제인연합회는 지난 30년간 수출 성장률, 교역 규모, 국가경쟁력, 연구개발비 지출, 특허출원 건수 등 양국의 경제·경쟁력 격차를 분석한 결과 중국이 양적 성장뿐 아니라 질적 경쟁력과 기술력에서도 한국을 앞서고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;국내총생산(GDP) 규모는 중국이 이미 한국을 크게 따돌렸다. 명목GDP의 경우 한국은 1992년 3555억 달러에서 지난해 1조 7985억 달러로 5.1배 성장했다. 중국의 명목GDP는 같은 기간 4921억 달러에서 지난해 17조 4580억 달러로 35.5배나 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국의 수출입 성장률도 한국을 앞섰다. 한국의 수출액은 1992년 773억 달러에서 지난해 6444억 달러로 8.3배 늘었다. 같은 기간 중국의 수출액은 856억 달러에서 지난해 3조 3682억 달러로 39.3배로 폭발적인 증가세를 기록했다.&lt;br&gt;스위스 국제경영개발대학원(IMD)의 국가경쟁력 순위에서도 과거 우리가 우위에 있었던 판세는 큰 격차로 뒤집혔다. 1994년만 해도 한국은 32위, 중국은 34위였으나 올해 중국은 17위, 한국은 27위로 우리나라가 10단계 뒤처졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기업 경쟁력 지표로도 중국을 따라가지 못하고 있다. 포천 글로벌 500대 기업 수에 올해 우리 기업은 16개가 이름을 올린 반면 중국은 홍콩 기업을 포함해 8.5배 많은 136개를 포함시켰다. 미래 경쟁력을 가늠할 연구개발(R&amp;amp;D) 지출, 국제 특허출원 건수로도 역부족이다. 중국의 2020년 R&amp;amp;D 지출은 5828억 달러로 20년 전보다 17.7배 증가했다. 한국은 1129억 달러로 같은 기간 6.1배 느는 데 그쳤다.&lt;br&gt;이날 중국 권력 서열 2위인 리커창 국무원 총리는 대한상공회의소와 중국국제무역촉진위원회, 한국무역협회, 코트라가 서울과 베이징을 온라인으로 연결해 마련한 ‘한중 수교 30주년 기념 비즈니스 포럼’ 영상 축사에서 칩4’ 등 미국 주도의 공급망 재편 움직임을 겨냥한 듯 “양국은 이사할 수 없는 이웃으로 핵심 이익을 지키며 양자 관계 발전을 추구하자. 다자주의와 세계화 방향을 견지하며 산업망과 공급망 안정을 수호해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최화정, 62세의 몸매 관리법 “오이김밥 다이어트”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500208</guid>
      <pubDate>2022-08-24T23:11:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824231106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333445 --&gt;방송인 최화정이 몸매 관리법을 공개했다.&lt;br&gt;24일 방송된 SBS 파워FM ‘최화정의 파워타임’(이하 ‘최파타’)에서는 선물을 주는 퀴즈쇼를 진행하면서 지난주 최화정이 싸온 도시락이 언급됐다.&lt;br&gt;이날 최화정은 “지난주 금요일 제가 우리 제작진을 위해 이걸 만들어 왔는데 다들 너무 맛있다며 엄지 척 해주셨다. 평소 제 인스타그램을 보신 분은 눈치채셨을 거 같은데 아직 팔로잉 안 하신 분과 지난주 안 들으신 분을 위해 보기 드리겠다”면서 오이 김밥, 오솔레미오 김밥, 오글오글 김밥을 차례로 나열했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 청취자는 이후 정답 ‘오이 김밥’을 맞히며 “화정 언니가 싼 김밥은 더 특별할 것 같다. 팁 하나만 공유해 달라”고 적었다.&lt;br&gt;이에 최화정은 “저도 오이김밥 인스타그램에서 봤다. 오이 커다란 거 하나 통째로 들어가니 상대적으로 밥이 적다. 속이 통째로 오이 하나다. 오이를 잘 씻어 겉 껍질을 깎아낸 다음 밥을 소금간, 참기름 해서. 아니면 단촛물로 하셔도 좋다. 밥을 김에 얇게 편다. 통째로 오이를 넣어 말고 턱 턱 써는데 저는 그것만 해도 맛있는데 간이 모자라면 쌈장을 조금 올려 먹으면 맛있다”고 레시피를 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “다이어트 김밥으로 아주 좋다”고 어필해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 최화정은 1961년생으로 올해 한국 나이 62세이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엿새 만에…보육원 출신 청년 또 극단 선택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220824500210</guid>
      <pubDate>2022-08-24T23:32:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/10/SSI_20200610000643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1089507 --&gt;보육원 출신의 새내기 대학생이 극단적 선택을 한 데 이어 또 다른 보육원 출신 청년이 극단적 선택을 했다.&lt;br&gt;보육시설을 나와 자립생활을 하던 청년 2명이 잇따라 극단적 선택으로 세상을 등진 것이다.&lt;br&gt;24일 광주 광산경찰서에 따르면 이날 오전 7시 17분쯤 광산구 한 아파트에서 A(19)양이 숨져 있는 것을 주민이 발견해 신고했다.&lt;br&gt;경찰은 A양이 당일 오전 2시쯤 자신이 거주하던 아파트 고층으로 올라가 극단적 선택을 한 것으로 파악했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A양은 “삶이 고단하다. 최근 친구의 죽음으로 충격을 받았다. 가족과 친구들에게 미안하다”는 등 내용의 서를 남긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;A양은 아파트에서 장애가 있는 아버지와 함께 살고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A양은 부모 모두 양육이 힘든 장애가 있어 어린 시절부터 보육시설에서 생활해오다, 지난해 2월 만 18세가 되면서 보육시설을 나와 아버지가 살던 임대아파트로 옮겨왔다.&lt;br&gt;A양은 지난해 광주의 한 대학에 입학했으나 그만둔 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 평소에도 우울감을 호소했다는 주변 진술 등을 토대로 정확한 경위를 파악 중이다.&lt;br&gt;앞서 보육원 출신 새내기 대학생이던 B군은 금전 문제를 고민하다 지난 18일 오후 4시 25분쯤 자신이 재학 중이던 광주 광산구 한 대학교 강의동에서 극단적 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 이 대학에 입학한 B군은 만 18세가 지났지만 보호시설에서 생활해오다 지난 6월 대학 기숙사로 옮겨 자립생활을 시작했다.&lt;br&gt;B군은 보호시설을 나올 때 받은 지원금 가운데 상당 금액을 사용했으며, 최근 보호시설 관계자와 경제적 문제와 미래에 대한 고민 상담을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있으면 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍진경, 머리까지 밀고 사과했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500001</guid>
      <pubDate>2022-08-25T00:02:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825000227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333448 --&gt;고(故) 최진실 딸 최준희가 불거진 학교 폭력 논란에 대해 재차 사과했다.&lt;br&gt;지난 23일 최준희는 유튜브 채널 ‘공부왕찐천재 홍진경’ 댓글을 통해 “안녕하세요 최준희 입니다”라는 장문의 글을 게재했다.&lt;br&gt;이날 최준희는 “많은 분들이 저를 어떻게 생각하는지에 대하여 제대로 생각하지 않고 인지하지 않은 상태로 유튜브 채널에 출연한 점, 그리고 상처를 주었던 친구에게 다시 한번 그때의 아픔이 상기될 수 있었다는 점을 간과한 것에 대해 진심으로 사과의 말씀드린다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최준희는 “14살 중학교를 올라오기 전 초등학교 때 왕따를 당하고 그것을 버티지 못해 경상북도 김천으로 전학을 가기까지 학창 시절 불안함과 우울증이 바탕이 되어 ‘어떤 수를 써서라도 남은 학창 시절에서 절대로 내가 부모가 없다는 이유로 상처받지 않아야겠다’ ‘나를 지켜야겠다’는 경계심이 쓸데없는 자존심으로 바뀌어 오만함과 이기적인 행동으로 변했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그는 “4년 전 루프스 병으로 몸이 건강하지 못한 상태로 횡설수설하며 어쭙잖게 했던 사과 영상도 죄송하다”며 “영상 업로드 이전 다퉜던 친구들과 어렵게 연락이 닿아 카페에서 만나, 미안했던 마음을 전했고 또 그 아이의 마음도 온전히 들을 수 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 최준희는 “저에게 상처를 받은 친구들에게 정말 진심으로 미안했다는 사과의 말을 전하고 싶고 다시 한번 용서를 구하고 싶다”며 “지금까지도 저를 돌보아 주시는 할머니와 이모할머니 이모들 그리고 저를 아시는 여러분들께도 죄송한 마음만 든다”고 사과했다.&lt;br&gt;홍진경은 또한 해당 영상에서 짧게 자른 헤어스타일로 등장한 뒤, “마음이 너무 복잡해서. 왜 이별하고 실연하면 머리 왜 자르는지 알 거 같다”며 힘들었던 심경을 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “채널을 좀 멈췄으면 좋겠다”면서 채널을 잠시 쉬어가기로 결정했다.&lt;br&gt;홍진경은 유튜브 댓글로도 다시 한 번 사과문을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “영상을 보시고 상처를 받고, 마음이 상하신 분들께 어떤 말과 마음, 그리고 행동으로 사과를 드려야 할지 가늠이 되지 않는다”며 “오해의 소지를 만든 것은 잘못이지만 누구보다 학교폭력을 혐오하는 저의 진심을 부디 알아주셨으면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “준희는 지금 자기 때문에 피해를 입은 친구들에게 진심을 다해 미안해하며 용서를 구하는 글을 쓰고 있다. 어떤 친구에게는 이미 찾아가 용서를 구했고, 아직은 만날 수 없는 친구들에게는 오늘 다시 글로나마 용서를 구할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;한편 앞서 지난 20일 ‘공부왕찐천재 홍진경’에는 ‘홍진경 이모와 최환희, 준희 남매의 조촐 파티’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;최준희는 남자친구에 관한 이야기, 연예 기획사 계약을 해지한 이야기 등 근황을 전했다.&lt;br&gt;영상이 공개된 후 ‘학교 폭력’ 이슈가 있었던 최준희가 교육 콘텐츠 예능에 나오는 것이 불편하다는 지적이 쏟아졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김지우, ‘불쌍한’ 새끼 손가락 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500002</guid>
      <pubDate>2022-08-25T00:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825000753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333450 --&gt;뮤지컬배우 김지우가 자신의 손가락 모양에 아쉬움을 드러냈다.&lt;br&gt;김지우는 24일 자신의 인스타그램에 “짜리몽땅한 불쌍한 나의 새끼 손가락. 어째 손톱을 길러도 약지의 두 마디를 안 오다니”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진을 통해 손톱을 에쁘게 기른 김지우의 손을 확인할 수 있다. 김지우의 새끼손가락은 다른 손가락에 비해 길이가 현저히 짧은 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지우는 새끼손가락의 길이를 비교하며 아쉬움을 표했다.&lt;br&gt;한편 김지우는 셰프 레이먼킴과 결혼했으며, 슬하에 딸을 두고 있다. 현재 뮤지컬 ‘킹키부츠’에 출연 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마이큐♥’ 김나영, 집에서도 난리난 각선미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500003</guid>
      <pubDate>2022-08-25T00:33:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825003259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333455 --&gt;김나영이 두 아들들과의 일상을 공유했다.&lt;br&gt;24일 방송인 김나영은 자신의 인스타그램을 통해 “지난 주말 Movie night”라는 글과 함께 몇 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 김나영은 두 아들들과 바닥에 이불을 깔고 누워 영화를 즐기고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;편안한 홈웨어를 입은 김나영은 의도치않게 명품 각선미를 자랑하기도 했다.&lt;br&gt;한편 김나영은 슬하에 두 아들을 홀로 키우고 있다. 최근 JTBC 예능 프로그램 ‘용감한 솔로 육아-내가 키운다’에 출연하며 아들들과의 일상을 공유한 바 있다. 또 마이큐와 공개 연애 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“93년생 女유튜버, 대학 교수로 부임”…어떤 학과?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500004</guid>
      <pubDate>2022-08-25T00:50:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825004828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333458 --&gt;인기 트위치 스트리머가 전문대학 교수에 임용됐다.&lt;br&gt;김포대학교(총장 박진영) 유튜브크리에이터과는 24일 트위치 스트리머 원보라(이녕)씨를 교수로 임용했다고 발표했다.&lt;br&gt;그는 유튜브와 트위치에서 각각 23만, 11만 팔로워를 보유한 유튜버이자 스트리머다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 유튜브와 트위치, 아프리카TV, 온라인 강의 컨텐츠 등 다양한 온라인 미디어를 어디서든 손쉽게 접할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;이와 같은 시대적 흐름은 스스로를 브랜드화 해 미디어를 만드는 직업으로서의 크리에이터에 대한 열풍을 몰고 왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;어린이 장래 희망, 3위가 ‘유튜브 크리에이터’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 여론조사 기관 ‘해리스폴’은 글로벌 완구회사인 레고의 의뢰를 받아 주요 선진국 어린이들에게 장래 희망을 물었다.&lt;br&gt;1위를 차지한 직업은 ‘유튜브 크리에이터’로 나타났다. 우리나라에서도 전통적인 인기 직업인 판·검사, 의사 등을 제치고 ‘유튜브 크리에이터’가 3위에 올랐다.&lt;br&gt;그만큼 어린이를 비롯한 청소년들로부터 ‘유튜브 크리에이터’가 선풍적인 인기를 끌고 있다는 것이다.&lt;br&gt;수많은 크리에이터 가운데 연예인 못지않은 인기를 누리고 수입을 올리는 창작자들이 생겨나면서 대세 직업으로 자리잡고 있다.&lt;br&gt;동영상 시장의 규모가 커지며 기술적 능력과 창의적인 아이디어를 가진 전문가의 수요는 꾸준히 늘고 있다. 하지만 이를 교육하는 시스템과 기관의 부족으로 인해 공급이 따라가지 못하는 형국이다.&lt;br&gt;원보라 신임교수는 게임 관련 리포터, 캐스터, MC, 라이브커머스 등 다양한 방면에서 활동하며 축적된 현장 실무 경험을 바탕으로 크리에이터로서 꼭 필요한 인재 양성을 목표로 학생들을 지도할 예정이다.&lt;!-- 그림 1333459 --&gt;1993년생인 원 교수는 ‘이녕’이란 닉네임으로 2015년 데뷔한 후 트위치 스트리머 및 유튜버 활동을 했다.&lt;br&gt;현재 트위치 파트너 스트리머로 활동하고 있다. 원 교수는 게임 리포터, 게임 캐스터, 게임 MC, VJ ,패션 모델 등 다양한 활동을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원 교수는 “E스포츠 유망기업(블리자드 코리아, 라이엇 코리아 등), 네트워크 기업(패러블 엔터테인먼트)과 같은 여러 MCN 등을 연계하겠다”며 “김포대학교 학생들을 위한 활동을 지원하고 게임 관련 콘텐츠 특성상 만연하게 퍼져있는 부정적인 인식 개선에 힘써 종합예술로 인정받을 수 있도록 최선을 다하겠다”라는 소감을 전했다.&lt;!-- 그림 1333460 --&gt;한편 김포대학교 유튜브크리에이터과는 시대 트렌드를 반영해 한류 콘텐츠 시장의 전반적인 프로페셔널 교육을 지향하는 크리에이터 양성 학과다. 2022년 9월 13일부터 10월 6일까지 2023학년도 신입생 1차 수시모집 원서 접수를 진행한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>90명 듣던 中강의, 2학기 신청 6명뿐… 중국어 교원 임용‘0’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825010053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825010053</guid>
      <pubDate>2022-08-25T01:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824181708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333395 --&gt;한양대 교양 과목인 ‘중국의 역사와 문화’는 이번 2학기 수강신청 결과 90명 정원에 6명이 신청했다. 해마다 인기 교양강좌로 같은 과목을 두 개 반씩 개설해 놓았는데 수업을 듣겠다는 학생이 크게 줄면서 폐강 위기에 내몰린 것이다.&lt;br&gt;이 과목은 수강신청 정정 기간에 10명을 못 넘기면 폐강된다. 또 다른 강의도 수강신청 인원이 정원의 절반도 안 되는 40명에 그쳤다. ‘현대 중국의 이해’ 수업도 마찬가지로 인기 과목이었지만 이번 학기 수강신청 인원(정원 각 100명)은 각각 39명, 27명으로 강의실 절반도 채우지 못하게 됐다.&lt;br&gt;24일 ‘한중수교 30주년’을 맞았지만 중국에 대한 관심이 예전보다 못해지면서 대학가에서도 관련 수업이 위기를 맞고 있다. 제2외국어로 중국어를 선택하는 고등학생도 줄면서 중국어 교원 임용 또한 하락세를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;17년 동안 ‘중국 철학’을 가르쳐 온 김태용 한양대 철학과 교수는 “코로나19 이전까지만 해도 중국이 미국과 함께 ‘G2’로 불려 학교 차원에서도 신입생에게 중국어 수업을 필수로 이수하도록 하는 정책을 고려할 만큼 중요도가 높았다”면서 “하지만 코로나19 유행 이후 반중정서가 확산하고 산업 측면에서도 중국의 위상이 축소되면서 학생 관심이 크게 줄었다”고 말했다.&lt;br&gt;20년째 ‘중국 정치’ 강의를 해 온 공유식 한국외대 국제지역연구센터 책임연구원은 “2000년대까지만 해도 중국어를 부전공으로 신청한 학생 수가 넘쳐서 부전공 수업을 추가로 개설해야 했다”면서 “교양 과목으로도 중국 관련 강의를 두 개 반씩 여는 등 중국에 관심이 쏠렸는데 최근 동아시아 범위로 강의가 개편되는 등 중국 관련 학문이 최악의 위기를 맞고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국에 대한 관심도가 떨어지는 현상은 교단에서도 나타난다. 중국어 과목의 중등 교원 임용 인원도 줄어들고 있다. 5년 전인 2018년 82명을 뽑았던 중국어 교원 임용 인원은 78명(2019년), 43명(2020년), 33명(2021년)에 이어 지난해 한 명도 없었다. 올해 경기에서 15명을 뽑는 등 다시 늘어날 기미가 보이고 있지만 5년 전 수준으로 회복되기엔 역부족이다.&lt;br&gt;경기 지역의 한 고교에서 중국어를 가르치는 이모(42) 교사는 “중국어 인기가 한창 많을 땐 제2외국어로 일본어와 중국어를 선택하는 학생의 비율이 2대8 정도였지만 지금은 8대2 수준으로 완전히 뒤집혔다”면서 “이전에는 중국어의 높은 난이도를 감수하고서라도 ‘취업이나 진학에 도움이 되니 배우겠다’는 인식이 컸다면 지금은 그런 인식이 약해졌다”고 말했다.&lt;br&gt;중국에 대한 관심이 줄어든 배경에는 국내의 반중정서와 경제적 실리 등이 영향을 미쳤다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;하남석 서울시립대 중국어문화학과 교수는 “수교 당시에는 홍콩 영화 등 중국 문화에 대한 관심이 컸고 중국의 큰 시장, 싼 노동력으로 경제적으로도 이득을 보던 시기였다”며 “이제는 세계 시장에서 반도체, 전자제품 등 중국의 산업 경쟁력이 높아지면서 경쟁관계로 인식하는 분위기가 커졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘리유저블 컵’ 대신 ‘다회용 컵’, 쉽고 명확하죠[모두에게 통하는 우리말]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825010055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825010055</guid>
      <pubDate>2022-08-25T01:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/10/09/SSI_20201009111239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1125653 --&gt;“정부는 내년 6월 전까지 서울 도림천 유역에 디지털 트윈과 연계한 인공지능(AI) 홍수예보 체계를 시범 구축하기로 했다.”&lt;br&gt;최근 환경 분야에서는 새로운 기술이나 개념을 가리키는 낯선 영어 단어를 그대로 쓰는 경우가 많다. 용어의 의미를 따로 설명할 수도 있지만, 조금이라도 쉬운 말로 순화한다면 뜻을 더 잘 전달할 수 있다. 가령 ‘디지털 트윈’(digital twin)은 현실의 사물이나 공간을 가상 세계에 쌍둥이처럼 복제하는 기술을 가리킨다. 국어문화원연합회는 ‘디지털 복제’로 대체할 것을 권한다.&lt;br&gt;환경의 중요성이 높아지면서 ‘그린’이 붙은 단어는 일일이 세기 힘들 정도로 많아졌다. ‘친환경’을 뜻한다는 걸 짐작할 수 있지만 바꿔 쓸 만한 우리말이 있다면 고쳐쓰기를 권한다. ‘그린워싱’(Greenwashing)은 실제로는 환경에 악영향을 끼치는 제품이나 사업을 기업이 친환경으로 포장하는 행태를 꼬집는 용어다. ‘친환경 위장’이나 ‘무늬만 친환경’으로 표현하면 이해가 쉽다. ‘그린 본드’는 친환경 사업에 투자하는 채권을 가리키는데 ‘녹색 채권’이라는 표현이 좀더 쉽게 느껴진다. ‘그린 택소노미’(green taxonomy)도 요즘 자주 쓰이는 말이다. 기후변화를 억제하고 환경 친화적인 경제 활동을 정하는 분류체계로 유럽연합(EU)에서 시작했다. ‘녹색 분류체계’라고 하면 단번에 뜻이 와닿는다. ‘K택소노미’는 ‘한국형 녹색 분류체계’라고 하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘이에스지(ESG) 경영’은 경제 관련 기사에서 자주 볼 수 있는 단어다. ‘ESG’는 ‘Environmental, Social, Governance’의 앞 글자를 딴 약자다. 환경 보호와 사회적 기여, 지배구조까지도 고려해 기업을 경영하는 것을 뜻한다. 문화체육관광부가 국민 1000명을 대상으로 조사해 보니 응답자의 86.6%가 ‘환경·사회·투명 경영’이라는 표현으로 바꾸는 게 적절하다고 봤다. 전문용어일수록 풀어 써야 이해가 수월하다.&lt;br&gt;일상에서 흔하게 쓰는 환경 분야 외국어도 다듬으면 어떨까. ‘리유저블 컵’(reusable cup)은 ‘다회용 컵’이라고 하면 충분하다. ‘클린 뷰티’(clean beauty)는 유해 성분 없이 환경 보호를 고려해 만드는 화장품을 통칭한다. 문체부와 국립국어원은 ‘친환경 화장품’으로 대체할 것을 권한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;환경보호 운동에서도 외국어가 많이 들어온다. ‘비치코밍’(beachcoming)은 해변(beach)과 빗질(combing)의 합성어로 바닷가를 빗질하듯 쓰레기나 표류물을 줍는 행위를 가리킨다. ‘해변 정화’라고 표현해도 무리가 없다. ‘플로깅’(plogging)이나 ‘줍다’와 ‘조깅’을 합성한 ‘줍깅’은 모두 걷거나 달리면서 쓰레기를 줍는 활동이다. 국립국어원은 ‘쓰레기를 담는다’는 본뜻을 살리면서 격려하는 느낌도 담은 ‘쓰담 달리기’로 바꿔 쓸 것을 제안했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“절대 만지지 마세요”…지폐·휴지 집었다가 ‘전신마비’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500005</guid>
      <pubDate>2022-08-25T06:21:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825061954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333471 --&gt;길에 떨어진 지폐를 주웠다가 ‘전신마비’를 겪은 여성의 사연이 알려져 충격을 준 가운데, 유사한 사건이 또 다시 발생했다.&lt;br&gt;24일(현지시간) 뉴욕포스트·NBC 등에 따르면 에린 밈스(Erin Mims)는 최근 미국 텍사스주 휴스턴에 위치한 한 식당에서 남편과 생일파티를 마친 뒤 자동차 문 손잡이에 꽂힌 의문의 손수건을 만졌다가 응급실에 실려가야 했다.&lt;br&gt;에린은 당시 집으로 가기 위해 차 문을 열려다 손잡이에 걸쳐져 있는 수상한 냅킨 하나를 발견하고, “당신이 손잡이에 냅킨 꽂아뒀어?”라고 물었지만 남편은 “모른다”고 답했다. 출처를 알 수 없는 냅킨이 수상하긴 했지만 그냥 누군가 버려둔 쓰레기 정도로 생각한 에린은 맨손으로 냅킨을 잡아 던졌다. 이후 혹시 모를 사태에 대비해 손소독제로 손을 씻고 차에 올라탔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 2분이 채 지나지 않아 냅킨을 만졌던 손가락 끝쪽이 따끔거렸고, 5분이 지나자 팔 전체 감각이 무뎌지고 숨이 턱턱 막히기 시작했다. 에린은 “현기증이 나면서 숨을 쉬기 어려웠고, 온 몸에서 열이 나는 것 같았다”며 “곧장 남편에게 도움을 청해 응급실로 향했다”고 당시를 회상했다.&lt;br&gt;병원으로 이송된 에린은 응급치료를 받았고, 검사 결과 ‘급성 약물 중독’ 진단을 받았다. 의료진은 “체내에서 검출된 양이 너무 적어 약물의 정체를 찾아내기 쉽지 않았다”면서도 “다만 중독성이 있는 물질이 원인으로, 아마도 납치를 노리고 독이 묻은 냅킨을 사용했을 가능성이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;휴스턴 경찰 역시 “피해자의 증상은 다양한 독극물에 의한 중독 증상과 일치한다”고 시민들에게 조심할 것을 당부했다. 에린은 자신이 당한 끔찍한 경험을 SNS 공유하며 많은 사람들에게 유사 사건에 각별히 주의할 것을 경고했다.&lt;!-- 그림 1320219 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;1달러 지폐 주웠다가 호흡곤란&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;시민들은 지난달 바닥에 떨어진 1달러짜리 지폐를 주웠다가 전신마비 증상을 겪은 여성의 사연을 떠올렸다.&lt;br&gt;켄터키주에 살고 있는 이 여성 역시 화장실 앞에 떨어진 1달러 지폐를 주웠다가 호흡곤란과 함께 온몸이 마비되는 증상을 겪었고, 병원으로 이송됐다. 그는 “갑자기 어깨에서부터 온몸이 가라앉는 것 같은 기분이 들었다. 나중에는 숨을 쉴 수도 없었다”라고 말했다.&lt;br&gt;의료진은 당시 약물 과다 복용과 비슷한 증상을 보였다고 주장했다. 렌과 그녀의 남편은 지폐에 펜타닐이 묻은 것 같다고 주장했고, 경찰 역시 이 부분에 초점을 두고 조사를 진행했다. 조사 결과 지폐에서 펜타닐 성분은 검출되지 않았지만 경찰 측은 유사한 사건이 미국 각주에서 보고되고 있는 만큼 우려의 목소리를 높였다.&lt;!-- 그림 1311789 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“출처 불분명 물체 조심하세요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;테네시주 당국은 최근 현금에서 합성 오피오이드 펜타닐이 발견된 두 건의 개별 사건을 보고한 후 출처가 불분명한 달러 지폐를 집는 것에 대해 위험하다고 알렸다.&lt;br&gt;지역 주유소 바닥에서 발견된 달러 지폐에서는 백색 가루 물질이 발견됐고, 검사 결과 메스암페타민과 펜타닐에 양성 반응을 보였다는 것이다.&lt;br&gt;펜타닐의 치사량은 2mL로 추정, 적은 양으로도 접촉하는 사람을 죽일 수 있는 악마의 약물이다. 헤로인의 100배, 모르핀보다 200배 이상 더 강력한 것으로 알려졌다. 메스암페타민은 중추 신경을 강력하게 흥분시키는 각성제로 흔히 ‘히로뽕, 필로폰’이라고 불리는 마약이다.&lt;br&gt;보안관실은 “가족, 지인들에게 꼭 이 사실을 공유해달라. 회사, 놀이터 등에서 종종 보이는 지폐를 조심하라”라며 문제의 지폐 사진을 공유했다. 또한 “누군가 돈을 마약 운반용 파우치로 사용하다 적발될 경우 처벌을 강화하는 법안을 추진할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;펜타닐 중독… 사망사고 증가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 질병통제예방센터(CDC) 통계에 따르면 미국에서 현재 펜타닐 관련 사망자 10명 중 4명은 코카인이나 메스암페타민과 같은 각성제와 관련되어 있다. 각성제와 기타 약물 사용과 함께 이러한 사례가 많기 때문에 약물 혼합의 위험성에 대해 대중에게 교육과 홍보를 권장해야 한다는 것이다. 펜타닐 사망이 코로나19 대유행 기간 동안 가속화됐다.&lt;br&gt;펜타닐은 매우 강력한 진통 효과와 진정 작용을 하는데 극심한 통증에 시달리는 환자의 경우라면 통증이 경감되는 정도에 그치지만 아픈 곳이 없는 일반인이 사용하면 신체의 엔도르핀 분비에 변화를 일으켜 강한 황홀감을 느끼게 한다. 단 한 번만 투약해도 중독될 정도로 펜타닐의 위험성은 크다. 황홀감이 사라지면 그 동안 느끼지 못했던 통증과 자극에 민감해져 약이 없이는 일상생활을 할 수 없는 상태가 되고 만다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘새신부’ 손연재, 신혼여행 사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500006</guid>
      <pubDate>2022-08-25T06:32:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825063232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333472 --&gt;전 리듬체조 국가대표 선수 손연재가 신혼여행 근황을 전했다.&lt;br&gt;손연재는 24일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 별다른 멘트 없이 근황을 담은 사진을 한 장 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 손연재가 직접 촬영한듯한 프랑스 파리의 에펠탑이 담겨 있다. 어스름한 하늘을 배경으로 솟은 에펠탑이 로맨틱한 신혼여행과 찰떡같이 어울린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 손연재는 리듬체조 국가대표로 활약하며 지난 2016년 리우데자네이루 올림픽에 출전했으며, 은퇴 후 아카데미를 설립해 CEO로 변신했다. 손연재는 9살 연상 금융맨으로 알려진 남편과 지난 8월 21일 결혼식을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축구선수와 혼전동거 女아이돌 “제가 달라졌어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500008</guid>
      <pubDate>2022-08-25T07:40:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825073953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333474 --&gt;그룹 티아라 출신 소연이 조유민에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;소연은 24일 자신의 개인 인스타그램 스토리를 통해 팬들과 소통했다.&lt;br&gt;한 네티즌은 “남친일 때와 남편일 때의 차이점”을 물었다. 이에 소연은 “유민이는 진짜 똑같아요. 여전히 말도 참 예쁘게 하고 늘 먼저 표현 많이 해주고 저희 둘은 항상 똑같아요”라며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “근데 제가 달라졌어요. 제가 많이 늘어났어요. 확찐자”라고 적어 웃음을 주기도 했다.&lt;br&gt;함께 공개된 사진 속에는 다정하게 붙어 있는 조유민과 소연이 담겼다. 두 사람의 알콩달콩한 금슬이 러블리하고 훈훈한 분위기를 완성한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소연은 지난 2009년 그룹 티아라로 데뷔했으며, 9살 연하 축구선수 조유민과의 결혼을 발표해 화제를 모았다. 소연과 조유민은 오는 11월 결혼할 예정이다. 조유민이 현재 대전하나시티즌에서 뛰고 있는 만큼 대전에 신혼집을 구해 미리 결혼 생활을 보내고 있다. 앞서 소연은 신혼집이 58-59평이라고 밝힌 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대급 청순 돌싱녀 옥순 “사내이혼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500009</guid>
      <pubDate>2022-08-25T07:45:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825074502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333475 --&gt;‘나는 SOLO’ 돌싱특집 10기 옥순이 재혼에 간절한 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;24일 방송된 SBS Plus ‘나는 SOLO’에서는 미모의 옥순이 등장해 MC석까지 술렁이는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 옥순이 등장하자 데프콘은 “모델 같다”라며 감탄했고 “이번 옥순씨 역대급이다”라고 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옥순은 제작진과의 사전 인터뷰에서 “제가 좋아하면 그 사람이 절 안 좋아하더라”라며 “사내부부였는데 회사 언니들이 하는 말이 우리 회사에서 남자 만나는 게 최고야‘라고 했었다. 결혼하면 잘 살겠지지 했는데 현실은 달랐다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이어 7살 아이가 있다던 옥순은 “아이가 입학 하기 전에 꼭 안정된 가정을 만들어 주고 싶었다”라며 “더 어렸을 때 재혼을 했어야 하나 싶다”라고 초조한 기색을 내보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황금골반 위엄…강민경, 비키니 몸매 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500010</guid>
      <pubDate>2022-08-25T07:49:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825074946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333477 --&gt;그룹 다비치 강민경이 우월한 비키니 자태를 뽐내 이목이 쏠렸다.&lt;br&gt;강민경은 24일 자신의 인스타그램에 “휴가는 이런 거구나. 정말 왕 행복”이라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 휴가로 떠난 하와이에서 힐링을 만끽하고 있는 강민경이 담겼다. 이날 그는 버킷햇에 비키니를 입고 잔디밭에 옆으로 누워 시선을 사로잡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현빈♥ 손예진, 출산 임박 D라인 드러냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500011</guid>
      <pubDate>2022-08-25T07:52:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825075200_V.webp&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333478 --&gt;출산을 앞둔 배우 손예진의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;매거진 ‘럭셔리’ 9월호에 실린 손예진의 화보 사진이 24일 공개됐다. 손예진이 앰버서더로 활동 중인 발렌티노의 가을 화보였다.&lt;br&gt;화보 속 손예진은 핫핑크로 물든 발렌티노의 2022 F/W 컬렉션을 선보였다. 강렬한 하이라이터 톤의 핑크 룩이 강렬한 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손예진이 입은 룩 중에는 어깨 라인을 드러내면서 펑퍼짐하게 연출한 드레스가 있었는데, 출산을 앞둔 그의 D라인이 은은하게 드러나 시선을 사로잡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중부내륙고속도로에서 화물차 2대 추돌…식용유 16t 쏟아져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500012</guid>
      <pubDate>2022-08-25T08:01:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825080052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333479 --&gt;25일 오전 1시 40분쯤 경북 상주시 공검면 중부내륙고속도로에서 고장으로 갓길에 서 있던 9t 화물차를 22t 화물차가 들이받았다.&lt;br&gt;이 사고로 9t 화물차 운전자 박모씨가 다쳐 병원으로 이송됐고, 22t 화물차에 실린 식용유 16t이 도로에 쏟아져 2시간 넘게 차량 통행이 통제됐다.&lt;br&gt;소방과 경찰, 도로공사는 흡착포 등을 이용해 방제 작업 및 안전 조치를 실시했다..&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 박씨 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고민정, 尹지지’ 영상 올렸다가 고소당한 개그맨 무혐의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500013</guid>
      <pubDate>2022-08-25T08:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825074928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333476 --&gt;25일 고민정 더불어민주당 의원이 자신의 명예를 훼손했다며 개그맨 김영민씨를 경찰에 직접 고소했지만 ‘혐의 없음’ 처분 통보를 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;사건은 지난 2월로 거슬러 올라간다. 당시 개그콘서트에서 ‘내시’ 캐릭터로 인지도를 높였던 김영민씨는 자신의 유튜브 채널 ‘내시십분’에 2019년 7월 16일 당시 고민정 청와대 대변인의 브리핑 장면을 ‘고민정, 윤석열 지지선언’이라는 제목으로 올렸다. 김씨는 2004년 KBS 폭소클럽으로 데뷔했고, 공채 23기 개그맨 출신이다. 현재는 정치 유튜브 ‘내시십분’에서 활동 중이다.&lt;br&gt;고 의원은 해당 브리핑에서 “윤석열 후보자는 검사로 재직하는 동안 부정부패를 척결해 왔고 권력의 외압에 흔들리지 않는 강직함을 보여줬다. 서울중앙지검장으로 탁월한 지도력과 개혁 의지로 국정농단과 적폐청산 수사를 성공적으로 이끌어 검찰 내부뿐만 아니라 국민들의 두터운 신망을 받아 왔다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “윤석열 후보자가 아직도 우리 사회에 남아 있는 각종 비리와 부정부패를 뿌리뽑음과 동시에 시대적 사명인 검찰 개혁과 조직 쇄신 과제도 훌륭하게 완수할 것이라고 기대한다”고 했다.&lt;!-- 그림 1333480 --&gt;이 동영상이 널리 퍼지자 고 의원은 자신의 페이스북을 통해 “그땐 부정부패를 척결해온 사람으로 (윤 후보가) 검찰개혁을 완수해줄 사람으로 믿었다. 그 믿음은 거짓과 위선으로 범벅이 된 채 배신으로 돌아왔다. 할 수만 있다면 2019년 7월 16일을 통째로 지워버리고 싶다”고 해명했다.&lt;br&gt;그럼에도 논란이 가라앉지 않자 고 의원은 지난 3월 28일 서울 광진경찰서에서 김씨를 직접 고소, 사건은 김영민씨 주소지인 해운대 경찰서로 이첩됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰에 따르면 부산 해운대경찰서는 김씨에 대한 고 의원의 고소건을 살핀 결과 혐의를 인정하기 어렵다며 ‘무혐의’ 처분과 함께 고소건을 종결처리했다.&lt;br&gt;고소건이 무혐의로 결론나자 김씨는 “고 의원은 내가 올린 고 의원 브리핑 영상을 커뮤니티에 퍼나른 사람들까지도 모조리 고소했다며 이는 그냥 누군가를 괴롭히려는 의도 아니었나 싶다”고 유감을 나타낸 뒤 “고민정(고약한 민주당식 정치) 같다”고 비아냥댔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 “돌아만 봐도 복 받을 것 같다”…빗속 찾은 사찰 어디</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500014</guid>
      <pubDate>2022-08-25T08:57:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825082545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333481 --&gt;문재인 전 대통령이 24일 비 내리는 날씨에 경남 양산시 통도사 서운암의 장경각을 방문한 뒤 “불교신자가 아니라도 장경각을 한번 돌아보는 것만으로도 큰 공덕을 얻고 복을 받을 것만 같다”며 감상평을 남겼다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “오늘 빗속 영축산 산행의 종점은 통도사 서운암의 장경각이었다. (장경각이) 평화통일을 염원하여 조성했다고 하니 팔만대장경 못지않은 대단한 원력이 아닐 수 없다”며 이같이 밝혔다. 그러면서 사진 2장을 공유했다.&lt;br&gt;사진에서 문 전 대통령은 뒷짐을 지고 여유있게 장경각 안팎을 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령은 “(장경각은) 조계종 종정이신 성파스님이 팔만대장경을 전사하여 도자기로 조성한 16만 도자대장경판을 보존하는 전각인데, 도자대장경 조성에 10년, 장경각 건축에 다시 10년이 걸렸다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1333482 --&gt;장경각에는 흙을 구운 도자기 판에 대장경을 새긴 ‘16만 대장경’이 보관돼 있다. 성파 스님 주도로 1990년부터 작업해 지난해 완성한 것이다. 팔만대장경은 목판 양면에 불경을 새긴 것이고 16만 대장경은 도자기 판 한 면에 새겼다는 차이가 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>