<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-04-30T00:07:12.937Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>강원의 찜찜한 첫 승…심판 휘슬에 지워진 서울 팔로세비치의 동점골 놓고 심판위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500169</guid>
      <pubDate>2023-04-27T16:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427162243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425373 --&gt;프로축구 K리그1 강원FC의 개막 첫승 경기와 관련해 오심 논란이 불거져 대한축구협회 심판위원회가 27일 오심 여부를 판별하는 작업에 들어갔다.&lt;br&gt;강원은 26일 춘천 송암스포츠타운 종합경기장에서 열린 FC서울과의 홈 경기에서 후반 45분에 터진 이웅희의 결승골에 힘입어 3-2로 승리, 개막 9경기 만에 첫 승리를 신고했다.&lt;br&gt;오심 논란은 서울의 마지막 공격 장면에 일어났다. 기성용의 코너킥에 이은 김주성의 헤더가 강원 한국영의 클리어링에 무산됐다. 이후 혼전 상황에서 흘러나온 공을 팔로세비치가 왼발 슈팅으로 마무리해 강원 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 팔로세비치가 슈팅할 때 주심이 휘슬을 불었다. 앞서 헤더 경합이 벌어진 골 지역 왼쪽 부근에서 강원 서민우가 넘어졌는데, 주심은 서울 김진야가 손으로 잡아당기는 파울을 범했다고 판단했다. 하지만 중계 화면에서 서민우는 강원 동료의 발에 걸려 넘어진 것으로 보인다.&lt;br&gt;주심이 앞선 과정에 파울을 선언하면서 팔로세비치의 골은 결국 ‘없던 일’이 돼버렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대한축구협회 관계자는 “심판위가 문제의 판정에 대해 조속하게 결론을 낼 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방신실 KLPGA 투어 데뷔전서 폭풍 버디</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500178</guid>
      <pubDate>2023-04-27T16:35:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427163519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425387 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA)투어 데뷔전에서 방신실이 폭풍 버디를 뽑아내며 선두권에 자리를 잡았다.&lt;br&gt;27일 경기도 양주시 레이크우드 컨트리클럽 숲길·산길 코스(파72·6570야드)에서 열린 KLPGA 투어 시즌 첫 번째 메이저대회 크리스 F&amp;amp;C KLPGA 챔피언십(총상금 13억원) 1라운드에서 방신실은 버디 8개를 뽑아내며 5언더파 67타를 기록했다. 이는 오전에 경기를 한 선수들 중 가장 좋은 성적이다.&lt;br&gt;방신실은 지난해 오거스타 여자 아마추어 골프 대회에서 공동 8위를 기록하며 골프팬들에게 눈도장을 찍었다. 하지만 지난해 KLPGA투어 시드전에서 40위에 머물어 KLPGA 투어가 아닌 드림투어에서 뛰게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 방신실에게 기회가 왔다. 지난주까지 120명이던 출전 선수가 이번 대회에서 132명으로 늘어났기 때문이다. 방신실은 아마추어 시절 KLPGA투어 대회에 몇차례 초청을 받아 참가한 적은 있지만, 프로 신분으로 나선 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;경기 후 인터뷰에서 방신실은 “처음 접한 정규투어 대회 그린이 너무 빨라서 깜짝 놀랐다. 적응이 안 됐다”면서 “컷 통과가 애초 목표였다. 오늘 성적이 너무 잘 나와서 조금 욕심이 난다”고 말했다. 이어 “핀 위치가 어려워서 남은 사흘 동안은 두 번째 샷을 치는 데 신경을 많이 써야겠다”면서 “그린에서 스피드 조절이 중요할 것 같다”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방신실은 지난 동계 훈련에서 비거리를 늘리는데 집중했다. 그 결과 드라이버샷 비거리가 약 15ｍ 늘었다. 그는 “비거리가 늘었고 그게 경기에 도움이 많이 되는 것 같다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한진선 홀인원 한방에 올 시즌 상금 4배 벌어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500185</guid>
      <pubDate>2023-04-27T16:52:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427165239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425395 --&gt;한진선이 올 시즌 벌어들은 상금의 4배를 티샷 한 방으로 따냈다.&lt;br&gt;27일 경기도 양주시 레이크우드 컨트리클럽 산길·숲길 코스(파72·6570야드)에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA)투어 크리스 F&amp;amp;C KLPGA 챔피언십(총상금 13억원) 1라운드 17번(파3) 홀에서 한진선은 홀인원을 했다. 이 홀에는 더클래스 효성이 9200만원 상당의 메르세데스-벤츠 전기차 ‘더 뉴 EQE’를 홀인원 경품으로 걸어놨다.&lt;br&gt;올 시즌 한진선이 KLPGA 투어 4개 대회에서 벌어들인 상금은 총 2427만원이다. 한마디로 홀인원 상품 가격이 이번 시즌에 벌어들인 상금의 4배에 가깝다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 하이원 리조트 여자오픈에서 생애 첫 우승컵을 들어 올린 한진선은 상금랭킹 14위(4억4120만원)로 시즌을 끌냈다. 하지만 올 시즌에는 하나금융그룹 싱가포르 여자오픈 공동 26위가 최고 성적이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 명의 몽골 청년, 6년 만에 V리거의 꿈 일궜다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500194</guid>
      <pubDate>2023-04-27T17:15:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427171551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;몽골 출신의 바야르사이한(25)과 에디(24)가 6년 만에 ‘코리언 드림’을 일궈냈다.&lt;!-- 그림 1425423 --&gt;에디는 27일 제주 썬호텔에서 열린 프로배구 V리그 남자부 아시아쿼터 드래프트에서 1순위 지명권을 행사한 삼성화재의 호명을 받았다, 미들 블로커로 이번 드래프트에 참여한 키 198㎝의 에디는 2017년 한국 땅을 밟은 ‘반 한국인’이다.&lt;br&gt;직후 순천제일고 3학년으로 편입한 뒤 이듬해 성균관대에 진학, 대학 리그까지 경험한 그는 한국어에 능통하고 한국 배구에 대한 이해도가 높다는 사실이 장점으로 작용했다. 미들 블로커로 지원서를 냈지만 날개 공격수도 충분히 소화할 수 있다는 게 주변의 평가다.&lt;br&gt;에디와 같은 해 한국땅을 밟은 바야르사이한(25)도 4순위로 OK금융그룹에 지명돼 꿈에 그리던 V리그 연착륙에 성공했다. 2016년 11월 몽골 현지 대회에서 뛸 당시 전남 순천제일고 이용선 감독의 눈에 들어 한국행을 권유받은 그는 입국 직후 고3에 편입해 과정을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이듬해 인하대에 입학한 그는 2019년 대학배구연맹에 대학 선수로 정식 등록, 키 198㎝의 높은 타점에서 내리꽂는 시원한 스파이크로 강한 인상을 남겼다.&lt;!-- 그림 1425424 --&gt;두 명의 몽골 출신 미들 블로커 외에 두 명의 일본 출신도 이름을 올렸다. 2순위 지명권을 얻은 한국전력은 이가 료헤이(29)를 낙점했다. 일본 리그 파나소닉 팬서스에서 주전 리베로로 활약한 주인공이다. 외국인 선수가 리베로로 V리그에서 뛰는 건 그가 처음이다.&lt;br&gt;아포짓 스파이커로 신청한 오다케 잇세이(28)도 7순위 우리카드의 선택을 받았다. 그는 나카가이치 유이치와 함께 90년대 일본 남자배구를 이끌었던 208㎝ 장신의 공격수 오다케 히데유키의 아들이다. 한국 남자배구는 1991년 월드리그 한일전 당시 세트 2-2로 팽팽하게 맞서다 마지막 5세트에서 오다케의 블로킹 벽에 막혀 14-16으로 역전패한 아픈 기억을 지금도 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대만도 몽골·일본과 함께 두 명의 V리거를 배출했다. 이번 드래프트 최장신(203㎝)인 미들 블로커 차이페이창(22)은 최태웅 감독이 이끄는 ‘장신 군단’ 현대캐피탈에 합류했고, 191㎝의 아웃사이트 히터 리우훙민(30)도 6순위로 KB손해보험 유니폼을 입었다.&lt;!-- 그림 1425425 --&gt;드래프트 결과 유일한 필리핀 출신이 된 마크 에스페호(26)는 3회 연속 통합우승의 주인공 대한항공의 날개를 달고 다음 시즌부터 V리그 활약을 예고했다. 그는 드래프트 전까지만 해도 두각을 드러내진 않았으나 트라이아웃 기간 두 차례 연습 경기에서 토미 틸리카이넨 감독 눈에 들었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고열에 눈까지 충혈”…인도발 강력 변이 국내 상륙</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500003</guid>
      <pubDate>2023-04-28T00:41:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428004133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425536 --&gt;인도를 중심으로 빠르게 확산 중인 코로나19 신종 바이러스인 ‘XBB.1.16’ 변이가 국내에도 유입된 것으로 파악됐다. 이 변이는 기존 코로나 바이러스에서 볼 수 없었던 ‘눈병’ 증상을 보이는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;27일 질병관리청에 따르면 4월 3주 XBB.1.16의 검출률은 4.6%로 1주 만에 2배 이상 높아졌다. 4월 2주 XBB.1.16의 검출률은 1.8%였다.&lt;br&gt;4월 3주 XBB.1.16을 포함한 XBB, XBB.1.5, XBB.1.91 등 XBB 계열 변이 바이러스의 검출률은 총 55.7%로 우세종화됐다. 이전의 우세종이었던 BN.1 검출률은 24.1% 수준으로 낮아졌다. XBB.1.16은 지난 3월9일 국내에 처음 유입이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;질병관리청 관계자는 “WHO에 따르면 XBB.1.16의 면역회피율은 다소 높지만 현재까지 중증도 증가는 확인되지 않았고 기존 변이 바이러스에 비해 위험도는 높지 않은 것으로 평가됐다”고 말했다.&lt;br&gt;XBB.1.16 변이는 지난 1월 인도에서 처음 발생했다. 5주 연속 확진자가 2배 이상 늘어나는 ‘더블링’ 현상이 나타나며 코로나19 재유행 조짐을 보이고 있다. 이 변이의 전염성은 오미크론 최신 하위였던 XBB.1.5 보다 1.17∼1.27배 강한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전염성 높고 안질환 사례 다수&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1413312 --&gt;WHO에 따르면 XBB.1.16은 미국, 싱가포르, 호주, 캐나다 등 최소 33개국에서 검출됐고 지금까지 최소 152건이 검출됐다. WHO는 지난 3월22일 XBB.1.16을 관심변이(VUM)로 지정했다.&lt;br&gt;XBB.1.16의 전염력은 XBB.1.5보다 1.17~1.27배 높고 기존 면역에 대한 회피능력이 높다는 연구결과도 나왔다.&lt;br&gt;최근 결막염, 안구충혈, 가려움증 등의 눈병을 동반한다는 우려도 나오고 있다. 특히, 어린이와 청소년들에게서는 그 증상이 더 두드러지게 보이는 것으로 보고됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전염병 전문가인 아일린 마티 박사는 미국 매체 CBS와 인터뷰에서 XBB.1.16의 주요 증상으로 “아이들에게서 눈이 충혈되거나 고열을 겪는 사례가 더 많다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 이날 0시 기준 확진자는 1만 4284명 증가해 누적 3112만 9070명이다. 최근 일주일 동안 코로나19 일평균 확진자 수도 전주보다 18% 늘어난 것으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20세기 ‘과학 어벤저스’가 그랬듯…AI, 인류에 빛일까 어둠일까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017002</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;흑체복사·상대성이론·양자역학 &lt;br/&gt;‘물리학 전성시대’로 이끈 성과들&lt;br/&gt;‘원폭 투하’ 최악의 역사도 만들어&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;시장 요구가 현대과학 발전 동력&lt;br/&gt;과학자, 시장의 요구 부추기기도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425553 --&gt;찰스 디킨스의 소설 ‘두 도시 이야기’는 “최고의 시절이자 최악의 시절, 지혜의 시대이자 어리석음의 시대였다. 믿음의 세기이자 의심의 세기였으며, 빛의 계절이자 어둠의 계절이었다. 희망의 봄이면서 절망의 겨울이었다. 우리 앞에는 무엇이든 있었지만 한편으로 아무것도 없었다”는 문장으로 시작한다. 역사는 어떤 이에게는 찬란했겠지만, 다른 이에게는 절망의 시대로 기억되기도 한다. 과학의 역사에도 이런 양면성이 분명히 있다.&lt;!-- 그림 1425555 --&gt;‘불확실성의 시대’의 부제가 ‘찬란하고 어두웠던 물리학의 시대 1900~1945’라고 붙은 이유도 그래서일 것이다. 19세기 말 물리학계에서는 ‘물리학의 완성이 눈앞에 다가왔다’는 기대감과 함께 ‘더이상 연구할 것이 없는 한물간 학문’이라는 인식이 공존했다. 그렇지만 20세기 시작과 함께 그런 생각에 균열이 시작됐다. 이제는 연구소 이름으로 더 익숙한 독일의 이론물리학자 막스 플랑크는 1900년 10월 7일 수많은 과학자가 찾아 헤맸던 흑체복사 공식을 만들어 냈다. 사생활에서도 학문적으로도 보수적이었던 플랑크는 자신의 발견이 그토록 지켜 왔던 근대 물리학의 체계를 뒤흔들 것이라고는 상상하지 못했다고 한다.&lt;br&gt;‘불확실성의 시대’는 플랑크가 흑체복사 이론을 만든 1900년부터 제2차 세계대전을 일으킨 일본의 히로시마와 나가사키에 원폭이 투하되는 1945년까지 현대물리학의 역사와 주요 장면, 인물을 시간순으로 보여 준다. 상대성이론과 양자역학이라는 현대물리학의 두 기둥이 세워지는 과정을 바로 옆에서 보는 듯 생동감 있게 묘사해 읽는 재미를 더한다. 저자는 20세기 초반을 ‘경이로운 시대’로 만든 성과들이 두 차례의 세계대전이라는 복병을 만나면서 인류를 두려움을 떨게 만드는 결과로 이어졌다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 런던대 과학기술학(STS) 교수 존 에이거가 쓴 ‘20세기, 그 너머의 과학사’는 ‘불확실성의 시대’에서 기술한 내용을 포함해 냉전시대 우주개발 경쟁, 사이버네틱스, 인공지능, 생명공학까지 최근 100년을 훌쩍 넘는 시대 전반의 과학사를 살펴보고 있다. 그렇지만 ‘불확실성의 시대’와는 결이 다르다.&lt;!-- 그림 1425556 --&gt;20세기 과학의 발전은 이전 시대처럼 과학자의 호기심과 의욕이 추동한 것이 아니라 국가와 기업이라는 시장의 필요에 따라 발전해 온 부분이 더 크다고 저자는 말한다. ‘불확실성의 시대’에서는 과학자들이 시대의 흐름에 어쩔 수 없이 이끌려 갔다는 시각이 강하지만, 이 책에서는 그런 면도 있지만 과학자 스스로 국가와 시장의 필요를 부추겨 왔음을 부인하기 어려울 것이라고 꼬집는다.&lt;br&gt;최근 들어 과학자들의 연구에 일반인들이 참여하고 과학기술정책 형성 과정에도 시민의 참여가 필요하다는 ‘시민과학’에 대한 목소리가 커지고 있다. 과학기술의 여러 과정에 대중이 참여하기 위해서는 과학 성과에 맹목적으로 열광을 보내는 태도보다는 과학기술에 대한 균형 잡힌 시각이 우선돼야 한다. 물론 대중이 과학자들처럼 어려운 과학이론을 일일이 알 필요까지는 없다. 현대 과학기술이 어떤 방식으로 형성돼 왔는지를 이해하는 것만으로 충분하다. 그래서 이 두 책은 과학기술 시대를 살아가는 현대인이라면 반드시 읽어 봐야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힙합의 ㅎ도 모르는 시인… 래퍼들은 왜 그에게 빠졌나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018001</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425561 --&gt;1998년 문학동네 신인상을 받고 등단한 김근 시인은 유튜브에 ‘시켜서하는tv’ 계정을 만든 빈티지 사물 판매요원 남피디의 일터를 찾아갔다가 제대로 힙합을 듣게 됐다. 정상수의 ‘달이 뜨면’과 이센스의 ‘라이터스 블록’(Writer’s Block)을 듣다 툭 튀어나온 말. “이건 죄다 내 얘기인데….”&lt;br&gt;시키는 일은 다 해야 하는 채널이라 겨울에도 땀을 삐질삐질 흘려 가며 가사를 읽고 또 읽었다. 그러다 무심코 시를 읽듯이 가사에 대해 더듬더듬 얘기하기 시작하는 자신을 발견했다.&lt;br&gt;두 번째 영상은 10만 조회수를 넘겼다. 평소 클래식과 방탄소년단(BTS)을 즐겨 들었지만 힙합의 ‘ㅎ’ 자도 몰랐던 김 시인은 랩 벌스(가사)를 듣고 문학과 인문학으로 다져진 내공으로 통찰력 있고 신박한 견해를 청취자들과 나눴다. 팔로알토, 제임스 안 같은 래퍼들은 영상에 댓글을 달았다. pH-1은 “곡을 만들 때 저의 심정을 정말 정확히 짚어 주셔서…‘누군가 알아줬네!’ 같은 커다란 위로를 받는 영상이네요”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 둘이 함께 들은 100여곡 가운데 21곡과 네 장의 앨범을 엄선해 영상으로 다 풀어내지 못한 얘기를 책으로 엮었다. 자신의 시 읽기가 변형되고 확장되며 생소한 힙합 문화와 접점을 만들어 가는 모습을 지켜보며 신기하고, 즐거웠으며, 젊은이들과 덩달아 심각해지고, 분노하며, 먹먹해지고, 울컥하기도 했다고 시인은 털어놓았다.&lt;br&gt;힙합 뮤지션들, 청취자들과 문학적으로도 충분히 통할 수 있음을 확인했다. 한국힙합을 배우고 싶다며 남피디 일터로 찾아온 미국 대학원생 조가 QM 3집 ‘돈숨’ 앨범을 추천하고, ‘힙합의 시학’(2017, 글항아리)을 읽어 보라고 권한 사연도 흥미롭다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책 제목은 외래어표기법을 어쩔 수 없이 어겼다고 ‘자백’했다. 비트가 비처럼 떨어지면 래퍼들은 이야기를 강물처럼 흘려보낸다. 책장을 넘기며 귀 기울여 보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 지각에 숙제도 까먹어? 계획을 세워봐! 고양이와 함께[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018002</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425562 --&gt;어느 날 아침 초등생 지우의 앞머리에 고양이 수염 같은 은빛 머리카락 세 가닥이 삐죽 솟아난다. 이상한 일은 또 있다. 새 학년을 맞아 새 반에 갔더니 아침에 마주쳤던 검은 고양이가 짝꿍이란다. 심지어 이 고양이는 말도 한다. 자주 늦잠을 자고 덤벙거리는 지우에게 고양이는 “네가 계획하고 실천하는 사람이 되게 하는 것이 나의 계획”이라고 말한다.&lt;br&gt;어른들도 계획을 세우고 이에 맞춰 행동하기 어렵다. 잘 지키지도 못할 계획만 잔뜩 세워 놓거나, 그나마 세운 계획도 다른 일에 정신 팔려 지키지 못하는 사례가 허다하다. 초등학생이면 오죽할까. 책은 지우의 이야기를 통해 초등생들에게 계획 세우는 방법을 알려 주는 자기계발서다.&lt;br&gt;어른들이 쓰는 방법들을 좀더 쉽게 풀어냈다. 예컨대 어항에 물 채우기가 이런 사례다. 선생님은 어느 날 플라스틱 어항을 책상 위에 올려놓고, 큰 돌과 자갈, 모래와 물을 주더니 “물을 넘치지 않도록 담아 보라”고 퀴즈를 낸다. 이것저것 넣어 보던 아이들은 큰 돌과 자갈처럼 무거운 것을 먼저 넣고, 가볍고 입자가 작은 모래를 나중에 넣어야 물이 넘치지 않는다는 사실을 깨닫는다.&lt;!-- 그림 1425565 --&gt;책은 이런 내용을 스티븐 코비의 시간 관리법으로 연결한다. 중요하면서 급한 일, 중요하지만 급하지 않은 일, 중요하지는 않지만 급한 일, 중요하지도 급하지도 않은 일을 분류하고 “중요한 것부터 먼저 하라”고 일러 준다. 원 계획표 만들 때 주의할 것, 용돈 기입장 기록법, 체험학습 신청서 쓰는 법 등도 친절하게 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이들이 읽을 때 지루하지 않도록 동화 요소를 적절히 넣었다. 수업 시간에 조는 지우를 깨우기도 하고, 친구에게 줄 생일카드를 살 돈이 없는 지우에게 스케치북을 접어 쓰는 법을 알려 주는 야옹이의 모습이 귀엽다.&lt;br&gt;계획을 세우고 행동하라고 말하긴 쉽지만, 아이들이 받아들이는 건 또 다른 문제다. 무조건 강요하기보다는 책을 슬쩍 건넨 뒤 아이와 함께 이야기해 보는 것도 좋겠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네 평 방안에 가득 채운 ‘초록빛 위안’[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017004</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425566 --&gt;어린 시절 읽은 추리소설 중에 방을 식물로 가득 채워 살인에 성공한다는 내용이 있었다. 광합성을 하는 식물은 낮에는 산소를, 밤에는 이산화탄소를 내뿜으니 가능할 듯도 싶었다.&lt;br&gt;저자는 13㎡(약 4평) 실내에서 식물 300여종을 키우는 식물 애호가, 자칭 ‘플랜트 맥시멀리스트’다. 멀쩡하게 살아서 책까지 쓴 걸 보면 그 옛날 추리소설 작가는 독자를 농락한 게 분명하다. 저자는 어느 봄날 방 안에 들어온 한 줄기 햇빛에 이끌려 화분 하나를 키우기 시작하면서 식물 집사의 길을 걷게 됐다고 고백한다. 그래서 이 책은 식물 키우는 방법보다 식물을 키우면서 느꼈던 환희와 기쁨을 더 많이 이야기한다.&lt;br&gt;식물을 사랑하는 마음 없이 친구 따라 강남 가는 식으로 식물을 들였다가는 고사시키기 십상이다. 식물 키우기 ‘똥손’이라고 생각한다면 식물을 보고 즐거워하는 감상가나 애호가가 되는 것도 나쁘지 않을 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017003</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425554 --&gt;&lt;b&gt;한국의 주택(주남철 지음, 고려대학교출판문화원) &lt;/b&gt;한국의 전통 주택은 중국이나 일본과 구별되는 특징이 있다. ‘채’(棟)와 ‘간’(間)을 분화해 각 공간의 독립성을 추구하지만, 이 공간들이 연속성을 보이며 전체를 이룬다. 위계성, 친밀성, 자연친화성도 두드러진다. 한국의 주택이 공간 정서의 변화와 통일성을 어떻게 추구하는지 설명한다. 436쪽. 4만 3000원.&lt;!-- 그림 1425557 --&gt;&lt;b&gt;일제의 조선 교통망 지배(정재정 지음, 동북아역사재단) &lt;/b&gt;일본이 조선을 침략·지배하는 데 가장 중요한 역할을 했던 해운·철도·소운송·도로·항공 등 근대 교통체계를 어떻게 구축하고 활용했는지 살핀다. 동북아역사재단 ‘일제 침탈사 연구총서’ 25번째 연구서로, 조선 침탈의 수단이 된 근대 교통의 역사를 쉬운 문장으로 풀어냈다. 591쪽. 2만 5000원.&lt;!-- 그림 1425558 --&gt;&lt;b&gt;아내는 서바이버(나가타 도요타카 지음, 서라미 옮김, 다다서재) &lt;/b&gt;현직 기자가 정신질환자 아내와 함께한 20년을 기록했다. 폭식과 구토를 반복하는 이상 행동을 보인 아내는 여러 정신질환을 앓고, 부부의 삶도 송두리째 뒤바꿔 버린다. 이 과정에서 가족 돌봄의 현실 등 구조적 문제도 짚는다. ‘2022 서점대상 논픽션 부문’ 최종 후보작. 180쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1425559 --&gt;&lt;b&gt;행복은 뇌 안에(장동선·박보혜·김학진·조지선·조천호 지음, 글항아리) &lt;/b&gt;뇌과학, 인지과학, 심리학, 심지어 기후과학까지 다양한 관점에서 공감에 관해 분석한다. 과학적 지식과 정보 전달에 그치지 않고, 어떻게 하면 더 의미 있게 공감 능력을 계발할 수 있는지 알려준다. 과학책이기도 하고 자기계발서 혹은 심리 안내서로 분류할 만하다. 280쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1425563 --&gt;&lt;b&gt;중국 MZ세대와 미래(김동하 지음, 박영사) &lt;/b&gt;중국이 1979년부터 2010년까지 시행한 ‘1가정 1자녀’ 정책에 따라 형제자매 없이 독생자녀로 자라난 인구가 1억 8000만명에 이른다. 현재 중국 인구의 12.7%를 차지하는 MZ세대의 특성과 향후 추세를 분석했다. 360여편에 이르는 석박사 학위 논문으로 중국의 미래를 탐색한다. 436쪽. 2만 4000원.&lt;!-- 그림 1425564 --&gt;&lt;b&gt;이토록 클래식이 끌리는 순간(최지환 지음, 북라이프)&lt;/b&gt; 클래식 입문자와 애호가들이 사랑한 28개 명곡을 꼽아 소개한다. 문학, 미술, 서예, 영화, 와인, 건축 등 여러 방면으로 클래식 음악을 두루 살핀다. ‘꼭 들어야 할 명반인가? 세상에 나오지 말았어야 할 똥반인가?’ 같은 다소 불편할 수도 있는 주제도 거침없이 다룬다. 312쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼬리 아홉 그녀를 사랑하고 말았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018003</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023538_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425573 --&gt;옛날 옛적 한 나그네가 산속에서 길을 잃고 헤매다 어느 초가를 발견했다. 초가를 지키는 아리따운 여인에 반한 나그네는 그녀의 손목을 잡았다가 치마 밑에 숨겨진 아홉 개 꼬리를 보고 깜짝 놀란다. 여우로 변한 과부는 그를 놓아주며 “이 일을 누구에게도 말하지 말라”고 당부한다. 시간이 흘러 나그네는 예쁜 아내를 맞아 행복하게 살다 여우 이야기를 꺼내고 만다.&lt;br&gt;누구나 한 번쯤은 들어 봤을 구미호 설화다. 지난해 부커상 인터내셔널 최종 후보 선정작 ‘저주토끼’ 정보라 작가의 소설 ‘호’는 이 설화를 현재로 가져와 변주한다.&lt;br&gt;변변찮은 학원 강사인 기준이 어느 날 버스에서 만난 아름다운 여성 지은의 이야기에 구미호 이야기를 바탕에 깔았다. 만남과 헤어짐, 재회와 갈등 끝에 이어지는 둘의 이야기는 군더더기 없는 문장 덕에 책장이 술술 넘어간다. 그러다 기준의 할머니가 등장하면서 이야기가 급변한다. 상견례 자리에서 할머니는 지은의 정체를 단박에 파악하고, 기준을 놓아 달라고 지은에게 부탁한다. 기준이 지은과 헤어지지 않으려 하자, 할머니가 기준의 옷에 부적을 넣고 급기야 둘 사이에 오해가 생긴다.&lt;!-- 그림 1425576 --&gt;소설은 2008년 디지털문학상 모바일 부문 우수상에 선정됐지만, 발표된 적은 없었다. 그러다 이번에 독자들과 만나게 됐다. 저자에게 인기를 안긴 단편 ‘저주토끼’처럼 등장인물에 대한 애정이 이번에도 그대로 묻어난다. 단편에서는 저주를 거는 주인공의 분노를 충분히 녹여 내면서 독자들의 공감을 샀다. 저주를 단순한 공포의 소재로 활용하지 않은 까닭에 오히려 글의 밀도가 높아지고, 독특한 분위기를 자아내 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 소설 역시 버스에서의 첫 장면을 시작으로 기괴한 장면을 한껏 펼치지만, 등장인물들에 대한 애정이 많이 묻어난다. 기준과 지은은 물론 자신의 목숨까지 내어놓고 주술을 펼치는 할머니의 사정, 동생을 위해 기꺼이 나서는 기준의 누나 입장은 충분히 이해가 간다. 여기에 할머니를 살릴 방법을 알려 주는 검은 개, 음기로 재단하는 재봉틀, 망자들에 씐 좀비 환자들이 어우러지면서 재미를 더한다. 기괴하지만 왠지 무섭지는 않다. 애잔함을 자아내는 등장인물들을 위로하고 응원하고 싶어진다.&lt;br&gt;구미호 설화의 마지막은 구미호의 이야기를 들은 아내가 구미호로 변하면서 “1년만 더 참았으면 됐을 텐데”라고 말하며 끝난다. 무겁지 않은 로맨스에 초현실적인 요소를 넣어 잘 반죽한 소설은 예상했던 결말로 가는 듯하다가 마지막에 반전을 꾀한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;15년 전 이야기이고 웹소설 형태로 쓴 터라 특유의 밀도가 떨어지는 느낌은 어쩔 수 없다. 진득한 느낌 대신 서사에 초점을 두는 듯해 아쉽지만 부담없이 읽기엔 더없이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428023001</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KIA-LG(잠실) NC-한화(대전) 두산-SSG(인천) 삼성-kt(수원) 키움-롯데(부산·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●골프=DP 월드투어 코리아 챔피언십(잭 니클라우스 골프클럽 코리아) KLPGA 투어 크리스 F&amp;amp;C KLPGA 챔피언십(레이크우드)&lt;br&gt;●테니스=서울오픈 챌린저(오전 9시·올림픽공원 테니스경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●컬링=세계 믹스더블 선수권대회 퀄리피케이션·강등전(오전 10시) 준결승전(오후 6시·이상 강릉컬링센터)&lt;br&gt;●펜싱=SK텔레콤 사브르 국제그랑프리대회(오전 10시·올림픽공원 핸드볼경기장&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내면의 음악 탄탄해야… 순수한 연주가가 목표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022008</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:36:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425587 --&gt;“자기가 가진 내면의 음악이 탄탄하면 커리어는 따라온다고 생각해요. 관객들이 ‘음악을 진심으로 생각하고 순수하게 연주하는구나’라고 느낄 수 있는 음악가가 되는 게 목표입니다.”&lt;br&gt;첼리스트 한재민(17)이 오는 5월 24~28일 서울 예술의전당 등에서 룩셈부르크 필하모닉과 협연한다. 룩셈부르크 필하모닉은 1933년 설립된 유서 깊은 악단으로 내한 공연은 2003년 이후 20년 만이다.&lt;br&gt;27일 서울 서초구에 소재한 공연기획사 빈체로 사무실에서 만난 한재민은 협연하는 드보르자크 ‘첼로 협주곡’에 대해 “가장 유명한 첼로 콘체르토(협주곡)”라면서 “첼리스트라면 언젠가 연주해야 하는 곡이라 이번 공연이 올해 가장 기대하는 연주회 중 하나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한재민은 지난해 11월 윤이상국제음악콩쿠르에서 우승하면서 주목받았다. 또래들이 고등학생인 나이임에도 정상급 실력으로 차세대 연주자로서 존재감을 떨치고 있다.&lt;br&gt;일찌감치 ‘천재’로 불린 것에 대해 그는 부인했다. “천재였으면 2~3시간만 연습해도 좋은 연주를 할 수 있겠지만 저는 그렇지 않아 연습도, 노력도 많이 해야 좋은 연주가 나온다”며 손사래를 쳤다. 시작하면 끝을 보는 성격인 데다 좋은 연주에 대한 욕심도 대단해 새벽 2~3시까지 연습하는 날도 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한재민은 이번 공연이 끝나면 독일 크론베르크 아카데미로 유학을 떠난다. 콩쿠르의 틀에서 벗어나 자신만의 음악적 깊이를 더하기 위해서다. 그는 “클래식의 고장에 가는 거라 공부에 대한 기대도 있고, 유럽에서 좋은 공연도 많이 보려 한다”면서 “축구도 좋아하는데 스페인 레알 마드리드 팬이라 홈경기장에도 꼭 가고 싶다”며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버디 쇼 vs 맹추격 vs 홀인원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428023003</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:36:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425590 --&gt;방신실(왼쪽)이 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 데뷔전 첫날 폭풍 버디를 뽑아내며 공동 선두로 나섰다. 박결(가운데)과 한진선(오른쪽)도 공동 선두를 형성하며 오랜만에 우승컵을 정조준했다.&lt;br&gt;27일 경기 양주 레이크우드 컨트리클럽 숲길·산길 코스(파72·6570야드)에서 열린 KLPGA 투어 시즌 첫 번째 메이저대회 크리스F&amp;amp;C KLPGA 챔피언십(총상금 13억원) 1라운드에서 방신실은 버디 8개와 보기 1개, 더블 보기 1개를 묶어 5언더파 67타를 기록했다.&lt;br&gt;방신실은 지난해 오거스타 여자 아마추어 골프 대회에서 공동 8위를 기록하며 골프팬들에게 눈도장을 찍었다. 하지만 KLPGA투어 시드전에서 40위에 머물면서 KLPGA 투어가 아닌 드림투어(2부)에서 뛰고 있다. 당초 이번 주에도 드림투어에서 경기를 할 예정이었지만, 이번 대회 출전 선수가 120명에서 132명으로 늘어나면서 참가하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 후 인터뷰에서 방신실은 “처음 접한 정규투어 대회 그린이 너무 빨라서 깜짝 놀랐다. 적응이 안 됐다”면서 “컷 통과가 애초 목표였다. 오늘 성적이 너무 잘 나와서 조금 욕심이 난다”고 말했다. 이날 방신실은 14~18번 홀까지 5개 연속 버디를 잡는 놀라운 집중력을 보였다.&lt;br&gt;박결과 한진선도 오랜만에 우승 경쟁에 뛰어들었다. 전반 11번(파5), 12번(파3), 14번(파4), 15번(파5) 홀에서 버디 4개를 잡으며 기세를 올린 박결은 후반 버디 2개와 보기 1개를 쳐 공동 선두가 됐다. 박결은 2018년 10월 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식 이후 4년 6개월가량 우승이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 8월 하이원 리조트 여자오픈에서 생애 첫 우승을 차지한 한진선도 이날 18번(파3) 홀 홀인원을 포함 5타를 줄이며 오랜만에 우승컵을 노리게 됐다. 한진선은 이날 홀인원으로 더클래스 효성이 걸어놓은 9200만원 상당의 메르세데스벤츠 전기차 ‘더 뉴 EQE’를 부상으로 받게 됐다.&lt;br&gt;한편 송가은과 정시우, 전우리, 박도영은 4언더파 68타로 공동 4위로, 선두를 한 타 차로 뒤쫓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배구 유학파’ 몽골 청년, 6년 만에 ‘코리안 드림’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428023004</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:36:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425591 --&gt;몽골 출신의 바야르사이한(오른쪽·25)과 에디(왼쪽·24)가 6년 만에 ‘코리안 드림’을 일궈냈다.&lt;br&gt;에디는 27일 제주 썬호텔에서 열린 프로배구 V리그 남자부 아시아쿼터 드래프트에서 1순위 지명권을 행사한 삼성화재의 호명을 받았다, 미들 블로커로 이번 드래프트에 참여한 키 198㎝의 에디는 2017년 한국 땅을 밟은 ‘반 한국인’이다. 직후 순천제일고 3학년으로 편입한 뒤 이듬해 성균관대에 진학, 대학 리그까지 경험한 그는 한국어에 능통하고 한국 배구에 대한 이해도가 높다는 사실이 장점으로 작용했다. 미들 블로커로 지원서를 냈지만 날개 공격수도 충분히 소화할 수 있다는 게 주변의 평가다.&lt;br&gt;에디와 같은 해 한국땅을 밟은 바야르사이한(25)도 4순위로 OK금융그룹에 지명돼 꿈에 그리던 V리그 연착륙에 성공했다. 2016년 11월 몽골 현지 대회에서 뛸 당시 전남 순천제일고 이용선 감독의 눈에 들어 한국행을 권유받은 그는 입국 직후 고3에 편입해 과정을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이듬해 인하대에 입학한 그는 2019년 대학배구연맹에 대학 선수로 정식 등록, 키 198㎝의 높은 타점에서 내리꽂는 시원한 스파이크로 강한 인상을 남겼다.&lt;br&gt;두 명의 몽골 출신 미들 블로커 외에 두 명의 일본 출신도 이름을 올렸다. 2순위 지명권을 얻은 한국전력은 이가 료헤이(29)를 낙점했다. 일본 리그 파나소닉 팬서스에서 주전 리베로로 활약한 주인공이다. 외국인 선수가 리베로로 V리그에서 뛰는 건 그가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아포짓 스파이커로 신청한 오다케 잇세이(28)도 7순위 우리카드의 선택을 받았다. 그는 1990년대 일본 남자배구를 이끌었던 208㎝ 장신의 공격수 오다케 히데유키의 아들이다. 한국 남자배구는 1991년 월드리그 한일전 당시 2-2로 팽팽하게 맞서다 마지막 5세트에서 오다케의 블로킹 벽에 막혀 14-16으로 역전패한 아픈 기억을 갖고 있다.&lt;br&gt;대만도 몽골·일본과 함께 두 명의 V리거를 배출했다. 이번 드래프트 최장신(203㎝)인 미들 블로커 차이페이창(22)은 최태웅 감독이 이끄는 ‘장신 군단’ 현대캐피탈에 합류했고, 191㎝의 아웃사이트 히터 리우훙민(30)도 6순위로 KB손해보험 유니폼을 입었다.&lt;br&gt;드래프트 결과 유일한 필리핀 출신이 된 마크 에스페호(26)는 3회 연속 통합우승의 주인공 대한항공의 날개를 달고 다음 시즌부터 V리그 활약을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신영숙·김준수 등 골든티켓어워즈… 대상 ‘싸이 흠뻑쇼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022009</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:36:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425595 --&gt;뮤지컬 배우 신영숙과 김준수가 제17회 골든티켓어워즈에서 수상했다. 싸이는 국내 콘스트 뮤지션상에 ‘싸이 흠뻑쇼 SUMMER SWAG 2022’로 대상을 받는 겹경사를 누렸다.&lt;br&gt;인터파크는 27일 골든티켓어워즈 수상자를 발표했다. 지난해 3월 1일부터 지난 2월 28일까지 공연한 1만 1835편을 대상으로 티켓 판매량과 온라인 투표를 합산해 선정했다. 온라인 투표는 지난 12일까지 72만 5000여표가 쏟아질 정도로 관심이 뜨거웠다.&lt;br&gt;총 96명의 아티스트가 벌인 작품별 인물 부문 경쟁에서 ‘레베카’의 신영숙과 ‘데스토트’·‘엘리자벳’의 김준수가 뮤지컬 부문 수상자로 선정됐다. 연극 부문에는 ‘더 헬멧’의 김도빈과 김주연이 각각 수상했다. 클래식 아티스트상은 일본 작곡가 히사이시 조에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 작품상은 ‘물랑루즈!’(뮤지컬), ‘더 헬멧’(연극), ‘제14회 서울재즈페스티벌 2022’(페스티벌), ‘히사이시 조 영화음악 콘서트’(클래식)가 차지했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500010</guid>
      <pubDate>2023-04-28T04:16:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 자만심은 삼가라.&lt;br&gt;48년생 : 노력한 만큼 결실 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;72년생 : 가족과의 화합에 신경 써라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 일 보 물러나 안전 꾀할 것.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 운세는 강하나 재물운은 별로다.&lt;br&gt;49년생 : 일찍 귀가함이 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 주색에 빠지면 신용 잃는다.&lt;br&gt;73년생 : 하는 일마다 쉽게 되겠구나.&lt;br&gt;85년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 새로운 사람과 만남 있겠다.&lt;br&gt;50년생 : 사람의 도움을 받는구나.&lt;br&gt;62년생 : 재물은 넘치니 이웃을 보살펴라.&lt;br&gt;74년생 : 가까운 사람을 경계하라.&lt;br&gt;86년생 : 지금까지의 판단 변동하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 당장은 어렵지만 곧 좋은 운 있다.&lt;br&gt;51년생 : 전화위복의 기회&lt;br&gt;63년생 : 좋은 신수이나 활발히 움직여라.&lt;br&gt;75년생 : 집안에 경사가 있다.&lt;br&gt;87년생 : 약속이 미루어진다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 시비 충돌이 예상되니 주의&lt;br&gt;52년생 : 즐거운 하루이다.&lt;br&gt;64년생 : 타인과의 동업은 신중하게 하라.&lt;br&gt;76년생 : 이동을 하면 마음이 안정된다.&lt;br&gt;88년생 : 새로운 인연이 생기겠구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 복록이 막중해 재물운 트였다.&lt;br&gt;53년생 : 노력의 대가를 얻는다.&lt;br&gt;65년생 : 소득이 없으나 희망은 있다.&lt;br&gt;77년생 : 사람과의 충돌 예상된다.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 친구를 만나게 된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 성공의 기운이 맴돈다.&lt;br&gt;54년생 : 친구의 조언에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 기다리던 소식이 들려온다.&lt;br&gt;78년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;90년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 쉽게 풀리니 걱정마라.&lt;br&gt;55년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;67년생 : 몸조심을 특히 하여라.&lt;br&gt;79년생 : 너무 큰 일은 꿈꾸지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 주변에서 시비를 걸고 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자신의 뜻대로 밀고 나가라&lt;br&gt;56년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;68년생 : 상대방의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;80년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루&lt;br&gt;92년생 : 건강에 너무 자부하지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 사업 확장해도 좋다.&lt;br&gt;57년생 : 조금만 참으면 큰 이익&lt;br&gt;69년생 : 하나 얻어서 하나 잃는다.&lt;br&gt;81년생 : 시비 아니면 구설수 생기겠다.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 운 들어온다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 북동쪽에 재물 있다.&lt;br&gt;58년생 : 순응하고 적응하는 것이 행운을 부른다.&lt;br&gt;70년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사&lt;br&gt;82년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;94년생 : 명예운이 따르는 날.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루&lt;br&gt;59년생 : 대인관계 잘못하면 낭패&lt;br&gt;71년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라&lt;br&gt;83년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 과도하게 이동하다 큰 손실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 29일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500011</guid>
      <pubDate>2023-04-28T04:16:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 자기 분수를 지켜라.&lt;br&gt;48년생 : 멀리 이동하지는 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;72년생 : 일의 매듭을 잘 지어야 하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 잘 알고 지내는 사람 도움 있을 듯.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 추진하는 일 성사되기 힘들겠다.&lt;br&gt;49년생 : 동료와 의견 충돌 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람과의 관계 문제 발생 된다.&lt;br&gt;73년생 : 기쁨이 넘치는 하루다.&lt;br&gt;85년생 : 어려움 주변 도움으로 해결&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 적극적으로 일 처리하라.&lt;br&gt;50년생 : 생활의 변화도 가져보아라.&lt;br&gt;62년생 : 웃어른에게 공경을 다하라.&lt;br&gt;74년생 : 주변 사람의 얘기 새겨들어라.&lt;br&gt;86년생 : 생각보다 쉽게 일 성사된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;51년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;63년생 : 운이 점차 좋아지겠다.&lt;br&gt;75년생 : 관록이 몸에 붙어간다.&lt;br&gt;87년생 : 친지와 즐거움 나눈다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가정은 안정되고 화기애애하다.&lt;br&gt;52년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;64년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;76년생 : 성공의 지름길을 달리는 형상이다.&lt;br&gt;88년생 : 바라던 일 조용히 이루어진다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 귀인이 와서 도와주니 대길&lt;br&gt;53년생 : 자신을 낮추는 것이 오히려 좋다&lt;br&gt;65년생 : 일을 성취하니 소득도 크다.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 일 잘 이루어진다.&lt;br&gt;89년생 : 신수가 태평하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동운은 좋지 않다.&lt;br&gt;54년생 : 정도를 걸어야 길한 운세이다.&lt;br&gt;66년생 : 이 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;78년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;90년생 : 우연한 만남 있겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;55년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;67년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;79년생 : 이성과 즐거운 하루&lt;br&gt;91년생 : 무리한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자신의 위치를 확실히 하라.&lt;br&gt;56년생 : 재물 소득이 있겠다.&lt;br&gt;68년생 : 시비가 생기니 울적하다.&lt;br&gt;80년생 : 한 발짝 양보함이 좋겠다.&lt;br&gt;92년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 걱정이 생겨 마음 울적하다.&lt;br&gt;57년생 : 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 말아라.&lt;br&gt;81년생 : 무리하지만 않으면 성공&lt;br&gt;93년생 : 결과가 좋을 것이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 바라던 소망 이루어진다.&lt;br&gt;58년생 : 행동을 신중히 해라.&lt;br&gt;70년생 : 아랫사람에게 꾸중하지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 윗사람으로부터 인정받겠다.&lt;br&gt;94년생 : 대인관계가 좋아진다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음의 안정을 가져라.&lt;br&gt;59년생 : 재물이 풍성하니 운기 왕성&lt;br&gt;71년생 : 투자하면 이득이 생길 운세&lt;br&gt;83년생 : 최선 다하면 큰 소득 있다.&lt;br&gt;95년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500012</guid>
      <pubDate>2023-04-28T04:17:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 안심하고 추진하라.&lt;br&gt;48년생 : 좋은 기회를 놓친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 매사 순조롭게 흐른다.&lt;br&gt;72년생 : 오해를 받겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 지출에 유념하라&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 예상 밖의 일이 생긴다.&lt;br&gt;49년생 : 보조를 같이하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 돌발 사고에 주의하라.&lt;br&gt;73년생 : 양보의 미덕을 보여라.&lt;br&gt;85년생 : 기대하던 일에 성과가 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;50년생 : 하는 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;62년생 : 타인에게 베풀자 행운 따른다.&lt;br&gt;74년생 : 인간관계 잘 맺어라.&lt;br&gt;86년생 : 노력한 만큼 이득이 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안이 화평하고 기쁨 넘친다.&lt;br&gt;51년생 : 주머니가 넉넉해진다.&lt;br&gt;63년생 : 새로운 일은 벌이지 마라.&lt;br&gt;75년생 : 남의 일에 공연히 간섭마라.&lt;br&gt;87년생 : 주변에서 돕는다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기쁜 일 있겠다.&lt;br&gt;52년생 : 이동은 삼가고 끝마무리 잘하라&lt;br&gt;64년생 : 큰 경사가 있다.&lt;br&gt;76년생 : 분실물 없도록 주의하라.&lt;br&gt;88년생 : 상대방이 불만을 토론해도 상대하지 마라&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 모든 일 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;53년생 : 여행 중 행운이 따른다.&lt;br&gt;65년생 : 문서에 문제 생긴다.&lt;br&gt;77년생 : 작은 소망 이룬다.&lt;br&gt;89년생 : 마음이 편안한 하루다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 기다리던 소식 듣겠다.&lt;br&gt;54년생 : 정신없는 하루.&lt;br&gt;66년생 : 생각지 않은 일 발생.&lt;br&gt;78년생 : 새로운 인연 만난다.&lt;br&gt;90년생 : 어려움의 연속이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 금전 들어올 일 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 자기만의 시간이 필요할 때&lt;br&gt;67년생 : 즐거운 약속이 생기겠다.&lt;br&gt;79년생 : 신용을 확실하게 지켜라.&lt;br&gt;91년생 : 베풀면 풀린다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 우울하고 심란한 하루&lt;br&gt;56년생 : 운이 차츰 향상된다.&lt;br&gt;68년생 : 침착하면 큰 문제 없다.&lt;br&gt;80년생 : 분실물 주의하라.&lt;br&gt;92년생 : 남의 일에 참견하지 말라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 아침 일찍부터 행운.&lt;br&gt;57년생 : 모든 일이 순조롭구나.&lt;br&gt;69년생 : 욕심부리면 큰 손해.&lt;br&gt;81년생 : 남몰래 처리할 일 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 이동은 별 볼 일 없겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 운이 좋아 수입도 많아진다.&lt;br&gt;58년생 : 생활에 여유가 있어진다.&lt;br&gt;70년생 : 스트레스가 확 풀린다.&lt;br&gt;82년생 : 여기저기서 수입이 좋다.&lt;br&gt;94년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있다&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 비밀을 누설하지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 새로운 친구 사귄다.&lt;br&gt;71년생 : 약속을 잘 지켜라.&lt;br&gt;83년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 제자리걸음만 연속이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열차 건너편 아시아계 바라보며 “니하오 깔깔” 伊 여대생들 파문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500014</guid>
      <pubDate>2023-04-28T05:17:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428051734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425651 --&gt;이탈리아 북부의 관광 명소 코모 호수를 다녀오던 일행은 밀라노로 향하는 열차 안에 들뜬 기분으로 앉아 있었다. 파키스탄계 미국인 영화감독인 마흐누르 유세프는 지난 16일(현지시간) 중국인 어머니와 백인 아버지 사이에서 태어난 중국계 미국인 남자친구, 그의 부모와 함께 여행 중이었다.&lt;br&gt;그런데 대각선 방향에 앉은 여대생들이 자신들 쪽을 쳐다보며 웃으면서 이탈리아어로 농담을 주고받는 것이 신경쓰였다.  처음에 유세프는 못 본 척했는데 같은 행동이 이어지고, 차츰 수위가 높아졌다. 같은 여자로서 유세프는 자신이 질문하는 게 낫다고 판단했는지 “무슨 문제 있느냐”고 물었고, 그들은 “아무런 문제 없다”고 답했다. 하지만 그 뒤 그가 촬영한 영상을 보면 이들이 유세프 쪽을 바라보며 중국 인사말인 ‘니하오’ 등을 흉내 내며 웃음보를 터뜨리는 모습을 볼 수 있다.&lt;br&gt;26일 이탈리아 일간 ‘코리에레 델라 세라’에 따르면 유세프는 동영상을 지난 24일 틱톡에 올렸는데 지금까지 1920만회 이상 조회됐다. 파장은 일파만파 번지고 있다. 누리꾼들은 이 여대생들의 신원을 밝혀냈고, 이들이 재학 중인 세 대학은 성명을 내고 “우리는 모든 형태의 인종주의와 차별에 반대한다”며 진상 조사 결과에 따라 필요한 조처를 하겠다고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유세프는 “영상에는 그들이 가장 차분했던 순간이 담겼지만 그래도 여전히 ‘니하오’라고 말하는 걸 들을 수 있고, 그들의 일반적인 태도를 알 수 있다”며 “내 인생에서 이렇게 노골적인 인종차별을 경험한 적은 없었다. 남자친구도 같은 말을 했다”고 전했다. 이어 “난 젊은 세대에게 더 나은 것을 기대했다. 내가 이 영상을 올린 뒤 많은 아시아계 친구들이 이탈리아와 유럽에서 인종차별을 당한 경험을 공유해줬다”며 “미국은 인종 문제가 있지만 유럽은 20년이나 뒤처져 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;대단한 사회적 공분을 불러일으켰다. 한 SNS 사용자는 “이 못된 여자들이 주목받게 돼 기쁘다”며 “우리가 생각하는 것보다 훨씬 더 자주 일어나는 일”이라고 댓글을 달았다. 또 다른 사용자는 “친절에는 한 푼도 안 드는데, 이 사람들은 왜 이러는지 이해하기 어렵다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유세프는 문제의 여대생들 신원을 밝혀내 망신을 줬으면 좋겠다고 온라인에 호소했고, 누리꾼들은 이들의 인스타그램 계정과 소속 대학을 재빨리 찾아내 대학 측에 고발했다. 한 사용자는 “이들은 인터넷의 위력이 얼마나 강력한지 깨닫지 못한 것 같다”고 했다. 미국 온라인 매체 넥스트샤크는 이들의 이름과 대학 이름, 유세프가 이날 SNS에 올린 여대생들의 스크린샷까지 공개해 얼굴까지 보여줬다.&lt;br&gt;그는 여대생들 가운데 한 명이 자신의 인스타그램을 통해 연락해 사과의 뜻을 전해왔다고 팔로워들에게 알렸다. 하지만 영상을 내려달라는 여대생의 요청을 거부했다고 전했다. 여대생이 본뜻은 그게 아니었다고 둘러대는 등 사과의 진정성이 없어 보인다는 것이었다. 이런 말도 했다. “나나 당신이나 이 동영상에 당신네들 최악의 순간이 담겨 있지 않다는 것을 안다.”&lt;br&gt;유세프는 “다음에는 중국인에게 ‘니하오’라고 외치거나 갈색 피부의 사람을 원숭이라고 부르거나 외국인을 협박하고 조롱하기 전에 한 번 더 생각하길 바란다”며 “당신은 개인적인 평판을 망쳤고, 국가를 대표하는 사람으로서 국가의 평판을 망쳤다. 우리 여행도 망쳤다”고 지적했다. 이어 “내 남자친구의 중국인 어머니는 60대다.그녀는 평생 아시아인에 대한 증오를 목격해 왔다. 그 나이에 이런 일을 당해서는 안 된다”며 “이번 일을 통해 배우고 자신의 행동에 책임을 지길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 동영상 29599 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JIFF 개막작 ‘토리와 로키타’ 다르덴 형제 “희망은 결국 우정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500016</guid>
      <pubDate>2023-04-28T06:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428060653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425653 --&gt;“한국 관객뿐 아니라 이 영화를 보는 모든 사람이 토리와 로키타의 친구가 되는 느낌을 가졌으면 좋겠다. 두 아이의 우정이 어른들의 어떤 더러움보다도 고결하다는 것을 보여주고 싶었다. 키워드라고 할 수 있는 건 빛이고, 현대 사회의 희망은 결국 우정이기 때문이다.”&lt;br&gt;벨기에의 영화감독 장피에르와 뤽 다르덴 형제는 늘 함께 다니는 것으로 유명하다. 형제는 27일 막을 올린 제24회 전주국제영화제(JIFF) 개막작으로 상영된 영화 ‘토리와 로키타’를 앞서 전주의 한 극장에서 시사한 뒤 진행된 기자간담회 도중 “모든 사람이 서로 친구라고 생각하면 좋겠다. 적이 아닌 친구 말이다”라고 말했다.&lt;br&gt;‘토리와 로키타’는 유럽으로 건너간 아프리카 난민의 불안하고 비참한 삶을 사실적으로 그린 작품으로, 지난해 칸 국제영화제 75주년 특별상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어릴 적은 물론 영화 연출 초기부터 늘 모든 것을 함께 해 온 다르덴 형제는 저임금 여성 노동자에 관한 영화 ‘로제타’(1999)와 도둑질로 생계를 잇는 부부를 그린 ‘더 차일드’(2006)로 칸 영화제 황금종려상을 두 차례 거머쥔 거장이다. 둘의 작품은 현대 유럽사회에서 소외된 이들을 조명한 강한 사회적 문제의식을 드러낸다는 평가를 받아왔다.&lt;br&gt;장피에르는 “우리가 그리는 인물이 주로 사회의 중심에서 벗어난 사람들인데 그들을 영화의 중심에 놓다 보니 그들이 우리를 선택한 게 아닌가 생각될 때도 있다”고 말했다. 이어 “(주요 촬영 장소인 벨기에 도시) 세랭이라는 곳은 과거 산업 도시로 부유했지만, 인구가 줄고 가난해졌다”며 “이 도시에서 살아가는 사람들의 은혜를 갚고 싶은 마음에 그런 영화를 만든 것 같기도 하다”고 털어놓았다.   뤽은 ‘요즘 영화가 사회 참여적인 면은 약해지고 엔터테인먼트의 요소가 강해지고 있다’는 지적에 대해 “엔터테인먼트란 것은 과거에도 있었다”라며 “찰리 채플린 영화도 엔터테인먼트로 볼 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “요즘 영화는 조금 질이 떨어졌다는 느낌이 들 때도 있다”며 “영화의 다양성은 무엇보다 중요하다. 블록버스터와 같은 상업영화, 폭소를 자아내는 코미디 영화, 사회적 메시지를 전달하는 영화 등의 다양성은 항상 열어놓아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이들의 한국 방문은 처음인데 2020년 제21회 전주국제영화제 초청이 추진됐지만, 코로나19로 미뤄졌다. 뤽은 “한국에 오겠다는 약속을 지켜 매우 기쁘다. 한국은 굉장히 유명한 거장 영화감독이 많아 영화로만 알고 있다”며 웃었다.&lt;br&gt;열한 살 토리(파블로 실스)와 열여섯 살 로키타(졸리 음분두)는 늘 형제처럼 붙어다니지만 사실은 피 한 방울 섞이지 않은 사이다. 토리는 체류증이 있지만, 로키타는 없다. 로키타가 체류증을 발급받으려면 당국으로부터 토리의 누나로 인정받아야 하지만, 면접 조사에서 날카로운 질문에 말문이 막혀 번번이 실패한다. 체류증을 얻어 가사 도우미로 취업해 토리와 함께 사는 게 로키타의 소박한  꿈이다.&lt;br&gt;둘은 프랑스인 베팀의 종용에 마약 거래를 하면서 돈을 번다. 로키타의 체류증 발급이 무산되고 베팀이 ‘허위 체류증을 만들어주겠다’며 한 가지 제안을 하면서 로키타는 불법과 범죄의 세계로 더 깊이 빠져든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;형제 감독 특유의 핸드헬드 촬영 기법은 여전해 카메라는 토리와 로키타를 바싹 뒤쫓아 마치 한 편의 다큐멘터리를 보는 것 같다. 장피에르는 “대마 재배시설 세트 제작에는 경찰의 도움을 받았다”며 “경찰서 마약반에서 근무하는 친구가 보여준 사진을 보고 영감을 받아 만든 세트로, 실제와 흡사하다”고 말했다. 이 작품은 다음달 10일 일반 개봉하며 89분, 15세 이상 관람할 수 있다.&lt;br&gt;다르덴 형제는 28일 저녁 7시 30분 CGV 전주고사 4관에서 ‘우리집’, ‘우리들’의 윤가은 감독이 모더레이터로 참석한 가운데 마스터클래스를 연다. 다음날 오전 10시 같은 극장 6관에서 ‘토리와 로키타’가 상영되며 다르덴 형제 감독이 관객과의 대화(GV)에 참석해 영화제를 찾은 관객들과 만난다.&lt;br&gt;이어 서울을 찾는 다르덴 형제는 29일 오후 7시 30분 에무시네마에서 영화 상영 후 미니 GV를 진행하고, 30일 오후 7시 메가박스 코엑스에서도 영화 상영 후 GV가 진행된다. 이어 5월 1일 오후 3시 아트나인에서 영화 상영 후 관객들과 함께하는 GV를, 같은 날 서울아트시네마에서도 오후 6시 10분 영화 상영 후 GV를 진행할 예정이며, 오후 7시 30분 씨네큐브에서 상영 후 다르덴 형제 감독과 이주영 배우가 함께 하는 스페셜 GV가 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주먹질·의자 던지기 악명 토크쇼 진행 제리 스프링거 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500027</guid>
      <pubDate>2023-04-28T09:07:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428090732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425668 --&gt;&lt;!-- 그림 1426170 --&gt;1990년대 토크쇼로 명성을 쌓았으나 나중에 시청률이 떨어지자 싸움질, 의자를 집어던지는 막장 연출로 악명을 떨친 ‘제리 스프링거 쇼’의 진행자이자 토크쇼 스타 제리 스프링거가 27일(현지시간) 세상을 떠났다. 79세.&lt;br&gt;영국 BBC는 27년 동안 5000회 가까이 자신의 쇼를 진행해 많은 인기를 누렸던 그가 시카고 자택에서 평화롭게 세상을 떠났다고 가족 대변인을 인용해 전했다. 이름을 밝히길 꺼린 소식통은 그가 몇 달 전 췌장암 진단을 받았다고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;‘제리 스프링거 쇼’는 미국 지상파 방송 채널인 The CW에서 방영됐던 간판 토크쇼로, 1991년부터 2018년 7월 26일까지 무려 27년 동안 방영됐다. 피어스 모건 등 동료 방송인들이 일제히 애도의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인은 태어난 곳부터 남달랐다. 2차 세계대전이 한창인 1944년 런던 지하철 하이게이트역 구내에서 세상 밖으로 나왔다. 부모는 독일(지금은 폴란드)을 떠나 영국으로 건너온 유대인 난민이었다. 공습을 피해 역으로 피신했다가 제리를 낳은 것이었다.&lt;br&gt;네 살 때 미국 뉴욕 퀸스로 부모, 누나와 이주했다. 대학에서 정치학과 법학을 공부하며 일찌감치 정치에 몸담기 시작했다. 로버트 F 케네디 전 대통령의 고문을 지냈고 1977~78년 신시내티 시장으로일했다. 오하이오주 지사 선거에 낙선한 뒤 TV 저널리즘으로 방향을 틀었다. 지방 방송국 리포터로 시작해 금세 앵커로 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여느 쇼처럼 처음에는 사회적 이슈와 미국 정치에 대해 차분한 어조로 풀어가곤 했다. 몇년쯤 시청률이 뜻한 대로 나오지 않자 그는&lt;br&gt;음란하고 노골적인 콘텐트에 집중하게 됐다. 그는 너무 저질스럽다는 비판에 대해 2014년 영국 BBC 인터뷰를 통해 “퀸스의 영어를 구사하는 번지르르한 부자들을 보여줄 수 있는데 그게 온 사회를 보여주는 것은 아니다”라고 말했다. 이어 “모든 쇼들이 내것 같다면 그것도 잘못된 일일 것이다. 하지만 여러분은 부자나 잘난 사람들을 보며 좋아하는 프렌즈와 신필드 같은 프로그램만 볼 수는 없는 노릇이라며 “만약 이렇게 부자에다 유명한 이들만 TV에 나오고 그들끼리 동침하는 얘기만 나온다면 우리는 만족하지 못할 것이다. 그들을 응원할 수 있지만 저소득층 사람들을 얘기할 때는 갑자기 우리는 쓰레기들이라고 내뱉게 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이 쇼에 출연한 이들은 주로 가족 문제를 털어놓고 배우자 몰래 바람 피운 일, 범죄를 저지른 사연 등을 털어놓았다. 스프링거는 이를 말리는 것처럼 굴지만 실제로는 주먹다짐이 벌어지고 심지어 보안요원들이 게스트들을 끌고 밖으로 나가는 일까지 벌어진다. 방청객들은 에피소드를 요약하는 장면이 나가는 동안 “제리! 제리!”라고 연호하곤 했다.&lt;br&gt;고인은 생전 트위터 프로필에 스스로를 “토크쇼 진행자, 문명의 종말에 선 링마스터”라고 소개했다. 그는 자신의 프로그램을 “현실 도피 연예물”이라고 표현한 반면, 다른 이들은 TV를 바보상자로 전락시키고 사회적 가치를 몰락시키는 데 일조했다고 본다. 그는 종종 만나는 사람에게 갖는 최고의 소망은 “내 쇼에 나오지 않았으면 한다”였다고 털어놓곤 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1990년대 말 미국의 낮시간 시청률 톱이었는데 심지어 오프라 윈프리 쇼를 앞지른 때도 많았다. 하지만 2018년 막을 내릴 때 시청률은 완전 바닥이었다. 2003년 4월부터 2005년 2월까지 그의 쇼를 바탕으로 만든 뮤지컬 ‘제리 스프링거: 더 오페라’가 런던에서 609회 상연됐다. 이듬해에는 영국 순회 상연도 했다.&lt;br&gt;최우수 신인 뮤지컬 등 네 차례나 올리비에 상을 수상했다. 2005년 1월 BBC 2채널 등 영국 TV에 방영됐을 때 5만 5000건의 불만이 쏟아졌다. 2007년부터 이듬해까지 스프링거는 아메리카스 갓 탤런트 진행을 맡았고, 최근 몇 년은 법정 중계 쇼 ‘Judge Jerry’를 진행하기도 했다. 2009년 6월에는 런던 케임브리지 극장에서 뮤지컬 시카고의 빌리 플린 역으로 무대 데뷔를 했다. BBC의 ‘넌 누구라고 생각하는 거냐(Who Do You Think You Are)?’ 프로그램에 출연해 지금은 폴란드가 된 노이스테틴 작은 마을을 찾아 홀로코스트에 희생된 가족사를 돌아보기도 했다. 지난해 10월 미국 복면가왕(The Masked Singer)에 딱정벌레로 분장해 출연한 것이 공석에서의 마지막 모습 가운데 하나가 됐다. 같은 해 12월에는 8년 동안 진행했던 제리 스프링거 팟캐스트 진행 일도 내려놓는다고 했다.&lt;br&gt;정치평론가 데이비드 악셀로드, 유튜버 KSI, TV 진행자 매슈 라이트 등도 추모의 뜻을 밝혔다. 유족들은 조화를 보내는 대신 도움이 필요한 누군가에게 친절하게 굴거나 기부를 했으면 좋겠다고 당부한 뒤 “스스로와 서로를 돌보라”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 “‘워싱턴 선언’ 핵 공유 아냐”…중국 “잘못된 길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500034</guid>
      <pubDate>2023-04-28T09:29:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428092939_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425682 --&gt;미국 정부가 27일(현지시간) 북핵 위협에 대응하기 위해 한미 핵협의그룹(NCG) 창설 등 ‘워싱턴 선언’에 담긴 확장억제 강화 방안을 ‘핵 공유’로 보지 않는다고 밝혔다.&lt;br&gt;이는 한국 정부가 ‘사실상 핵공유’라고 설명했던 것과는 다른 입장이어서 논란을 낳을 전망이다.&lt;br&gt;에드 케이건 백악관 국가안보회의(NSC) 동아시아·오세아니아 담당 선임국장은 이날 국무부에서 한국 언론을 대상으로 가진 간담회에서 ‘한국 정부는 워싱턴 선언을 사실상 핵공유 협정이라고 설명하고 있는데 이에 동의하느냐’는 질문에 “우리는 이것을 유효한 핵 공유로 보지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이건 국장은 “그냥 매우 직설적으로 말하겠다. 우리가 이 선언을 사실상 핵공유라고 보지는 않는다고 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;그는 한국 정부와 입장이 다른 것이냐는 질문에 “그건(입장이 다르다는 주장은) 반박하고 싶다. 우리는 한국 동료들과 폭넓은 논의를 했다. 우리 입장에서 우리가 ‘핵공유’라고 말할 때는 중대한 의미를 내포한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘미국은 핵공유를 어떻게 정의하느냐’는 질문에 그는 “핵공유에 대한 정의가 있지만 그게 무엇인지에 대해서는 들어가고 싶지 않다. 우리 입장에서는 한반도에 핵무기를 다시 들여오는 게 아니라는 점을 매우 분명히 하고 싶다”고 답했다.&lt;!-- 그림 1425683 --&gt;이어 “우리 입장에서 핵공유에 대한 정의는 핵무기의 통제(control of weapons)와 관련됐는데 ‘워싱턴 선언’에서는 그렇게 되지 않는다는 점을 매우 매우 분명히 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “한국 대통령실이 핵공유를 어떻게 정의하는지에 대해서는 내가 말할 수 없지만 우리의 정의로는 핵공유가 아니다”라고 덧붙였다. 또 워싱턴 선언이 핵공유는 아니지만 미국의 강화된 확장억제 공약을 확인하는 매우 의미가 큰 조치라고 강조했다.&lt;br&gt;케이건 국장은 “난 선언이 무엇인지에 대해 초점을 맞추고 싶다. 이것은 한국과 더 협의하고, 더 많은 정보를 공유하며, 더 민감한 논의를 많이 하고, 한반도와 주변에 미국 전략자산의 가시성을 증진하겠다는 약속”이라며 한미간 동맹 및 파트너십의 매우 중요한 강화라고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령은 26일 백악관에서 정상회담을 갖고 ‘한국형 확장억제’ 방안이 담긴 ‘워싱턴 선언’을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;워싱턴 선언엔 핵 협의그룹(NCG) 신설과 전략핵잠수함(SSBN) 등 미국 전략자산의 정례적인 한반도 전개 확대, 핵 위기 상황에 대비한 도상 시뮬레이션 등 확장억제의 구체적인 작동 방식을 담았다.&lt;!-- 그림 1425684 --&gt;중국은 한미 양국이 채택한 ‘워싱턴 선언’에 대해 “한국이 잘못된 길로 가고 있다”라고 경고했다.&lt;br&gt;28일 중국 관영 언론 글로벌타임스는 사설을 통해 “윤석열 대통령은 미국으로부터 핵우산을 되찾고자 하지만 그가 미국에 가져간 다양한 선물과 한국의 이익에 대한 비용을 비교하면 이 핵우산은 비현실적이고 새로운 위험만 가져올 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;이어 “국내 국민을 대상으로 한 성과 보고일 뿐 아니라 한반도 긴장의 새로운 국면을 촉발할 가능성이 높다”라며 “중국을 겨냥한 은밀한 측면도 한국에 잠재적 위험 요소”라고 지적했다.&lt;br&gt;글로벌타임스는 “진정한 승자는 워싱턴”이라며 “한국은 핵 공유를 원했지만 미국은 입장을 늦추지 않았고 한국은 핵 의사결정에 발언권이 없었다”고 비판했다.&lt;br&gt;이어 “미국의 핵전력을 한반도로 끌어들이는 것은 북한에 강력한 자극을 주고 한반도의 안보 딜레마를 더욱 악화시킬 것”이라며 “한국은 정말 잘못된 길로 가고 있다. 이런 점에서 러시아와 우크라이나의 갈등에서 얻은 교훈은 심오하다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1425685 --&gt;글로벌타임스는 또 “공동성명이라고 하지만 한국은 서명국일 뿐”이라며 “공동성명은 다시 한번 ‘대만해협의 평화와 안정’을 언급했다. 이런 공동성명에 서명하는 것은 중국과의 상호신뢰를 해칠 수밖에 없다”고 비난했다.&lt;br&gt;한편 글로벌 타임스는 한미 워싱턴선언에 언급된 대만 문제와 관련해 윤 대통령이 시진핑 중국 주석을 한국으로 초청한 것은 한국 정부가 대만 문제와 관련한 도발적 표현의 심각성을 의식하지 못하고 있음을 보여준다고 주장했다.&lt;br&gt;또 이번 방미에서 윤석열 대통령이 투자받은 액수가 59억 달러에 불과하다며 중국에 대한 공격적 정책으로 경제 및 교역 등 여러 분야에서 치러야 할 대가를 보상하지 못할 것이라고 위협했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국, 한미공동성명에 공식 항의…“‘하나의 중국’ 원칙 지켜라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500039</guid>
      <pubDate>2023-04-28T09:40:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428094037_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425700 --&gt;중국이 대만해협 평화와 안정 유지의 중요성을 재확인한 한미정상회담 공동성명에 대해 공식적으로 항의했다.&lt;br&gt;28일 베이징일보에 따르면 중국 외교부는 “류진쑹 외교부 아주사 사장(아시아 담당 국장)이 27일 밤 강상욱 주중 한국대사관 정무 공사와 ‘회동을 약속하고 만나’ 한미공동성명의 중국 관련 잘못된 표현에 대해 엄숙한 교섭을 제기하고 강렬한 불만을 표했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;류 사장은 또 대만 등 문제에 대한 중국의 엄정한 입장을 강조하며 한국 측에 ‘하나의 중국’ 원칙을 확실히 지킬 것을 촉구했다고 중국 외교부는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 워싱턴DC 현지시간 26일 발표된 ‘한미동맹 70주년 기념 한미 정상 공동성명’은 “양 정상은 역내 안보와 번영의 필수 요소로서 대만해협의 평화와 안정 유지의 중요성을 재확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;성명은 또 “양 정상은 불법적인 해상 영유권 주장, 매립지역의 군사화 및 강압적 행위를 포함하여 인도-태평양에서의 그 어떤 일방적 현상 변경 시도에도 강력히 반대했다”고 명시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 19일 ‘힘에 의한 대만해협 현상변경 반대’를 강조한 윤석열 대통령의 로이터통신 인터뷰 때는 중국 외교부 쑨웨이둥 부부장이 정재호 주중대사에게 전화로 항의한 바 있다.&lt;!-- 그림 1425701 --&gt;이번 한미공동성명은 대만과 남중국해 등과 관련해 사실상 중국을 강도 높게 견제하는 내용을 담았지만, 중국을 실명으로 거론하지는 않았다.&lt;br&gt;앞서 마오닝 중국 외교부 대변인은 27일 정례 브리핑에서 한미 공동성명에 대해 “미국과 한국은 대만 문제의 실제를 똑바로 인식하고 하나의 중국 원칙을 존중하며 대만 문제에서 언행에 신중을 기해야 한다”며 “잘못되고 위험한 길로 점점 멀리 가지 말라”고 말했다.&lt;br&gt;마오 대변인은 이어 “대만 문제는 순전히 중국의 내정이고 중국의 핵심이익 중 핵심”이라며 “대만 문제를 해결하는 것은 중국인의 일이며 어떠한 외부 세력의 간섭도 절대 허용하지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;중국 관영 글로벌 타임스는 미국의 핵미사일잠수함 한국 파견으로 한반도에 새로운 핵위기가 촉발될 수 있고 그로 인해 발생하는 일은 미국 정부와 한국 정부의 책임이라고 전문가들의 발언을 인용해 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글로벌 타임스는 “미국이 한반도에 핵무기나 핵잠수함을 배치하면 새로운 위기가 촉발될 가능성이 매우 크다”며 ‘힘에는 힘으로 맞선다’는 북한의 원칙을 거론하고, 북한이 대기 중 핵실험 등 전례 없는 행동에 나설 수 있다는 랴오닝성 사회과학원 뤼차오 연구원의 발언을 전했다.&lt;br&gt;또 중국 사회과학원 왕준솅 연구원은 미국이 핵무기를 한국에 파견하면 북한의 핵무기 및 미사일 개발을 가속화하고 미중 긴장을 악화시킬 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “중국에 매우 가까운 곳에 핵잠수함을 파견하는 것은 받아들일 수 없으며 이에 대한 반대 및 보복 조치가 없으면 항공모함과 전략폭격기 등 전략무기를 추가로 파견할 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 고위당국자 “워싱턴 선언, 핵공유 아니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500041</guid>
      <pubDate>2023-04-28T09:47:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428094743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“핵공유라는 용어에는 중대한 의미 내포”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“선언, 한국과 더 논의하고 정보 공유 의미”&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1425705 --&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령이 정상선언 후 채택한 ‘워싱턴 선언’에 대해 미국 정부 고위당국자가 “핵 공유는 아니다”라는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;에드 케이건 백악관 국가안보회의(NSC) 동아시아·오세아니아 담당 선임국장은 27일(현지시간) 미국 워싱턴DC 국무부에서 열린 한국 특파원단과의 브리핑에서 ‘한국 정부는 워싱턴 선언을 사실상 핵 공유라고 설명하는데 이런 설명에 동의하느냐’는 질문에 대해 “매우 직설적으로 말하겠다. 우리가 이 선언을 사실상 핵 공유라고 보지는 않는다고 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●‘핵공유 관련 이슈, 한미 간 이견 아니다’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;앞서 김태효 국가안보실 1차장은 전날 워싱턴DC 현지 프레스룸 브리핑에서 “한미 양국은 이번에 미국 핵 운용에 대한 정보 공유와 공동계획 메커니즘을 마련했다. 우리 국민이 사실상 미국과 핵을 공유하면서 지내는 것으로 느껴지게 될 것”이라고 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;따라서 한미 양국이 이번 워싱턴 선언을 바라보는 시각이 다른 것 아니냐는 취지의 질문에 “그건(입장이 다르다는 주장은) 반박하고 싶다. 우리는 한국 동료들과 폭넓은 논의를 했다. 우리 입장에서 우리가 ‘핵 공유’라고 말할 때는 중대한 의미를 내포한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●“우리 정의로는 워싱턴 선언, 핵공유 아냐”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이어 미국의 핵 공유 정의에 대해 “핵 공유에 대한 정의가 있지만 그게 무엇인지에 대해서는 들어가고 싶지 않다. 우리 입장에서는 한반도에 핵무기를 다시 들여오는 게 아니라는 점을 매우 분명히 하고 싶다”고 답했다. 이어 “한국 대통령실이 핵 공유를 어떻게 정의하는지에 대해서는 내가 말할 수 없지만 우리의 정의로는 핵 공유가 아니다”라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1425706 --&gt;이와 같은 답변은 이번 한미정상회담을 통해 미국이 크게 격상된 확장억제를 한국에 제공하는 대신에 한국의 ‘핵확산금지조약’(NPT) 약속을 확고하게 한 것과 같은 맥락으로 보인다. 워싱턴 선언에서 핵협의그룹(NCG)를 신설키로 한 것 등의 확장억제 강화는 사전적 의미 상 핵무기를 공유하는 행위가 아닌 데다, 핵 공유라는 용어가 사실상 핵확산을 의미한다는 점에서 선을 그었다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;우리 정부 역시 이번 워싱턴 선언에 담긴 내용이 ‘핵 공유’라고 정의한 게 아니라 그 정도의 안정감을 국민이 느낄 수 있을 것이라는 기대감을 표현한 것 아니냐는 평가도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●“분명한 메시지는 한미가 단결됐다는 것”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이날 케이건 국장은 “난 선언이 무엇인지에 대해 초점을 맞추고 싶다. 이것은 한국과 더 협의하고, 더 많은 정보를 공유하며, 더 민감한 논의를 많이 하고, 한반도와 주변에 미국 전략자산의 가시성을 증진하겠다는 약속”이라고 말했다.&lt;br&gt;이날 특파원 간담회에 참석한 대니얼 크리튼브링크 국무부 동아태차관보도 ‘핵 공유가 아니다’라는 발언이 논란될 가능성을 우려한 듯 “이번 국빈 방문에서 나와야 할 매우 분명한 메시지는 미국과 한국이 그 어느 때보다 더 보조를 맞추고 단결됐다는 것이지 그런 부분에 초점을 맞추려고 하면 실수가 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LPGA 투어 스타들, 올해는 수도권에서 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T09:53:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428095322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425715 --&gt;올해 10월 예정된 미국여자프로골프(LPGA) 투어 BMW 레이디스 챔피언십(총상금 220만 달러)이 경기도 파주 서원밸리 컨트리클럽에서 열린다.&lt;br&gt;BMW 코리아는 28일 “서원밸리CC와 업무 협약을 맺고 올해 LPGA 투어 BMW 레이디스 챔피언십을 서원밸리CC에서 열기로 했다”고 밝혔다. 서원밸리 컨트리클럽의 서원힐스는 국제대회 유치가 가능한 7367야드 전장과 국내 최장의 640야드 장거리홀, 비거리 300야드의 드라이빙 레인지 등 국내 최고 수준의 코스를 갖춰 한국 10대 명품 코스로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;국내에서 열리는 유일한 LPGA 투어 대회인 BMW 레이디스 챔피언십은 2019년 창설됐다. 첫 해와 2021년에는 부산에서 열렸고, 지난해는 강원도 원주에서 개최됐다. 올해는 처음으로 수도권 지역에 유치되어 역대급 흥행이 기대된다. 지난해 대회에는 LPGA 투어 메이저 대회 수준인 8만 1000여 명의 갤러리가 몰리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BMW 코리아 한상윤 대표는 “BMW 레이디스 챔피언십은 전 세계에 한국의 아름다움을 알리기 위해 2022년부터 각 지역 명품 코스를 순회하며 대회를 진행 중”이라며 “수도권에서 처음 열리는 만큼 지역 사회를 연계한 다양한 상생 프로그램으로 최고 수준의 지속 가능성을 높여 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;10월 19일 개막하는 올해 대회에는 LPGA 투어 선수 68명, 초청 선수 8명, 대한골프협회 추천 아마추어 2명 등 총 78명이 출전할 예정이다. 지난해에는 리디아 고(뉴질랜드)가 우승했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[베스트셀러]‘세이노의...’ 9주 연속 1위, ‘고래’는 역주행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500074</guid>
      <pubDate>2023-04-28T10:38:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428103846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425751 --&gt;지난 2004년 출간한 천명관 소설 ‘고래’가 19년 만에 다시 베스트셀러에 진입했다. 세계 3대 문학상 중 하나인 부커상 최종후보에 들면서다.&lt;br&gt;28일 교보문고가 집계한 4월 넷째 주 베스트셀러 순위에 따르면 ‘고래’는 30위로 새로 진입했다. 구매층은 30대부터 50대까지의 독자가 주류를 이뤘다.&lt;br&gt;성별로는 여성 독자(55.3%)가 남성보다 많았다. 통상 소설 분야에서는 여성 독자가 크게 앞서기 때문에 사실상 남녀 간 판매 비중 격차는 적은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구매자 가운데 60대 이상 남성 독자 비중도 10.8%나 차지하면서 다른 소설 분야 베스트셀러와는 다른 판매 양상을 보였다. 교보문고는 “해외 문학상에 대한 공신력과 신뢰를 기반으로 고연령대 독자들의 관심이 쏠렸다”고 분석했다.&lt;br&gt;종합 베스트셀러 1위는 자기계발서 ‘세이노의 가르침’이 9주째 1위를 달렸다. 이 책은 PDF판으로 무료로 받을 수 있다. 그러나 쪽수가 워낙 많은 데다가 책 가격이 저렴한 까닥에 종이책 구입이 많은 추세다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2위 ‘김미경의 마흔수업’, 3위 ‘사장학개론’, 4위 ‘스즈메의 문단속’은 지난주와 같은 순위를 기록했다.&lt;br&gt;프란츠 카프카 탄생 140주년을 기념해 출간한 ‘돌연한 출발’은 13계단 상승하며 7위를 차지했다. 책은 카프카의 육필 원고와 친필 사인, 드로잉 화보, 단편 소설 등을 담았다.&lt;br&gt;윤정은 소설 ‘메리골드 마음 세탁소’는 전주보다 3계단 오른 8위를 차지했고, 신진상의 자기계발서 ‘내일을 바꾸는 인생 공부’는 11위로 진입했다. 다음은 교보문고 4월 넷째 주 베스트셀러 순위.&lt;br&gt;1. 세이노의 가르침(데이원)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2. 김미경의 마흔 수업(어웨이크북스)&lt;br&gt;3. 사장학개론(스노우폭스북스)&lt;br&gt;4. 스즈메의 문단속(대원씨아이)&lt;br&gt;5. 장하준의 경제학 레시피(부키)&lt;br&gt;6. 제14회 젊은작가상 수상작품집(문학동네)&lt;br&gt;7. 돌연한 출발(민음사)&lt;br&gt;8. 메리골드 마음 세탁소(북로망스)&lt;br&gt;9. 당신은 결국 무엇이든 해내는 사람(필름)&lt;br&gt;10. 원씽(비즈니스북스)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘女 1만명 도촬’ 日50대 “나의 몰카 기술을 좋은 데 쓰게 해 달라” 뻔뻔한 탄원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500076</guid>
      <pubDate>2023-04-28T10:42:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428104233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425755 --&gt;일본 각지의 노천 온천탕(로텐부로)에서 수많은 여성들을 망원 카메라로 도촬해 ‘몰카의 카리스마’로 불렸던 50대 남성이 “나의 도촬 기술을 방범에 활용하고 싶다”며 법원에 선처를 호소했다.&lt;br&gt;이 남성은 약 30년에 걸쳐 1만명 이상의 여성을 몰래 찍었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;28일 후지TV 등에 따르면 시즈오카현 검찰은 지난 26일 시즈오카지법에서 열린 노천탕 도촬 그룹 사건의 주범 사이토 가린(50·이바라키현)에 대한 재판에서 “계획성이 강하고 매우 악질적인 행위로 여성들의 존엄성을 훼손했다”며 징역 3년을 구형했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사이토는 2021년 홋카이도, 가나가와현, 효고현 등지에서 노천탕 이용 여성들을 도촬한 혐의로 기소됐다. 사이트가 주도한 일련의 도촬 사건에 가담한 공무원, 신문사 직원, 회사 임원 등 13명도 그동안 줄줄이 체포됐다.&lt;br&gt;사이토는 도촬 그룹 회원 모임을 주도하며 촬영 기술과 정보 등을 가르치고 공유했던 것으로 조사됐다. 이들은 온천 지역을 찾아가 노천탕에서 100~300m 떨어진 산 속에 진을 치고 고성능 망원 렌즈로 여성들을 찍었던 것으로 드러났다.&lt;!-- 그림 1425756 --&gt;이들은 여성들이 온천 안에서 목욕하는 영상 담당, 입욕 전후 옷을 입고 있는 영상 담당, 영상 하단 음란 자막 삽입 담당 등 각자 역할을 지정해 범행을 되풀이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 결심공판에 “고사양 장비를 사용하는 등 계획성이 강하고 촬영한 영상을 동료들과 공유하는 등 죄질이 매우 나쁘다”고 징역 3년 구형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;이에 대해 변호인 측은 “피고인이 자기 행위를 반성하고 있고 사안의 심각성을 이해하고 있다”며 집행유예 선고를 요청했다.&lt;br&gt;변호인은 “피고인이 ‘나의 도촬 기술을 방범 강화에 활용하고 싶다’고 말했다”고 전했다. 자신이 도촬 범죄의 속성이나 수법을 누구보다 잘 알기 때문에 다른 몰카 범죄 퇴치에 기여할 수 있다는 주장이다.&lt;br&gt;사이토는 “나의 어리석음에 지지 않았다면 피해자를 만들지 않았을 것”이라며 “피해 여성들에게 미안하다”고 말했다. 판결은 6월 30일에 이뤄진다.&lt;!-- 그림 1425757 --&gt;‘도촬의 카리스마’라는 별명을 가진 사이토는 경찰 조사 당시 “20세 때부터 도촬을 시작해 그동안 100개 이상 지역에 촬영을 다녔으며, 이를 통해 1만명 이상의 여성을 찍었다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 사건은 일본에서 발생했던 몰카 범죄 중 역대급에 해당하는 사례로 일본 경찰이 전국 각지 온천 관계자들을 상대로 도촬 피해 예방 교습을 하도록 만드는 계기가 되기도 했다.&lt;br&gt;노천탕 주변의 경치를 더 중시할 것인지, 여성 고객의 안전을 더 중시할 것인지를 고민하는 온천들도 이 사건 이후 늘어났다고 TV시즈오카는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북 상대 K리그 데뷔골 뽑은 대전 안톤, 9라운드 MVP</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500078</guid>
      <pubDate>2023-04-28T10:46:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428104606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425765 --&gt;대전하나시티즌의 중앙 수비수 안톤이 K리그1 2023 9라운드 최우수선수(MVP)로 선정됐다고 한국프로축구연맹이 26일 발표했다.&lt;br&gt;안톤은 지난 26일 전북 전주월드컵경기장에서 열린 전북 현대와 경기에서 선제골을 넣고 대전의 2-1 승리에 기여했다. 안톤은 이날 후반 5분 김지훈이 오른쪽 측면에서 올린 크로스를 문전 쇄도하며 왼발 발리 슛으로 연결해 K리그 데뷔 골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;K리그1 9라운드 베스트 팀은 FC서울을 3-2로 꺾고 9경기 만에 시즌 첫 승을 따낸 강원FC가 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베스트 매치는 1-1로 비긴 수원FC와 대구FC 경기다. 베스트 11은 공격수에 마틴 아담(울산 현대), 서진수(제주 유나이티드)가 미드필더에 갈레고, 한국영(이상 강원), 이진현(대전), 김승대(포항 스틸러스)가 수비수에 정승용(강원), 그랜트(포항), 안톤, 설영우(울산)가 골키퍼에 김동준(제주)이 선정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바카라 X 한국 전통 민화의 만남… 콜라보레이션 전시 새달 21일까지 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500082</guid>
      <pubDate>2023-04-28T10:54:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428105433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425770 --&gt;프랑스 브랜드 ‘바카라’가 한국 전통 민화와 만나 콜라보레이션 전시를 개최했다.&lt;br&gt;이번 전시는 ‘Traditions in Harmony: Baccarat Reimagined in Korean Folk Art’로 열리며 지난 21일부터 5월 21일까지 ‘메종 바카라 서울’에서 열린다. 250여 년의 역사를 자랑하는 프랑스 브랜드 바카라와 한국 전통 민화의 전통성과 독보적인 아름다움을 자랑하는 콜라보레이션 전시다.&lt;br&gt;특히 세계 3대 미술관 중 하나인 오스트리아 빈 미술관 박물관 벨트 뮤지엄에서 진행된 ‘책거리-나의 서재, 나의 자신(Chaekgeori: Our Shelves, Our Selves)’ 전시회에 참여했던 8명의 아티스트와 한국화 이성현 작가가 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아티스트들은 조선시대 서가나 현재의 장식장에 옛 물건과 현대 물건을 어우러져 놓고 그 사이에 영롱한 빛을 발하는 바카라 제품을 작품에 담아냈다. 조선시대 책거리를 모사한 작품부터 현대적으로 재해석한 작품까지 다채롭게 선보인다. 바카라와 책거리의 물건을 매개로 프랑스와 한국의 아름다운 예술과 문화를 융합해 표현했다.&lt;br&gt;Clément Brunet-Moret 바카라 APAC CEO는 “바카라는 혁신과 창의성 증진이라는 사명 아래 예술가와 문화단체와의 관계 발전을 위해 전념하고 있으며 이번 협업은 바카라와 한국 전통 민화의 아름다움을 선보이고 새로운 세대의 예술가와 장인들에게 영감을 주는 플랫폼이 될 것이라 생각한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 전시는 ‘메종 바카라 서울’에서 새달 21일까지 열릴 예정이며 ‘메종 바카라 서울’ 네이버 플레이스에서 전시 도슨트 투어 예약도 할 수 있다. 도슨트 투어 예약을 할 경우, 전시 작품이 담긴 엽서와 도록을 선착순으로 증정하고 2층 크리스탈 라운지 커피 20% 할인권 등 다양한 혜택도 제공할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 美 스미소니언과 양해각서..이건희 컬렉션 미국 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500084</guid>
      <pubDate>2023-04-28T10:59:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428105948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425771 --&gt;문화체육관광부가 27일 오후(현지시간) 미국 워싱턴 D.C. 국립아시아예술박물관(NMAA)에서 미국 스미소니언 재단과 양국 문화기관 사이의 교류·협력을 확대하는 내용의 양해각서를 체결했다. 국립 문화예술기관을 관장하는 한미 정부 기관 사이의 양해각서 체결은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;문체부는 28일 “문체부 산하 23개 국립박물관·미술관 등 국내 문화예술기관과 세계 최대규모의 복합문화기관인 스미소니언 재단 산하 21개 문화예술기관 간 전시 소장품 교류, 인적교류, 역사문화 공동연구를 포함 문화 협력의 획기적인 기반이 마련됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;양국은 양해각서를 통해 학예 연구와 전문성 함양을 위한 인력교류, 예술·역사·고고학·문화·보존과학 등 분야의 공동연구, 전시 및 소장품 대여, 역사·문화 관련 대중 프로그램 공동주최 방안 등을 협력한다. 특히 2025년에는 고 이건희 회장 기증품 특별전 국립아시아예술박물관 개최가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1846년 설립된 스미소니언 재단은 워싱턴 DC 자연사박물관·항공우주박물관·미국역사박물관 등에 약 1억 5000만점의 소장품을 갖고 있으며, 관람객 규모는 연평균 3000만명이다.&lt;br&gt;1961년 산하 국립자연사박물관이 고려시대 철조 불상을 전시하면서 문체부와 공식적인 교류를 시작했다. 문체부는 2011년 국립아시아예술박물관 한국실 개선 예산을 지원했다. 2018년부터는 한국실 전담 인력을 지원해 한국실을 개선해왔다. 2019년과 2022년 각각 특별전 ‘한국의 불상’과 ‘한국의 치미’를 공동기획·전시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부는 이와 관련 “체이스 로빈슨 국립아시아예술박물관장이 지난해 11월 한국을 찾은 뒤 지속적으로 교감을 형성했는데, 이번 대통령 순방 및 한미동맹 70년을 계기로 양해각서에 이르면서 결실을 보게 됐다”고 설명했다. 박보균 문체부 장관은 “다양한 분야의 상호 연구 교류 협력 사업과 관련해 양국 간 MZ 미래세대 교류 프로그램을 중점적으로 마련할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “美와 콘텐츠 협력 강화” 약속, 실속과 대등함 채우는 일이 과제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500090</guid>
      <pubDate>2023-04-28T11:08:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428110830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425787 --&gt;윤석열 대통령은 27일(현지시간) 워싱턴 DC의 미국영화협회(MPA) 건물에서 개최된 ‘글로벌 영상콘텐츠 리더십 포럼’에 참석해 한국과 미국의 콘텐츠 교류와 협력이 획기적으로 강화되도록 공동 제작 확대 등 협력모델 창출, 인적 교류 및 투자 활성화, 저작권 보호 등 모든 지원을 아끼지 않겠다고 약속했다.&lt;br&gt;미국영화협회가 윤 대통령을 초청해 찰스 리브킨 회장 겸 최고경영자(CEO)를 비롯한 회장단, 파라마운트, 워너브라더스디스커버리, 넷플릭스, NBC유니버설, 소니픽처스, 디즈니 등 글로벌 영상콘텐츠 기업 6개와 미국 영상콘텐츠 기업 엔터미디어 픽처스, 버티고 엔터테인먼트, 스카이댄스 미디어, 마운트 로얄 필름, 그래티튜드 프로덕션 등 대표들이 참석했다.&lt;br&gt;우리 측에서는 이미경 CJ 그룹 부회장, 정경문 SLL·박태훈 왓챠·이상백 에이스토리·김동래 래몽래인·송병준(한국드라마제작사협회장) 크리에이티브리더스그룹 에이트 대표와 배우 이서진 등이 자리를 함께 했다. 주무부처인 문화체육관광부의 박보균 장관도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 “한미 양국의 콘텐츠는 자유의 가치에 깊은 뿌리를 두고 있다”며 “세계시민 모두가 공감하는 이야기를 만드는 핵심 요소”라고 말했다. 이어 “자유의 가치를 공유하는 한미 양국의 문화 분야 협력이 오늘 행사를 계기로 더욱 확대될 것으로 기대한다”고 밝혔다. 아울러 “양국 기업들이 힘을 합칠 때 세계인들이 지친 일상에서 위로와 희망을 받을 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 포럼  말미에 리브킨 회장으로부터 영화 ‘블랙팬서’를 연출한 라이언 쿠거 감독의 서명이 담긴 포스터를 선물로 전달받았다고 대통령실이 보도자료를 통해 전했다. 윤 대통령은 “영화 블랙팬서가 부산에서 주요 장면을 촬영했던 것처럼, 양국이 함께 콘텐츠를 만들어 나갈 수 있도록 적극 지원하겠다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참석자들은 이날 K 콘텐츠의 수출 및 투자 확대와 양국 콘텐츠산업의 협력 방안에 대해 논의했다고 대통령실은 밝혔다. 대통령실은 “협회 회장단과 글로벌 영상콘텐츠 기업들이 한자리에 모인 것은 전례없는 규모”라며 “한국 콘텐츠의 높아진 위상을 느낄 수 있는 기회”라고 전했다.&lt;!-- 그림 1425923 --&gt;문체부는 나중에 별도 보도자료를 통해 MPA 소속 6개 기업 대표가 모두 참석했는데 이들은 세계 영화 및 비디오 시장의 77%, 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) 시장의 45%를 점유한다며 행사의 의미를 부각시켰다. 또 이번 포럼을 계기로 높은 경쟁력에도 미국 등 메이저시장 개척에 어려움을 겪고 있던 한국 콘텐츠 산업에 새로운 기회를 가져올 것이라고 기대 섞인 전망을 내놓았다.&lt;br&gt;박보균 장관은 “윤 대통령의 방미 정상외교에는 안보와 경제 외에 다른 키워드로 문화와 케이 콘텐츠가 있다”면서 “이렇게 6개 글로벌 영상콘텐츠 기업들이 한자리에 모인 것은 케이 콘텐츠의 위상과 영향력이 커진 반증”이라고 말했다. 박 장관은 윤 대통령의 국빈 방미 첫날인 지난 24일 케이 콘텐츠에 앞으로 4년 동안 25억 달러를 투자하겠다고 밝힌 넷플릭스처럼 이들 업체도 적극적인 투자를 해줄 것을 당부했다.&lt;br&gt;이에 넷플릭스 외에 파라마운트와 디즈니 등도 올해 45편 이상의 한국 콘텐츠 제작에 대한 투자 계획을 설명하는 한편 케이 콘텐츠 업계, 창작자와의 협력을 강화하겠다고 화답했다고 문체부는 전했다.&lt;br&gt;포럼에 이어 한국콘텐츠진흥원(조현래 원장)과 영화진흥위원회(박기용 위원장)는 넷플릭스의 최고법무책임자 데이비드 하이먼과 케이 콘텐츠 청년인재 육성과 교류를 위한 협력양해각서를 체결했다.문체부와 콘진원, 영진위는 후반작업 전문인력 등 OTT 환경을 선도할 융합형 전문인력과 신진 제작인력을 5년 동안 2000명 육성하고, 넷플릭스는 현장 실정에 맞춘 글로벌 수준의 교육과정을 설계하고 교류 기회 확대 및 인력 육성 프로그램을 후원한다고 문체부는 설명했다.&lt;br&gt;화려한 말의 성찬을 뒤로 하고 문체부가 관련 업계, 산하 기관들과 힙을 합쳐 저작권이나 망 사용료 문제 등을 해결하고 우리 산업이 종속되지 않고 대등하게 경쟁하고 협력할 수 있는 콘텐츠 협력의 구조를 짜는 일이 절실한 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT로 보도자료 만들고, NFT 저작권 손질</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500098</guid>
      <pubDate>2023-04-28T11:36:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428113557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425817 --&gt;정부가 2025년까지 문화 디지털 사업과 문화기술 연구개발(R&amp;amp;D)에 1조 1000억원을 투자한다. 챗GPT를 활용해 보도자료와 회의자료를 만드는 등 업무를 개선하고, 인공지능(AI) 활용에 필요한 한국어 말뭉치 10억 어절 등 디지털 문화자원 40만여건을 개방한다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 28일 전병극 제1차관 주재로 ‘문화디지털신대륙협의회’를 열고 이런 내용을 담은 ‘제1차 문화 디지털혁신 기본 계획 2025’(2023~2025년)을 발표했다. 문체부는 이번 1차 기본계획을 위해 현재 5400억원(전체예산 대비 8%)인 디지털 및 문화기술 R&amp;amp;D 예산을 2025년까지 2배 이상인 1조 1000억원(10% 이상)으로 확대할 계획이다.&lt;br&gt;‘문화 디지털혁신 기본계획’은 3대 추진 전략과 9대 중점과제로 구성됐다. 우선 3년간 디지털 융복합 인재 6만 6000명을 양성하고, 문화·관광·스포츠 분야 기업들이 디지털 기술을 활용해 서비스를 제공하고 새로운 사업을 발굴하도록 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실감형, 메타버스 콘텐츠 창작 활성화를 위한 웹툰, 드라마, 전래동화 등 디지털 원천자원과 AI 활용에 필요한 한국어 말뭉치 130여종(2027년까지 10억 어절) 등 디지털 문화자원 40만여 건을 개방한다.&lt;br&gt;문화기술 연구개발 예산도 현재 1300억원에서 2025년까지 4600억원으로 확대한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실감형 미디어아트를 체험하는 K-컬처스퀘어, 박물관 VR 수장고 체험 등 문화시설을 활용한 융복합 실감 체험 서비스도 늘려나간다.&lt;br&gt;문화시설 내 탑승형 문화해설 서비스 로봇을 현재 23대에서 80대로 늘리고, 로봇이 제공하는 수어 및 다국어 콘텐츠도 22만 건에서 50만 건으로 늘린다.&lt;br&gt;문체부 소속·공공기관의 68개 누리집 정보를 시각장애인을 위한 점자파일로 제공하는 서비스도 선제적으로 도입할 계획이다.&lt;br&gt;챗GPT 등 신기술을 활용해 보도자료나 회의자료 등을 작성하는 등 효율적 업무 환경도 조성한다. 온라인 동영상 서비스(OTT), 대체불가토큰(NFT), AI 등 기술 환경 변화에 대응해 저작권 등 관련 제도를 개선하고 지능형 보안관제 시스템 고도화 등 사이버 안전을 강화한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직원들의 디지털 의무 교육과 함께 AI 기술을 내부 행정업무에 활용한다.&lt;br&gt;또 문화디지털신대륙협의회와 함께 문체부 산하 정보화 전담 기관인 한국문화정보원을 ‘문화 디지털혁신 통합지원센터’로 지정해 문체부 본부와 소속·공공기관의 디지털 혁신을 지원한다.&lt;br&gt;문체부는 1차 계획을 통해 국민의 디지털 문화 향유 경험이 75.5%에서 85%로 확대될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;전병극 문체부 차관은 “디지털 신기술을 문화 분야 창작과 향유에 활용하기 위한 문체부의 첫 디지털 전략”이라며 “디지털 기술이 K-컬처가 세계로 확산하는 디딤돌이 되고, 취약계층의 문화 향유 기회를 확대할 수 있도록 뒷받침해 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한예종 전통예술원 쿠바 네 차례 공연, 한인 후손·현지인과 만남도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500099</guid>
      <pubDate>2023-04-28T11:38:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428113840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425818 --&gt;한국예술종합학교 전통예술원 예술한류 선도사업단이 쿠바 최대의 음악축제인 다음달 9일 쿠바국립국장에서 단독 콘서트를 연다. ‘쿠바 디스코 Cuba Disco 2023 페스티벌’의 공식 초청을 받아 쿠바 방문 기간에 네 차례 공연에 나선다.&lt;br&gt;이동연 전통예술원 교수를 단장으로 연희과 김원민 교수, 음악과 진윤경 교수, 타악 연주자 박범태와 김소민, 해금 연주자 천지윤, 가야금 연주자 서정민, 윤여주, 김현희, 현정석 등 모두 10명이 참여한다.이번 쿠바 투어는 문화체육관광부가 후원하는 예술한류 전통예술 선도사업 3년차 프로젝트 일환으로 이뤄진다.&lt;br&gt;사실 글로벌 열풍을 일으킨 한류의 시작은 쿠바를 비롯한 남미 대륙에서 시작됐다고 해도 지나치지 않다. 전통예술원의 이번 투어는 한류의 기원이라 할 수 있는 전통예술의 남미 진출과 한류의 확산에 기여할 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 공연인 다음달 9일 저녁 8시 30분에는 쿠바 디스코 페스티벌의 메인 프로그램으로 선정됐다. 전통예술원 연주단은 ‘쿠바 시나위’, ‘삼도설장고’, ‘호적풍류’, ‘경성의 노래’, ‘버나와 사자춤’, ‘판굿’ 등을 쿠바 및 해외 관객들에게 들려준다.&lt;br&gt;앞서 같은 달 7일에는 일몰 시간인 저녁 7시 올드 아바나에 있는 건물의 옥상에서 쿠바 유일의 인디레이블 ‘구암파라 뮤직’(Guampara Music)과 전통예술원 연주단이 합동 콘서트를 개최한다. 같은 달 10일 오후 5시에는 관광객들이 가장 북저기는 올드 아바나의 오비스포(Obispo) 거리에서 비나리, 판굿, 버나, 사자춤 등 연희공연을 펼치고, 같은 달 11일 오후 5시에는 올드 아나바에 있는 멜라 시어터 가든에서 가야금, 해금, 창작타악, 태평소와 사물놀이 등 콘서트를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이동연 단장은 같은 달 12일 쿠바 디스코 페스티벌 국제컨퍼런스에 참여해 ‘한류의 글로벌 확산을 위한 한국음악산업의 현황과 정책과제’를 주제로 발표한다.&lt;br&gt;또 쿠바 음악위원회와 페스티벌 조직위원회의 도움으로 쿠바 투어 기간 국영 TV와 해외 언론 인터뷰를 진행하며, 쿠바 전설의 레이블 에그렘(EGREM)의 스튜디오, 국립서커스학교, 국립민속무용학교를 방문한다. 한국과 쿠바 음악인의 정기 교류에 관한 대담도 추진된다.&lt;br&gt;아울러 100년 전 쿠바에 정착한 한인들의 후손들을 만나 아리랑 등 우리 음악을 함께 연주할 예정이며, 아바나 한글학교를 찾아 우리 문화를 사랑하는 현지인들과 한류에 대한 소회를 나눈다.&lt;br&gt;네이버 나우와 원더월 등에서 다양한 케이팝 콘텐츠를 제작한 송지욱 감독과 애브뉴(avenew) 영상제작팀이 아름다운 쿠바의 경관과 전통예술원 연주단의 네 차례 공연, 교류 행사들을 영상에 담아 음악 다큐멘터리로 제작할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배지환 안우진 제외…KBO, 항저우 AG 198명 예비 명단 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500107</guid>
      <pubDate>2023-04-28T12:07:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428120730_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425827 --&gt;최근 상승세를 타고 있는 빅리거 배지환(피츠버그 파이리츠)의 2022 항저우 아시안게임 출전이 불발됐다.&lt;br&gt;한국야구위원회(KBO)와 대한야구소프트볼협회(KBSA)는 28일 2022 항저우 아시안게임 예비 명단(198명)을 발표했다. 프로 108명에 아마추어 18명이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;이번 명단엔 프로 180명과 아마추어 선수 18명 등 총 198명이 선발됐지만, 배지환은 이름을 올리지 못했다. KBO는 “전력강화위원회는 최근 성적을 기준으로 예비선수들을 뽑았으며 국가대표로서 결격사유에 해당하지 않는 선수를 선발했다”고 설명했다. 최근 정력강화위는 음주운전, 폭행, 성범죄 등 각종 비위 행위를 저지른 선수는 성적과 관계 없이 배제하겠다는 원칙을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배지환은 최근 언론 인터뷰를 통해 군 면제가 걸린 아시안게임 출전을 희망한다고 밝혔으나 이러한 원칙에 따라 배제된 것으로 보인다. 배지환은 2017년 국내에서 당시 여자친구를 폭행해 고소당했고, 2019년 미국프로야구 메이저리그(MLB) 사무국으로부터 30경기 출전 정지 처분을 받았다.&lt;br&gt;키움 히어로즈의 에이스 안우진도 자동 제외됐다. 안우진은 휘문고 3학년이던 2017년 있었던 학교폭력 문제와 관련해 이듬해 대한야구소프트볼협회로부터 자격정지 3년 징계를 받았고, 대한체육회 규정에 따라 올림픽, 아시안게임 등 아마추어 대회 출전이 영구 금지됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 예비 명단에는 젊은 선수들이 주로 이름을 올렸다. 프로의 경우 만 25세 이하 또는 입단 4년 차 이하 선수 147명(신인 17명)과 와일드카드 33명이 포함됐다. 투수 86명, 포수 19명, 내야수 47명, 외야수 28명이다.&lt;br&gt;한화 이글스의 영건 문동주와 김서현,  kt 위즈의 에이스 소형준, 삼성 라이온즈의 원태인과 롯데 자이언츠의 에이스 나균안이 포함됐다. NC 다이노스의 에이스 구창모와 kt 엄상백, 롯데 박세웅은 와일드카드로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;아마추어는 고교 최대어로 꼽히는 마산용마고 3학년 장현석을 포함해 투수 10명, 야수 8명이 뽑혔다.&lt;br&gt;류중일 감독이 이끄는 항저우 아시안게임 야구 대표팀 24명은 6월 중 대한야구소프트볼협회 경기력향상위원회에서 최종 선발한다. 21명은 만 25세 이하 또는 입단 4년 차 이하 선수로 구성된다. 연령 제한이 없는 와일드카드는 모두 3명으로 구단별 최대 1명만 포함할 예정이다.&lt;br&gt;대표팀은 9월 중 소집돼 국내 훈련을 소화한 뒤 항저우로 출국해 10월 1일부터 7일까지 경기를 치른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령의 노래, 이미지 정치와 국익[외통(外統) 비하인드]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500112</guid>
      <pubDate>2023-04-28T12:48:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428124856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425841 --&gt;국익을 논하는 엄중한 정상 외교 현장에서 정상 간의 이른바 ‘케미’(궁합)는 긴장을 낮추고 개인적인 유대감을 높여주며 때론 의외의 성과로 이어지기도 한다.&lt;br&gt;국빈 방미 중인 윤석열 대통령이 지난 26일(현지시간) 한미 정상회담 이후 이뤄진 조 바이든 대통령의 백악관 주재 만찬에서 미 싱어송라이터 돈 매클레인의 1970년대 히트곡 ‘아메리칸 파이’를 즉석에서 불러 내빈들이 환호했다.&lt;br&gt;‘아메리칸 파이’는 윤 대통령의 대학 시절 애창곡이지만, 바이든 대통령에게도 특별한 의미가 있다. 2015년 뇌종양으로 먼저 떠나보낸 정치적 후계자이자 장남 고(故) 보 바이든이 어렸을 때 함께 즐겨 불렀던 노래라고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령의 부인 질 바이든 여사가 먼저 윤 대통령을 무대 위로 밀었고, 바이든 대통령은 노래가 이어진 1분 여 내내 옆에 서서 감탄의 제스처를 보냈다. 노래가 끝나자 내빈들은 모두 일어나 기립박수를 보냈고 바이든 대통령은 그에게 어깨동무를 했다.&lt;!-- 그림 1425840 --&gt;정치인 개인의 소회와 가족사의 회한, 일반 대중들의 청춘과 추억을 담은 노래 한 소절이 ‘확장억제, 경제안보’ 등 차가운 실리 외교와는 별개로 공을 남긴 건 분명해 보인다.&lt;br&gt;이와 유사하게 역대 대통령들의 애창곡은 대통령 개인의 이미지와 외교 뒷길 한 켠에 보이지 않게 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;초대 대통령 이승만은 노래를 즐기진 않았지만 ‘희망가’, ‘타향살이’를 좋아했다. 독립운동가이자 독실한 기독교 신자였던 그의 개인 삶과도 이어진다. 타향살이는 일제강점기 시절 고향을 그리는 마음을 읊었고, 우리나라 최초 대중가요 중 하나인 희망가는 미국 찬송가에 우리말 가사를 붙였다.&lt;br&gt;박정희 전 대통령은 애수에 찬 노래들을 즐겨 이애리수의 ‘황성옛터’를 자주 불렀다. ‘황성옛터에 밤이 되니 월색만 고요해, 외로운 저 나그네 홀로이 잠 못이뤄’로 이어지는 가사는 고려 궁궐터인 개성 만월대를 모티브로 일본에 점령된 한을 드러냈다.&lt;!-- 그림 1425842 --&gt;군사정권을 끝내고 집권한 김영삼 전 대통령은 민중가요의 대표격으로 김민기가 작곡하고 양희은이 부른 ‘아침이슬’을 좋아했다. 가곡 ‘선구자’와 ‘매기의 추억’도 가끔 불렀다고 한다. 본인 스스로 음치라고 고백하긴 했지만, 별장 청남대에 노래방 기기를 들여놓기도 했다.&lt;br&gt;노무현 전 대통령은 노래로 ‘소프트 정치인’ 이미지를 제대로 챙긴 주인공이다. 경남 김해 출신인 그가 대선에 당선되던 2002년 12월, 부산 서면 유세에서 부르던 ‘부산갈매기’는 지금도 유튜브 영상 등에서 회자된다. 그는 대선 후보 시절 양희은의 ‘상록수’를 직접 기타 치며 부른 선거 캠페인 영상으로 지지율을 견인하기도 했다.&lt;br&gt;박근혜 전 대통령도 2012년 한 TV 프로그램에 나와 혼성 댄스그룹 거북이의 ‘빙고’를 부르며 얼음장 같던 이미지를 불식시켰다. 대통령 시절인 2015년 참석했던 중국 전승전 열병식 오찬에선 이를 기억했던 중국 측이 빙고를 연주해 화제가 됐다.&lt;!-- 그림 1425843 --&gt;박 전 대통령은 ‘맨 주먹 정신 다시 또 시작하면 나 이루리라 다 바라는대로/ 사는 게 힘이 들다 하지만 쉽게만 살아가면 재미없어/ 이내 삶이 끝날 그 마지막 순간에 나 웃어보리라 나 바라는대로’  등 의지와 긍정적인 감성이 마음에 들었다고 했다. 본인의 정치 역정과도 겹치는 노랫말이라 그랬던 것 같다.&lt;br&gt;이번 윤 대통령의 국빈 방미에서 한미동맹 70주년의 의미는 챙겼지만, 경제·기술 등 분야 과제는 그대로 산적해 있다. 확장억제 관련 ‘워싱턴 선언’이 나왔고 바이오·산업·에너지 분야에서 총 50개의 양해각서(MOU)가 체결됐지만, 인플레이션감축법(IRA), 반도체법 등 우리 기업의 부담을 줄이고 국익을 챙겨야 할 추가 협의들이 계속 남아 있는 탓이다. 이미지 정치를 넘어  국익까지 제대로 챙기는 대통령의 면모를 국민들은 보고 싶다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK임업-AFoCO, 동티모르 정부와 기후변화 대응 산림협력·탄소배출권 MOU 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500116</guid>
      <pubDate>2023-04-28T13:04:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428130448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425847 --&gt;SK임업과 AFoCO(아시아산림협력 기구, Asian Forest Cooperation Organization)는 동티모르 농림수산부(Ministry of Agriculture and Fisheries of Timor-Leste)와 ‘기후변화 대응을 위한 산림협력을 위해 3자 간 업무협약(MOU)’을 체결했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;26일 서울 중구 웨스틴 조선 서울에서 열린 협약식에는 손대익 SK임업 대표, 박종호 AFoCO 사무총장, 페드로 도스 레이스 동티모르 농림수산부 장관이 참석했다.&lt;br&gt;협약 당사자들은 동티모르 맹그로브 숲 복원을 통해 자연재해 피해를 줄이고 지속가능하고 수익성 높은 커피 생산을 통해 지역주민들의 생계 개선을 목적으로 맹그로브 및 커피 복원 사업을 3자 간 추진∙발굴하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 3월 SK임업은 동티모르 산림청과 협력의향서(LoI)를 체결한 바 있다. 당시 양측은 동티모르의 산림 조성과 복원을 위한 신규조림, 재조림 및 산림황폐화 방지 등 사업 기회를 공동으로 추진 및 발굴하기로 합의했다.&lt;br&gt;이번 협약은 기존 LoI에서 더 나아가 GCF(녹색기후기금, Green Climate Fund) 등 다양한 국제적 재원을 확보하여 동티모르의 역량 강화에 기여하고 정책 및 기술적으로 지원하는 것을 포함한다. 이는 맹그로브와 커피 복원 및 재조림 사업에 관한 상호협력을 다짐하고 확대하는 계기가 될 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;맹그로브 복원은 나무와 토양에 탄소를 저장하여 국제 온실가스 감축에 기여한다. 이뿐만 아니라 맹그로브 숲은 바람과 파도 등 자연재해로부터 지역주민을 보호하며 어린 물고기의 은신처로 어획 생산량을 증대시킨다. 특히 맹그로브 숲은 다양한 수생 생물, 악어와 원숭이 등 보호종의 서식처로 생물다양성 보고이다. 또한 커피는 동티모르의 주요 수출품 중 하나로 커피 나무 식재는 자연생태계와 지역주민들에게 실질적인 도움이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;SK임업 관계자는 “이번 MOU는 국제사회에서 산림협력을 선도하는 아포코와의 3자 협약을 맺음으로써 기존 LoI를 이행하는 파트너쉽의 확대가 이뤄진 것이며 확대된 파트너쉽을 통해 GCF 등 국제 재원을 확보하여 지속가능한 맹그로브 숲 보전, 생계 수단으로써 커피 생산성 향상에 기여하는 등 탄소시장 진출 이상의 적응역량 강화에 기여할 것”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오사이언스, 2027년까지 2.4조원 투자…“신규 메이저 백신 개발”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500122</guid>
      <pubDate>2023-04-28T13:36:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428133634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425853 --&gt;SK바이오사이언스가 백신∙바이오 분야의 글로벌 최정상 기업으로 도약하기 위해 향후 5년간 약 2조 4000억원을 투자한다.&lt;br&gt;안재용 SK바이오사이언스 사장은 28일 서울 중구 한국프레스센터에서 열린 기자간담회에서 “지금부터 5년이 SK바이오사이언스의 미래를 좌우할 적극적 투자의 시기”라며 2조 4000억원 투자 계획을 발표했다. 이는 지난 5년간(2018~2022년) 투자금액의 약 5배에 달하는 규모다. 향후 5개 메이저 백신을 추가로 개발하겠다는 목표를 세우고 연구개발(R&amp;amp;D) 영역에만 1조 2000억원을 투입하기로 했다.&lt;br&gt;SK바이오사이언스는 중장기 성장을 가속화할 5개 블록버스터 백신 파이프라인 개발에 나선다. 폐렴구균 백신 스카이팩(SKYPAC), 인유두종바이러스(HPV) 예방 백신 ‘HPV-10’, 재조합 대상포진 백신, 범용 코로나 백신(Pan-sarbeco), 호흡기세포융합바이러스(RSV) 백신 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 적극적인 해외 시장 개척을 통해 자체 개발 백신 매출 규모를 지난해 440억원 수준에서 내년 2200억원 수준까지 끌어올릴 계획이다. 이를 위해 4가 세포배양 독감 백신인 ‘스카이셀플루’의 허가 심사를 12개국에서 진행 중이다.&lt;br&gt;국산 1호 코로나19 백신으로 허가받은 스카이코비원의 해외 허가 현황도 발표했다. 안 사장은 “세계보건기구(WHO) 긴급사용목록(EUL)과 영국 의약품건강관리제품규제청(MHRA) 허가가 막바지에 왔다”며 “현재 긴밀하게 이야기하고 있어 조만간 좋은 소식을 전달할 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 외에도 각종 변이에 대응하는 다가 백신과 사베코 바이러스를 표적으로 한 범용 코로나 백신, 전방위적 바이러스 예방 및 치료를 위한 혁신 의약품인 비강 스프레이 등의 기초 연구도 진행 중이다.&lt;br&gt;아울러 해외 시장 경쟁력을 확보하고자 지역 확장 및 위탁개발생산(CDMO) 사업 확대에 나선다. 백신 개발 및 생산 역량을 다른 국가 정부, 기업 등에 이전해 인프라를 구축하게 돕는 ‘글로컬라이제이션(Glocalization)’ 사업을 계속 추진한다.&lt;br&gt;현재 중동, 아프리카, 동남아, 라틴아메리카 등의 국가에서 논의가 진행되고 있으며 연내 2곳 이상의 지역에서 계약이 체결될 것으로 전망하고 있다. 이를 통해 안정적인 글로벌 공급망을 확보하는 한편 자체 개발한 백신의 새로운 판로를 개척할 수 있다.&lt;br&gt;안 사장은 “글로컬라이제이션은 조인트벤처(JV) 모델을 통해 해외 정부를 대주주로 세우고 SK는 30~40%의 지분을 보유하는 방안을 생각하고 있다”라면서 “지분 참여를 통해 단순한 로열티 수입에 그치지 않고 장기적인 가능성을 볼 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 이르면 상반기 내 글로벌 빅파마와 위탁개발생산(CDMO) 계약을 체결할 수 있을 것으로 예상하고 있다. 이 회사는 앞서 아스트라제네카, 노바백스 등 글로벌 기업들의 백신을 위탁생산한 바 있다.&lt;br&gt;시설 투자로는 송도 글로벌 R&amp;amp;PD 센터가 이달 착공해 2025년 완공 예정이다. 안동에 위치한 백신 생산 시설인 안동L하우스에서는 EU-GMP(우수의약품 제조 및 품질관리 기준) 및 미국 cGMP 수준의 시설을 확보하고, 신규 파이프라인 확보와 발맞춰 신규부지 증설 계획을 마련 중이다.&lt;br&gt;안 사장은 “이번 투자를 통해 2033년까지 연평균 14%의 투자 수익률을 기록할 것”이라면서 “3년 정도 투자를 거친 후 과실이 일어날 것으로 본다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘룩앳미 플러스2’ 박진희 “채식주의자도 섭취 가능한 ‘순수 맥주효모 3000’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500123</guid>
      <pubDate>2023-04-28T13:44:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428134410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“리투아니아산 맥주효모 100%, 자연유래 식물성 영양 집결체” 강조&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425855 --&gt;28일 방송된 FashionN의 셀럽 뷰티 큐레이팅 쇼 ‘룩앳미 플러스2’에서 배우 박진희가 채식주의자도 섭취 가능한 뉴 트렌드의 식물성 건강기능식품을 소개해 주목을 끌고 있다.&lt;br&gt;연예계 대표 에코브리티 배우로도 잘 알려진 박진희가 직접 고르고 사용하는 제품을 공개하는 코너를 통해 자연에 가까운 방법으로 건강을 지킬 수 있는 제품을 소개해 큰 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 박진희가 소개한 웰세이브의 ‘순수 맥주효모 3000’은 오직 보리, 홉, 물 등 3가지 원료만으로 만든 맥주효모 100%의 건강기능식품으로, 첨가제를 비롯한 어떠한 부형제도 넣지 않은 자연유래 성분으로, 우리 몸에 꼭 필요한 영양을 섭취할 수 있는 제품임을 강조했다.&lt;br&gt;건강기능식품 브랜드 웰세이브가 만든 식물성 영양의 결집체 ‘순수 맥주효모 3000’은 LALLEMAND사의 리투아니아 맥주효모 100%를 담은 제품이다. 원료 자체로 비타민B가 풍부하며 고품질 단백질과 섬유질, 곡류 대비 최대 40배의 베타글루칸 등의 영양소가 함유돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히, 단백질은 다양한 아미노산으로 구성돼 있으며 맥주효모는 사람의 모발에 함유된 아미노산과 완벽히 일치되는 아미노산이 함유돼 있어 더욱 질 높은 단백질 섭취가 가능하다.&lt;br&gt;하루 필요 섭취량 3g을 스틱에 담아 언제 어디서든 물만 있으면 간편하게 섭취할 수 있으며 보관도 용이하고 3mm 작은 알갱이의 맥주효모환으로 목 넘김이 편해 누구나 거부감 없이 먹을 수 있는 점도 강조했다.&lt;br&gt;한편, FashionN ‘룩앳미 플러스2’는 스타들의 일상과 꿀팁, 꿀템을 소개하는 셀럽 뷰티 크레이팅 쇼 프로그램이다. 배우 박진희, 이윤지, 모델 겸 방송인 송해나가 MC를 맡아 어디서도 공개하지 않는 셀럽들의 트렌디한 패션, 라이프 스타일을 소개해 시청자들의 지지를 얻고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모님 혈관 이렇게 관리해주세요”… 어버이날 혈관 관리 솔루션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500127</guid>
      <pubDate>2023-04-28T13:54:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428135426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425860 --&gt;부모님 건강에 관심이 깊어지는 가정의 달을 맞아 혈행 케어 전문 브랜드 써큐란이 혈관 건강에 좋은 제품들을 추천한다.&lt;br&gt;써큐란 관계자는 “연령, 몸 상태, 라이프스타일에 따라 혈관 문제가 서로 다르다”며 “기능 성분의 효능·효과를 이해하고 필요한 제품을 골라 섭취하는 것이 가장 바람직하다”고 말했다.&lt;br&gt;먼저 은행잎추출물, 감마리놀렌산 함유 유지를 기초로 한 ‘써큐란 알파’가 있다. 감마리놀렌산은 혈중 콜레스테롤과 혈행 개선, 은행잎 추출물은 혈행 및 기억력 개선에 기능성을 인증받은 성분이다. 은행잎은 항산화 효과가 있는 플라보노이드가 풍부하다. 써큐란 알파에는 활성비타민인 비타민B6까지 더해져 원활한 신진대사를 기대할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;눈 건강에 불편함을 느낀다면 오메가3(EPA·DHA 함유)의 도움을 받아보는 것이 좋다. 오메가3는 함량에 따라 기능성이 다른데 900㎎ 이상 섭취할 땐 기억력 개선의 효과까지 누릴 수 있다. 하지만 고함량 오메가3라고 무조건 좋은 것은 아니다. 분자구조에 따라 순도와 흡수율이 다르고, 원료의 안전성도 따져봐야 한다. 써큐란의 ‘알티지오메가-3 1200’은 바다의 소형 어종 엔초비에서 100% 추출한 정제 어유를, 흡수율 높은 알티지(rTG)형으로 섭취할 수 있다. 비타민A·D·E 등도 함유했다.&lt;br&gt;최근 오메가3의 새로운 트렌드는 식물성 원료다. 깊은 바다의 미세 조류에서 추출해 어취에 민감한 사람들도 부담 없이 섭취할 수 있다. 지난해 말 출시된 써큐란 ‘식물성 알티지오메가-3’에는 세계 특허 기술 ‘Quality Silver’로 초임계 추출한 고순도(80%)의 원료가 담겨 있다. 저온 추출해 열로 인한 원료 손실을 줄였고, 정제 시간도 최소화해 산패 가능성을 배제했다. 자연 분자 상태와 유사한 알티지형으로 체내 흡수율이 높은 편이다. ‘식물성알 티지오메가-3 1000’ 제품 기준 하루 두 캡슐만으로 1000㎎을 채울 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;혈압이 정상 범위보단 높지만 고혈압으로 판정하기엔 이른 단계를 경계성 고혈압이라고 한다. 경계성 고혈압은 약물을 통해 혈압을 관리하지 않아 방치하기 쉽다. 혈압을 정상 수준으로 유지하는 데 효과가 있는 기능 성분으로는 코큐텐이 있다. 코큐텐은 나이가 들수록 체내 자연 생성량이 줄어드는 반면 식품을 통한 섭취도 마땅치 않다. ‘써큐란 코큐텐’은 하루 한 캡슐만으로 코큐텐 일일권장량을 포함 비타민A·C·E·B6 등 8중 기능성을 누릴 수 있다. 항산화·세포 보호 등에 초점을 맞춘 설계로 신체의 활발한 에너지 생산을 도와준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국,  초미세먼지 농도·자살률  OECD 1위 ‘오명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500139</guid>
      <pubDate>2023-04-28T14:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428142443_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425879 --&gt;우리나라 초미세먼지(PM 2.5) 농도가 경제협력개발기구(OECD) 회원국 가운데 가장 높은 것으로 나타났다. 스스로 목숨을 끊는 사람의 비율도 여전히 OECD 1위라는 불명예를 벗어내지 못했다.&lt;br&gt;통계청은 28일 유엔 산하 국제노동기구(ILO)가 지정한 세계 안전의 날을 맞아 이런 내용을 담은 ‘한국의 안전보고서 2022’를 발간했다. 보고서는 재난·범죄·산업안전 등 각 분야 통계 데이터를 모아 우리 사회의 안전 실태를 포괄적으로 보여준다.&lt;br&gt;OECD 방식으로 추정한 2020년 우리나라의 초미세먼지 농도는 25.9㎍(마이크로그램·100만분의 1g)/㎥로 회원국 중 가장 높았다. 다만 농도 실측값은 2020년 이후 하락하는 추세다. 오존주의보 발령 일수는 2021년 67일로 전년보다 21일 늘었다. 1인당 하루 생활 폐기물 배출량은 2019년 1.09㎏, 2020년 1.16㎏, 2021년 1.18㎏으로 증가 추세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리나라의 자살률은 2020년 인구 10만명당 24.1명(연령 표준화 기준)으로 집계됐다. 연령을 표준화하지 않은 인구 10만명당 자살률은 2019년 26.9명에서 2020년 25.7명으로 소폭 감소했으나 2021년에는 다시 26.0명으로 늘었다. 성별로는 2021년 기준으로 남자가 10만명당 35.9명으로 여자 16.2명의 두 배 이상이었다. 자살률은 통상 나이가 많을수록 높아지는데, 최근에는 10~20대 자살률이 상승하는 추세를 나타냈다.&lt;br&gt;위기 상황에서 도움받을 곳이 없는 사람의 비율을 나타내는 ‘사회적 고립도’는 2021년 34.1%로 3명 중 1명꼴이었다. 범죄 발생률은 2021년 기준 인구 10만명당 1774건으로 전년 대비 12% 줄었지만, 성폭력 범죄는 증가했다. 피해 신고 기준 아동학대 피해 경험률은 2021년 인구 10만명당 502.2건으로 전년보다 100.6건 급증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리나라에서 사고·질병 등 산업재해로 사망한 사람은 지난해 2223명에 달했다. 1년 전보다 143명(6.9%) 증가했다. 874명은 사고로, 1349명은 질병으로 세상을 떠났다. 산재 사망자 수는 2019년 이후 계속 증가하는 추세다. 산재 사망자 4명 중 1명은 5인 미만의 소규모 사업장에서 나왔다.&lt;br&gt;사회재난으로 인한 사망·실종자는 2021년 5087명으로 전년 1008명의 약 5배였는데, 5054명(99.4%)이 코로나19 사망자였다. 2021년 코로나19 환자는 57만명으로 전년의 9배를 웃돌았고, 식중독 환자도 5160명으로 전년의 약 2배 수준이었다.&lt;br&gt;2021년 운수사고 사망자 수는 3624명으로 1년 전보다 323명 줄었다. 사망자는 보행자, 오토바이, 승용차, 화물차, 자전거 순으로 많았다.&lt;br&gt;최저 주거 기준에 미달하는 주거 형태의 가구 비율은 2021년 4.5%로 전년보다 0.1%포인트 감소했다. 경찰·소방 인력의 1인당 주민 수, 총 병원 병상 수, 산재보험 및 풍수해 가입자 수 등의 지표도 개선됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스필버그 “E.T. 재개봉 권총 삭제 후회…지금 잣대로 검열하면 안돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500142</guid>
      <pubDate>2023-04-28T14:32:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428143214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425883 --&gt;“모든 영화는 우리가 만들 때 어디에 서 있었고 세상이 어떤 모습이었으며, 그 이야기를 통해 세상 사람들은 무엇을 느꼈는지 알려주는 이정표와 같은 것이다. 정말로 내 영화에서 총을 들어낸 것을 후회하고 있다.”&lt;br&gt;할리우드 거장 스티븐 스필버그 감독이 시사주간 타임이 개최한 타임 100 정상회의 마스터클래스를 통해 1982년 제작한 영화 ‘E.T.’ 개봉 20주년을 맞아 2002년 재개봉하며 컴퓨터 그래픽(CG)으로 연방 요원의 총을 워키토키로 바꾼 것을 “실수”라며 두고두고 후회한다고 털어놓았다고 영국 일간 텔레그래프가 26일(현지시간) 보도했다. 그는 “그러지 말았어야 했다”며 “옛 문화유산을 오늘날의 잣대로 검열하는 데 반대한다”고 말했다.&lt;br&gt;스필버그 감독은 이어 “자발적으로든 강제적으로든 지금의 시각으로 옛날 영화를 손질해서는 안 된다”며 “누구도 그러지 말기 바란다”고 덧붙였다. 그는 예술 작품은 “신성불가침이고 역사이며 문화유산”이라며 “‘E.T.’는 그 시대의 산물”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 발언은 미국 월트디즈니가 애니메이션의 고전으로 손꼽히는 ‘아기 코끼리 덤보’ ‘피터팬’ 등에 인종차별 경고 딱지를 붙이고 어린이를 위한 동영상 콘텐츠 메뉴에서 삭제할 움직임을 보이는 가운데 이뤄져 더욱 주목된다.&lt;br&gt;이달 초에는 펭귄 랜덤하우스가 PG 우드하우스의 소설 ‘지브스 앤 우스터’ 가운데 공격적이며 인종차별적인 언사를 삭제하고 사전 경고문을 붙인 사실이 텔레그래프 보도를 통해 알려졌다. 아가사 크리스티의 추리소설 ‘미스 마플’과 ‘포와로’에서도 비슷한 방식으로 하퍼 콜린스 출판사가 인종차별적 언사가 들어간 문장을 통째로 들어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이언 플레밍의 소설 ‘제임스 본드’도 신판에서는 공격적 표현이 삭제됐고, 동화작가 로알드 달의 작품들에서도 “뚱뚱한” “추한” 등의 표현이 지워졌다.&lt;br&gt;한편 자전적 영화인 ‘파벨만스’를 최근 공개한 스필버그 감독은 이번 주초 E.T. 제작이 부모의 이혼 때문에 영감을 받아 이뤄진 것이라고 털어놓아 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주가 조작 악용 용이”…증권사들, CFD 신규 가입·매매 차단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500146</guid>
      <pubDate>2023-04-28T14:49:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428144930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425890 --&gt;외국계 증권사 소시에테제네랄(SG)증권발 주가 폭락의 여파가 이어지는 가운데, 증권사들은 사태의 진원지로 꼽히는 차액결제거래(CFD) 서비스 신규 가입과 매매를 중단하고 있다.&lt;br&gt;28일 증권업계에 따르면 삼성증권은 전날 오후 6시부터 국내·해외주식 CFD 서비스 신규 가입을 일시 중단했다. 지점에서 CFD 계좌를 개설하는 것도 차단했으며, 비대면 계좌 개설은 가능하지만 서비스 가입은 막았다. 26일에는 국내·해외 CFD 계좌의 신규 매수·매도 주문을 중단했다. 기존 보유잔고에 대한 청산거래는 가능하게 해뒀다.&lt;br&gt;한국투자증권은 다음달 1일부터 국내·해외 CFD 계좌에서의 전 종목 신규 매매를 중단한다. 이미 잔고를 보유한 고객의 청산매매는 가능하다. 신한투자증권과 DB금융투자는 삼천리, 선광, 다우데이타 등 급락 8개 종목에 한해 매매를 중단했다. NH투자증권과 하나증권은 CFD 거래 규모가 크지 않아 아직 별도의 조치를 취하지 않고 있다. 미래에셋증권은 CFD 서비스를 제공하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문 투자자가 접근할 수 있는 CFD는 증권사에 증거금을 맡기면 현물 주식을 보유하지 않은 상태에서 기초자산의 진입가격과 청산가격 간 차액을 현금으로 결제하는 장외 파생상품이다. 최대 2.5배 레버리지(차입) 투자가 가능해 고액자산가들의 ‘빚투’ 수단으로 꼽혔다. 이번 무더기 급락 사태의 배경이 됐다는 지적이 나온다. 증권업계 관계자는 “증권사들이 큰손 고객을 잡고자 CFD 서비스에 뛰어들었다. 코로나19 이후 특히 활황이었다”며 “투자자 본인의 계좌가 드러나지 않아 주가 조작에 악용되기 쉬웠을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2023 울산국제아트페어, 10월 개최 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500151</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428150203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;참여 갤러리 모집… 5월12일까지 완료 갤러리에 최대 30% 할인 혜택&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425897 --&gt;2023 울산국제아트페어(UiAF)가 오는 10월 19~22일 울산전시컨벤션센터에서 열린다. UiAF 사무국은 아트페어에 참가할 갤러리 모집을 시작했으며 5월 12일까지 조기 신청을 한 갤러리에는 부스 참가비 20%를 할인해주기로 했다. 조기 참가를 결정한 갤러리 중 이전 UiAF 참가 갤러리는 5~10%의 추가 할인을 받을 수 있다.&lt;br&gt;2021년 열린 1회 울산국제아트페어는 국내외 79개 갤러리가 참가해 1500여 작품을 전시했으며 관람객도 3만2000명에 달했다. 작년에 열린 2회 아트페어에서는 84개 갤러리가 3000여 작품을 전시했으며, 4만7700명의 관람객이 아트페어를 찾아 작품을 구매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 아트페어에서는 전 세계 11개국가에서 90개 갤러리가 참가해 4000여 작품을 전시하는 것을 목표로 하고 있다. 방문객은 6만명을 넘어설 것으로 기대하고 있다. 해외 갤러리의 참여 비율도 작년 8%에서 올해는 20%를 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;울산국제아트페어는 9월30일부터 10월3일까지 일본 후쿠오카에서 진행하는 아트페어 아시아 후쿠오카(AFAF)와 업무협약을 맺으며 글로벌 아트페어로 위상을 키워가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해로 3회째를 맞는 울산아트페어는 단 2년만에 영남지역을 대표하는 아트페어로 자리잡았다. 울산은 한반도 최고(最古) 회화작품인 반구대 암각화부터 신라시대 대왕암 등 우리의 문화유산이 가득한 곳이지만, 산업도시라는 이미지가 강해 예술 시장에서는 외면을 받아왔다. 하지만 유수의 고등교육기관과 연구기관이 있고 전국 상위의 지역소득을 기록하고 있어 문화예술 분야의 소비잠재력이 큰 도시다.&lt;br&gt;울산국제아트페어 주관사 김소정 대표는 “코로나19 팬데믹이라는 상황에서도 울산국제아트페어가 자리잡을 수 있었던 데에는 문화와 예술을 사랑하는 울산과 영남지역의 지지가 있었기 때문”이라며 “이 지지에 힘입어 울산을 대표하는 아트페어를 넘어 한국을 대표하는 아트페어로 자리매김하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이중명 전 아난티 회장, 라덕연과 해성학원 이사 ‘등재’ 인연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500152</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428151434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이중명 아난티 회장 측이 이번 ‘소시에테제네랄(SG)증권발 주가폭락 사태’에 연루된 의혹을 부정하고 있는 가운데 이번 사태의 배후로 지목된 라덕연 대표가 이 회장이 이사장으로 있는 학교법인 ‘해성학원’의 이사로 등재돼 있는 것으로 확인됐다. 이 회장의 아들인 이만규 아난티 대표가 나서 “아버지는 주가 조작 논란과는 일체 관련이 없다”고 밝혔으나, 이 회장과 라 대표의 인연은 최소 지난해 상반기부터 이어졌을 것으로 추측된다.&lt;!-- 그림 1425903 --&gt;28일 서울신문의 취재에 따르면 이 회장이 2006년 이사장으로 취임한 해성학원의 현 이사진에는 이 대표와 더불어 라 대표도 등재돼 있는 것으로 나타났다. 라 대표는 얍글로벌 대표로 이름을 올리고 있으며 임기는 지난해 4월 15일부터 오는 2025년 10월까지로 3년이다. 이사진에 등재된 시기로만 추정해도 이사장인 이 회장과 라 대표가 최소 지난해 초부터 안면이 있었을 것으로 추측된다.&lt;br&gt;이 회장은 해성학원 이사장으로 취임한 후 남해해성고에 거금의 장학금을 기탁했고, 전교생을 위한 기숙사를 건립하는 한편 교실을 증축하며 학생들과 교직원들을 독려하는 등 학교 발전에 기여한 것으로 알려졌다. 올해 초엔 국민교육 향상과 국가 발전에 이바지한 공을 인정받아 국민훈장 목련상을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;그러나 지난 24일부터 선광, 하림지주 등 8개 종목이 SG증권을 통해 매물이 쏟아지며 연일 하한가를 기록하는 사태가 벌어지면서 사건의 배후에 대규모 주가조작 세력이 있을 거란 의혹이 커지기 시작했다. 그러면서 라 대표가 이번 사태의 ‘윗선’ 혹은 ‘배후’라는 의혹이 제기됐고, 아울러 이 회장 또한 투자에 나선 것은 물론 주변에 투자를 권유하기도 한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1425904 --&gt;이 회장의 아들인 이 대표는 이날 입장문을 통해 이번 사태와 아난티를 구분함과 동시에 이 회장이 이번 사태의 피해자임을 강조했다. 그는 “아난티는 이번 이중명 전 회장과 관련된 보도 내용과 어떠한 관련도 없음을 명확히 밝힌다”고 선을 그은 데 이어 “이 전 회장은 2015년 사내이사 사임 후 아난티 경영에 일절 관여하지 않고 있다”면서 “이번 사건은 이 전 회장의 개인적인 이슈로 아난티는 주가조작 논란과는 일체 관련이 없다. 사실과 다르게 본 사건을 아난티와 연관 짓는다면 엄정히 대응할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “이 전 회장이 이번 주가조작의 피해자가 됐다는 사실을 이번주 수요일(26일) 오후에 처음 알았다”면서 “이 전 회장은 회사 경영에 관여하지 않은지 이미 십수년이 지났고, 회사에도 나오지 않기 때문에 이번 일을 사전에 인지할 수 없었다”고 해명했다. 이어 “이 전 회장은 전문 경영인도 아니며 주식에 대해서는 전혀 지식이 없는 분”이라면서 “이번 사건과 관련해 그동안 모았던 자산을 모두 잃고 두문불출하며 울고 계신다”고 했다. 그는 “평범한 노인을 이용하지 말라고 무릎꿇는 심정으로 간곡히 부탁드린다”면서 “주주와 고객분들에게 걱정을 끼쳐 드린 점 진심으로 사과드린다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 여성 5명 약먹여 성범죄 저지른 호주 최악 강간범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500154</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:08:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428150854_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425900 --&gt;호주 역사상 최악의 강간범으로 불리는 인도계 호주 남성 발레시 당카르(43)가 법정에서 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;호주 매체 시드니모닝헤럴드는 지난 24일 호주 뉴사우스웨일스 지방법원에서 5명의 한국인 여성에게 약을 먹이고 자신의 집에서 성범죄를 저지른 당카르에 대한 재판이 진행됐다고 보도했다.&lt;br&gt;재판은 법정에서 피해 여성들의 대질신문을 받고, 배심원단이 범행 영상 등의 증거를 확인하는 방식으로 진행됐다. 일부 배심원은 증거물을 보고 충격을 받아 귀가를 요청하기도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당카르는 지난 2018년 1월부터 10월까지 20대 중반의 한국인 여성 5명을 집으로 유인해 성폭행하고 불법 촬영한 혐의를 받고 있다. 그는 구인 사이트에 “한국어와 영어를 번역해 줄 사람을 구한다”는 공고를 올려 여성들을 유인했다.&lt;!-- 그림 1425901 --&gt;당카르는 면접을 진행한다며 피해자를 본인의 아파트나 인근 호텔로 데려간 뒤, 음료에 수면제를 타 피해자들이 의식을 잃은 사이 범행을 저질렀다. 당카르의 범행은 지난 2018년 5번째 피해자의 신고로 세상에 알려졌다.&lt;br&gt;당시 경찰은  당카르의 노트북에서 한국 여성을 촬영한 47개의 영상을 발견했다. 이 외에도 그의 집에서는 수면제 처방전, 스틸녹스, 로히프놀 등의 약물이 발견됐으며 피해자의 소변 샘플에서도 약물 성분이 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;모두 20대인 5명의 한국 여성들은 비슷한 방식으로 성범죄 피해자가 됐는데, 가짜 구인 인터뷰를 힐튼 호텔에서 진행한 뒤 한국 식당에서 저녁을 먹었으며, 집으로 데려가 와인이나 아이스크림에 약을 타서 범죄를 저질렀다. 그가 먹인 진정제 성분이 피해자들의 혈액과 머리카락에서 발견됐다.&lt;br&gt;당카르는 호주의 인도 이민자 사회에서 중요한 인물로 행세했으며, 나렌드라 모디 인도 총리를 지지하는 단체를 설립하기도 했다.&lt;br&gt;호주 유명 관광지인 월드 스퀘어 타워에서 피해 여성 가운데 한 명은 “눈 앞이 흐려져 잘 안 보이고, 자꾸 키스하려 든다”면서 친구들에게 무섭다는 메시지를 보냈다. 그녀의 친구들은 당카르의 집까지 찾아갔으나 몇 층에 사는지 알 수 없어 끝내 구조에 실패했다.&lt;!-- 그림 1425902 --&gt;그는 피해자 가운데 한 명이 성범죄 도중 깨어나 경찰에 신고하면서 체포됐고, 경찰은 그의 집에 있는 노트북에서 수많은 피해자의 포르노 영상을 찾아냈다. 성범죄 영상 속의 여성들은 정신이 없는 상태로 신음을 내고 있었다고 검사가 증언했고, 이를 본 배심원 가운데 일부는 충격을 받아 집으로 가겠다고 할 정도였다.&lt;br&gt;비디오는 피해자인 한국 여성의 이름으로 분류돼 있었으며,  당카르는 자신이 몰래카메라로 찍은 것이 아니라 포르노 영상일 뿐이라고 법정에서 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판 당시 당카르는 “합의된 성관계였다”며 모든 혐의를 부인하고, 자신과 가족의 재산을 처분해 유명 변호사를 고용하기도 했다. 그의 아내 역시 눈물을 흘리며 남편을 변호했다. 그러나 배심원단은 39건의 성폭행 혐의 각각에 모두 유죄 평결을 내렸다.&lt;br&gt;최종 판결이 나오자 당카르는 현장에서 울부짖은 것으로 전해졌다. 그는 보석 유지를 요청했으나 법원은 이를 받아들이지 않았다. 호주 언론은 한국 여성들이 법정에서 괴로운 기억을 떠올리며 “일자리가 필요했다”는 증언을 해야 하는 등 피해자 보호가 제대로 이뤄지지 않았다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코퓨처엠, ‘전기차 30만대’ 하이니켈 NCA 양극재 공장 착공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500159</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:24:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428152420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;영일만 4일반산단서 年3만톤…2025년부터 양산&lt;br/&gt;투자비, 온실가스 감축 기여로 ‘녹색 채권’ 발행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425914 --&gt;포스코퓨처엠이 28일 ‘녹색채권’ 발행을 통해 확보한 3000억원을 들여 경북 포항 영일만 4일반산업단지에 첫 하이니켈 NCA 양극재 전용 공장을 착공했다. NCA는 리튬•니켈•코발트•알루미늄을 원료로 제조한 양극재로, 배터리 밀도와 출력이 높아 효율성을 극대화할 수 있는 소재다.&lt;br&gt;이 공장은 포스코퓨처엠의 첫 하이니켈 NCA 전용 생산시설로 1만 6000㎡ (약 4800평) 부지에 총 투자비 3920억원을 들여 건립, 2025년부터 제품을 양산한다. 생산능력은 연 3만톤 규모로, 60kWh 기준 전기차 약 30만대에 공급할 수 있는 분량이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;투자비의 대부분은 최근 발행한 ‘한국형 녹색채권’으로 충당한다. 포스코퓨처엠은 양극재 사업이 한국형 녹색채권의 6대 환경목표 중 하나인 온실가스 감축 부문 활동으로 분류돼 채권 발행 적격 판정을 받아 지난 27일 3000억원을 조달했다.&lt;br&gt;포스코퓨처엠 김준형 사장은 이날 착공 행사에서 “NCA양극재 공장은 사명 변경 이후 처음 건립하는 생산시설로 새 사명에 담긴 뜻처럼 미래를 향한 새로운 시작점이 될 것”이라며 “포스코그룹의 원료 경쟁력과 포스코퓨처엠의 제조 역량을 결집해 최고 품질의 제품을 국내외 배터리 시장에 공급할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일본의 ‘삼양 불닭볶음면’ 베끼기는 한국에 복수하는 것일 수도”…日언론 분석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500163</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:31:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/11/SSC_20230411172051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1418547 --&gt;일본 최대 라면회사 닛신식품이 국내 삼양식품의 ‘불닭볶음면’을 베낀 듯한 신제품을 출시해 논란이 일고 있는 가운데 시사주간지 뉴스위크 일본어판은 이를 두고 ‘줄곧 한국 기업에 모방당해온 일본 기업의 복수 차원일 수도 있다’고 설명했다.&lt;br&gt;뉴스위크는 26일 ‘일본이 한국을 표절했다!?…닛신 UFO 신제품이 한국의 불닭볶음면과 너무 닮았다며 한국 네티즌들 대소동’이라는 제목의 인터넷판 기사를 통해 “한국 라면 업계가 호황을 누리고 있는 가운데 닛신식품의 신제품 ‘닛신 야키소바 UFO 진한 한국식 매콤달콤 카르보’가 한국 삼양식품의 ‘까르보 불닭볶음면’과 닮았다는 논란이 화제가 되고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;기사는 “한국에서는 ‘일본 라면의 원조가 삼양 볶음면을 베꼈다’는 등 보도가 나왔다”며 “한국에 줄곧 모방을 당해 온 일본이 이번에는 한국을 모방했다”는 의견이 나오고 있다고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 ‘계속 모방당해온 일본이 리벤지(복수)?’라는 표현을 달아 이번 닛신식품 표절 논란에 앞서 그동안 여러 차례 제기됐던 한국 기업의 표절 논란을 나열했다.&lt;!-- 그림 1426135 --&gt;“한국 식품기업이 일본 제품을 모방한 사례는 매우 많다. 한국 농심의 스낵 ‘새우깡’은 일본 칼비의 ‘갓파에비센’을 모방했다는 지적을 받는다. 새우깡은 1971년에 처음 나왔고, 칼비가 갓파에비센을 출시한 것은 1964년이었다. 또 한국 롯데의 ‘빼빼로’는 일본 에자키글리코의 ‘포키’를 모방한 것으로 지적된다. 글리코가 포키를 시판한 것은 1966년이고, 빼빼로는 1983년 처음 나왔다.”&lt;br&gt;오리온제과의 ‘초코송이’는 메이지의 ‘기노코(버섯)의 산’을, 해태제과의 ‘칼로리 밸런스’는 오쓰카제약의 ‘칼로리 메이트’를, 남양유업의 ‘17차’는 아사히음료의 ‘16차’를 모방한 것이라고 뉴스위크는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기사는 “한국의 즉석 라면도 일본의 도움으로 탄생한 것”이라며 삼양식품 창업주 고 전중윤 명예회장이 1960년대 초 즉석 라면 개발을 위해 닛신식품을 찾았다가 거절당하고 결국 메이세이식품의 지원으로 첫 제품을 출시하게 됐다고 소개했다.&lt;!-- 그림 1425993 --&gt;뉴스위크는 2010년대 들어 중국이 한국의 지적재산을 침해하는 사례가 늘어나기 시작하면서 한국에서도 상표권 침해와 디자인권 침해가 사회적인 문제로 떠올랐다고 전했다.&lt;br&gt;“영국 버버리는 2014년 자사의 고유 체크무늬를 도용했다며 한국 기업을 제소했고, 2019년에는 교복업체를 상표권 침해로 고소했다. 2014년 빼빼로의 고급 제품 ‘프리미어 빼빼로’를 본 에자키글리코의 한국 주재원이 포키의 고급형인 ‘배턴돌’과 상자 디자인 등이 너무 유사하다며 소송을 제기했고, 결국 롯데에 이겼다. 2018년에는 한국 만화 캐릭터 ‘태권브이’와 일본 ‘마징가Z’의 유사성을 두고 법정 다툼이 벌어지기도 했다.”&lt;br&gt;기사는 “과거 표절의 천국(한국)이 이제는 모방을 당하는 처지가 됐다”며 “닛신 볶음면 표절 논란은 아시아 소프트파워의 중심축이 일본에서 한국으로 넘어갔음을 보여주는 사례”라는 한국 대학 교수의 말을 소개하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내 마음 다 가정!’ 락토핏, 가정의 달 맞아 카네이션 에디션 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500164</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:34:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428153430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;락토핏, 가정의 달 맞아 ‘내 마음 다 가정!’ 프로모션 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425936 --&gt;유산균 브랜드 락토핏이 가정의 달을 맞아 ‘내 마음 다 가정!’ 프로모션을 진행한다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 프로모션에서 락토핏은 특별 출시한 ‘락토핏 카네이션 에디션’을 공개했다. 해당 제품은 락토핏의 인기 제품인 ‘락토핏 골드 3통 선물세트’에 ‘카네이션 디퓨저’가 함께 증정되는 부모님 선물에 맞춰 출시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;락토핏 카네이션 에디션은 네이버스토어팜, 종근당케어, 11번가, G마켓 등 온라인 전 유통사에서 구매할 수 있다. 또한 각 유통사 별로 제휴 프로모션 등을 진행하고 있어 특별한 가격으로 선물을 할 수 있다.&lt;br&gt;한편 건강기능식품의 선물 시장은 점차 커지고 있는 추세이다. 건강기능식품 시장을 직접 구매 및 선물 시장으로 구분했을 때 각 비중은 약 71%와 29%로 건강기능식품을 구매하는 사람 10명 중 3명은 선물을 목적으로 구매하고 있다. 특히, 건강기능식품은 가정의 달 선물 선호도 조사에서 늘 상위권을 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;종근당건강 관계자는 “5월 가정의 달을 맞아 국민 유산균 브랜드로서 더욱 특별한 선물을 할 수 있도록 이번 프로모션을 준비했다”며 “특별한 선물로 소중한 분들께 감사함을 표하는 가정의 달이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이집트 베레니케에서 불상이 왜 나와? “인도와 교역 활발했을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500165</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:34:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428153456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425937 --&gt;홍해를 접한 고대 로마제국의 항구로 유명했던 이집트 베레니케(베레니스)에서 불상이 발견됐다. 아니, 인도에서 나와야 할 불상이 왜 이집트 항구도시에서 발굴됐냐고? 로마제국과 인도 사이에 실크로드와 같은 다른 교역 루트가 존재했을 가능성을 증명한다.&lt;br&gt;28일(현지시간) AFP 통신에 따르면 이집트 관광유물부는 전날 성명을 내고 1990년대부터 베레니케 일대에서 발굴 작업을 진행하고 있는 폴란드와 미국 합동 탐사단이 “베레니케 고대 사원을 발굴하던 중  로마제국으로 기원이 올라가는 불상을 발견했다”고 밝혔다. 무스타파 와지리 이집트 최고유물위원회(SCA) 위원장은 이번 발견을 두고 “로마 시대에 이집트와 인도에 무역 관계가 있었음을 보여주는 중요한 증거”라고 평가했다.&lt;br&gt;오른쪽 팔과 다리가 없는 이 불상은 높이가 71㎝ 정도 된다. 머리에는 태양을 후광(광배)으로 표현한 장식이 달려 있으며 연꽃을 곁에 두고 손으로 옷자락을 붙잡는 모습을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 발굴 과정에 기원 전 1세기 중반부터 기원 후 3세기 초까지 존재했던 인도 데칸 지역에 존재했던 사타바하나 왕국에서 기원 후 2세기 무렵 주조된 것으로 보이는 동전 둘도 발견됐다.&lt;br&gt;베레니케는 아스완에서 동쪽으로 260㎞ 떨어진 곳에 있으며 프톨레마이오스 2세(기원전 285~246년 재위)에 의해 세워졌으며 도시 이름은 그의 어머니 베레니케 1세의 이름에서 따온 것이다. 이집트가 로마제국에 편입된 서기 1~2세기에 아라비아 반도는 물론이고, 인도와 스리랑카 지역까지 이 항구를 통해 풍부한 물산이 교류됐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인도의 후추와 보석류, 직물, 상아 등이 이 항구에 도착하면, 낙타 등을 이용해 나일강 주변까지 옮겨지고, 그 강물을 따라 북상한 뒤 지중해를 거쳐 로마에까지 전달됐다는 것이다.&lt;br&gt;폴란드 책임자인 마리우츠 귀아자는  불상에 쓰인 석재가 이스탄불 남쪽 지역에서 캐내졌거나 베레니케 현지에서 조각된 뒤 인도 출신의 부유한 상인 하나 또는 여럿이 불상을 사원에 보시했을 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;미국 책임자인 스티븐 사이드보섬은 발굴단들이 이른바 “아랍판 필립”이라 불리는 로마제국의 29대 황제인 마르쿠스 율리우스 필리푸스(필리푸스 2세, 기원 후 244~249) 시기까지 거슬러 올라가는 산스크리트어 비문들도 발굴했다고 설명했다. 산스크리트어는 인도유럽어족의 기원이 되는 인도아리안족들의 고전어다.&lt;br&gt;사이드보섬은 “이 비문은 아마도 불상과 같은 시대의 것이 아니라 훨씬 더 오래된 것으로 보인다. 왜냐하면 사원 안의 그리스어로 된 다른 비문들은 기원후 1세기 초까지 거슬러 올라가기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;서울신문에 고대 이집트 기행을 연재했던 곽민수 한국이집트학연구소 소장은 28일 소셜네트워크서비스(SNS)에 “불상의 후광(광배)이 한반도에서 나오는 것과 달리 로마계의 태양신 조각 등에 보이는 솔 인디게스(Sol Indiges)나 솔 인빅투스(Sol Invictus) 표현 양식과 비슷해 보인다”며 아멘과 같은 고대 이집트 신을 섬기는 이집트인, 제우스 등 그리스 신을 섬기는 이, 부처를 섬기는 불교도, 야훼를 신봉하는 유대인, 당시로는 완전 신생 종교인 기독교도까지 이 국제적 무역항에 북적였을 것을 상상하는 것만으로도 즐겁다고 털어놓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부, 국제기구와 아프간 인도적 지원사업 현황 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500171</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428155419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이경철 외교부 아프가니스탄·파키스탄 특별대표가 세계식량계획(WFP) 등 국제기구 인사들과 만나 한국 정부의 아프간 주민 및 주변국 아프간 난민에 대한 인도적 지원 이행 상황을 점검했다고 외교부가 28일 밝혔다.&lt;br&gt;외교부에 따르면 이 대표는 전날 WFP, 유엔아동기금(UNICEF), 유엔난민기구(UNHCR), 유엔인구기금(UNFPA), 국제이주기구(IOM) 관계자들과 대면 및 화상 방식으로 회동했다.&lt;!-- 그림 1425952 --&gt;각 기구별로 아프가니스탄·한국 사무소, 아태지역본부 대표 및 담당자들이 회의에 참여했다. 이들은 한국 정부 지원으로 실시하는 사업들이 아프간 내 아동 교육과 여성 권익 신장, 난민·국내 피난민 등을 포함한 아프간 주민의 인도적 상황 개선에 실질적인 기여를 하고 있다고 평가했다.&lt;br&gt;이번 회의는 향후 정부 지원사업 추진을 위한 현지 상황을 파악하는 의미도 담겼다. 아프간을 장악한 탈레반이 최근 현지 여성의 유엔 기구 근무를 금지하면서 유엔은 아프간 내 활동 여부를 재검토하는 작업을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 뉴욕타임스 등에 따르면 유엔 안보리는 전날 아프간 여성의 유엔 근무 금지 등 탈레반 조치를 규탄하는 ‘결의 2681호’를 만장일치로 채택했다.&lt;br&gt;결의안은 이와 함께 탈레반 측에 교육·고용 분야의 여성 권리 제한 정책·관행을 신속히 철회할 것을 요구하는 한편, 아프간의 심각한 경제·인도적 상황에 대한 시급한 대응 필요성 및 아프간 내 유엔 기구 활동의 긴요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 안보리는 지난해 12월에도 탈레반의 잇단 여성 차별 정책을 규탄하는 언론 성명을 채택한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 만난 당 원로들의 조언 “尹대통령에 진언해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500172</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428155439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425953 --&gt;김기현 국민의힘 대표가 28일 당 상임고문단을 초청해 오찬을 가졌다. 이 자리에서 원로들은 윤석열 대통령과 소통을 늘리고 필요할 때는 진언을 해야 한다고 조언했고, 김 대표는 “심기일전하겠다”는 의지를 전했다.&lt;br&gt;이날 서울 여의도의 한 중식당에서 열린 오찬에는 김 대표를 비롯해 윤재옥 원내대표, 박대출 정책위의장, 구자근 당대표 비서실장, 윤희석 대변인 등 당 지도부가 모였고 정의화 전 국회의장을 필두로 신영균·목요상·신경식·유흥수·김용현·이연숙·이윤성·문희·유준상·정갑윤·최병국·이상배·김동욱·이해구·권해옥·나오연·안상수·김용갑·김종하·황우여 등 20명의 상임고문단이 자리했다.&lt;br&gt;당 지도부는 상임고문단에 악수를 청하며 일일이 인사하는 모습을 보였다. 윤 원내대표가 “매일 고난의 행군”이라고 언급하자 목요상 상임고문이 “밖에 있는 우리도 속이 상한다”고 답하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식사 전 인사말에서 정 전 의장은 김 대표 체제에 대한 우려와 당부를 전했다. 그는 “출범 후 몇 가지 사안들에 있어 여러 걱정들이 많고, 세간에는 김 대표에 대해 ‘대표 부재’라고 비판하는 경우도 들었다”라며 “앞으로 지도부와 소통을 늘리고 윤 대통령에게 진언해달라”고 조언했다.&lt;br&gt;정 전 의장은 윤 대통령의 국정 운영과 당에 대한 지지율이 부진을 면치 못하고 있는 점을 거론하기도 했다. 그는 “여론이 썩 호의적이지 않다. 시중의 여론을 윤 대통령에게 진언할 것은 진언하는 대표가 돼야 할 것“이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방미 중인 윤 대통령이 귀국하는 대로 상임고문단과 자리를 만들어 달라는 요청도 나왔다. 정 전 의장은 “윤 대통령이 미국에 다녀오고 나면 기회를 봐서 상임고문들을 대통령실로 초청해 직접 만나 대통령에게 드리고 싶은 말을 고문이 할 기회도 마련해주면 감사하겠다”라고 요구했다.&lt;br&gt;김 대표 체제 선출 이후 일부 최고위원들이 잇따라 설화 논란을 일으킨 데 대해서도 정 전 의장은 “지도부가 각자의 발언이 당과 나라에 그리고 내년 총선에 도움이 될지 심사숙고해 발언해주길 바란다”라고 충고했다.&lt;br&gt;조언을 들은 김 대표는 “잘하겠다”며 염려하지 말라는 뜻을 전했다. 그는 “출범 초기 여러 현안들이 있었고 그것들 때문에 걱정스러운 상황들이 좀 생겼던 것을 잘 유념하고 있다”며 “심기일전해서 잘하도록 하겠다. 좀 더 체제가 잘 정비될 수 있게 윤 원내대표와 많은 노력을 했고, 안정적으로 시스템이 돌아가는 징후들이 보이기 시작한 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;윤 원내대표 또한 신중하게 원내 전략을 구사해 국정을 뒷받침하겠다고 했다. 그는 “김 대표를 중심으로 당을 빨리 체제 정비하고 소수 여당으로 많은 어려움이 있지만 대화와 타협으로 또 옛날 선배가 했듯 의회정치를 복원하겠다”라며 “어려운 상황이지만 국정을 뒷받침하고 내년 총선 승리를 이끌 수 있는 원내 전략을 펼쳐갈 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이후 비공개로 진행된 오찬에서도 상임고문들이 당에 대해 조언과 덕담을 건넨 것으로 알려졌다. 강민국 수석대변인은 오찬 직후 브리핑에서 “윤 대통령과 김 대표가 당과 국가 발전을 위해 고군분투 중인데 몇몇 설화에 의해 눈살을 찌푸린 것에 대해 상당한 우려 말씀이 있으셨고 김 대표에게 강력하게 대처해달라는 말씀을 하셨다”라며 “더욱 더 낮은 자세로 치열하게 민생에 집중해 열심히 해야한다는 말씀도 있었다”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2050년 충남 인구 60세가 주도…중위연령 44→60세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500174</guid>
      <pubDate>2023-04-28T16:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428160838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2038년 225만5000명 정점, 이후 하향&lt;br/&gt;65세 인구 17.9%→42.7% 급증&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425970 --&gt;충남 인구가 2050년 유소년 감소와 고령화 영향으로 중위연령이 현재 40대에서 60대로 전망됐다. 인구는 2038년 정점을 찍은 뒤 서서히 감소하면서 15개 시·군중 천안·아산·서산·당진 등 북부권 거주자 비율이 64%를 차지해 지역 간 불균형이 심해질 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;29일 충남도에 따르면 한국공공자치연구원이 2020년 (217만 7000명) 인구를 기준으로 장래 인구를 추계한 결과, 인구가 계속 증가하다 2038년 225만 5000명으로 정점을 기록 후 점차 하락할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2050년의 중위연령은 2020년 44.1세에서 60세로 15살 이상 많아진다. 성별로는 여성이 62.2세, 남성이 58.2세다. 중위연령은 나이순으로 줄을 세웠을 때 가장 중간에 있는 나이다.&lt;br&gt;65세 고령인구도 2020년 39만 명(17.9%)에서 2050년 94만 3000명(42.7%)으로 2배 이상 급증할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 생산연령인구와 유소년인구는 반토막 수준이다. 2050년 0~14세의 유소년인구는 2020년 27만 7000명(12.7%)에서 18만 5000명(8.5%)으로 감소한다. 15~64세의 생산연령 인구 역시 151만 명(68.4%)에서 106만 3000명(48.5%)으로 줄어든다.&lt;br&gt;지역 간 불균형은 더욱 심해져 북부권 거주자 비율이 2022년 63.1%에서 2037년 64.3%로 높아질 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;용역사는 분석을 바탕으로 도민 수요 맞춤형 생활환경 재정비, 도민 일자리 지향형 경제 구조 재조정, 상생 협력형 역량 재강화 등 발전전략을 제시했다.&lt;br&gt;세부 전략으로 주거 정주·도로교통, 임신·출산·보육·교육, 산업경제·일자리, 청년·이주민·다문화·고령화 등 4개 분야에서 총 56개 사업을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구체적으로는 사회적 약자 거주 안심 서비스 구축, 종합 귀농·귀촌 지원센터 운영, 청년인구 유입을 위한 주거·일자리·청년 활동 종합 연계 지원, 스마트팜 시범단지 조성 등을 제시했다.&lt;br&gt;도 관계자는 “용역 결과를 바탕으로 인구 감소와 고령화, 지역 불균형, 지방 소멸 등을 개선할 인구정책을 발굴하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2050년 충남 인구 60세가 주도…중위연령 44→60세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500174</guid>
      <pubDate>2023-04-28T16:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428160838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2038년 225만5000명 정점, 이후 하향&lt;br/&gt;65세 인구 17.9%→42.7% 급증&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425970 --&gt;충남 인구가 2050년 유소년 감소와 고령화 영향으로 중위연령이 현재 40대에서 60대로 전망됐다. 인구는 2038년 정점을 찍은 뒤 서서히 감소하면서 15개 시·군중 천안·아산·서산·당진 등 북부권 거주자 비율이 64%를 차지해 지역 간 불균형이 심해질 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;29일 충남도에 따르면 한국공공자치연구원이 2020년 (217만 7000명) 인구를 기준으로 장래 인구를 추계한 결과, 인구가 계속 증가하다 2038년 225만 5000명으로 정점을 기록 후 점차 하락할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2050년의 중위연령은 2020년 44.1세에서 60세로 15살 이상 많아진다. 성별로는 여성이 62.2세, 남성이 58.2세다. 중위연령은 나이순으로 줄을 세웠을 때 가장 중간에 있는 나이다.&lt;br&gt;65세 고령인구도 2020년 39만 명(17.9%)에서 2050년 94만 3000명(42.7%)으로 2배 이상 급증할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 생산연령인구와 유소년인구는 반토막 수준이다. 2050년 0~14세의 유소년인구는 2020년 27만 7000명(12.7%)에서 18만 5000명(8.5%)으로 감소한다. 15~64세의 생산연령 인구 역시 151만 명(68.4%)에서 106만 3000명(48.5%)으로 줄어든다.&lt;br&gt;지역 간 불균형은 더욱 심해져 북부권 거주자 비율이 2022년 63.1%에서 2037년 64.3%로 높아질 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;용역사는 분석을 바탕으로 도민 수요 맞춤형 생활환경 재정비, 도민 일자리 지향형 경제 구조 재조정, 상생 협력형 역량 재강화 등 발전전략을 제시했다.&lt;br&gt;세부 전략으로 주거 정주·도로교통, 임신·출산·보육·교육, 산업경제·일자리, 청년·이주민·다문화·고령화 등 4개 분야에서 총 56개 사업을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구체적으로는 사회적 약자 거주 안심 서비스 구축, 종합 귀농·귀촌 지원센터 운영, 청년인구 유입을 위한 주거·일자리·청년 활동 종합 연계 지원, 스마트팜 시범단지 조성 등을 제시했다.&lt;br&gt;도 관계자는 “용역 결과를 바탕으로 인구 감소와 고령화, 지역 불균형, 지방 소멸 등을 개선할 인구정책을 발굴하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2050년 충남 인구 60세가 주도…중위연령 44→60세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500174</guid>
      <pubDate>2023-04-28T16:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428160838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2038년 225만5000명 정점, 이후 하향&lt;br/&gt;65세 인구 17.9%→42.7% 급증&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425970 --&gt;충남 인구가 2050년 유소년 감소와 고령화 영향으로 중위연령이 현재 40대에서 60대로 전망됐다. 인구는 2038년 정점을 찍은 뒤 서서히 감소하면서 15개 시·군중 천안·아산·서산·당진 등 북부권 거주자 비율이 64%를 차지해 지역 간 불균형이 심해질 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;29일 충남도에 따르면 한국공공자치연구원이 2020년 (217만 7000명) 인구를 기준으로 장래 인구를 추계한 결과, 인구가 계속 증가하다 2038년 225만 5000명으로 정점을 기록 후 점차 하락할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2050년의 중위연령은 2020년 44.1세에서 60세로 15살 이상 많아진다. 성별로는 여성이 62.2세, 남성이 58.2세다. 중위연령은 나이순으로 줄을 세웠을 때 가장 중간에 있는 나이다.&lt;br&gt;65세 고령인구도 2020년 39만 명(17.9%)에서 2050년 94만 3000명(42.7%)으로 2배 이상 급증할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 생산연령인구와 유소년인구는 반토막 수준이다. 2050년 0~14세의 유소년인구는 2020년 27만 7000명(12.7%)에서 18만 5000명(8.5%)으로 감소한다. 15~64세의 생산연령 인구 역시 151만 명(68.4%)에서 106만 3000명(48.5%)으로 줄어든다.&lt;br&gt;지역 간 불균형은 더욱 심해져 북부권 거주자 비율이 2022년 63.1%에서 2037년 64.3%로 높아질 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;용역사는 분석을 바탕으로 도민 수요 맞춤형 생활환경 재정비, 도민 일자리 지향형 경제 구조 재조정, 상생 협력형 역량 재강화 등 발전전략을 제시했다.&lt;br&gt;세부 전략으로 주거 정주·도로교통, 임신·출산·보육·교육, 산업경제·일자리, 청년·이주민·다문화·고령화 등 4개 분야에서 총 56개 사업을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구체적으로는 사회적 약자 거주 안심 서비스 구축, 종합 귀농·귀촌 지원센터 운영, 청년인구 유입을 위한 주거·일자리·청년 활동 종합 연계 지원, 스마트팜 시범단지 조성 등을 제시했다.&lt;br&gt;도 관계자는 “용역 결과를 바탕으로 인구 감소와 고령화, 지역 불균형, 지방 소멸 등을 개선할 인구정책을 발굴하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천안 태조산 산림레포츠단지’ 준공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500176</guid>
      <pubDate>2023-04-28T16:22:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428162227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;도심 속 짚코스터·공중네트·숲모험 등&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425985 --&gt;충남 천안시에 숲과 레포츠를 결합한 ‘태조산 산림레포츠단지’가 탄생했다.&lt;br&gt;천안시는 28일 태조산 산림레포츠단지 준공식을 열었다. 이곳은 자연 친화적인 산림 공간에 60억 원을 투입해 태조산 야영장을 리모델링을 거쳐 가족과 이용할 수 있도록 조성됐다.&lt;!-- 그림 1425986 --&gt;이곳에는 기존에 조성된 무장애나눔길을 포함해 45만 4893㎡ 면적에 높이 6~14m, 연장 510m의 곡선형활강레포츠시설, 3가지 코스로 구성된 공중네트레포츠시설, 성인과 청소년 숲모험레포츠시설(25코스), 어린이 숲모험레포츠시설(10코스)를 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 관리동, 어울림센터, 유아숲체험원 사무실 등 건축 리모델링도 진행했다.&lt;!-- 그림 1425987 --&gt;시는 백석대학교 산학협력단을 수탁기관으로 선정했으며, 8월까지 시범사업을 거쳐 일반에 개방할 예정이다.&lt;br&gt;인근에는 기존 태조산 보훈공원 내 전시됐던 군수품 철거 및 조경과 휴게시설을 개선한 시민친화 보훈공원도 조성 중으로 다음 달 준공을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박상돈 천안시장은 “도시 근교에 위치해 천안시민들의 녹색 휴식처로 각광받는 태조산공원이 새로운 여가 공간으로 거듭났다”며 “태조산에는 산림레포츠단지를 비롯해 많은 변화가 있을 예정으로 새로운 인프라를 구축해나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천안 태조산 산림레포츠단지’ 준공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500176</guid>
      <pubDate>2023-04-28T16:22:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428162227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;도심 속 짚코스터·공중네트·숲모험 등&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425985 --&gt;충남 천안시에 숲과 레포츠를 결합한 ‘태조산 산림레포츠단지’가 탄생했다.&lt;br&gt;천안시는 28일 태조산 산림레포츠단지 준공식을 열었다. 이곳은 자연 친화적인 산림 공간에 60억 원을 투입해 태조산 야영장을 리모델링을 거쳐 가족과 이용할 수 있도록 조성됐다.&lt;!-- 그림 1425986 --&gt;이곳에는 기존에 조성된 무장애나눔길을 포함해 45만 4893㎡ 면적에 높이 6~14m, 연장 510m의 곡선형활강레포츠시설, 3가지 코스로 구성된 공중네트레포츠시설, 성인과 청소년 숲모험레포츠시설(25코스), 어린이 숲모험레포츠시설(10코스)를 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 관리동, 어울림센터, 유아숲체험원 사무실 등 건축 리모델링도 진행했다.&lt;!-- 그림 1425987 --&gt;시는 백석대학교 산학협력단을 수탁기관으로 선정했으며, 8월까지 시범사업을 거쳐 일반에 개방할 예정이다.&lt;br&gt;인근에는 기존 태조산 보훈공원 내 전시됐던 군수품 철거 및 조경과 휴게시설을 개선한 시민친화 보훈공원도 조성 중으로 다음 달 준공을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박상돈 천안시장은 “도시 근교에 위치해 천안시민들의 녹색 휴식처로 각광받는 태조산공원이 새로운 여가 공간으로 거듭났다”며 “태조산에는 산림레포츠단지를 비롯해 많은 변화가 있을 예정으로 새로운 인프라를 구축해나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“먹지 말고 반품하세요”…‘곱창김’ 인공감미료 초과 검출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500180</guid>
      <pubDate>2023-04-28T16:40:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428164044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425996 --&gt;시중에 유통 중인 재래김 제품에 인공감미료가 기준치보다 초과 검출됐거나 부정사용한 사실이 확인됐다. 식품의약품안전처(식약처)는 판매 중단과 함께 회수 조치를 내렸다.&lt;br&gt;28일 식약처에 따르면 맑은푸드(경기 용인시 소재)의 곱창돌김(특)은 인공감미료가 기준치보다 초과 검출됐다. 인공감미료는 식품에 단맛을 주기 위해 설탕 대신 사용하는 화학 합성물이다. 회수 대상은 유통기한(소비기한)이 2024년 1월 30일 제품으로 바코드번호는 ‘8805153015497’이다.&lt;br&gt;아울러 솔뫼에프엔씨(충남 홍성군 소재)의 곱창재래김에는 인공감미료 사카린나트륨이 검출됐다. 사카린나트륨은 자연 수산물에서는 사용하지 않도록 규정돼 있다. 회수 대상 제품의 유통기한은 2023년 11월15일까지다. 솔뫼에프엔씨는 회수를 소비자개별연락 방식으로 조치한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식약처는 “제품을 구매한 소비자는 섭취하지 말고, 제품에 표시된 고객센터에 문의하거나 구입처에 반품해달라”고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 부른 노래 만든 돈 맥클린 “내년 한국서 듀엣” 제안</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500188</guid>
      <pubDate>2023-04-28T17:10:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428171001_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426008 --&gt;윤석열 대통령이 미국 국빈 만찬장에서 불러 화제가 된 ‘아메리칸 파이’(Amercian Pie) 원곡자 돈 맥클린이 27일(현지시간) 내년 한국에서 윤 대통령과 듀엣을 제안했다.&lt;br&gt;미국 CNN방송에 따르면 맥클린은 이날 “저는 내년에 한국에 가서 윤 대통령과 함께 노래할 계획”이라며 “이는 아마도 또 다른 뉴스거리가 될 것”이라고 농담을 했다.&lt;br&gt;맥클린은 CNN과의 인터뷰에서 “그(윤 대통령)는 제가 백악관에서 그 노래를 부르기를 원했지만 저는 지금 호주에서 투어 중”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아메리칸 파이는 맥클린이 1971년 미 유명 로큰롤 가수 버디 홀리를 추모하기 위해 만든 곡으로 빌보드 싱글 차트 1위에 오른 그의 대표곡 가운데 하나다.&lt;br&gt;그는 아메리칸 파이에 대해 “8분 37초짜리 로큰롤 노래”라며 “이 곡은 요즘은 찾기 힘든 멜로디를 가지고 있다”고 강조했다. 그러면서 “저는 그 노래가 아직도 살아있다는 사실에 흥분을 느끼고 있다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1426009 --&gt;아메리칸 파이는 빌보드 핫 100차트 1위에 오른 가장 긴 노래란 또 다른 진기록도 가지고 있었다. 하지만 이 기록은 2021년 테일러 스위프트가 ‘올 투 웰’이란 노래로 깨버렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바이든 대통령은 윤 대통령이 평소 아메리칸 파이가 애창곡인 것을 알고, 만찬 말미에 맥클린의 친필 사인이 담긴 통기타를 깜짝 선물했다. 윤 대통령은 맥클린의 대표곡 아메리칸 파이를 직접 노래했고 장내에는 기립 박수가 쏟아졌다.&lt;br&gt;한편 아메리칸 파이는 바이든 대통령의 친아들로 2015년 뇌종양 투병 끝에 세상을 떠난 보 바이든이 어린 시절 아버지와 함께 즐겨 부르던 노래로도 알려졌다.&lt;br&gt;큰 아들 보 바이든은 델라웨어주 법무장관을 역임하며 아버지의 뒤를 이을 정치 후계자로 꼽혔지만 46세를 일기로 사망했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 만찬장에서 “아들들이 어렸을 때 이 노래를 좋아했으며 가사 중 ‘위스키 앤 라이(whiskey and rye)’를 ‘위스키 앤 드라이(whisky and dry)’로 바꿔 불렀다”고 말했다.&lt;br&gt;CNN은 윤 대통령의 국빈 방문이 바이든 대통령 재임 기간 중 두 번째 이뤄진 것이었으며, 첫 번째는 2022년 12월 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이었다고 보도했다. 또 이번 정상회담을 통해 미국은 1980년대 초반 이후 처음으로 한국에 핵잠수함을 배치하기로 합의했다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제주판 모세의 기적’ 서건도 불바다될 뻔했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500192</guid>
      <pubDate>2023-04-28T17:22:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426021 --&gt;물이 빠지면 ‘모세의 기적’이 일어나는 서귀포 무인도 중 하나인 서건도에서 캠핑하다 모닥불을 방치한 관광객이 붙잡혔다.&lt;br&gt;제주 서귀포경찰서는 피우던 모닥불을 제대로 끄지 않아 불을 낸 혐의(실화)로 30대 남성 A씨와 30대 여성 B씨를 입건해 조사하고 있다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨 등은 지난 27일 오전 7시 7분쯤 서귀포시 강정동 서건도에서 모닥불을 방치해 임야 99㎡와 소나무 10그루 등을 태운 혐의를 받는다. 서건도 인근에서 올레길을 산책하던 중 회색연기를 목격하고 119에 신고가 접수됐다. 불은 소방, 경찰, 해경 등이 동원돼 오전 7시 44분쯤 완전히 화재를 진압했다.&lt;!-- 그림 1426022 --&gt;이들 관광객은 전날 26일 썰물 시간대를 전후해 서건도로 들어간 뒤 오후 10시쯤 모닥불을 피웠다고 진술했다. 제주도소방안전본부와 경찰 조사 결과 모닥불 피운 곳 인근에서 화재가 발생한 점, 그외 다른 방화요인이 발견되지 않는 점으로 보아 모닥불 불씨가 비화되어 화재가 발생한 것으로 추정되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서건도 면적은 1만 3367㎡이며, 육지와의 거리는 300m로 바닷물이 갈라지면 서귀포 해안에서 걸어서 들어갈 수 있는 제주판 ‘모세의 기적’이 일어나는 섬으로도 유명하다. 해안에서 섬까지 걸어가는 동안 조개와 낙지 등을 잡는 재미로 체험관광객들의 발길이 잦다. 일명 써근섬이라고도 하며, 기원전 1세기의 것으로 추정되는 토기 파편과 동물뼈, 주거 흔적 등이 발견돼 고고학계의 관심을 끌기도 했다.&lt;br&gt;경찰은 이들을 상대로 자세한 경위를 조사중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원도 구석구석 누빈다…시티투어 ‘부릉부릉’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500193</guid>
      <pubDate>2023-04-28T17:23:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428172315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426023 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;자연·역사·문화 관광지 쭉 들러&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;강원지역 시·군별 주요 관광지를 도는 시티투어버스가 일제히 운행에 들어갔다.&lt;br&gt;춘천시는 반려동물 동반 코스를 추가해 개편한 시티투어버스를 운행하고 있다고 28일 밝혔다. 반려동물 동반 코스를 이용하려면 반려동물 가방과 산책줄, 기저귀, 배변봉투를 반드시 지참해야 한다. 시티투어버스는 소양강스카이워크, 소양강댐, 청평사, 김유정문학촌, 삼악산 호수케이블카, 막국수체험박물관, 강촌 구곡폭포, 국립춘천숲체원, 명동, 강원도립화목원 등 지역 대표 관광지를 경유지로 하며 요일별로 코스를 달리하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원주시는 매주 토요일 테마형 시티투어버스를 운행 중이다. 매월 첫째 주는 강원감영 등을 둘러보는 ‘원주이야기길’, 둘째 주는 성황림 등 자연을 거닐며 생각하는 ‘특별한 사색길’, 셋째 주 법천사지 등을 둘러보는 ‘남한강 역사문화길’, 넷째 주 소금산 그랜드밸리 등을 찾는 ‘자연과 함께 힐링길’ 등 총 4가지 주제로 나뉜다. 매월 다섯째 주 토요일과 혹서기인 7~8월은 운행하지 않는다.&lt;br&gt;동해시 시티투어버스는 망상·묵호·천곡·추암·무릉권 등 5대 권역별 관광지를 철도·버스 등 대중교통수단과 연계해 운행한다. 매주 토·일요일, 공휴일 운행하고, 소요 시간은 1시간 45분가량이다. 탑승객은 문화관광해설사로부터 관광지에 대한 설명을 들을 수 있다. 시티투어버스 이용 뒤 네이버 포토리뷰를 남기면 선착순으로 200명에게 4000원 상당의 모바일 상품권을 제공하는 이벤트도 진행한다.&lt;!-- 그림 1426024 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;공연·체험 다채…2층 버스도 운행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼척시는 죽서루, 종합버스터미널, 쏠비치에서 탑승해 해양레일바이크, 중앙시장, 환선굴 등을 둘러보는 시티버스를 운행하고 있다. 또 가곡 유황온천을 오고 가는 시티투어버스도 새롭게 도입했다. 지난 7일 정식 개장한 가곡 유황온천은 지상 4층 연면적 1073㎡ 규모이고, 온천탕을 비롯해 풀장, 동굴스파, 쿨링스파, 키즈스파 등을 갖추고 있다. 가곡 온천수는 유황 성분을 1ℓ당 3.18㎎ 함유해 성인병과 고혈압, 피부질환 등에 효능이 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;정선군은 KTX, 정선아리랑열차 등 기차를 연계한 순환형 시티투어버스를 운행하고 있다. 시티투어버스는 2층 버스이고, 지붕이 개방돼 있다. 시종점과 경유지는 평창 진부역, 정선역, 아우라지역, 나전역, 가리왕산 케이블카, 로미지안가든, 정선아리랑시장, 레일바이크 등이다. 코스를 도는 중 아리아라리 공연도 관람한다.&lt;br&gt;양구 시티투어버스는 체험 나들이 코스, 문화 산책 코스, 힐링 산책 코스로 나눠 운행한다. 체험 나들이 코스는 박수근미술관·한반도섬·양구수목원, 문화 산책 코스는 박수근미술관·백자박물관·양구수목원, 힐링 산책 코스는 DMZ 펀치볼 둘레길·숲밥·해안 야생화 원료 체험장·통일관·전쟁기념관을 각각 경유지로 한다.&lt;!-- 그림 1426025 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 정상 대만 평화 언급하자 중국 ‘쌍꼬리 전갈’ 띄웠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500194</guid>
      <pubDate>2023-04-28T17:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428172556_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426026 --&gt;한미 정상이 26일(이하 현지시간) 워싱턴DC에서 열린 정상회담에서 대만해협 평화와 안정의 중요성을 강조한 직후, 미국과 중국이 대만해협 주변에서 날카로운 신경전을 펼쳤다.&lt;br&gt;대만 국방부는 27일 오전 6시부터 24시간 동안 중국 인민해방군 군용기 38대와 함정 6척이 대만 주변에서 탐지됐고, 이 가운데 군용기 19대는 해협 중간선을 넘거나 대만 방공식별구역(ADIZ)에 진입했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;하루 전(26일 오전 6시부터 24시간) 군용기 12대와 함정 4척이 대만 주변에서 활동하고, 이 중 군용기 5대가 중간선 월선 또는 ADIZ 진입을 했던 것에 비해 무력시위의 규모가 상당히 커진 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 중국군 TB-001 무인기(드론) 1대는 27∼28일 사이 대만을 거의 한 바퀴 돌았던 것으로 나타났다. 이 드론은 대만 서남부 공역에서 남쪽, 동쪽 공역을 거쳐 동북쪽 공역으로 진입한 뒤 중국 연안으로 돌아왔다고 대만 중앙통신사는 전했다.&lt;br&gt;중앙통신은 특히 TB-001을 ‘쌍꼬리 전갈’이라고 부르며 고공, 장거리 임무가 가능하다면서 날개 밑에 미사일을 장착한 사진을 공개하기도 했다.&lt;!-- 그림 1426027 --&gt;이어 28일에는 미군이 해상초계기 P-8A 포세이돈을 대만해협에 투입하자 중국이 경계 비행에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미 해군 7함대는 이날 성명을 통해 P-8A 포세이돈이 국제 공역인 대만해협 상공을 통과했다고 밝혔다.&lt;br&gt;미 해군은 “미국은 국제법에 따라 대만 해협에서 작전을 수행함으로써 모든 국가의 항행의 권리와 자유를 지지한다”며 “P-8A 포세이돈의 대만 해협 통과는 자유롭고 개방된 인도-태평양에 대한 미국의 약속을 보여주는 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 비행은 이달 초 차이잉원 대만 총통과 케빈 매카시 미국 하원의장의 미국 회동에 대한 보복 차원에서 중국이 지난 8일부터 사흘간 ‘대만 포위’ 군사훈련을 진행한 이후 약 2주 만에 이뤄진 것이다.&lt;br&gt;최대탐지거리 800㎞의 레이더를 갖춘 포세이돈의 경계비행에 중국 인민해방군 동부전구 스이 대변인은 “전투기들을 조직해 전 과정을 추적·감시하고 엄밀한 경계를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;스 대변인은 “최근 미국 함정과 군용기가 빈번한 도발 행위를 감행한 것은 미국이 대만해협 평화와 안정의 파괴자이자 대만해협 안전 위험의 제조자임을 충분히 증명했다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모닥불씨가 무인도를…제주 서건도서 몰래 캠핑하다 불 낸 男女</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500196</guid>
      <pubDate>2023-04-28T17:29:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428172912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426030 --&gt;캠핑 금지인 제주지역 무인도에서 몰래 캠핑해 불을 낸 30대 관광객 두 명이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;제주 서귀포경찰서는 피우던 모닥불을 제대로 끄지 않아 불을 낸 혐의(실화)로 30대 남성 A씨와 30대 여성 B씨를 입건해 조사하고 있다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨 등은 서귀포시 법환동 서건도에서 모닥불씨를 방치해 임야 99㎡와 소나무 10그루 등을 태운 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 27일 오전 7시 7분쯤 올레길을 산책하던 행인이 서건도에서 발생하는 연기를 보고 119에 신고한 것으로 전해졌다. 출동한 서귀포소방서는 인원 26명과 장비 10대를 동원해 신고 40여분 뒤인 이날 오전 7시 44분쯤 불길을 잡았다.&lt;br&gt;근린공원으로 지정된 서건도에서는 도시공원 및 녹지 등에 관한 법률에 따라 캠핑이나 취사가 금지된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 조사 결과 이들은 캠핑을 목적으로 26일 썰물 시간대를 전후해 서건도로 들어간 뒤 같은 날 오후 10시쯤 모닥불을 피웠던 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;소방 당국은 모닥불 인근에서 화재가 발생한 점, 다른 발화 요인이 없는 점 등을 감안할 때 모닥불 불씨를 잘 관리하지 않아 화재가 발생한 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;제주도 본섬에서 300m가량 떨어진 서건도는 제주판 ‘모세의 기적’이 펼쳐지는 곳이다.&lt;br&gt;하루에 두 번 썰물 때만 자갈길이 모습을 드러내는데, 이때만 걸어서 들어갈 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일부 문화재 수리업체, 페이퍼컴퍼니 만들어 벌떼 입찰 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500200</guid>
      <pubDate>2023-04-28T17:38:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428173840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426051 --&gt;최근 일부 문화재 수리업체가 사실상 유령회사인 페이퍼컴퍼니를 설립 후 이른바 벌떼입찰에 참여한다는 민원이 제기돼 특별전수조사에 나선다.&lt;br&gt;제주특별자치도 세계유산본부는 일부 문화재 수리업체가 서류상 회사인 페이퍼컴퍼니를 만들어 ‘벌떼 입찰’에 참여한다는 민원이 접수됨에 따라 오는 6월까지 도내 34개 업체를 대상으로 특별 전수조사에 나선다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;세계유산본부는 매해 정기적으로 문화재 수리업체에 대한 서류 조사를 실시해 왔다. 하지만 서류상 회사를 동원해 벌떼처럼 입찰에 참여한다는 의혹이 제기됨에 따라 일부 업체에 대한 계약 내용을 확인하고 촘촘한 현장 조사를 진행하기로 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4개조 13명으로 이뤄진 합동점검반을 편성해 운영되는 이번 특별 전수조사는 34개 문화재 수리업체 사무실을 방문해 등록서류·적정운용 여부를 확인하는 현장 조사와 도내 98명의 문화재 수리 기술자 ·기능자를 대상으로 자격대여 및 중복취업 등을 확인하는 면담 조사로 진행된다.&lt;br&gt;특히 올해 문화재 수리사업에 입찰돼 현재 사업을 추진 중인 업체에 대해서는 우선적으로 조사가 이뤄진다. 조사결과 위반업체 및 기술자 등에 대해서는 고발, 등록취소 등 강력한 후속조치를 시행할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고영만 세계유산본부장은 “이번 조사를 통해 도내 문화재 수리 시장의 불공정성을 시정해 공정한 시장 형성은 물론 문화재 보존 관리의 질적 향상도 이뤄 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생후 40일 아들 떨어뜨리고 방치해 사망…20대 지적장애 엄마 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500202</guid>
      <pubDate>2023-04-28T17:57:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428131214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425849 --&gt;생후 40일 된 아들을 방바닥에 떨어뜨려 다치게 하고 그대로 방치해 숨지게 한 20대 지적장애인 여성이 경찰에 긴급체포됐다.&lt;br&gt;인천경찰청 여성청소년수사대는 아동학대 범죄의 처벌 등에 관한 특례법상 아동학대치사 혐의로 A(24·여)씨에 대해 구속영장을 신청할 예정이라고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;중증 지적장애인 A씨는 인천 서구 아파트 거주지에서 생후 40일 된 아들 B군을 방바닥에 떨어뜨려 다치게 하고 방치해 숨지게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨 남편은 지난 26일 오후 6시 51분쯤 “아이가 숨을 쉬지 않는다”고 119에 신고했다.&lt;br&gt;A씨와 마찬가지로 지적장애가 있는 그는 당일 밖에서 배달일을 하다가 A씨 연락을 받고 집으로 돌아와 B군의 상태를 확인한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B군은 현장에 출동한 119구급대에 의해 인근 대학병원으로 이송됐으나 1시간쯤 뒤인 당일 오후 8시 8분 숨졌다.&lt;br&gt;경찰은 당일 소방당국의 공동 대응 요청을 받고 현장에 출동했고, 국립과학수사연구원 부검 결과 등을 토대로 학대 정황을 확인한 뒤 이날 오후 A씨를 긴급 체포했다.&lt;br&gt;국과수는 이날 B군 시신을 부검한 뒤 “오른쪽 귀 위쪽 머리뼈 골절과 약간의 뇌출혈로 인해 사망한 것으로 추정된다”는 1차 구두 소견을 경찰에 전달했다.&lt;br&gt;A씨는 경찰에서 “며칠 전 아이를 방바닥에 떨어뜨린 적이 있다”고 진술했다. 그러나 A씨는 B군의 구체적인 부상 시점이나 제때 병원에 데려가지 않은 이유는 아직 진술하지 않았다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B군 시신에서 머리뼈 골절 외에 멍 자국과 같은 추가 외상 흔적은 발견되지 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;A씨 부부의 자녀로는 B군의 누나인 3살 여아도 있으며 현재 아버지와 함께 생활하고 있다. A씨 가정에서는 이전에 아동학대 관련 신고가 접수된 전력은 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 다친 아이를 병원에 데리고 가지 않는 등 학대해 숨지게 한 것으로 보고 있다”며 “A씨 남편도 일단 참고인 신분으로 불러 조사할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아산 성웅 이순신축제 개막…군악의장 만끽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500207</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:22:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428182248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426093 --&gt;이순신 장군 탄신 478주년을 기념한 ‘아트밸리 아산 제62회 성웅 이순신 축제’가 28일 충남 아산시 현충사와 이순신종합운동장, 온양온천역 광장 등에서 막을 올렸다.&lt;br&gt;이날 축제는 온양온천역 광장에서는 전문가들의 고증으로 재현한 100여 명의 기마대와 기수단으로 구성된 삼도수군통제사의 출정행렬과 군악·의장 거리퍼레이드를 시작으로 축제의 막이 올랐다.&lt;!-- 그림 1426094 --&gt;거리에 나온 시민들은 육군과 공군, 해군 등 군악·의장 행렬을 맞이하며 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;이날 오후 6시부터는 이순신종합운동장에서 삼도수군통제사 깃발 게양식과 개막 공식행사, 합동공연, 아산시립합창단의 칸타타 ‘난중일기’ 공연, 군악의장 특별공연 ‘장군의 후예들’이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현충사에서는 대통령기 전국 시·도 대항 궁도대회와 난중일기 창작시&amp;amp;낭송대회가 열렸다.&lt;!-- 그림 1426095 --&gt;행사 기간에는 미국 TV 예능 프로그램 ‘아메리카 갓 탤런트’ 결선에 진출해 세계인의 눈을 사로잡은 세계태권도연맹 시범단은 ‘필사즉생 필생즉사’를 주제로 태권도 퍼포먼스를 선보이며 곡교천에서는 활쏘기, 전통 무관 복식 체험, 말타기 등을 경험할 수 있다.&lt;br&gt;박경귀 시장은 출정행렬 인사말에서 “성웅 이순신이라는 명성에 어울리는 품격을 갖추기 위해 최선을 다했다”며 “장군의 위업을 기리는 특별한 경험을 선사하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지원 두산에너빌리티 회장이 ‘글로벌 SMR 파운드리’ 선언한 자신감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500208</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:30:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428183030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426098 --&gt;탄소중립과 액화천연가스(LNG) 가격 급등에다 에너지 안보 위협이 최근 가중되면서 원전, 특히 소형모듈원자로(SMR)의 중요성이 부각되는 가운데 두산에너빌리티가 ‘SMR 글로벌 파운드리’ 입지를 굳히고 있다. SMR은 출력 용량이 300MW 이하로, 전체 공정의 60~80%를 사전 설계에 따라 공장에서 생산한 모듈을 현장에서 조립하는 방식의 일체형 소형 원전이다. 건설기간 단축이 가능하고, 안정성과 경제성 확보가 용이한 것으로 평가된다.&lt;br&gt;28일 두산에너빌리티에 따르면 박지원 회장은 윤석열 대통령의 방미 기간인 지난 25일(현지시간) 경수로형 냉각방식을 채택한 뉴스케일파워의 존 홉킨스 최고경영자, 고온가스형(헬륨) 방식의 엑스에너지(X-energy)의 캄 가파리안 회장 등과 공식·비공적으로 회동, 협력 강화 방안을 논의했다. SMR은 냉각방식에 따라 크게 4종류로 나눠지는데 두산에너빌리티는 2종류의 기업과 협업하고 있다. 이들 업체는 SMR 설계 회사이고, 두산에너빌리티는 원자로 용기를 모듈로 제작하는 분업 구조다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;신규 SMR 건설 비중 2050년 50%…원전 설비용량도 증가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1426099 --&gt;SMR의 시장성에 대해 미국 국립연구소(INL)는 2050년까지 신규 건설 원전 가운데 SMR 비중이 절반 수준까지 확대될 것으로 전망했다. 신규 SMR은 2030년 56GW(대형 원전 131GW), 2040년 111GW(대형 166GW), 2050년 237GW(대형 237GW)로 확대될 것으로 예상했다. 국제에너지기구(IEA)의 세계에너지전망 2022년판에 따르면 글로벌 원전 설비용량은 2030년 535GW에서 2040년 777GW, 2050년 871GW로 꾸준히 증가할 전망했다.&lt;br&gt;이에 따라 두산에너빌리티는 오래 전부터 SMR에 공을 들여왔다. 2019년 국내 업체로서는 가장 먼저 뉴스케일파워에 지분투자를 했다. 지금까지 국내 투자사들과 함께 총 1억 400만 달러를 투자했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두산에너빌리티는 올해 연말쯤 뉴스케일파워의 미국 첫 SMR 발전소에 사용할 원자로 제작에 들어갈 예정이다. 뉴스케일파워가 미국 첫 SMR 프로젝트로 추진하는 UAMPS의 CFPP 발전소는 아이다호주에 2029년 준공을 목표로 건설된다. 1기당 77MW의 원자로 모듈을 6대 설치해 총 462MW의 전력을 생산할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;연말 뉴스케일파워 SMR 제작·엑스에너지엔 지분 투자&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1426100 --&gt;이와 함께 두산에너빌리티는 2021년 엑스에너지가 추진하는 고온가스로 SMR 제작설계에 참여하며 협력을 시작했다. 지난 1월엔 엑스에너지와 지분투자 및 핵심 기자재 공급을 위한 협약을 체결하며 협력을 한층 강화했다.&lt;br&gt;엑스에너지는 ‘차세대 원자로 실증 프로그램(ARDP)’ 대상으로 선정돼 미국 에너지부(DOE)로부터 초기 지원금 8000만달러를 지원하는 등 모두 12억달러를 지원받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SMR 파운드리로서 입지를 굳히기 위해서는 ▲원자력 설계에 대한 높은 이해 ▲차별화된 제작 능력 ▲탄탄한 공급망이 필수적이다. 두산에너빌리티는 한국형 원전(APR1400) 등 다양한 노형의 주기기 제작에 참여하며 원전 산업 및 설계에 대한 이해도가 높은 것으로 평가받는다. SMR 일부 설계에도 참여하고 있다.&lt;!-- 그림 1426101 --&gt;더불어 단조를 통한 소재 생산부터 원자로, 증기발생기 등 주기기 완제품까지 일괄 제작하고 있으며, 아랍에미리트(UAE) 바라카 원전 등에서 제작능력을 입증했다. 또 창원산단을 중심으로 형성된 원전 기자재 공급망 생태계 역시 세계적 경쟁력을 인정받고 있다.&lt;br&gt;박 회장은 “원전사업을 통해 쌓은 경험과 기술, 경쟁력 있는 국내 협력사들의 역량을 바탕으로 SMR 개발 업체들과 다각도로 협력해 글로벌 시장을 리드하는 SMR 파운드리로 자리매김하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부고]김민규(신세계그룹 커뮤니케이션본부장)씨 부친상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500210</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:44:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●김세열씨 별세, 김지아·김민규(신세계그룹 커뮤니케이션본부장)씨 부친상, 정준영(유신 이사)씨 빙부상, 이정진(리움 실장)씨 시부상 = 28일, 삼성서울병원 장례식장 20호실, 발인 1일, 장지 양지수목장.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음성서 수백억 ‘월세 사기’ 의혹…경찰 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500211</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:49:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428184918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426104 --&gt;충북 음성에서 오피스텔 월세 세입자 160여명이 보증금을 돌려받지 못할 수 있는 상황이 발생해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;음성경찰서는 탄동새마을금고 등 7개 금융기관이 오피스텔 시행사 대표 A씨를 사기 혐의로 고발했다고 28일 밝혔다. 이들 금융기관은 부동산 중개업자 3명도 함께 고발한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 이들 금융기관으로부터 빌린 205억원으로 음성 맹동면 혁신도시에 오피스텔을 신축해 임차인을 모집한 뒤 월세 보증금을 가로챈 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 신탁회사에 오피스텔 소유권을 맡긴 뒤 이를 담보로 돈을 대출하는 담보신탁 방식으로 오피스텔 건립 자금을 마련한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;금융기관들은 A씨가 지난해 여름부터 원리금을 갚지 않자 최근 오피스텔에 대한 공매 절차에 들어갔다. 이 과정에서 세입자 162명은 퇴거 안내 문자를 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세입자들이 떼일 수 있는 월세 보증금은 1가구당 500만원가량으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “고발이 접수됐고, 조만간 본격적으로 조사에 나설 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성태 전 쌍방울 회장 해외도피 도운 수행비서 징역형 집행유예</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500212</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:52:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428185250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426105 --&gt;‘쌍방울 그룹 비리 의혹’의 핵심인 김성태 전 쌍방울 회장의 해외 도피를 도운 수행비서에게 1심에서 징역형의 집행유예가 선고됐다.&lt;br&gt;수원지법 형사3단독 김주옥 부장판사는 28일 범인도피 혐의로 구속 기소된 박모(47)씨에게 징역 1년에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;김 판사는 “피고인이 공소사실을 인정하고 반성하는 점, 회사에서의 위치, 범행 가담 정도 등을 고려했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨는 지난해 5월 말 해외로 나간 김 전 회장이 싱가포르와 태국 등지에서 도피 행각을 벌일 당시 은신처를 마련하고 국내에서 음식을 조달받아 제공하는 등 김 전 회장의 도피를 지속적으로 도운 혐의를 받는다.&lt;br&gt;20여년간 김 전 회장의 수행비서를 한 박씨는 김 전 회장이 세운 페이퍼컴퍼니 착한이인베스트의 사내이사로 등재된 인물이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박씨는 쌍방울그룹 전·현직 회장과 함께 태국에 머물며 운전기사와 수행비서 역할을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;김 전 회장과 양 회장이 태국 경찰청 산하 이민국 직원들에 의해 검거되자 캄보디아로 도망친 박씨는 지난 1월 18일 현지 경찰에 의해 검거됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 “많이 힘들죠?” 직접 신문…유동규 “아니요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500213</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:54:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428185426_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426106 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 28일 자신의 허위사실 공표 혐의 재판에 증인으로 출석한 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장에게 “논리적으로 말이 안 되는 진술 아니냐”며 직접 신문에 나섰다.&lt;br&gt;두 사람이 말을 섞은 것은 2021년 9월 ‘대장동 사건’이 시작된 뒤 처음이다. 유 전 본부장은 지난해 검찰 재수사 이후 입장을 바꿔 이 대표에게 불리한 진술과 증언을 이어가고 있다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 서울중앙지법 형사합의34부(부장 강규태) 심리로 열린 공직선거법 위반 혐의 재판에서 유 전 본부장에 대한 반대신문을 진행했다. 이 대표는 “웬만하면 얘기 안 하려고 했는데 하나만 물어봐도 되느냐”며 직접 신문을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 “많이 힘들죠”라고 운을 뗐다. 이에 유 전 본부장은 “아니요”라고 즉답했다. 이어 이 대표는 “그림을 그려가며 제게 설명했다는 이야기냐”라고 물었다. 앞서 유 전 본부장은 ‘기획본부장으로 재직하는 동안 어떤 내용을 성남시장에게 보고했냐’라는 이 대표 측 변호인의 질문에 “대장동 1공단 공원화 사업과 관련해 이 대표와 그림까지 그려가며 논의했다”라고 답했다.&lt;br&gt;이 대표는 “(유 전 본부장이) 검찰에 진술한 내용을 들어보니 당시 1000억원이면 1공단을 만들 수 있다고 얘기했다고 한다”라며 “논리적으로 안 맞지 않냐”고 반문했다. 2013년 2월 성남시 주민설명회 등에서 2000억원으로 공원을 만들 수 있다고 공언했는데 불과 한 달 뒤인 2013년 3월 절반의 비용이 든다고 말한 것 자체가 논리적으로 말이 안 된다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 전 본부장은 “시장실에서 제가 둘이 앉아 있을 때 말씀을 드렸다”며 “시장님도 저도 같이 그림을 그려가며 설명했다”고 답했다. 이 대표가 “내가 그림을 그린 적이 없어 보이는데 내가 그린 게 어떤 그림이었냐”라고 묻자 유 전 본부장은 “정확하게 기억이 안 난다”라고 답했다.&lt;br&gt;이 대표는 “제가 주민설명회에서 공식적으로 말하고도 증인에게 1000억원이라고 말했다는 게 이상하지 않느냐”고 재차 물었다. 유 전 본부장은 “이상할 건 없다고 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;이 대표의 계속되는 신문에 유 전 본부장은 “제가 한 가지 또렷하게 기억하는 건 시장실에서 시장님하고 얘기했다는 것”이라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알쓸금지]잠자는 돈·포인트 ‘계좌정보통합관리서비스’에서 한 눈에 보세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500215</guid>
      <pubDate>2023-04-28T19:08:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428190820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;알쓸금지는 ‘알면 쓸 데 있는 금융지식’입니다. 경제기사 너무 어렵고 멀게 느껴지시나요. 알쓸금지에서는 소소하지만 실제 금융생활에 도움이 될 수 있는 알토란 같은 정보를 전하겠습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지난해 급격한 금리 인상으로 시중은행들이 고금리 예·적금 상품을 앞다퉈 내놨었습니다. 약세장인 증시를 떠나 안전한 은행으로 자금을 옮기는 ‘역머니무브’ 현상도 활발히 일어났었지요. 평소 이용하지 않던 은행이나 저축은행 계좌를 새로 만든 금융소비자들도 많습니다. 여러 곳에 흩어진 자산들 어떻게 하면 간편하게 확인할 수 있을까요. 매번 개별 은행·저축은행 애플리케이션(앱)에 들어가 확인했었다면 내 계좌를 한눈에 볼 수 있는 ‘계좌정보통합관리서비스’를 이용해 볼 수 있습니다.&lt;!-- 그림 1426118 --&gt;개인정보통합관리서비스는 PC와 모바일에서 둘 다 접속할 수 있습니다. 기자는 모바일을 좀 더 추천하는데 매번 번거로운 개인정보 수집·이용동의 절차를 거친 뒤 공인인증서나 금융인증서를 통해 로그인해야 하는 PC와 달리 모바일은 애플리케이션을 내려받아 한 번만 로그인하면 되기 때문입니다. 물론 휴대전화를 잘 잃어버리는 사람은 자동로그인 기능을 사용하지 않는 편이 좋습니다.&lt;br&gt;PC나 모바일을 통해 접속하면 자주 쓰는 계좌와 잔액이 메인 화면에 뜨는 걸 확인할 수 있습니다. 예적금만 확인할 수 있는 게 아니라 주식 투자를 하는 증권사 계좌도 함께 확인할 수 있는데요, 기자가 접속해보니 5개 시중은행 계좌와 저축은행, 3개의 증권사 계좌가 떴습니다. 저축은행의 경우 시중은행이나 증권사와 달리 서로 다른 회사의 계좌라 할지라도 ‘저축은행’ 한 카테고리로 묶인다는 맹점이 있지만, 해당 항목을 클릭하면 자신이 가입 중인 저축은행 계좌를 구체적으로 확인할 수 있습니다. 실제 기자는 3곳의 저축은행 계좌를 갖고 있는데 소액 적금 계좌까지 모두 합치니 총 7개의 계좌정보가 뜨는 걸 확인할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;계좌정보통합관리서비스에서는 1년 이상 입출금거래가 없는 소액 계좌를 해지할 수 있습니다. 개별 은행 애플리케이션에 접속하지 않아도 한 번에 계좌 정리가 가능한 것이지요. 1년이나 입출금거래가 없고 수십 원 미만이 들어있는 소액계좌라면 언제 어떻게 만들었는지조차 모르는 계좌일 가능성이 높겠지요. 이번 기회에 불필요한 계좌를 해지할 수 있지만 다시 만들 때의 번거로움을 고려하면 해당 계좌가 추후 필요할지를 잘 생각해보고 결정하는 것이 좋겠습니다.&lt;br&gt;카드 포인트를 현금화할 수 있다는 사실, 지난 알씀금지에서 다룬 적이 있었습니다. 소멸하기 전에 얼른 현금화해야 하는데 어느 카드에 얼마만큼의 포인트가 쌓여있는지 확인하는 게 번거로웠다면 계좌정보통합관리서비스 내에 있는 ‘내 카드 한눈에’에서 바로 확인이 가능합니다. 위임 절차만 거치면 여러 곳에 있는 카드 포인트들을 현금화해 내 계좌로 곧장 송금할 수도 있습니다. 기자는 이번 기회에 BC카드(697원)와 우리카드(4105원), 하나카드(4241원) 포인트를 현금화할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 통신비나 각종 공과금은 물론 카카오페이나 네이버페이 등 간편결제 서비스에 자동이체를 걸어놓는 경우가 많습니다. 제때 대금을 지급할 수 있고, 쇼핑할 때 결제가 더욱 간편해지기 때문인데요, 기자도 11개의 계좌에 35개의 자동이체 항목이 뜨는 걸 확인할 수 있었습니다. 과거 1달간 무료 사용한 뒤 유료로 전환되는 구독 서비스를 신청한 사실을 까맣게 잊고 있다가 9개월이 지난 다음에서야 발견한 적이 있었습니다. 불필요한 지출을 줄이려면 자동이체 항목을 살펴보고 이용하지 않는 구독 서비스에 자동이체를 걸어두진 않았는지 살펴보는 것이 좋습니다.&lt;!-- 그림 1426129 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5년 만에 우승 보인다’ 박결, KLPGA 챔피언십 이틀 연속 선두</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500216</guid>
      <pubDate>2023-04-28T19:08:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428190840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426120 --&gt;박결(27·두산건설)이 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 시즌 첫 메이저대회 둘째날 단독 선두로 치고 나갔다.&lt;br&gt;박결은 28일 경기 양주시 레이크우드CC(파72·6570야드)에서 열린 크리스에프앤씨 제45회 KLPGA 챔피언십(총상금 13억원) 2라운드에서 버디 3개와 보기 한 개를 묶어 2언더파 70타를 쳤다. 중간 합계 7언더파 137타를 기록한 박결은 전날 공동 선두에서 단독 선두가 됐다.&lt;br&gt;한진선(26·카카오VX), 이다연(26·메디힐), 최예림(24·SK네트웍스) 등 공동 2위 그룹과는 한 타차.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박결은 2번홀(파3)에서 첫 버디를 잡은 뒤 파 행진을 이어가다 9번홀(파4)에서 보기를 저질렀으나 11번홀(파5)과 13번홀(파4)에서 징검다리 버디를 낚아 리더보드 최상단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;2015년 투어에 데뷔한 박결은 꾸준한 경기력을 보여왔지만 우승 경력은 2018년 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식이 유일하다. 이번 대회 들어 이틀 연속 선두를 지키며 5년 만에 우승이자 메이저 첫 우승의 꿈을 부풀리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박결은 경기 뒤 “지난해 아이언샷 때문에 고생을 많이 했는데 겨울 동안 중점적으로 연습했더니 지금은 아이언샷이 원하는 방향으로 잘 가고 있다”며 “내일 비 예보가 있는만큼 페어웨이만 잘 잡고 너무 공격적이지 않게 경기를 풀어가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;전날 홀인원을 기록했던 한진선은 버디 3개와 보기 2개를 묶어 1언더파를 기록, 공동 2위로 내려앉았다. 이다연과 최예림은 각각 4타, 3타를 줄이며 공동 15위, 공동 8위에서 공동 2위로 뛰어올랐다.&lt;br&gt;‘디펜딩 챔피언’ 김아림(28·한화큐셀)은 이날 보기 없이 버디만 2개를 뽑아내며 중간합계 5언더파 139타로 방신실(19·KB금융그룹), 이소영(26·롯데), 손예빈(21·나이키골프) 등과 함께 공동 5위에 자리했다. 선두와 2타 차 밖에 나지 않아 충분히 역전 우승을 노려볼 만 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개막전 준우승 아쉬움 날릴까’ 박상현, 코리아 챔피언십 2R 공동 선두 도약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500217</guid>
      <pubDate>2023-04-28T19:28:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428192853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426125 --&gt;박상현(40·동아제약)이 2주 전 열린 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 개막전 DB손해보험 프로미오픈 준우승의 아쉬움을 달랠 수 있을까. 박상현이 코리안투어와 DP월드투어 공동주관 대회인 코리아 챔피언십 프리젠티드 바이 제네시스(총상금 200만달러) 2라운드에서 공동 선두에 나섰다.&lt;br&gt;박상현은 28일 인천 송도 잭니클라우스 골프클럽 코리아(파72·7470야드)에서 열린 대회 둘째날 버디 4개와 보기 한 개를 묶어 3언더파 69타를 쳤다. 중간합계 8언더파 136타를 기록한 박상현은 전날 공동 2위에서 리더보드 상단으로 순위를 끌어올렸다. 버디 5개와 보기 1개로 4언더파를 치며 전날 공동 4위에서 뛰어오른 야닉 폴(독일)과 함께 공동 선두.&lt;br&gt;코리안투어 통산 11승, 일본프로골프투어(JGTO) 2승 등을 기록 중인 박상현은 지난해 4월 DB손해보험 프로미오픈 이후 1년 만에 우승을 노리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4번홀(파4)과 6번홀(파4), 7번홀(파5) 등 전반에만 3개의 버디를 솎아냈던 박상현은 후반 들어 파 세이브 행진을 거듭하다 16번홀(파4)에서 이날 유일한 보기를 저질렀으나 마지막 18번홀(파5)에서 버디를 낚는 위기 관리 능력을 뽐냈다.&lt;br&gt;박상현은 경기 뒤 “이틀 연속 60대 타수에 마지막 홀 버디를 잡아 만족스럽다”면서 “핀 위치가 어려웠지만 아이언샷 감이 좋아 자신 있게 공략한 게 좋은 흐름으로 이어졌다”고 자평했다. 이어 “내일 비 예보가 있는데 욕심 내지 않고 선두권 유지에 집중하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1라운드 단독 선두였던 앙투앙 로즈너(프랑스)는 2오버파로 주춤하며 중간합계 7언더파 137타로 마이크 로렌조-베라(프랑스)와 함께 공동 3위에 자리했다.&lt;br&gt;이틀 연속 3언더파를 친 옥태훈(25·금강주택)은 중간합계 6언더파 138타 공동 5위로 한국 선수 중에서는 박상현 다음으로 좋은 성적을 냈다.&lt;br&gt;김비오(33·호반건설), 황중곤(31·우리금융그룹), 강경남(40·대선주조), 변진재(34·우성종합건설), 양지호(34)가 중간합계 5언더파 139타 공동 10위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>16세 정동원 檢송치…전과 안남는 제도 있는데 ‘거부’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500221</guid>
      <pubDate>2023-04-28T20:20:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428202026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426128 --&gt;서울의 한 자동차 전용도로에서 오토바이를 몰다 적발된 ‘미스터트롯’ 출신 가수 정동원(16)이 검찰에 불구속 송치됐다.&lt;br&gt;28일 서울 동대문경찰서는 도로교통법 위반 혐의로 정동원을 지난 24일 검찰에 불구속 송치했다고 밝혔다.&lt;br&gt;정동원은 지난달 23일 동부간선도로 성수 방향 군자교 인근에서 오토바이를 타다 현장에서 경찰에 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도로교통법은 자동차 외 이륜차 등이 고속도로 또는 자동차 전용도로를 통행하는 경우 30만원 이하 벌금 또는 구류에 처하도록 한다.&lt;br&gt;경찰은 당초 정동원이 미성년자이고 초범인 점을 감안해 청소년선도심사위원회에 회부하려 했으나 정동원 측이 이를 받아들이지 않았다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;청소년선도심사위원회는 경미한 범죄를 저지른 청소년(만 14∼18세) 피의자를 구제하기 위해 마련된 제도다. 해당 위원회에서 훈방 또는 즉결심판 처분을 받는 경우, 전과 기록이 남지 않는다. 본인이 직접 심사위원회에 출석해 진술해야 하는 과정에 부담을 가졌던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 정동원은 TV조선 서바이벌 예능 프로그램 ‘내일은 미스터트롯’에 출연하며 인기를 얻었다.&lt;br&gt;정동원의 소속사 쇼플레이엔터테인먼트는 사건 이후 “오토바이 첫 운전이어서 자동차 전용도로에서 하면 안 되는 것을 인지하지 못했다”며 “본인도 죄송하다고 하고 소속사 차원에서도 같은 일이 재발하지 않도록 지도 편달하겠다”고 밝힌 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아리랑TV, 윤 대통령 방미·정상회담 특집 프로그램 방영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500224</guid>
      <pubDate>2023-04-28T21:29:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428212946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426132 --&gt;윤석열 대통령의 미국 국빈 방문과 한미 정상회담의 성과와 의미를 분석하는 특집 프로그램이 아리랑TV에서 방영된다.&lt;br&gt;아리랑TV는 “윤 대통령의 5박 7일에 걸친 방미 일정과 정상회담 성과, 한미동맹 70주년의 의미를 전하는 ‘포징 어헤드’(Forging Ahead : Korea-US Alliance)를 오는 30일 오전 9시 방영한다”고 28일 밝혔다. 같은 날 오후 2시와 밤 9시 재방송된다.&lt;br&gt;진행은 어진주 앵커가 맡는다. 인공지능(AI) 챗봇 챗GPT를 활용해 한미 양국 동맹의 의미를 설명하는 코너도 마련한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아리랑TV는 “이번 국빈 방문은 한미동맹 70주년과 맞물려 각별했다”며 “이번 방송은 한미동맹 70년의 의미를 짚고 양국 동맹의 미래를 전망한다”고 설명했다.&lt;br&gt;이 채널은 윤 대통령의 미국 의회 연설과 한미 정상회담 하이라이트를 담은 특집 ‘아리랑 스페셜’도 방송할 예정이다. ‘아리랑 스페셜’은 두 편으로 제작돼 29일 공식 환영행사와 공동기자회견을 압축한 1편은 29일 오전 8시 30분과 다음날 낮 12시 30분에 방송되고, 2편은 한미정상회담과 미 의회 연설 하이라이트를 29일 오후 5시와 다음날 오후 6시 30분에 방송된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 아리랑TV는 윤 대통령의 방미 일정을 백악관 현지에서 특별 생방송으로 전달하고 미국 워싱턴DC 현지 스튜디오에서 특집 뉴스를 내보냈다. 정상회담 기간인 24~28일 닷새 동안 모두 57회의 특집 뉴스와 기획리포트를 방송했다. 경제, 안보, 군사, 외교, 인권 등 북한 및 한반도 이슈 전반에 걸쳐 워싱턴 정가의 입장을 생생히 전할 수 있는 현지 전문가들을 워싱턴 스튜디오에 초대해 국빈 방문의 특별한 의미를 담아냈다.&lt;br&gt;아리랑TV의 현지 특별 대담에는 조지프 디트라니 전 북핵 6자회담 특사, 아메 메드하니 AP통신 백악관 출입기자, 마크 토콜라 KIE한미경제연구소 부소장, 브루스 클링너 헤리티지 재단 선임연구원, 다니엘 러셀 아시아학회 국제안보 및 외교 부사장, 앤드루 여 브루킹스 연구소 한국석좌, 프랭크 자누지 모린 앤드 마이크 맨스필드재단 CEO, 스콧 스나이더 미국외교협회 한미정책 국장 등이 모두 출동하다시피 했다.&lt;br&gt;윤 대통령의 의회 연설을 생중계하며 아리랑TV 앵커와 대담한 자누지 맨스필드 재단 대표는 “한국이 쿼드에 참여하는 것은 지금으로선 가능성이 크다고 볼 수 없지만 이번에 일본 히로시마에서 개최될 주요선진 7개국(G7) 정상회의에서 윤대통령의 존재는 민주주의를 수호하는 국가들에게 굉장히 중요한 신호가 될 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;한스 샤틀 연세대 교수는 윤대통령의 의회 연설에 대해 “인상깊었다. 정치와 경제 문화를 아우르는 모든 분야를 연설에서 조목조목 잘 다룬 것으로 보인다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아리랑TV는 이번 정상회담에 5G 모바일 네트크워크와 소형 스튜디오를 활용, 한국의 ‘스마트 K-방송시스템’을 전세계에 처음으로 공개했다. 현장에서는 많은 장비와 스태프를 투입해서 위성이나 해저케이블을 통해 방송하는 해외 유수의 방송사들이 아리랑TV ‘스마트 K-방송시스템’에 호기심을 드러냈다.&lt;br&gt;특히 윤 대통령의 방미 성과 1호로 주목 받은 넷플릭스 투자 발표 현장, 영상콘텐츠리더스포럼, 문화체육관광부와 스미소니언 박물관의 역사적인 협력양해각서(MOU) 체결 현장 등 K-콘텐츠의 높아진 위상을 실감할 수 있는 순간순간을 놓치지 않기 위해 아리랑TV는 최대 규모의 취재기자를 현지에 파견해 모든 현장을 빠짐없이 전 세계 시청자에게 전달했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1.5톤 어망통 160m 굴렀다…스쿨존, 부산 초등생 참변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500227</guid>
      <pubDate>2023-04-28T22:15:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428221825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426138 --&gt;등교시간에 부산 영도구 한 어린이보호구역(스쿨존) 경사로에서 빠른 속도로 굴러온 대형 어망통에 초등학생 1명이 부딪혀 숨졌다.&lt;br&gt;28일 부산 영도경찰서 등에 따르면 이날 오전 8시31분쯤 영도구 청학동 한 스쿨존에서 등교하던 초등학생 3명과 30대 여성 1명이 원통 모형의 1.5톤짜리 어망통에 부딪혔다.&lt;br&gt;이 사고로 A양(10)이 심정지로 병원 이송됐으나 결국 숨졌다. 나머지 학생 2명과 30대 여성은 부상을 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지게차가 경사로 상부에서 트레일러 하역작업을 하다가 알 수 없는 이유로 어망통을 떨어뜨렸고, 이 어망통은 내리막길 160m 정도를 굴러 내려왔다.&lt;br&gt;어망통은 도로 왼편 인도펜스를 1차로 가격한 뒤 반대편 펜스를 연달아 들이받았다. 펜스는 모두 파손됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 구역은 초등학교 등·하굣길로 학생들이 자주 다니는 곳인 것으로 파악됐다. 사고지점은 초등학교와 약 200m 떨어져 있다.&lt;br&gt;목격자는 “아이와 함께 등교하다가 사고가 나서 깜짝 놀랐다”며 “또다시 이런 사고가 일어나지는 않을지 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 경찰 관계자는 “현장 관계자 등 안전조치에 과실 여부가 있는지 수사 중”이라며 “지게차에서 어망통이 떨어진 이유도 조사 중”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]종로구, ‘지진문자’ 잘못 보냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500228</guid>
      <pubDate>2023-04-28T22:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428225349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426139 --&gt;서울 종로구가 28일 오후 지진이 발생했다는 내용의 긴급재난문자를 발송했으나 실제 지진이 발생하지는 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;종로구는 이날 오후 9시 38분 ‘4월 28일 21:05 지진발생/추가 지진 발생상황에 유의 바람-종로구’라는 내용의 재난문자를 보냈다.&lt;br&gt;그러나 기상청은 “오늘 서울에 지진이 발생하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종로구는 9분 뒤인 오후 9시47분 재차 재난문자를 보내 ‘지진발생 재난훈련 메시지가 전달됐다’며 ‘실제 상황이 아닌 훈련 메시지 전파 중 착오사항’이라고 정정했다.&lt;br&gt;종로구는 실제 상황을 가정한 훈련의 일환으로 행정안전부가 지방자치단체에 전파한 안내 메시지를 실수로 시민에게 발송한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;종로구청 관계자는 “서울시와 자치구가 지진 대비 훈련을 하던 중이었다”며 “당직 직원이 내부 훈련 대상자들에게 전파하는 대신 코로나19 때처럼 관내 전체 시민에게 전파하는 버튼을 누른 것으로 파악됐다”고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종로구, ‘지진문자’ 잘못 보냈다…9분 뒤 “오발송”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500230</guid>
      <pubDate>2023-04-28T23:45:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428225349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426139 --&gt;서울 종로구가 28일 밤 지진이 발생했다는 내용의 긴급재난문자를 발송했으나 실제 지진이 발생하지는 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;종로구는 이날 오후 9시38분 ‘4월 28일 21:05 지진발생/추가 지진 발생상황에 유의 바람-종로구’라는 내용의 재난문자를 보냈다. 그러나 기상청은 “오늘 서울에 지진이 발생하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;종로구는 9분 뒤인 오후 9시47분 재차 재난문자를 보내 ‘지진발생 재난훈련 메시지가 전달됐다’며 ‘실제 상황이 아닌 훈련 메시지 전파 중 착오사항’이라고 정정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종로구는 실제 상황을 가정한 훈련의 일환으로 행정안전부가 지방자치단체에 전파한 안내 메시지를 실수로 시민에게 발송한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;종로구는 당직 직원을 상대로 재난문자 발송 대상과 범위 등 구체적 상황을 파악 중이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;종로구청 관계자는 “서울시와 자치구가 지진 대비 훈련을 하던 중이었다”며 “당직 직원이 내부 훈련 대상자들에게 전파하는 대신 코로나19 때처럼 관내 전체 시민에게 전파하는 버튼을 누른 것으로 파악됐다”고 해명했다.&lt;br&gt;하지만 서울 한복판에서 지진이 발생했다는 소식에 시민들은 한동안 두려움에 떨어야 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송일국 “사춘기 된 삼둥이, 발 270mm”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500231</guid>
      <pubDate>2023-04-28T23:52:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428235230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426141 --&gt;송일국이 ‘슈돌’에 7년 만에 출연, 훌쩍 자란 삼둥이의 근황을 공개했다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS2 예능프로그램 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에서는 원조 슈퍼맨 송일국이 7년 만에 내레이터로 출연했다.&lt;br&gt;아기였던 삼둥이는 어느새 어린이가 됐다. 송일국은 삼둥이의 근황에 대해 “12살이다. 초등학교 5학년이다. 세 명 다 키가 160cm이 넘었고 발 사이즈가 270mm가 넘는다”고 밝혀 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소유진은 “아이들이 사춘기는 없냐”고 묻자, 송일국은 “민국이가 좀 반항하기 시작했다. 말끝마다 안 된다 한다. 저는 아이들 끼고 뽀뽀하는 거 좋아하는데 뽀뽀 안 해준다. 만세는 여전히 뽀뽀 잘해주는데 민국이는 1년 전부터 밀어내기 시작했다. 대한이도 최근에 밀어냈다. 요즘 장난 아니다”라고 토로했다.&lt;br&gt;송일국의 한탄은 계속됐다. 송일국은 “한 번은 민국이가 ‘아빠 흰머리가 많아요’ 하길래 너희들이 속 썩여서 그런 거라 했더니 ‘그래서 할머니가 많구나’ 하더라. 말이 청산유수다”라고 해 웃음을 안겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송일국 “사춘기 된 삼둥이, 발 270mm”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500231</guid>
      <pubDate>2023-04-28T23:52:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428235230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426141 --&gt;송일국이 ‘슈돌’에 7년 만에 출연, 훌쩍 자란 삼둥이의 근황을 공개했다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS2 예능프로그램 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에서는 원조 슈퍼맨 송일국이 7년 만에 내레이터로 출연했다.&lt;br&gt;아기였던 삼둥이는 어느새 어린이가 됐다. 송일국은 삼둥이의 근황에 대해 “12살이다. 초등학교 5학년이다. 세 명 다 키가 160cm이 넘었고 발 사이즈가 270mm가 넘는다”고 밝혀 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소유진은 “아이들이 사춘기는 없냐”고 묻자, 송일국은 “민국이가 좀 반항하기 시작했다. 말끝마다 안 된다 한다. 저는 아이들 끼고 뽀뽀하는 거 좋아하는데 뽀뽀 안 해준다. 만세는 여전히 뽀뽀 잘해주는데 민국이는 1년 전부터 밀어내기 시작했다. 대한이도 최근에 밀어냈다. 요즘 장난 아니다”라고 토로했다.&lt;br&gt;송일국의 한탄은 계속됐다. 송일국은 “한 번은 민국이가 ‘아빠 흰머리가 많아요’ 하길래 너희들이 속 썩여서 그런 거라 했더니 ‘그래서 할머니가 많구나’ 하더라. 말이 청산유수다”라고 해 웃음을 안겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉태규, 폭풍성장한 아들 ‘붕어빵 스타일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500232</guid>
      <pubDate>2023-04-28T23:55:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428235513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426142 --&gt;배우 봉태규가 아들과 함께 근황을 전했다.&lt;br&gt;봉태규는 27일 별다른 멘트 없이 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 아들 시하 군과 함께 한 사진을 올렸다.&lt;br&gt;그는 한 명품 브랜드의 팝업 스토어에서 포즈를 취하고 있다. 공개된 사진 속 봉태규와 아들 시하 군은 머리부터 발끝까지 똑같은 트윈룩을 선보여 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 봉태규와 똑닮은 시하 군은 어느새 훌쩍 커버린 모습으로 근황을 공개해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;한편, 봉태규는 지난 2015년 사진작가 하시시박과 결혼했으며, 슬하에 아들 시하 군, 딸 본비 양을 두고 있다. 현재 봉태규는 tvN 토일드라마 ‘판도라 : 조작된 낙원’에서 구성찬 역을 맡아 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉태규, 폭풍성장한 아들 ‘붕어빵 스타일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500232</guid>
      <pubDate>2023-04-28T23:55:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428235513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426142 --&gt;배우 봉태규가 아들과 함께 근황을 전했다.&lt;br&gt;봉태규는 27일 별다른 멘트 없이 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 아들 시하 군과 함께 한 사진을 올렸다.&lt;br&gt;그는 한 명품 브랜드의 팝업 스토어에서 포즈를 취하고 있다. 공개된 사진 속 봉태규와 아들 시하 군은 머리부터 발끝까지 똑같은 트윈룩을 선보여 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 봉태규와 똑닮은 시하 군은 어느새 훌쩍 커버린 모습으로 근황을 공개해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;한편, 봉태규는 지난 2015년 사진작가 하시시박과 결혼했으며, 슬하에 아들 시하 군, 딸 본비 양을 두고 있다. 현재 봉태규는 tvN 토일드라마 ‘판도라 : 조작된 낙원’에서 구성찬 역을 맡아 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“송혜교, 6살 연하 이민호와 결혼”…중국 혼례복 입은 황당 ‘가짜뉴스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500001</guid>
      <pubDate>2023-04-29T00:02:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429000227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426143 --&gt;배우 송혜교와 이민호가 가짜뉴스의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;27일(한국시간) 베트남 매체 사오스타(SAO star)는 중국에서 송혜교와 이민호의 결혼설이 확산되고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;최근 중국의 웨이보 등 소셜네트워크서비스(SNS)에서는 송혜교와 이민호가 결혼을 한다는 가짜뉴스와 함께, 두 사람이 중국 전통 혼례복을 입고 있는 합성 사진 등이 퍼지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베트남 매체는 합성 사진임이 한 눈에 봐도 티나지만, 두 사람이 결혼한다는 가짜뉴스와 더해져 실제로 많은 중국 네티즌이 퍼나르고 있다고 지적했다.&lt;br&gt;한편, 송혜교는 최근 넷플릭스 오리지널 ‘더 글로리’에 출연해 많은 호평을 받았다. 이민호는 지난해 3월 공개된 애플티비 드라마 ‘파친코’에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“송혜교, 6살 연하 이민호와 결혼”…중국 혼례복 입은 황당 ‘가짜뉴스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500001</guid>
      <pubDate>2023-04-29T00:02:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429000227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426143 --&gt;배우 송혜교와 이민호가 가짜뉴스의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;27일(한국시간) 베트남 매체 사오스타(SAO star)는 중국에서 송혜교와 이민호의 결혼설이 확산되고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;최근 중국의 웨이보 등 소셜네트워크서비스(SNS)에서는 송혜교와 이민호가 결혼을 한다는 가짜뉴스와 함께, 두 사람이 중국 전통 혼례복을 입고 있는 합성 사진 등이 퍼지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베트남 매체는 합성 사진임이 한 눈에 봐도 티나지만, 두 사람이 결혼한다는 가짜뉴스와 더해져 실제로 많은 중국 네티즌이 퍼나르고 있다고 지적했다.&lt;br&gt;한편, 송혜교는 최근 넷플릭스 오리지널 ‘더 글로리’에 출연해 많은 호평을 받았다. 이민호는 지난해 3월 공개된 애플티비 드라마 ‘파친코’에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문동은母’ 박지아, 180도 다른 모습으로 ‘시상식’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500002</guid>
      <pubDate>2023-04-29T00:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429000634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426144 --&gt;배우 박지아가 시상자로 등장했다.&lt;br&gt;28일 인천 중구 파라다이스시티 호텔에서 신동엽·수지·박보검의 사회로 제59회 백상예술대상이 진행됐다.&lt;br&gt;이날 극단 배우이기도 하며 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘더 글로리’ 속 문동은(송혜교 분)의 모친 장미희로 출연한 박지아는 연극상 시상자로 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박지아는 “저를 동은이 엄마로 많이 알고 계시는데 실제로는 무서운 사람 아니다”며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;그는 “고등학생 때 학예회에서 연기를 해야겠다고 생각했다. 아무것도 아닌 사람인데 중요한 사람이 된 것처럼 박수를 쳐 주더라. 그 순간 제가 빛나고 있다고 느꼈다. 그 순간을 오랜만에 다시 느끼는 요즘이다”며 ‘더 글로리’로 많은 사랑을 받고 있는 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 TV·영화·연극을 아우르는 종합 예술 시상식인 백상예술대상은 2022년 4월 1일부터 2023년 3월 31일까지 지상파·종편·케이블·OTT·웹에서 제공된 콘텐츠나 같은 시기 국내에서 공개한 작품을 대상으로 후보자(작)를 선정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문동은母’ 박지아, 180도 다른 모습으로 ‘시상식’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500002</guid>
      <pubDate>2023-04-29T00:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429000634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426144 --&gt;배우 박지아가 시상자로 등장했다.&lt;br&gt;28일 인천 중구 파라다이스시티 호텔에서 신동엽·수지·박보검의 사회로 제59회 백상예술대상이 진행됐다.&lt;br&gt;이날 극단 배우이기도 하며 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘더 글로리’ 속 문동은(송혜교 분)의 모친 장미희로 출연한 박지아는 연극상 시상자로 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박지아는 “저를 동은이 엄마로 많이 알고 계시는데 실제로는 무서운 사람 아니다”며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;그는 “고등학생 때 학예회에서 연기를 해야겠다고 생각했다. 아무것도 아닌 사람인데 중요한 사람이 된 것처럼 박수를 쳐 주더라. 그 순간 제가 빛나고 있다고 느꼈다. 그 순간을 오랜만에 다시 느끼는 요즘이다”며 ‘더 글로리’로 많은 사랑을 받고 있는 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 TV·영화·연극을 아우르는 종합 예술 시상식인 백상예술대상은 2022년 4월 1일부터 2023년 3월 31일까지 지상파·종편·케이블·OTT·웹에서 제공된 콘텐츠나 같은 시기 국내에서 공개한 작품을 대상으로 후보자(작)를 선정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연봉 3억 6000만원에 채용”…돌연 “안갈래요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500003</guid>
      <pubDate>2023-04-29T00:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429002200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426145 --&gt;연봉 3억 6000만원에 4차례 공모를 거쳐 채용이 확정된 경남 산청군보건의료원 내과 전문의가 결국 근무를 포기한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;28일 산청군 등에 따르면 지난 3월 내과 전문의 채용이 확정된 A씨가 군수 면담까지 갖고 근무를 결정했지만 갑자기 근무를 포기했다.&lt;br&gt;앞서 산청군보건의료원은 1년째 공석인 내과 전문의를 4차 모집 공고 끝에 A씨를 채용한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 지역에서 병원을 운영하는 60대 내과 전문의 A씨는 3차 전형 접수 기간이 끝난 뒤 산청군에 연락해 “혹시 지원할 수 있느냐”고 묻는 등 적극성을 보였다고 한다.&lt;br&gt;산청군은 4차 공고를 내며 A씨에게 연락했고, 면접 끝에 채용을 확정했다. 이승희 군수도 어렵게 모신 A씨와 면담 자리를 마련해 환영했다. 하지만 최근 A씨가 자리를 고사하겠다고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산청군 관계자는 “본래 운영하던 병원 정리 등 문제로 업무는 6월부터 시작하기로 했다. 기다리고 있었는데 A씨로부터 ‘산청에 가기 어렵겠다’는 연락을 받았다”고 설명했다. 달리 사유는 밝히지 않았다고 한다.&lt;br&gt;산청의료원 측은 “대도시 지역보다 문화·교육 등 생활여건이 좋은 편이 아니어서 지원자가 없는 것 같다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1426146 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“연봉 3억6000만원, 2년 계약에 연장 가능”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;연봉은 3억6000만원, 근무 기간은 2년 계약이며 연장이 가능하다.&lt;br&gt;주 5일, 하루 8시간 근무로 업무는 외래·입원 환자 진료, 일반진료와 건강상담이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그동안 의료원은 지역에서 유일하게 종합병원급 진료와 입원 치료가 가능한 곳이지만 내과 전문의가 없어 진료의 절반 정도를 차지하는 내과 진료가 제한적이고 전문적인 진료는 할 수 없었다.&lt;br&gt;현재 외과, 소아청소년과, 마취통증과, 일반의, 치과, 한방과 전문의 의료원장과 공중보건의 등 9명이 진료를 보고 있다. 이들은 감기 등 가벼운 진료는 볼 수 있지만 인슐린 처방 등의 전문적인 진료는 불가능하다.&lt;!-- 그림 1426147 --&gt;산청군은 의료 공백을 메우기 위해 인근에 있는 진주 경상국립대학교병원과 업무협약을 맺고 1주일에 1차례 전문적인 내과 진료 지원을 받는 상황이다. 의료원은 지난해 4월 내과 공중보건의가 전역하면서 의료 공백이 생겼다.&lt;br&gt;한편 5차 채용 공고 접수 기간은 다음 달 11일까지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악으로 떠나는 덴마크 여행… KBS교향악단 정기연주회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500004</guid>
      <pubDate>2023-04-29T00:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429002304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426148 --&gt;KBS교향악단이 오는 30일 정기연주회 공연에서 음악으로 떠나는 덴마크 여행을 준비했다.&lt;br&gt;서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 열리는 이번 공연은 덴마크 출신 지휘자 토마스 다우스고르가 덴마크 작곡가 카를 닐센과 루에드 랑고르의 교향곡을 지휘한다. 덴마크 국립 교향악단의 상임지휘자를 역임하는 등 세계 유수의 악단을 지휘한 다우스고르가 덴마크 음악을 선보이는 만큼 한국 관객들로서는 오리지널 덴마크 음악을 들을 절호의 기회다.&lt;br&gt;랑고르의 교향곡 제4번 ‘낙엽’은 국내 초연이다. 랑고르는 닐센의 후광에 가려 ‘비운의 음악가’라는 별명을 가졌지만 실험적 시도가 담긴 그의 작품들이 최근 재조명되고 있다. ‘낙엽’은 삶과 죽음의 순환을 가을에 빗댄 곡으로 웅장한 사운드와 강렬한 색채로 가득하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덴마크의 국민 작곡가 닐센의 교향곡 제4번 ‘불멸’은 KBS교향악단 정기연주회에서 처음으로 연주된다. 4개 악장으로 구성된 이 곡은 ‘불멸’이라는 부제처럼 꺾이지 않은 의지를 나타내며 마지막 악장에서 두 명의 팀파니 주자가 연주하는 결투 장면이 유명하다.&lt;br&gt;덴마크 음악 사이에는 리스트의 ‘피아노협주곡 제1번’이 준비됐다. 5년 만에 내한하는 러시아의 피아니스트 알렉세이 볼로딘이 협연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광명시 식당서 부탄가스 폭발…손님 4명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500006</guid>
      <pubDate>2023-04-29T01:14:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429011406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426150 --&gt;28일 오후 7시2분쯤 경기 광명시 광명동의 한 장어식당에서 음식물 조리 중 부탄가스가 폭발해 60대 남성 등 총 4명이 다쳤다.&lt;br&gt;경찰과 소방당국에 따르면 광명 광명동의 한 건물 1층에 자리 잡은 민물장어식당에서 김모씨(60대) 등 일행 4명이 휴대용 가스레인지를 이용해 음식을 먹던 도중 부탄가스가 폭발했다.&lt;br&gt;이날 사고는 부탄가스가 누출되면서 불꽃이 발생한 이후 폭발한 것으로 소방당국은 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폭발로 인해 김씨와 50대·30대 여성, 40대 남성이 부상을 입어 인근 병원으로 옮겨져 치료를 받았다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “60대 남성 김씨가 1도 화상을 입는 등 4명이 부상을 입었지만  모두 경상이어서 현재는 귀가했다.자세한 사고 원인과 일행들의 신원 등은 추후 조사할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 ‘틸’ 죽음을 부른 백인 여성 도넘 88세로 떠나 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500010</guid>
      <pubDate>2023-04-29T07:10:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429071027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426157 --&gt;&lt;!-- 그림 1426158 --&gt;지난달 국내 개봉한 영화 ‘틸’(치논예 추쿠 감독)을 보면 1955년 8월 미국 일리노이주 시카고에 살던 열네 살 흑인 소년 에밋 틸(제일린 홀)을 죽음에 이르게 한 데 원인을 제공한 캐롤린 브라이언트 도넘(헤일리 베넷)이란 백인 여성이 나온다. 틸은 사촌을 만나러 남부 미시시피주를 찾아갔다가 도넘의 식료품점에 들른 일 때문에 참담한 운명을 맞는다. 당시 시카고는 한결 나았지만 남부는 인종차별이 극심했다.&lt;br&gt;틸이 자신에게 휘파람을 불었고 팔로 자신을 살짝 건드렸다고 여긴 도넘은 남편에게 일렀고, 남편과 그의 이복형제는 격분해 틸을 납치한 뒤 무자비하게 주먹을 휘둘렀다. 며칠 뒤 틸의 주검이 텔라하치 강에서 발견됐는데 얼굴이 뭉개져 제대로 알아볼 수 없었고 온몸에 폭행 흔적과 총상을 입고 있었다. 틸을 끔찍히도 사랑했던 어머니 메이미 틸 모블리(다니엘 데드와일러)는 아들이 끼고 있던 반지만으로 신원을 확인할 수 있었던 일에 너무도 큰 충격을 받는다. 영화는 슬픔을 이겨낸 메이미가 민권운동에 헌신하는 과정을 그려나간다.&lt;br&gt;틸의 죽음을 불러 의도치 않게 민권운동에 불을 지핀 캐롤린 브라이언트 도넘이 지난 25일(현지시간) 밤 루이지애나주 웨스트레이크의 호스피스 병동에서 숨을 거둔 사실이 27일 부검의 보고서를 통해 확인됐다고 AP 통신이 전했다. 88세.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도넘의 죽음은 세계를 경악하게 만든 납치 및 린치, 살인 사건의 진상을 증언할 수 있는 마지막 인물이 없어졌음을 의미한다고 통신은 전했다.&lt;br&gt;메이미는 세계인이 아들의 참담한 얼굴을 목도해야 한다며 시카고에서 치러진 장례식 내내 관 뚜껑을 열어놓도록 했고, 잡지 ‘제트(Jet)’에 사진들이 실리게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도넘은 당시 20세였는데 머니란 조그만 소도시에 살고 있었다. 여성, 그것도 백인 여성에게 성적인 접촉을 시도한다는 것은 특히 흑인들이 절대 해서는 안될 행동이었다.&lt;!-- 그림 1426159 --&gt;경찰 조사 결과 도넘이 남편 로이와 그의 이복동생 J.W. 밀람에게 틸을 혼내주라고 이른 것으로 밝혀졌다. 하지만 모두 백인으로 구성된 배심원단은 살인 혐의를 무죄로 평결했다. 하지만 두 남성은 나중에 잡지 ‘룩(Look)’ 인터뷰를 통해 범행을 인정했다.&lt;br&gt;틸의 사촌 중 한 명인 올리 고든은 당시 일곱 살로 시카고 집에서 이모 메이미를 비롯한 가족과 살고 있었는데 틸이 사라졌다는 소식을 들은 뒤 살해됐을 가능성이 높다고 직감하고 온가족이 두려움에 떨었다고 당시 기억을 되살렸다. 고든은 도넘의 부고를 듣고 마음이 복잡해졌다고 털어놓았다.&lt;br&gt;고든의 말이다. “도넘은 남자들의 법정에 서지도 않았다. 하지만 나는 그녀가 하나님의 심판을 받았다고 생각한다. 법정에서 받았을 법한 판결이나 처벌보다 훨씬 극악한 형벌을 받는다고 생각한다. 또 그녀가 넉넉하고 행복한 인생을 살았다고도 생각하지 않는다.”&lt;br&gt;틸의 사촌 휠러 파커 목사도 마침 가게 안에 있었다. 그는 여러 인터뷰와 연설을 통해 틸이 식료품점 계산대 너머의 여성을 향해 휘파람을 부는 것을 들었다고 증언했다. 그 며칠 뒤 파커는 틸이 한밤 중 10대들만 머물던 삼촌 집에서 남자들에게 끌려가는 장면도 목격했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도넘의 죽음에 애도 따위는 할 수 없다고 밝힌 그는 성명을 통해 “60년 넘게 믿음을 실천한 사람으로서 난 어떤 사람의 죽음도 비극이며 그녀를 향해 적대감이나 나쁜 의도를 갖고 있지 않다는 점을 인정한다. 이제 내 사촌이자 진짜 친구의 죽음에 책임질 인물이 아무도 없게 됐더라도 우리가 여전히 직면하고 있는 압도적인 인종차별과 시련에 우리 모두 맞서야 할 책임은 여전하다”고 지적했다.&lt;br&gt;카린 장피에르 백악관 대변인은 조 바이든 대통령도 지난해 린치 범죄를 연방 법률로 다스리도록 규정한 에밋 틸 반린치 법안에 서명한 사실을 자랑스럽게 여긴다고 밝혔다. 그녀는 “대통령님은 인종 증오에 대처하는 데 헌신하겠다고 다짐한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1426160 --&gt;지난해 AP 통신이 입수한 출간되지 않은 도넘의 회고록에 따르면 그녀는 틸에게 무슨 일이 있었는지 알지 못했다고 털어놓았다. 더럼의 노스캐롤라이나 대학의 역사 저술가인 티모시 타이슨은 99쪽자리 초고 ‘I Am More Than A Wolf Whistle’ 사본을 통신에 제공했는데 2008년 도넘을 인터뷰하면서 건네받았다고 설명했다. 수십년은 공개하지 않는다고 도넘과 합의한 데 따라 대학 문서고에 보관하고 있었다가 연방수사국(FBI)에게 전달했다고 설명했다. 대학 대변인은 타이슨 자료들을 지난해 그에게 돌려줬다고 밝혔다.&lt;br&gt;타이슨은 지난해 6월 틸의 친척들과 다른 사람이 미시시피주 레플로어 카운티 법원에서 “Mrs. Roy Bryant”이라고 적힌 체포영장을 발견한 뒤 문서를 공개하게 됐다고 설명했다. 그는 도넘의 죽음으로 틸의 살해 과정에 정확히 어떤 역할을 했는지는 영원히 미궁으로 남게 됐다면서도 그녀가 연루된 것은 명백하다고 말했다.&lt;br&gt;지난해 10월 틸의 삼촌 집에서 얼마 떨어지지 않은 미시시피주 그린우드에  틸의 청동상이 제막됐다. 시카고 근교 여자 고등학교에 다녔던 어머니 메이미 틸 모블리의 기념관이 이 학교 앞에 건립돼 29일 제막된다. 지난해 신 블랙팬서 당원들과 몇몇 활동가들은 도넘과 관련된 노스캐롤라이나주와 켄터키주 몇 곳의 주소를 온라인에 공개했다. 도넘을 체포해 재판에 세우는 비공식 영장을 집행하기 위해서라고 했다.&lt;br&gt;집행되지 않는 체포영장이 발견된 지 몇 주 뒤 미시시피주 검찰총장 린 피치는 도넘을 형사 기소할 만한 어떤 새로운 증거도 나오지 않았다고 말했다. 그 해 8월 지방검사는 르플로어 카운티 대배심원단이 도넘의 기소를 거부했다고 말했다.&lt;br&gt;틸의 사촌 프리실라 스털링은 카운티 보안관 리키 뱅크스가 1955년 체포영장을 집행해 달라고 연방 소송을 지난 2월 7일 제기했다. 뱅크스의 대변인은 대배심원단이 기소하지 않기로 했다는 말만 되풀이했다. 스털링의 변호인 말릭 Z. 샤배즈는 미시시피주가 도넘의 책임을 규명하지 못한 것은 비극이라며 “그녀가 남긴 것은 정직하지 못함과 불공정함이다. 미시시피가 백인우월주의에 사로잡혀 옹호하려만 한다는 점을 증명했다”고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고통이 무엇인지 가르쳐 주마”…초2 어린이 거꾸로 매달고 ‘헤드락’ 건 日40대 교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500013</guid>
      <pubDate>2023-04-29T07:22:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429072238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426164 --&gt;일본의 한 초등학교 교사가 말을 듣지 않는다는 이유로 학생을 거꾸로 들어 올리거나 자신의 팔과 다리로 머리를 조이는 등 가혹한 체벌을 가한 사실이 드러나 파문이 일고 있다.&lt;br&gt;29일 아사히신문 등에 따르면 오사카부 사카이시 교육위원회는 28일 기자회견을 갖고 관내 시립초등학교의 남성 교사 A(40)씨가 2학년 어린이에게 ‘거꾸로 매달기’, ‘헤드록’ 등 체벌을 가한 사실이 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;시 교육위는 “교사 등의 체벌에 대한 인식이 약했고 조직적인 대응이 이뤄지지 못했던 이번 일의 원인이 됐다”며 사과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A교사는 지난해 4월부터 올해 2월까지 특수학급 2학년 어린이의 발목을 잡고 얼굴이 바닥을 향하도록 거꾸로 들어 올리거나 자기 다리 사이에 어린이의 머리를 끼워 강하게 조이는 등 고통을 준 것으로 드러났다.&lt;br&gt;어린이의 머리를 옆구리에 끼고 팔로 감아 조이는 프로레슬링의 ‘헤드록’과 같은 체벌을 가하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A교사는 특수학급이 아닌 일반학급 담임이었다.&lt;!-- 그림 1426165 --&gt;가혹행위 당사자인 A교사 못지않게 교육 당국도 비난받고 있다. 지난해 12월 시 교육위에 ‘거꾸로 매달기’ 체벌 등에 대한 익명의 제보가 들어왔을 때 이 사실을 부인하는 교사의 말만 믿고 조치를 취하지 않은 사실이 드러났기 때문이다.&lt;br&gt;당시 시 교육위는 피해 학생의 보호자에게 “A교사의 지도는 적정 범위 안에서 이뤄졌다”며 무마하려 했다. 그러나 보호자가 교육 당국에 재차 민원을 제기해 외부조사가 이뤄지면서 체벌 사실이 확인됐다.&lt;br&gt;A교사는 당국 조사에 “수업이 시작됐는데도 아이가 정숙한 태도를 보이지 않는 등 문제가 있어 주의를 주기 위해 취한 행동이며 체벌로 인식하지 않았다”고 진술했다.&lt;br&gt;헤드록 괴롭힘에 대해서는 “내가 앉아 있을 때 아이가 나를 때리거나 목을 졸랐기 때문에 이와 동일한 행동을 통해 고통이 무엇인지 가르치려 했다”고 말한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>550명 아이의 아빠 된 남성에 네덜란드 법원 “정자기증 금지 명령”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500017</guid>
      <pubDate>2023-04-29T08:32:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429083216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426171 --&gt;정자 기증으로 전 세계에 적어도 550명의 자녀를 갖게 된 남성에게 네덜란드 법원이 정자 기증을 즉각 중단하라고 명령했다.&lt;br&gt;‘조너선 M’이고만 알려진 마흔한 살의 이 남성은 이날부터 정자를 기증하면 10만 유로(약 1억 5000만원) 이상의 벌금을 물게 된다고 영국 BBC 방송과 일간 가디언이 28일(현지시간) 전했다. 미국판 ‘더선’은 . ‘연쇄 정자 기증자’의 이름이 조너선 제이콥 메이에르라고 보도하며 얼굴까지 공개했다.&lt;br&gt;헤이그 시 법원 재판부는 아울러 그에게 정자를 기증한 모든 클리닉 목록을 제공해 보관 중인 정자를 파괴할 수 있도록 협조하라고 명령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 조너선은 2017년 정자 기증을 통해 100여명의 생물학적 자녀를 만들어낸 것으로 알려져 파장을 일으킨 적이 있다. 그는 더 이상 네덜란드 인공수정 클리닉에 정자를 기증할 수 없게 되자 곧 해외 및 온라인 기증으로 시선을 돌렸다.&lt;br&gt;네덜란드 법원에 따르면 조너선은 정자 기증을 처음 시작한 2007년 이래 550~600명의 아이를 출산하는 데 정자를 댔다. 그 가운데 100여명은 네덜란드 클리닉 기증을 통해, 나머지 수백명은 덴마크 클리닉 등을 경로로 다양한 국적을 가진 채 태어난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정자 기증은 이복형제자매가 서로 모른 채 함께 아이를 갖게 될 가능성을 줄이기 위해 횟수를 제한하고 있다. 네덜란드의 관련 지침은 일인당 12가족, 어린이 25명을 상한선으로 두고 있다.&lt;br&gt;정자기증으로 태어난 아이들의 인권을 보호하는 ‘도너카인드 재단’과 그의 정자를 기증받아 아이를 낳은 어머니가 그를 고소해 재판이 진행됐다. 재판부는 이날 조너선의 추가 정자 기증을 금지하는 동시에 정자 기증을 목적으로 한 연락, 홍보, 단체 가입도 일절 금지했다. 재판부는 조너선이 정자 기증 이력을 예비부모들에게 알릴 때 “의도적으로 잘못된 정보를 전달했다”고 판단했다. 그러면서 “이들 부모는 자기 자녀가 수백만 명의 배다른 형제자매로 이뤄진 거대한 친족네트워크의 일원이라는 사실을 마주했는데 그들이 원한 바가 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;네덜란드에서는 지금까지 적어도 10명의 산부인과 의사가 간절히 아이를 원한 여성의 동의를 받지도 않고 본인 정자를 인공수정에 사용해 아이를 낳게 한 스캔들이 들통났다. 그들 가운데 한 명인 얀 카르바트는 81명의 확인된 자녀를 출산하게 했다. 얀 빌트슈트는 적어도 47명의 자녀를 낳는 데 자신의 정자를 사용했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“야한 것 좋아해” 신동엽 ‘백상 멘트’ 화제… ‘성+인물’ 논란 정면돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500019</guid>
      <pubDate>2023-04-29T09:41:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429094123_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426173 --&gt;신동엽이 넷플릭스 예능 ‘성+인물’ 출연으로 일부 네티즌들로부터 하차 요구가 빗발치고 있는 가운데 28일 ‘백상예술대상’에서 이를 정면돌파하는 듯한 멘트를 해 화제다.&lt;br&gt;신동엽은 이날 인천 중구 파라다이스시티에서 열린 제59회 백상예술대상에서 수지, 박보검과 함께 MC로 호흡을 맞췄다.&lt;br&gt;최근 자신의 작품 활동 근황을 전한 박보검은 신동엽에게 “저희보다 선배님이 제일 바쁘신 것 같다. 32년 동안 롱런하시지 않았나”라고 말을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 신동엽은 “저는 호기심이 많아서 다양한 것들을 하는 걸 좋아한다”며 “재밌는 것도 좋아하고 야한 것도 좋아한다. 끊임없이 도전하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;신동엽이 ‘야한 것’과 ‘도전’이라는 멘트를 한 것은 일본의 성인용품점을 방문하고 AV(성인비디오) 배우들을 만나 인터뷰를 하는 내용의 ‘성+인물’에 출연한 것에 일각에서 비난이 일고 있는 것을 의식한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘성+인물’과 신동엽의 출연을 비판하는 이들은 국내에서는 불법인 AV 문화를 양지로 끌어 올리는 것이 맞느냐고 지적하고 있다. 또한 일본의 AV 산업은 성착취 산업이라는 주장도 나온다.&lt;br&gt;신동엽이 오랫동안 진행해온 SBS ‘TV 동물농장’ 시청자 게시판에는 신동엽의 MC 하차를 요구하는 글이 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;한편 ‘성+인물’ 제작진은 조만간 언론과의 인터뷰를 진행하며 프로그램 전반에 대한 이야기를 전할 예정이다. 이번 논란에 대해 제작진이 어떤 입장을 밝힐지 주목된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“야한 것 좋아해” 신동엽 ‘백상 멘트’ 화제… ‘성+인물’ 논란 정면돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500019</guid>
      <pubDate>2023-04-29T09:41:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429094123_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426173 --&gt;신동엽이 넷플릭스 예능 ‘성+인물’ 출연으로 일부 네티즌들로부터 하차 요구가 빗발치고 있는 가운데 28일 ‘백상예술대상’에서 이를 정면돌파하는 듯한 멘트를 해 화제다.&lt;br&gt;신동엽은 이날 인천 중구 파라다이스시티에서 열린 제59회 백상예술대상에서 수지, 박보검과 함께 MC로 호흡을 맞췄다.&lt;br&gt;최근 자신의 작품 활동 근황을 전한 박보검은 신동엽에게 “저희보다 선배님이 제일 바쁘신 것 같다. 32년 동안 롱런하시지 않았나”라고 말을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 신동엽은 “저는 호기심이 많아서 다양한 것들을 하는 걸 좋아한다”며 “재밌는 것도 좋아하고 야한 것도 좋아한다. 끊임없이 도전하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;신동엽이 ‘야한 것’과 ‘도전’이라는 멘트를 한 것은 일본의 성인용품점을 방문하고 AV(성인비디오) 배우들을 만나 인터뷰를 하는 내용의 ‘성+인물’에 출연한 것에 일각에서 비난이 일고 있는 것을 의식한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘성+인물’과 신동엽의 출연을 비판하는 이들은 국내에서는 불법인 AV 문화를 양지로 끌어 올리는 것이 맞느냐고 지적하고 있다. 또한 일본의 AV 산업은 성착취 산업이라는 주장도 나온다.&lt;br&gt;신동엽이 오랫동안 진행해온 SBS ‘TV 동물농장’ 시청자 게시판에는 신동엽의 MC 하차를 요구하는 글이 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;한편 ‘성+인물’ 제작진은 조만간 언론과의 인터뷰를 진행하며 프로그램 전반에 대한 이야기를 전할 예정이다. 이번 논란에 대해 제작진이 어떤 입장을 밝힐지 주목된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박수홍♥’ 김다예, 법무법인 취업 “월급 잘 챙겨줘… 차 뽑아줄게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500020</guid>
      <pubDate>2023-04-29T09:54:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429095445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426174 --&gt;박수홍(53)의 아내 김다예(30)의 취업 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS2 ‘신상출시 편스토랑’에서는 박수홍이 김다예를 위해 특별한 보양식을 만드는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;박수홍은 “임신 준비하느라 몸보신도 해야 하는데 다예씨를 위해 맛있는 요리, 든든하게 먹을 수 있는 요리를 준비해야겠다”라며 김다예가 좋아한다는 과일 갈비찜과 과일 부리토를 요리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김다예는 박수홍의 요리를 맛보더니 “녹는다. 내가 만들어 준 것보다 더 맛있으면 어떻게 해”라며 감탄했다.&lt;br&gt;박수홍은 스튜디오에서 “(김다예가) 취업이 됐다”며 “어려움에 처한 분들이 우리 아내에게 상담을 먼저 받고 이후에 법적인 도움을 받게 되는 거다. 상담하는 역할을 맡았다”라고 김다예가 법무법인에 취업했음을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김다예는 “적성에 맞다. 월급을 잘 챙겨주더라. 내가 차 한 대 뽑아줄게”라며 큰소리를 쳐 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박수홍♥’ 김다예, 법무법인 취업 “월급 잘 챙겨줘… 차 뽑아줄게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500020</guid>
      <pubDate>2023-04-29T09:54:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429095445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426174 --&gt;박수홍(53)의 아내 김다예(30)의 취업 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS2 ‘신상출시 편스토랑’에서는 박수홍이 김다예를 위해 특별한 보양식을 만드는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;박수홍은 “임신 준비하느라 몸보신도 해야 하는데 다예씨를 위해 맛있는 요리, 든든하게 먹을 수 있는 요리를 준비해야겠다”라며 김다예가 좋아한다는 과일 갈비찜과 과일 부리토를 요리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김다예는 박수홍의 요리를 맛보더니 “녹는다. 내가 만들어 준 것보다 더 맛있으면 어떻게 해”라며 감탄했다.&lt;br&gt;박수홍은 스튜디오에서 “(김다예가) 취업이 됐다”며 “어려움에 처한 분들이 우리 아내에게 상담을 먼저 받고 이후에 법적인 도움을 받게 되는 거다. 상담하는 역할을 맡았다”라고 김다예가 법무법인에 취업했음을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김다예는 “적성에 맞다. 월급을 잘 챙겨주더라. 내가 차 한 대 뽑아줄게”라며 큰소리를 쳐 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한중 디지털거래 새 플랫폼 만들자” 베이징서 출범식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500021</guid>
      <pubDate>2023-04-29T10:11:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429101145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426175 --&gt;한중 양국간 무역 교류 증진을 위한 제1회 ‘한중 전자상거래 축제’(中韓電商祭) 출범식이 지난 28일 중국 베이징 국가회의센터에서 열렸다.&lt;br&gt;중국 아시아경제발전협회와 세계한인무역협회(OKTA)가 주최한 이번 축제는 중국 시장에서 한국 제품의 영향력과 브랜드 이미지를 높이고자 기획됐다. 양국 전자상거래 종사자 등 재계 인사 200여명이 참석했다. 본 행사는 오는 7월 저장성 이우에서 열리며 한중 전자상거래 정상포럼과 성공기업가 교류회, 전자상거래 관련 전시회 등이 마련된다.&lt;br&gt;권순기 아시아경제발전협회 회장은 “중국과 한국은 각각 세계 1, 5위 전자상거래 시장으로 한중 자유무역협정(FTA)과 역내포괄적경제동반자협정(RCEP) 등 양자·다자 틀 안에서 양국 간 전자상거래 협력이 긴밀하게 이뤄지고 있다”며 “이번 축제가 양국 전자상거래 교류 플랫폼으로 전자상거래 협력의 새로운 기회를 모색하고 협력을 더욱 다양화하는데 도움이 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤도선 CJ차이나 총재 겸 중국한국상회회장은 “한중 양국간 국제 전자상거래 시장은 이미 양국 소비자가 제품을 구매하는 중요한 채널이 됐다”며 “특히 RCEP 발효로 두 나라간 무역 편의성이 높아진 만큼 전자상거래는 앞으로 더 활성화될 것”이라고 말했다. 우리 정부를 대표해 참석한 이재근 주중한국대사관 상무 공사참사관은 “이번 축제는 양국간 상호 교역을 촉진하기 위한 중요한 채널”이라며 “양국간 무역이 전자상거래를 통해 확산되고 있는 중요한 시기에 열려 의미가 크다”고 말했다. 그는 “오늘날 한국과 중국을 포함한 전 세계가 경제·사회·문화 등 모든 영역에서 디지털 사회로 가속화해 전자상거래 역할이 계속 커지고 있다”며 “이는 한중간 경제·무역 관계를 강화하는 새 기회가 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 이날 출범식에서는 한·중 전자상거래 축제 조직위원회와 중국전자상회·중국투자협회·한중(창춘)국제협력시범구와 각각 전략적 제휴 협의서 체결식도 열렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 오디션 프로그램 나간 한국 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500022</guid>
      <pubDate>2023-04-29T10:13:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429101321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426176 --&gt;배우 추자현이 중국 서바이벌 오디션 프로그램에 출연한다.&lt;br&gt;28일 중국 망고TV 측은 유튜브 등 다양한 사회관계망서비스를 통해 새 오디션 프로그램 ‘승풍 2023’의 예고편을 공개했다. 이런 가운데 예고편에는 배우 추자현과 f(x)(에프엑스)의 엠버가 등장해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;‘승풍 2023’은 중국의 인기 오디션 프로그램 ‘승풍파랑적저저’의 네 번째 시즌이다. 앞서 시즌3에서는 소녀시대 출신 제시카가 출연해 화제를 모았다. 또한 이전에는 미쓰에이 출신 페이와 지아 등이 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공개된 예고편에서 엠버와 추자현은 레드 컬러의 드레스를 입고 등장했다. 추자현은 마이크를 잡고 노래를 부르는 모습을 보여 눈길을 끌기도 했다.&lt;br&gt;한편 ‘승풍 2023’은 30세 이상 여성 연예인이 재데뷔에 도전하는 서바이벌 오디션 프로그램이다. 오는 5월5일 처음 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 오디션 프로그램 나간 한국 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500022</guid>
      <pubDate>2023-04-29T10:13:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429101321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426176 --&gt;배우 추자현이 중국 서바이벌 오디션 프로그램에 출연한다.&lt;br&gt;28일 중국 망고TV 측은 유튜브 등 다양한 사회관계망서비스를 통해 새 오디션 프로그램 ‘승풍 2023’의 예고편을 공개했다. 이런 가운데 예고편에는 배우 추자현과 f(x)(에프엑스)의 엠버가 등장해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;‘승풍 2023’은 중국의 인기 오디션 프로그램 ‘승풍파랑적저저’의 네 번째 시즌이다. 앞서 시즌3에서는 소녀시대 출신 제시카가 출연해 화제를 모았다. 또한 이전에는 미쓰에이 출신 페이와 지아 등이 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공개된 예고편에서 엠버와 추자현은 레드 컬러의 드레스를 입고 등장했다. 추자현은 마이크를 잡고 노래를 부르는 모습을 보여 눈길을 끌기도 했다.&lt;br&gt;한편 ‘승풍 2023’은 30세 이상 여성 연예인이 재데뷔에 도전하는 서바이벌 오디션 프로그램이다. 오는 5월5일 처음 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임신→혼인신고’ 장미인애, 오늘 결혼식… 남편은 비연예인 사업가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500024</guid>
      <pubDate>2023-04-29T10:38:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429103836_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426212 --&gt;배우 장미인애(39)가 29일 뒤늦은 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;장미인애는 이날 서울 중구 신라호텔에서 비연예인 사업가 남편과 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;앞서 장미인애는 지난해 5월 임신했다는 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 남편과 혼인신고를 한 뒤 법적 부부가 됐고, 지난해 10월 아들을 출산했다.&lt;br&gt;장미인애는 최근 자신의 인스타그램에 결혼식을 올린다는 소식을 알리며 소감을 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 지난달 27일 올린 글에서 “드디어 제가 버진로드를 걷는 날이 다가오네요”라며 “저희 두 사람이 약속한 4월 결혼식을 올리게 됐다”고 알렸다.&lt;br&gt;이어 “저희 둘 그리고 아가 별똥이와 행복하게 그날을 맞이하려 한다”며 “저희 두 사람에게 찾아와 준 아가 별똥이에게 다시 한번 많은 축하를 해주셔서 너무나 감사하다”고 인사했다.&lt;br&gt;또 남편에 대해서는 “저를 위해 살겠다는 단 한 사람, 고맙고 사랑한다”며 “이제는 그분의 아내 그리고 엄마로서 예쁘게 잘 살겠다, 많이 축복해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;장미인애는 지난 26일 청첩장도 직접 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청첩장에는 ‘사랑하지 않고 스쳐 갈 수도 있었는데 사랑일지도 모른다고 걸음을 멈춰준 그 사람이 정녕 고맙다고’라는 양귀자의 장편소설 ‘모순’ 중 한 구절이 담겼다.&lt;br&gt;한편 장미인애는 2003년 MBC 시트콤 ‘논스톱4’로 데뷔했다. 이후 ‘레인보우 로망스’, ‘보고싶다’, ‘소울메이트’, ‘신입사원’, ‘행복한 여자’, ‘동네변호사 조들호2: 죄와 벌’ 등 다수의 드라마에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임신→혼인신고’ 장미인애, 오늘 결혼식… 남편은 비연예인 사업가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500024</guid>
      <pubDate>2023-04-29T10:38:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429103836_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426212 --&gt;배우 장미인애(39)가 29일 뒤늦은 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;장미인애는 이날 서울 중구 신라호텔에서 비연예인 사업가 남편과 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;앞서 장미인애는 지난해 5월 임신했다는 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 남편과 혼인신고를 한 뒤 법적 부부가 됐고, 지난해 10월 아들을 출산했다.&lt;br&gt;장미인애는 최근 자신의 인스타그램에 결혼식을 올린다는 소식을 알리며 소감을 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 지난달 27일 올린 글에서 “드디어 제가 버진로드를 걷는 날이 다가오네요”라며 “저희 두 사람이 약속한 4월 결혼식을 올리게 됐다”고 알렸다.&lt;br&gt;이어 “저희 둘 그리고 아가 별똥이와 행복하게 그날을 맞이하려 한다”며 “저희 두 사람에게 찾아와 준 아가 별똥이에게 다시 한번 많은 축하를 해주셔서 너무나 감사하다”고 인사했다.&lt;br&gt;또 남편에 대해서는 “저를 위해 살겠다는 단 한 사람, 고맙고 사랑한다”며 “이제는 그분의 아내 그리고 엄마로서 예쁘게 잘 살겠다, 많이 축복해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;장미인애는 지난 26일 청첩장도 직접 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청첩장에는 ‘사랑하지 않고 스쳐 갈 수도 있었는데 사랑일지도 모른다고 걸음을 멈춰준 그 사람이 정녕 고맙다고’라는 양귀자의 장편소설 ‘모순’ 중 한 구절이 담겼다.&lt;br&gt;한편 장미인애는 2003년 MBC 시트콤 ‘논스톱4’로 데뷔했다. 이후 ‘레인보우 로망스’, ‘보고싶다’, ‘소울메이트’, ‘신입사원’, ‘행복한 여자’, ‘동네변호사 조들호2: 죄와 벌’ 등 다수의 드라마에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여주 물류센터 공사현장서 타워크레인 점검 중 2명 추락 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500027</guid>
      <pubDate>2023-04-29T10:49:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429111056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426220 --&gt;여주 물류센터 신축 공사장에서 타워크레인 점검을 하던 50대 근로자 2명이 10층 높이에서 추락해 숨졌다.&lt;br&gt;29일 경찰과 소방당국에 따르면 이날 오전 7시7분쯤 경기 여주시 가남읍 한 물류센터 신축 공사현장에서 타워크레인을 점검하던 작업자 2명이 10층 높이(약 30m)에서 추락했다.&lt;br&gt;소방당국은 가남읍 한 물류센터 신축 현장에서 ‘리프트가 무너지면서 작업자가 추락했다’는 119 신고를 접수했다. 구급대가 긴급 출동했지만, 이들은 다발성 골절 등 사고 당시 현장에서 숨진 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 작업자 2명은 타워크레인 안전점검을 하다가 탑승해 있던 텔레스코픽 케이지(리프트)가 무너지면서 사고를 당한 것으로 알려졌다. 텔레스코픽 케이지는 건물 층 상승에 따른 타워크레인의 높이를 맞추기 위해 기둥을 올리는 장치다.&lt;br&gt;경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하는 한편, 안전조치 준수 여부를 확인하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4살 연하’ 코쿤과 궁합 본 박나래… 와인바에선 오열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500028</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:08:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429110828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426218 --&gt;박나래(38)가 코드 쿤스트(코쿤·34)와 궁합을 봤다.&lt;br&gt;28일 방송된 MBC 예능 ‘나 혼자 산다’에서는 박나래와 코쿤의 일일 데이트 2탄이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 두 사람은 사주·타로 가게를 방문, 각자의 사주와 둘의 궁합을 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코쿤의 사주는 ‘지난해부터 운이 괜찮게 변했다. 연애사도 일어날 수 있다. 결혼운도 있는데 좀 늦게 있다. 44세 넘어서 있다’고 나왔다.&lt;br&gt;박나래도 ‘연애운이 보인다’는 결과가 나왔다. 이에 박나래는 반색했지만 사주풀이에 곧 실망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘남편이 늦게 들어온다. 40대 후반에 결혼운이 있다. 그런데 50세 넘어서 할 걸 추천한다’는 다소 아쉬운 풀이가 나왔기 떄문이다.&lt;br&gt;이에 코쿤은 “팜유 오래 하겠네”라는 말로 박나래를 위로했다.&lt;br&gt;두 사람의 타로 궁합에서는 코쿤은 사자, 박나래는 조련사 카드가 나왔다. 이를 두고 ‘카리스마 있는 코쿤을 나래씨가 잘 컨트롤해 줄 수 있다. 코쿤에게 나래는 좋은 누나다’라는 풀이가 이어졌다.&lt;br&gt;박나래는 “무지개 모임에서 (코쿤이) 제일 낫다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1426219 --&gt;코쿤이 박나래를 위해 마지막으로 준비한 데이트 코스는 와인바였다. 박나래가 수면 마취 당시 와인바라고 착각하며 코쿤을 찾았던 것을 기억하고 맞춤 장소를 찾아간 것이다.&lt;br&gt;박나래는 “난 남자친구가 생기면 남자친구의 노래를 들어보고 싶었다”는 로망을 털어놨다.&lt;br&gt;코쿤은 “내가 피아노라도 쳐주겠다. 오늘 데이트의 느낌을 한번 연주해 보겠다”며 피아노 연주를 시작했다.&lt;br&gt;코쿤의 피아노 연주에 와인바에 있던 손님들이 관심을 보이자 박나래는 “사귀는 건 아니다”라며 민망해했다.&lt;br&gt;연주가 끝나자 박나래는 “내가 여기서 울면 너무 청승맞을 것 같다”면서도 이내 눈물을 쏟았다. 그는 “남자한테 이런 거 처음 받아본다. 남자한테 돈만 써봤지”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “내가 상황에 너무 몰입했다. 프러포즈 로망이었다. 현실에는 없겠다 싶었는데”라고 오열한 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4살 연하’ 코쿤과 궁합 본 박나래… 와인바에선 오열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500028</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:08:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429110828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426218 --&gt;박나래(38)가 코드 쿤스트(코쿤·34)와 궁합을 봤다.&lt;br&gt;28일 방송된 MBC 예능 ‘나 혼자 산다’에서는 박나래와 코쿤의 일일 데이트 2탄이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 두 사람은 사주·타로 가게를 방문, 각자의 사주와 둘의 궁합을 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코쿤의 사주는 ‘지난해부터 운이 괜찮게 변했다. 연애사도 일어날 수 있다. 결혼운도 있는데 좀 늦게 있다. 44세 넘어서 있다’고 나왔다.&lt;br&gt;박나래도 ‘연애운이 보인다’는 결과가 나왔다. 이에 박나래는 반색했지만 사주풀이에 곧 실망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘남편이 늦게 들어온다. 40대 후반에 결혼운이 있다. 그런데 50세 넘어서 할 걸 추천한다’는 다소 아쉬운 풀이가 나왔기 떄문이다.&lt;br&gt;이에 코쿤은 “팜유 오래 하겠네”라는 말로 박나래를 위로했다.&lt;br&gt;두 사람의 타로 궁합에서는 코쿤은 사자, 박나래는 조련사 카드가 나왔다. 이를 두고 ‘카리스마 있는 코쿤을 나래씨가 잘 컨트롤해 줄 수 있다. 코쿤에게 나래는 좋은 누나다’라는 풀이가 이어졌다.&lt;br&gt;박나래는 “무지개 모임에서 (코쿤이) 제일 낫다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1426219 --&gt;코쿤이 박나래를 위해 마지막으로 준비한 데이트 코스는 와인바였다. 박나래가 수면 마취 당시 와인바라고 착각하며 코쿤을 찾았던 것을 기억하고 맞춤 장소를 찾아간 것이다.&lt;br&gt;박나래는 “난 남자친구가 생기면 남자친구의 노래를 들어보고 싶었다”는 로망을 털어놨다.&lt;br&gt;코쿤은 “내가 피아노라도 쳐주겠다. 오늘 데이트의 느낌을 한번 연주해 보겠다”며 피아노 연주를 시작했다.&lt;br&gt;코쿤의 피아노 연주에 와인바에 있던 손님들이 관심을 보이자 박나래는 “사귀는 건 아니다”라며 민망해했다.&lt;br&gt;연주가 끝나자 박나래는 “내가 여기서 울면 너무 청승맞을 것 같다”면서도 이내 눈물을 쏟았다. 그는 “남자한테 이런 거 처음 받아본다. 남자한테 돈만 써봤지”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “내가 상황에 너무 몰입했다. 프러포즈 로망이었다. 현실에는 없겠다 싶었는데”라고 오열한 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치료 시기 한참 지나서…” 댄서 모니카, 긴급 수술 소식 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500029</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429111836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426221 --&gt;댄서 모니카(본명 신정우·37)가 수술 소식을 전했다.&lt;br&gt;모니카는 28일 자신의 인스타그램에 “작은 상해를 입었으나 안일한 생각으로 적절한 치료 시기를 한참 지나버리는 바람에 갑자기 수술을 했었다”며 퇴원 후 통원 치료를 받는 중이라고 알렸다.&lt;br&gt;그는 “입원 기간 동안 웃픈 일들을 많이 겪었는데 그 일들은 저에게 많은 힘이 되었다”며 절친한 안무가 립제이, 어머니, 친구 등을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “곧 완치 예정”이라며 “빨리 멋진 무대로 돌아오겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;해당 글과 함께 모니카는 병상에 누운 채 붕대 두른 팔을 들어 올려 보이는 사진도 함께 게재해 응원을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 모니카는 댄스 크루 프라우드먼을 이끄는 리더로 2021년 케이블채널 엠넷 서바이벌 프로그램 ‘스트릿 우먼 파이터’에 출연해 큰 인기를 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치료 시기 한참 지나서…” 댄서 모니카, 긴급 수술 소식 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500029</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429111836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426221 --&gt;댄서 모니카(본명 신정우·37)가 수술 소식을 전했다.&lt;br&gt;모니카는 28일 자신의 인스타그램에 “작은 상해를 입었으나 안일한 생각으로 적절한 치료 시기를 한참 지나버리는 바람에 갑자기 수술을 했었다”며 퇴원 후 통원 치료를 받는 중이라고 알렸다.&lt;br&gt;그는 “입원 기간 동안 웃픈 일들을 많이 겪었는데 그 일들은 저에게 많은 힘이 되었다”며 절친한 안무가 립제이, 어머니, 친구 등을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “곧 완치 예정”이라며 “빨리 멋진 무대로 돌아오겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;해당 글과 함께 모니카는 병상에 누운 채 붕대 두른 팔을 들어 올려 보이는 사진도 함께 게재해 응원을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 모니카는 댄스 크루 프라우드먼을 이끄는 리더로 2021년 케이블채널 엠넷 서바이벌 프로그램 ‘스트릿 우먼 파이터’에 출연해 큰 인기를 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한소희, SNS에 대놓고 ‘유명 연예인’ 사랑 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500031</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:25:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429112515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426223 --&gt;배우 한소희가 송혜교에 대한 애정을 공개적으로 드러냈다.&lt;br&gt;지난 28일 한소희는 자신의 인스타그램 스토리에 ‘제59회 백상예술대상’에 참석한 송혜교의 모습을 캡쳐해 하트를 남기고 물개박수를 치는 이모티콘으로 열렬한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;이날 송혜교는 ‘더 글로리’로 TV부문 여자 최우수상을 수상했다. 송혜교는 “정말 받고 싶었다. 이렇게 주셔서 감사하다. 이 자리에 서니까 우리 함께 했던 ‘더 글로리’ 스태프 분들 한 분 한 분이 떠오른다. 그 분들이 없었더라면 문동은은 없었을 거다. 정말 감사하다. 함께 하신 훌륭하신 배우분들 너무 감사하다. 문동은의 부족한 면을 꽉 채워주신 안길호 감독님께 감사 드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 한소희는 송혜교와 드라마 ‘자백의 대가’에 출연할 예정이다. ‘자백의 대가’는 살인사건을 둘러싼 두 여성의 핏빛 연대기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한소희, SNS에 대놓고 ‘유명 연예인’ 사랑 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500031</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:25:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429112515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426223 --&gt;배우 한소희가 송혜교에 대한 애정을 공개적으로 드러냈다.&lt;br&gt;지난 28일 한소희는 자신의 인스타그램 스토리에 ‘제59회 백상예술대상’에 참석한 송혜교의 모습을 캡쳐해 하트를 남기고 물개박수를 치는 이모티콘으로 열렬한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;이날 송혜교는 ‘더 글로리’로 TV부문 여자 최우수상을 수상했다. 송혜교는 “정말 받고 싶었다. 이렇게 주셔서 감사하다. 이 자리에 서니까 우리 함께 했던 ‘더 글로리’ 스태프 분들 한 분 한 분이 떠오른다. 그 분들이 없었더라면 문동은은 없었을 거다. 정말 감사하다. 함께 하신 훌륭하신 배우분들 너무 감사하다. 문동은의 부족한 면을 꽉 채워주신 안길호 감독님께 감사 드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 한소희는 송혜교와 드라마 ‘자백의 대가’에 출연할 예정이다. ‘자백의 대가’는 살인사건을 둘러싼 두 여성의 핏빛 연대기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘45세 임신’ 베니, 긴급수술 근황 전했다 “잠시 후 건강하게 만나자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500032</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:38:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429113831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426224 --&gt;출산을 앞둔 가수 베니(45)가 긴급 수술을 받는다고 전했다.&lt;br&gt;베니는 29일 자신의 인스타그램에 “예상치 못하게 혈압과 단백뇨 수치가 너무 높게 나와 긴급 수술을 하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;만삭의 한껏 볼록한 D라인 사진을 올린 베니는 “저 뱃속에서 얼마나 작은 아기가 지내고 있었을까. 갑자기 얼떨떨하지만, 하루라도 빨리 열매를 볼수 있다는게 또 너무 설렘설렘하다”며 “잠시 후 너도 나도, 우리 건강하게 만나자”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베니는 또 ‘출산’, ‘토끼띠 맘’, ‘임산부 졸업’ 등 해시태그를 덧붙이며 곧 만날 아기에 대한 기대감을 나타났다.&lt;br&gt;한편 1978년생인 베니는 2015년 9세 연하의 배우 안용준과 4년 열애 끝에 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘45세 임신’ 베니, 긴급수술 근황 전했다 “잠시 후 건강하게 만나자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500032</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:38:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429113831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426224 --&gt;출산을 앞둔 가수 베니(45)가 긴급 수술을 받는다고 전했다.&lt;br&gt;베니는 29일 자신의 인스타그램에 “예상치 못하게 혈압과 단백뇨 수치가 너무 높게 나와 긴급 수술을 하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;만삭의 한껏 볼록한 D라인 사진을 올린 베니는 “저 뱃속에서 얼마나 작은 아기가 지내고 있었을까. 갑자기 얼떨떨하지만, 하루라도 빨리 열매를 볼수 있다는게 또 너무 설렘설렘하다”며 “잠시 후 너도 나도, 우리 건강하게 만나자”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베니는 또 ‘출산’, ‘토끼띠 맘’, ‘임산부 졸업’ 등 해시태그를 덧붙이며 곧 만날 아기에 대한 기대감을 나타났다.&lt;br&gt;한편 1978년생인 베니는 2015년 9세 연하의 배우 안용준과 4년 열애 끝에 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보랏빛 정원으로의 초대…등나무꽃 명소들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500034</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:50:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429114954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426230 --&gt;피었으므로 진다. 당연한 자연의 이치다. 한데 올해는 유난히 꽃의 심기가 어지러웠다. 서둘러 피었다가 금새 후드득 졌다. 그 탓에 이름을 불러주지 못한 꽃들이 많다. 등나무꽃은 그중 하나다. 5월 초쯤 절정의 보랏빛을 선보여야 하는데 올봄엔 4월이 채 지나기도 전에 절정을 지나는 중이다. 미처 전하지 못한 등꽃의 자태를 소개한다. 메모해 뒀다가 어느해 봄, 기억이 떠오를 때 찾아보길 권한다.&lt;br&gt;●아름다운 등나무꽃의 원형-경남 진주 상봉주공1차아파트&lt;!-- 그림 1426231 --&gt;아마 등나무 파고라 정도를 염두에 두고 만들었을 것이다. 놀이터 옆에 조성했으니, 아이와 엄마, 어르신들이 함께 쉬는 공간을 염두에 뒀을 테다. 이 등나무 쉼터를 처음 조성한 이는 알까. 그 나무가 무성히 자라 이제 인증샷 즐기는 전국의 청춘들을 불러 모으고 있다는 걸 말이다.&lt;!-- 그림 1426232 --&gt;진주 상봉주공1차아파트 등나무는 아름다운 등책(藤柵)의 원형같은 나무다. 이 아파트가 세워진 것이 1979년이라니 수령이 최소 40년에 달할 것으로 추정된다. 해마다 4월 말~5월 초에 보랏빛 꽃술을 내기 시작하는데 올해는 거의 1주일 이상 일찍 개화했다. 이 등나무가 꽃을 내리기 시작하면 이 장소를 비밀스레 공유하던 일부 여행객과 사진작가들이 전국에서 밀려들기 시작한다. 이곳을 사랑방처럼 쓰던 동네 주민들이 슬그머니 이들에게 자리를 비켜주는 것도 이 무렵이다. 다만 주민들의 생활 공간인 만큼 여러 예의를 갖추는 건 필수다.&lt;br&gt;●만든 이들의 마음이 더 예쁘다…전북 무주 등나무 운동장&lt;!-- 그림 1426233 --&gt;등나무 운동장은 무주뿐 아니라 나라 안의 운동장 가운데 가장 아름다운 운동장으로 꼽을 만한 곳이다. 운동장 조성 경위가 인상적이어서다. 아주 오래전, 주민체육대회가 열린 날이었다고 한다. 뙤약볕이 내리쬐고 있었는데, 하필 ‘본부석’에만 차양막이 세워져 있더란다. 관중석에 앉아 직사광선을 그대로 맞아야 했던 주민들에게서 볼멘소리가 터져 나온 건 당연했다. 해를 거듭할수록 ‘운동회’에 참여하는 주민 숫자가 줄자 군수가 관중석에도 등나무 그늘을 만들자는 의견을 냈다. 그 작업을 맡은 이가 ‘감응의 건축가’라고 불리는 정기용(1945~2011) 건축가다.&lt;!-- 그림 1426234 --&gt;정기용은 생전 자신이 가장 잘한 일 가운데 하나로 꼽을 건축물을 이 운동장에 세운다. 그게 바로 등나무 스탠드다. 그는 등나무와 비슷한 굵기의 철봉을 엮어 관중석 전체에 지줏대를 세웠다. 줄기 뻗을 자리를 만난 등나무는 물 만난 물고기처럼 순식간에 자랐고, ‘본부석 차양막’보다 훨씬 시원한 그늘을 만들었다. 등나무 그늘에 들면 건축은 홀연히 사라지고 자연이 오롯이 주인공으로 남는다. 얇은 책 한 권 들고 가는 건 필수다. ‘카공족’이라 욕 먹지 않고, 종일이라도 앉아 있을 수 있다. 책을 베개 삼아 늘어지게 오수를 즐겨도 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●주변 풍경도 예쁘다…경남 함안 ‘홀로 등나무’&lt;!-- 그림 1426235 --&gt;다른 명소들처럼 인위적으로 조성한 건 같은데, 들어선 자리가 기막히다. 함안 강나루생태공원의 너른 둔치에 홀로 서 있는 듯한 모양새다. 주변은 노인을 위한 게이트볼 경기장과 청보리밭이 전부다. 2m 남짓한 높이지만 주변에 크기를 견줄 게 없어 더 인상적이다.&lt;!-- 그림 1426236 --&gt;등나무 쉼터는 새장처럼 원형으로 만들었다. 보랏빛 꽃송이와 파란 철책이 청량한 느낌을 준다. 철 구조물 안엔 빙 둘러앉을 수 있는 의자를 만들었다. 따가운 햇볕을 피해 쉬기 좋다.&lt;br&gt;강나루생태공원은 부지가 넓어 등나무를 찾기가 쉽지 않다. 게이트볼 경기장을 겨냥해 가는 게 낫다. 강나루오토캠핑장 근처 대여소에서 자전거를 빌려 다녀와도 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벤츠 돌진’ 남녀 중학생들, 도주 이틀만에 검거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500035</guid>
      <pubDate>2023-04-29T11:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429115419_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;치킨집 들이받아 피해… 촉법소년 포함&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1426237 --&gt;거리에 주차된 승용차를 훔쳐서 타고 다니다가 상가 건물을 들이박고 도망친 10대 남녀 청소년들이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;광주 서부경찰서는 29일 절도, 도로교통법 위반 등 혐의로 A군 등 중학생 3명을 불구속 입건했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A군 등은 지난 27일 광주 서구 화정동 한 아파트단지 인근에서 주차된 벤츠 승용차를 훔친 혐의를 받는다.&lt;br&gt;이들은 문이 잠기지 않은 차량에서 금품을 털 목적으로 거리를 돌아다니던 중 열쇠가 내부에 보관된 벤츠 승용차를 발견하고 차량째 훔친 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 운전면허 없이 훔친 차를 몰고 돌아다니다가 이튿날 서구 풍암동 한 교차로 모퉁이에 있는 상가 건물로 돌진, 입점해 있는 치킨집을 들이받는 사고를 내고 달아났다.&lt;br&gt;이 사고로 1층 상점 일부가 파손되는 피해가 발생했으나 다친 사람은 없었다.&lt;br&gt;경찰은 도주로를 추적해 광주 북구 거리를 배회하던 A군 등을 차량 절도 이틀 만에 검거했다.&lt;br&gt;A군과 B양은 만 14세 이상이나 C군은 만 14세 미만으로 형사 처벌을 받지 않는 촉법소년으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 공범이나 여죄가 있는지 파악할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다비드상 보여줬다고 쫓겨난 美 교장, 피렌체 찾아 실물 아래에서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500038</guid>
      <pubDate>2023-04-29T12:53:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429125353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426239 --&gt;미술 수업 도중 다비드상 사진을 보여줬다는 이유로 학부모들의 압력을 받아 사임했던 미국 초등학교 교장이 가족과 함께 피렌체를 찾아 실물을 영접했다.&lt;br&gt;지난달 플로리다주 탤러해시 클래식 학교 미술수업 도중 11~12세 초등학생들에게 다비드상 사진을 보여줘 쫓겨난 호프 캐러스킬라 전 교장이 28일(현지시간) 피렌체에 도착하자마자 곧바로 아카데미아 갤러리아를 찾아 미켈란젤로의 작품으로 세상에서 가장 유명한 조각을 관람했다. 이 미술관의 세실리에 홀베르그 관장이 초청해 성사된 일이었다.&lt;br&gt;캐러스킬라 전 교장은 다음날 영국 BBC에 전달한 성명을 통해 갤러리 측에 감명받았다며 “석상이 아름답다고 생각한다. 나를 가장 감동시킨 것은 이 갤러리 전체가 그를 위해 지어진 것처럼 보인다는 점이다. 교회처럼 보이기도 한다”고 말했다. 이어 이탈리아는 물론 많은 나라들의 언론을 놀라게 했던 학교에서의 파문과 관련해 “인간의 몸과 그 자체로는 아무런 잘못이 없었다. 미켈란젤로는 어떤 다른 방식으로 조각했더라면 망쳤을지 모른다. 대단하다고 생각한다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐러스킬라는 교장으로 일한 지 일 년도 안돼 지난달 사임 요구를 받고 물러났다. 현지 보도에 따르면 그녀는 사임 압력을 받은 이유를 알지 못했는데 수업을 들은 학생들이 불만을 제기한 것과 관련된 것으로 믿었다고 털어놓았다.&lt;br&gt;5.17m 높이의 석상은 성서에도 블레셋 거인 골리앗과 맞서 죽이는 인물인 다비드의 나신을 표현한 것이다. 당시 캐러스킬라 전 교장은 다비드상 사진과 함께 미켈란젤로의 그림 ‘아담 창조’와 보티첼리의 ‘비너스 탄생’을 보여줬다. 물론 두 그림 역시 나신을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 학부모는 르네상스 시대 걸작이 포르노 같다고 불만을 제기했고, 다른 학부모들은 아이들에게 가르치기 전에 수업 내용에 대해 알았으면 좋겠다고 말했다.&lt;br&gt;파장은 의외로 컸다. 세계 각국에서도 상당히 놀라워했고, 클래식 예술 커뮤니티에서도 상당히 혼란스러워했다. 플로리다주 교육부는 성명을 발표해 다비드 석상은 “예술적이며 역사적인 가치를 지닌다”고 평가하기에 이르렀다.&lt;br&gt;홀베르그 관장은 캐러스킬라 전 교장 같은 교육자에게 조각을 개인적으로 소개할 수 있어 기뻤다고 털어놓았다. 아울러 다비드상이 순수함과 무결함, 권선징악을 상징하는 걸작이라고 덧붙였다. 아울러 이 미술관을 찾는 관람객의 절반 이상이 미국인이라고 했다.&lt;br&gt;다비드상은 1501년에 시작해 1504년 완성했는데 곧바로 명작이란 찬사를 들었다. 르네상스 화가 조지오 바사리는 이전에 존재했던 조각들을 모두 앞지른 대단한 작품이라고 극찬했다.&lt;br&gt;캐러스킬라 전 교장은 피렌체의 베키오 궁전에서 다리오 나르델라 피렌체 시장을 만날  예정이라고 안사(ANSA) 통신은 지난 24일 보도했다. 나르델라 시장은 “예술과 포르노를 혼동하는 것은 우스꽝스럽고 모욕적인 일”이라며 “누드는 예술의 일부다.  아이들에게 필요한 것은 검열이 아니라 예술의 역사가 무엇이며 문명 발전에 얼마나  중요한지 설명하는 진지한 교육”이라고 일침을 가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전광훈 5·18망언, 광주시민 두 번 죽이는 것”엄단 촉구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500043</guid>
      <pubDate>2023-04-29T13:55:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5·18을 폄훼하고 왜곡하는 발언을 광주에서 쏟아낸 전광훈 사랑제일교회 목사에 대해 5·18 단체와 더불어민주당 광주시당이 강력히 규탄했다.&lt;br&gt;5·18기념재단과 5월 공법3단체(유족회·부상자회·공로자회)는 28일 보도자료를 내어 “전광훈의 지난 27일 (5·18 왜곡·폄훼) 발언은 국민의 화합과 상생을 기대하는 우리 사회의 바람에 역행하는 행동”이라며 엄단을 촉구했다.&lt;br&gt;이들 단체는 “전광훈은 5·18 당시 북한 간첩이 개입했다는 발언을 반복했으며, 5·18 헌법 전문 수록을 반대하는 것이 광주 시민의 민심이라는 발언도 서슴지 않았다”며 “5·18 당시 헬기 사격은 없었고, 오히려 광주 시민들이 국군 헬리콥터를 향해 총을 쐈다고 주장하는 등 망언을 거듭했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 “전광훈이 집회를 한 광주역 광장은 계엄군 집단 발포로 다수 사상자가 발생한 장소이자 5·18 사적지 중 하나”라며 “그 장소에서 5·18 정신을 우롱하는 일이 벌어진 것에 대해 경악을 금치 못한다. 조금씩 아물어가고 있는 국민의 아픔을 전광훈의 망언이 다시 찢어놓고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;이들은 이어 “계엄군의 만행을 북한 간첩 소행으로 왜곡하고 국가 차원 조사와 사법 기관을 통해 확인된 계엄군의 헬기 사격을 부정하는 것은 종교의 가면을 쓰고 광주 시민을 두 번 죽이는 행위”라며 “전광훈의 왜곡 발언과 허위사실 유포를 규탄하며 이에 대한 법적 조치를 취할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더불어민주당 광주시당도 이날 성명을 내어 “전광훈은 5·18희생자와 유가족, 나아가 광주시민과 우리 국민의 명예를 훼손했다”고 비판했다. 이어 “전광훈이 운영하는 교회에서 국민의힘 김재원 최고위원과 함께 5·18을 모욕한 지 얼마 지나지 않아 또 5·18정신을 훼손한 것을 절대 용납할 수 없다”며 “국민의힘은 전광훈의 5·18 망언에 대한 입장을 내고 광주 정신을 왜곡한 김재원 최고위원을 징계하라”고 촉구했다. 또 “5·18민주화운동을 왜곡하고 폄훼한 전광훈을 신속하게 수사하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이에 앞서 전광훈은 27일 오후 광주 북구 광주역 광장에서 집회를 열고 “5·18은 북한 간첩이 선동한 폭동”이라는 등 5·18 왜곡·폄훼 발언을 쏟아냈다. 그는 연설 도중 ‘미 정보기관인 CIA의 비밀보고서에서 발췌했다’며 5·18 당시 계엄군의 발포 명령이 없었다거나 5·18이 북한 간첩과 김대중 전 대통령 지지자들의 합작품이라고 주장했다.&lt;br&gt;한편, 5·18민주화운동에 대한 왜곡 및 폄훼 시도는 5·18민주화운동 등에 관한 특별법에 저촉되는 행위다. 특별법은 5·18과 관련한 사실을 악의적으로 왜곡하거나 폄훼하면 5년 이하의 징역이나 5000만원 이하의 벌금형에 처하도록 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트랜스젠더, 女화장실 사용? 안 됩니다”…법적 금지 선언한 이곳</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500045</guid>
      <pubDate>2023-04-29T14:49:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429144943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426260 --&gt;미국 캔자스주에서 자국 내 가장 강력한 트랜스젠더(성전환자) 규제법이 제정됐다.&lt;br&gt;28일(현지시간) AP통신, 정치전문매체 폴리티코 등에 따르면 공화당 소속 의원이 다수인 캔자스주 의회는 전날 민주당 소속 로라 켈리 주지사의 거부권을 무효화하고 트랜스젠더 화장실 사용 금지법을 통과시켰다. 해당 법은 오는 7월 1일부터 시행된다.&lt;br&gt;트랜스젠더의 화장실 사용 금지법은 지금까지 미국 내 최소 8개주에서 제정됐으나, 대부분 공립학교 등에 제한적으로 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 법안은 트렌스젠더의 화장실 사용 제한 범위가 운동시설의 탈의실, 가정폭력 보호소, 성폭행 위기 센터, 구치소 및 교도소 등 광범위하게 적용된다.&lt;br&gt;특히 이 법은 ‘여성(female)’의 정의를 “태어날 때부터 난자를 생산하도록 만들어진 생식 체계를 지닌 사람”으로 명시했다. 캔자스주 의회는 이 법을 ‘여성 권리 장전’(Women‘s Bill of Rights)이라고 지칭했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이 법안에는 규정 위반 시 처벌이나 위반 행위를 고발하는 조항은 포함되지 않았다.&lt;br&gt;이 법안 제정을 지지한 단체인 ’독립된 여성들의 목소리‘(Independent Women’s Voice) 측은 “캔자스의 판사와 관료, 행정가들이 ‘여성’이란 단어를 ‘여성으로 자신을 정체화하는 사람’으로 재정의하지 않도록 막아줄 것”이라며 새 법안을 환영했다.&lt;br&gt;최근 미국에서는 트렌스젠더 규제 법안이 잇달아 나오고 있다. 화장실 금지법 외에도 최소 21개 주에서 트랜스젠더 스포츠 선수의 여성 대회 참여를 제한하는 법을, 최소 14개 주에서 미성년자의 성정체성(젠더) 확인 치료를 금지하는 법을 제정해 시행하고 있다.&lt;br&gt;성소수자 인권단체 휴먼라이츠캠페인에 따르면 올해 미국에 도입된 LGBTQ(성소수자) 반대 법안은 지난달까지 470개가 넘는다. 여기서 190개 이상 대상은 트렌스젠더다.&lt;br&gt;폴리티코는 “전국의 공화당원들이 내년 선거를 앞두고 온건한 여성 유권자를 끌어들이기 위해 점점 더 트랜스젠더 이슈를 표적으로 삼고 있다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바지 벗은 채 여성에 주먹질한 20대 “술 취해 기억 안나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500047</guid>
      <pubDate>2023-04-29T15:09:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429150949_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426265 --&gt;춘천의 한 대학가에서 길을 지나던 여성의 얼굴에 주먹질을 한 20대 남성이 현행범으로 체포됐다. 바지도 입지 않고 있던 남성은 술에 취해 기억이 나지 않는다고 주장했다.&lt;br&gt;강원 춘천경찰서는 지난 27일 20대 남성 A씨를 폭행 혐의로 입건해 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 1시 36분쯤 춘천의 한 대학가 인근에서 길을 가던 여성을 폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;G1이 보도한 폐쇄회로(CC)TV 영상에는 골목에서 나온 A씨가 길을 가던 피해 여성의 얼굴을 향해 주먹을 휘두르는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;피해 여성이 길에 쓰러졌지만, A씨의 주먹질은 계속됐고 피해 여성은 한동안 쓰러진 채 일어나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 A씨는 술에 취해 있었고 바지를 입지 않은 상태였으며, 피해 여성과는 일면식도 없던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;A씨는 폭행 후 현장을 떠났지만, 목격자 신고로 경찰에 현행범으로 체포됐다.&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 술에 취해 기억이 나지 않는다고 진술한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목주름 없애려고 성형시술…박준금 현재 목 상태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500050</guid>
      <pubDate>2023-04-29T15:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429152746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426267 --&gt;배우 박준금이 목주름 시술을 받은 후기를 전했다.&lt;br&gt;지난 27일 유튜브 채널 ‘매거진 준금’에는 ‘이렇게 솔직해도 될까? 100% 리얼 목시술 후기’라는 영상이 게시됐다.&lt;br&gt;영상에서 박준금은 “댓글 중에 ‘목주름 시술한다고 말하셨는데 언제 하시나요’라는 말이 있더라”며 “(최근) 촬영을 안 하고 쉬어서 얼른 병원에 가서 시술을 받았다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박준금은 “일주일 전에 쥬베룩이라는 걸로 목(주름) 시술을 받았다”며 “처음에는 (주사 자국 때문에) 세 명에게 뜯긴 것처럼 빨갛더라”고 설명했다. 이어 “멍은 들지 않았다”라며 “빨간 게 4일정도 갔는데 지금은 다 나은 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;박준금은 시술 후 “컬러가 좋아졌고 미세주름이 많이 없어졌고 탄력이 좋아졌다”며 “주름이 많이 없어졌다”라고 말했다. 이어 “목 시술을 하고 엄청 후회했다”며 “스카프를 매더라도 조금 일찍 할 걸 후회할만큼 효과가 좋았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 박준금은 1962년생으로 올해 세는 나이 62세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목주름 없애려고 성형시술…박준금 현재 목 상태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500050</guid>
      <pubDate>2023-04-29T15:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429152746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426267 --&gt;배우 박준금이 목주름 시술을 받은 후기를 전했다.&lt;br&gt;지난 27일 유튜브 채널 ‘매거진 준금’에는 ‘이렇게 솔직해도 될까? 100% 리얼 목시술 후기’라는 영상이 게시됐다.&lt;br&gt;영상에서 박준금은 “댓글 중에 ‘목주름 시술한다고 말하셨는데 언제 하시나요’라는 말이 있더라”며 “(최근) 촬영을 안 하고 쉬어서 얼른 병원에 가서 시술을 받았다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박준금은 “일주일 전에 쥬베룩이라는 걸로 목(주름) 시술을 받았다”며 “처음에는 (주사 자국 때문에) 세 명에게 뜯긴 것처럼 빨갛더라”고 설명했다. 이어 “멍은 들지 않았다”라며 “빨간 게 4일정도 갔는데 지금은 다 나은 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;박준금은 시술 후 “컬러가 좋아졌고 미세주름이 많이 없어졌고 탄력이 좋아졌다”며 “주름이 많이 없어졌다”라고 말했다. 이어 “목 시술을 하고 엄청 후회했다”며 “스카프를 매더라도 조금 일찍 할 걸 후회할만큼 효과가 좋았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 박준금은 1962년생으로 올해 세는 나이 62세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수지♥김국진, 골프장 데이트…눈에서 꿀 뚝뚝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500051</guid>
      <pubDate>2023-04-29T15:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429153000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426268 --&gt;가수 강수지가 남편인 방송인 김국진과의 골프장 데이트 현장을 공개한다.&lt;br&gt;29일 밤 11시 10분 방송되는 MBC ‘전지적 참견 시점’에서는 연예계 대표 잉꼬부부 강수지와 김국진의 꿀 떨어지는 일상이 펼쳐진다.&lt;br&gt;강수지는 히트곡 ‘흩어진 나날들’ 리메이크 녹음에 나선다. 강수지와 오랜 시간 호흡을 맞춰온 프로 세션들의 연주와 함께 본격적인 녹음이 시작되고, 강수지는 감미로운 라이브를 선보이며 스튜디오를 순식간에 콘서트장으로 만들었다는 후문. 특히 녹음실에서 코러스를 하는 매니저의 남다른 이력도 깜짝 공개됐다고 해 궁금증을 증폭시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 녹음을 마친 강수지는 골프장으로 향하고, 그곳에서 강수지만을 위한 일타 강사로 변신한 김국진이 등장해 참견인들을 열광케 했다는 후문이다.&lt;br&gt;강수지는 김국진을 만나자마자 애교 말투를 장착, 러블리 소녀로 변신해 눈길을 사로잡는다. 김국진 역시 강수지의 장비를 대신 세팅해주는가 하면, 강수지의 질문이라면 친절하게 답하는 다정다감한 면모로 스튜디오를 핑크빛으로 물들인다. 알콩달콩한 두 사람의 모습에 스튜디오에서는 “결혼 바이럴 영상”이라는 부러움의 목소리도 뿜어져 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 김국진은 실수를 연발하는 강수지의 모습에도 폭풍 칭찬을 쏟아냈다. 남편의 애정 가득한 특별 강습을 받은 강수지는 과연 골프 천재로 거듭날 수 있을지 본방송을 통해 공개된다.&lt;br&gt;강수지와 김국진의 꿀 떨어지는 골프장 데이트 현장은 29일 밤 11시 10분 MBC ‘전지적 참견 시점’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임창정 측 “1조 파티 참석? 단순 게스트… 주식계좌도 없던 때”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500052</guid>
      <pubDate>2023-04-29T15:47:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429154708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426269 --&gt;최근 소시에테제네랄(SG)증권발 주가폭락 사태와 관련해 수십억원의 손해를 본 것으로 알려진 가수 임창정이 29일 주가 조작 의심 세력이 주최한 파티에 참석했다는 의혹에 대해 “게스트 자격으로 참석한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;임창정의 법률 대리인인 법무법인 대환은 이날 보도자료를 내고 “임창정씨가 해당 파티에 참석하게 된 것은 당시 엔터테인먼트 사업을 함께 추진하기로 논의 중이었던 (투자자문 업체 대표) 라덕연 회장으로부터 송년행사 모임에 초청을 받아서 게스트의 자격으로 참석했던 것이지 주최 측의 일원으로 참석했던 것이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 JTBC는 전날 보도에서 임창정이 지난해 주가 조작 의심 세력이 운용자금 1조원 돌파를 기념해 주최한 이른바 ‘조조파티’에 참석했다고 보도했다. 이에 일각에서는 임창정이 주가조작단과 범죄를 공모한 것이 아니냐는 의혹이 제기되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대환은 “행사일인 2022년 12월 2일은 라덕연 회장과 사이에 주식투자에 관한 협의도 진행되지 않던 상황이었고, 임창정씨 명의로 주식계좌도 개설되지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “당시 임창정씨는 라덕연 회장을 알게 된 지 한 달이 지나지 않은 시점에 단순 송년회 모임의 초대손님으로 초청받아 아내와 6살 자녀와 함께 참석하게 된 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대환은 그러면서 “구체적인 행사의 내용도 행사에 참석하고 나서야 비로소 알게 됐다”며 “또한 간단한 인사말을 드리고 식사를 마친 후 먼저 자리를 떠난 것이 사실관계의 전부”라고 강조했다.&lt;br&gt;이번 SG증권발 주가폭락 사태와 관련 임창정과 가수 박혜경 등을 비롯해 의사, 중소기업 대표 등 1500명 정도가 투자한 것으로 알려졌다. 이들이 주장하는 피해금액 합계만 1000억원을 웃돈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1426270 --&gt;검찰과 금융당국은 전날 합동수사단을 꾸리고 SG증권발 주가폭락 사태 수사에 나섰다.&lt;br&gt;서울남부지검 금융증권범죄 합동수사단(단장 단성한)은 전날 금융위원회 자본시장조사과, 금융감독원 수사·조사 인력이 참여하는 합동수사팀을 구성한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 애초 통상적 주가 조작 사건처럼 금융위 조사가 마무리되는 대로 기록을 넘겨받아 본격 수사할 계획이었으나, 사안이 중하다고 판단해 초기에 합동수사팀을 꾸리기로 했다.&lt;br&gt;이번 사태는 지난 24일 선광·하림지주 등 8개 종목이 외국계 증권사 SG증권을 통해 쏟아진 매물에 연일 하한가를 기록하며 불거졌다.&lt;br&gt;이들 종목 주가는 지난해 4월 이후 강세를 보이며 이달 초까지 꾸준히 오르다가 순식간에 급락했다.&lt;br&gt;이 같은 급락은 금융당국 조사를 눈치챈 주가 조작 세력이 급하게 매물을 던지면서 벌어졌을 가능성이 거론된다.&lt;br&gt;검찰과 금융당국은 주가 조작 세력이 매수·매도가를 미리 정해놓고 사고파는 ‘통정거래’ 방식으로 거래량을 부풀리고 주가를 끌어올린 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;금융위는 지난 27일 주가 조작 세력으로 의심되는 H투자컨설팅업체의 서울 강남구 사무실과 관계자 명의 업체, 주거지 등을 전방위 압수수색했다.&lt;br&gt;H사는 금융위에 등록하지 않고 투자일임업을 한 혐의로 경찰 수사도 받고 있다. 이 업체는 투자자 명의 휴대전화와 증권계좌를 직접 관리하며 주가를 띄운 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;검찰은 지난 24일 금융위 요청에 따라 주가 조작에 가담한 것으로 의심되는 10명을 출국 금지한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월세 밀려 쫓겨나자…차로 집주인 가족 ‘쾅’ 들이받은 50대男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500054</guid>
      <pubDate>2023-04-29T16:21:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429162102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426282 --&gt;월세를 내지 못해 강제 퇴거당한 50대 남성이 집주인 가족을 찾아가 차량으로 들이받은 뒤 도주했다가 4시간 만에 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;부산 기장경찰서는 지난 28일 A(50대)씨를 살인미수 등의 혐의로 붙잡아 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 27일 오후 3시 50분쯤 부산 기장군의 한 빌라 앞 도로에서 집주인 부부와 아들 내외 등을 차로 여러 차례 들이받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MBN뉴스가 공개한 당시 현장 폐쇄회로(CC)TV에는 A씨가 운전한 SUV가 뒤에 사람이 서 있는데도 그대로 후진한 뒤 차 앞에 선 사람까지 치며 달려가는 장면이 담겼다.&lt;br&gt;집주인 부부는 경상을 입었지만, 아들은 척추를 다쳤고 며느리는 골절된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 장기간 월세를 내지 못해 법원 판결로 강제 퇴거 된 상태였던 것으로 전해졌다. 이에 A씨는 집주인을 찾아가 행패를 부린 뒤 차를 타고 빠져나가려고 했고, 집주인 가족들이 가로막자 차로 친 것으로 보인다고 경찰은 설명했다.&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 정확한 경위 등을 조사한 뒤 구속영장을 신청할 예정이다．</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원불교 최대명절 대각개교절 경축기념식 봉행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500056</guid>
      <pubDate>2023-04-29T17:08:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429170825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426287 --&gt;원불교가 최대명절인 대각개교절을 맞아 28일 경축기념식을 봉행했다.&lt;br&gt;전북 익산 원불교 중앙총부 반백기념관에 1200여명의 원불교 재가·출가 및 내빈이 참석한 가운데 원불교 최고지도자인 전산 종법사는 “우리 원불교는 100여년의 교단 창립역사를 지나오는 동안 일제 식민 통치의 억압과 한국전쟁 등 여러 고통과 혼란의 격변기를 겪었으나 이제는 오대양 육대주에 일원대도의 깃발을 꽂고 법음을 전하는 기적 같은 교단사를 이뤄 교단 4대의 희망 속에 정성을 다하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령의 축사를 대신한 강승규 시민사회수석은 “원불교 교도들께서 이웃의 고통을 보듬어 주듯이 정부 역시 연대의 정신으로 사회적 약자를 보듬은 따뜻한 사회를 만들기 위해 최선의 노력을 다하겠다”면서 “원불교의 창립정신이 우리 사회를 더욱 풍요롭게 할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국종교지도자협의회 대표회장인 대한불교조계종 총무원장 진우 스님은 “정신개벽을 통한 도덕성과 공동체적 가치관을 추구하는 원불교의 가르침은 우리 모두에게 귀중한 삶의 지침”이라며 “21세기 일류 국가로 발전해 나갈 수 있도록 더 큰 역할을 펼쳐달라”고 말했다.&lt;br&gt;원불교는 이번 대각개교절 주제를 ‘다 같이 다 함께’로 정하고 21~23일 익산에서 ‘익산성지 깨달음 축제’를 열었다. 원불교는 “자살 예방과 생명존중 인식의 사회적 확산을 위한 ‘다시 살림’ 캠페인과 RE100 등의 기후 위기 대응 활동을 전국적으로 확산할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘세상에 이런 일이’… 김인경 부녀 같은 날 동시에 ‘홀인원’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500059</guid>
      <pubDate>2023-04-29T18:14:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429210107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426306 --&gt;아버지와 딸이 같은 날 전혀 다른 골프장에서 동시에 홀인원을 하는 보기 드문 기록을 해 화제다.&lt;br&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 JM 이글 LA 챔피언십에 출전중인 김인경(35) 선수와 그의 아버지 김철진(69)씨가 화제의 주인공이다.&lt;br&gt;김인경은 28일(현지시간) 미국 캘리포니아주 로스앤젤레스 윌셔 컨트리클럽(파71)에서 열린 대회 2라운드 12번홀 파3(175야드)에서 5번 아이언으로 홀인원에 성공했다. 대회 6번째, 개인 통산 10번째 홀인원이다.&lt;!-- 그림 1426297 --&gt;김인경의 아버지 김철진씨도 같은 날 국내 한 골프장에서 홀인원을 기록한 사실이 29일 서울신문 취재로 확인됐다. 김씨는 충북 동촌골프클럽 서코스 3번홀 파3(137야드)에서 9번 아이언으로 생애 7번째 홀인원을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 “3번홀 티잉그라운드 방향으로 걸어가면서 동반자에게 ‘홀인원 한번 더 해볼까’말한 뒤, 티샷을 했더니 공이 홀컵 10cm 앞에 뚝 떨어지며 그대로 빨려들어갔다. 티샷을 한 직후 ‘OK버디’ 느낌이 들었을 만큼 잘 맞았다”고 당시 순간을 설명했다. 김씨는 “LPGA 대회에 출전 중인 딸에게  홀인원 사실을 카톡으로 보내 기쁨을 나눴다”면서 “경기가 잘 안풀리는 딸에게는 상처 받지 말고 즐기라고 위로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;김인경은 이날 홀인원에 힘입어 이븐파 142타로 공동 33위에 올랐다. 김인경의 홀인원 상금 2만 달러(약 2600만원)는 CME그룹에서 진행하는 기부 프로그램을 통해 세인트 주드 아동병원에 기부된다.&lt;!-- 그림 1426300 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 몸에 둘인데 남친은 하나라 고민이랍니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500060</guid>
      <pubDate>2023-04-29T18:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429182316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426299 --&gt;미국 코네티컷주에 사는 카르멘과 루피타 안드레이드 샴쌍둥이 자매다. 올해 스물두 살이다.&lt;br&gt;어깨는 각자 있지만, 다리는 한 쪽만 써야 한다. 골반과 생식기를 공유하며 심지어 혈관도 나눠 쓴다.&lt;br&gt;한창 이성에 대해 궁금해 할 나이를 이미 넘겼다. 루피타는 성적인 느낌이 전혀 생기지 않는데 카르멘은 사귀는 남자친구와 결혼하고 싶어한다. 루피타는 자매가 남친과 데이트할 때 방해가 되고 싶지 않아 하는데 어쩔 수 없이 훼방을 놓는 것 같아 안타까움을 느끼곤 한다고 28일(현지시간) NBC 투데이 닷컴 인터뷰를 통해 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카르멘은 “2020년 10월 데이팅앱 힌지(Hinge)를 통해 남친 대니얼을 만났다. 나는 샴쌍둥이란 사실을 처음부터 숨기려 하지 않았다. 이상한 취향을 가진 남자애들로부터 숱한 메시지를 받아봤다. 그런데 대번에 난, 대니얼은 다른 애들과 다르다는 것을 알아봤다. 왜냐하면 그는 내 조건에 대해 단 하나의 질문도 던지지 않았기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;이제 둘이 사귄 지 2년 반이 돼 간다. 카르멘은 남친과 더 많은 시간을 보내고 싶어하는 것에 대해 때때로 죄책감을 느낀다고 했다. 해서 그녀는 종종 자매에게 외식하고 싶은 장소를 고르게 한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“대니얼이나 나나 아이들을 좋아하는데도 우리는 우리아기를 원치 않는다. 반려견들의 엄마가 되는 쪽을 택해야 한다! 루피타도 나도 임신할 수가 없다. 자궁내막증(endometriosis)에다 호르몬 장애 때문에 월경도 하지 못했다.”&lt;br&gt;카르멘과 루피타는 아기 적에 멕시코에서 미국으로 이주했다. 둘이  어울려 잘 지냈지만, 그들은 “늘 무지개가 뜨고 햇볕이 비쳤던 것은 아니었다”는 사실을 받아들였다. 둘은 때때로 상대의 감정에 스며들곤 했다. 루피타는 “카르멘이 걱정스러워 하거나 울려고 하면 나도 그렇게 느낀다. 한 배처럼 아픔을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;분리 수술을 받을까도 생각했지만 내부 장기를 공유하고 있기 때문에 한 쪽이 죽거나 둘다 목숨을 잃을 수 있다는 경고를 받고 그만 뒀다. 자매는 틱톡에서 위안을 찾고 있는 것처럼 보인다. 몇년째 매달리고 있다. 샴쌍둥이로서 자신들의 경험을 공유함으로써 사람들이 샴쌍둥이들을 보통으로 대하길 바란다. 물론 카르멘은 “너절한 답글도 받는다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;“많은 사람들이 장애를 가진 사람들이 장애에 관해 경계를 설정하거나 경계를 만드는 데 익숙하지 않다. 성적인 문제에 대한 질문도 많이 받으며, 욕실에 가서 볼일을 볼 때 어떻게 처리하는지 등을 묻기도 한다. 하지만 여러분 기억해주세요. 우리는 몸이 붙은 쌍둥이일뿐 아니라 인간이란 점을요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조각품이 증거인데”…넷플 ‘흑인 클레오파트라’에 이집트 정부 공식입장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500061</guid>
      <pubDate>2023-04-29T18:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/17/SSC_20230417120851_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1420680 --&gt;클레오파트라 7세 여왕을 흑인으로 묘사한 넷플릭스 다큐멘터리 ‘퀸 클레오파트라’와 관련해 이집트 정부는 해당 작품이 역사를 왜곡했다는 공식 입장을 내놨다.&lt;br&gt;이집트 관광유물부는 지난 27일(현지시간) 성명을 통해 “클레오파트라의 피부색이 밝고 그리스계라는 것은 모두가 동의하는 부분”이라고 주장했다.&lt;br&gt;이어 “클레오파트라를 소재로 한 조각품과 동상이 최고의 증거”라면서 “여기에 나오는 묘사는 클레오파트라의 유럽계 특성을 보여준다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이집트 최고유물위원회의 무스타파 와지리 사무총장은 “(클레오파트라를 흑인으로 묘사한 넷플릭스 다큐는) 이집트 역사에 대한 조작이며 명백한 역사적 오해”라고 비판했다.&lt;br&gt;그는 자신의 이런 시각이 인종주의에 기반을 두지 않았다고 강조했다. 자칫 인종차별적 발언으로 비춰질 수 있는 부분에 선을 미리 그은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “단지 이집트 고대 역사의 중요한 부분인 클레오파트라 여왕의 역사를 지키기 위한 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 클레오파트라 7세, 그는 누구인가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;클레오파트라 7세 ‘필로파토르’는 이집트가 로마의 속주로 전락하기 전 마지막으로 이집트를 직접 통치한 여왕이다. 이집트를 통치한 ‘그리스 장군’ 프톨레마이오스 1세의 후손이다. 기원전 51년부터 기원전 30년까지 이집트를 통치했고, 이후 이집트는 로마의 지배를 받았다.&lt;br&gt;넷플릭스 다큐멘터리에서는 클레오파트라 7세를 흑인 배우인 아델 제임스가 연기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 다큐멘터리의 책임 프로듀서를 맡고 있는 흑인 여배우 제이다 핀켓 스미스는 “우리는 흑인 여왕에 대한 이야기를 보거나 듣지 못한다. 그러나 세상에는 많은 흑인 여왕이 있었다”라며 퀸 클레오파트라가 ‘흑인 여왕’에 대한 다큐임을 강조했다.&lt;!-- 그림 1420681 --&gt;지난 13일 공개된 예고편에는 한 해설자가 “우리 할머니는 ‘학교에서 뭐라고 가르치든 클레오파트라는 흑인이었다’라는 말씀을 하셨다”고 말하는 모습도 담겼다.&lt;br&gt;예고편이 공개된 후 이집트에서는 ‘블랙 워싱’이라는 비난과 함께 상영을 금지해야 한다는 청원이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “이집트 기원이 흑인? 넷플릭스, 거짓정보 퍼뜨려”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;저명한 고고학자이자 이집트 고대유물부 장관을 지낸 자히 하와스는 이집트인디펜던트를 통해 “( 넷플릭스 다큐멘터리는) 완전히 가짜”라면서 “클레오파트라는 그리스인이었다. 그것은 그가 흑인이 아니라 금발이었다는 것을 의미한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하와스는 ‘이집트 문명은 흑인을 기원으로 한다’는 아프리카계 미국인 또는 남미의 흑인들의 주장이 최근 몇 년 사이 떠오르고 있다고 지적하면서 “그런 주장은 완전히 잘못됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;수천년의 역사를 지닌 고대 이집트 문명에서 그 끝자락에 있는 제25왕조를 제외하고는 흑인 문명과 이집트 문명은 아무런 관련이 없다는 것이 하와스의 설명이다.&lt;br&gt;그러면서 그는 “넷플릭스는 이집트 문명의 기원이 흑인이라는 거짓 정보를 퍼뜨리려 한다”고 거듭 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, ‘놀뭐’ 촬영 중 급소 통증 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500062</guid>
      <pubDate>2023-04-29T18:32:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429183233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426301 --&gt;방송인 유재석이 승마에 도전했다가 말 못할 고통에 몸부림쳐 폭소를 유발한다.&lt;br&gt;29일 방송되는 MBC ‘놀면 뭐하니?’는 ‘제주 한 끼’ 편으로 꾸며진다. 유재석, 정준하, 이미주, 특별 게스트 주우재는 곶자왈 말 구조센터 ‘생츄어리’에서 말들과의 하루를 보낸다.&lt;br&gt;앞서 배고픈 말들의 한끼를 챙겨주기 위해 노동했던 네 사람은 말들과 좀 더 친해지는 시간을 갖는다. 짝꿍 말과 힐링 산책을 하게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이미주는 “내가 말을 끌고 산책을 하다니”라며 상상도 못한 진귀한 경험에 신기해하며 짝꿍 말 천둥이와 평화로운 산책을 즐긴다.&lt;br&gt;이 가운데 구조센터 대표는 즉석에서 네 사람에게 승마를 권유한다. 짝꿍 말 로렌의 등에 올라탄 주우재는 “나 전생에 장군이었나 봐”라며 즐거워한다. 말들과 남다른 교감을 보여줬던 정준하도 짝꿍 말 존 스노우의 등에 묵직하게 올라타 자유를 만끽한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;겁 많은 유재석은 선뜻 나서지 못하다가 용기내 승마에 도전한다. 안장 없이 말에 올라탄 유재석은 말 못할 고통에 “아악 나의 거기가!”를 외쳐 모두의 폭소를 유발한다. 고통받는 유재석의 모습에 이미주, 주우재는 휴대전화를 꺼내 촬영하는 재빠른 면모를 보여줘 웃음을 더한다.&lt;br&gt;동생들에게 빅웃음을 안겨준 유재석의 승마 도전은 29일 오후 6시 30분 방송되는 MBC ‘놀면 뭐하니?’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입술이 왜 그래?…SNS에 올라온 이효리 얼굴 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500063</guid>
      <pubDate>2023-04-29T18:32:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429183239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426302 --&gt;가수 이효리가 레트로 메이크업으로 독보적 미모를 과시했다.&lt;br&gt;이효리는 29일 자신의 인스타그램에 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 게시했다.&lt;br&gt;사진 속에는 레트로 메이크업을 한 이효리의 모습이 담겼다. 길게 그려진 아이라인과 볼에 찍은 점, 특한 립 라인이 눈길을 사로잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이효리는 5월 방송되는 tvN ‘댄스가수 유랑단’에 출연한다. 김완선, 엄정화, 이효리, 보아, 화사가 전국을 돌며 사람들의 일상 속으로 들어가 팬들을 직접 대면하고 함께 즐기는 전국 투어 콘서트 이야기를 그린 예능 프로그램이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, 생후 40일 아들 뇌출혈 방치 엄마 영장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500064</guid>
      <pubDate>2023-04-29T20:19:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429201918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426304 --&gt;생후 40일 된 아들을 바닥에 떨어트려 뇌출혈이 일어났는데도 방치해 숨지게 한 20대 지적장애인 엄마가 고의성을 부인한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;인천경찰청 여성청소년수사대는 아동학대 범죄의 처벌 등에 관한 특례법상 아동학대치사 혐의로 A(24·여)씨의 구속영장을 신청했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;중증 지적장애인 A씨는 이달 중하순 인천 서구 아파트에서 생후 40일 된 아들 B군을 방바닥에 떨어뜨려 다치게 하고도 방치해 숨지게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 경찰에서 “아이를 안고 있다가 실수로 떨어뜨렸다”며 “괜찮을 줄 알고 병원에 데려가지 않았다”고 진술했다.&lt;br&gt;A씨는 B군이 다친 날짜와 시각 등은 구체적으로 특정하지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남편 C씨 “며칠 전부터 아이 건강 상태가 좋지 않았지만, 감기 증상으로 생각했다”며 “아내가 아이를 떨어뜨린 사실을 몰랐다”고 주장했다.&lt;br&gt;A씨는 사망 전 아들이 가쁘게 호흡을 하는 걸 봤지만 병원에는 데리고 가지 않았다”고 진술했다.&lt;br&gt;C씨는 지난 26일 일을 하다가 부인 A씨 연락을 받고 집으로 돌아와 아들 B군이 숨을 쉬지 않는 것을 확인하고 119에 신고했다.&lt;br&gt;B군은 병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립과학수사연구원은 B군 시신을 부검한 뒤 “오른쪽 귀 위쪽 머리뼈 골절과 약간의 뇌출혈로 사망한 것으로 추정된다”는 1차 구두 소견을 경찰에 전달했다.&lt;br&gt;다만 B군 시신에서 머리뼈 골절 외에 멍 자국과 같은 외상 흔적은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;유족측은 29일 부검이 완료된 B군을 화장해 장례를 치렀다.&lt;br&gt;A씨 부부는 모두 지적장애를 앓고 있다. B군 외에 3살 딸이 있으며, 현재까지는 이들 부부의 학대 정황을 발견되지 않았다.&lt;br&gt;경찰은 B군이 사망하기 전 건강에 이상 징후가 있었으나 친모가 이를 방치하다가 숨지게 한 것으로 판단해 아동학대치사 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “피해아동인 B군을 떨어뜨리고 병원 치료를 받게 하는 등 적절한 조치를 제때 취하지 않아 숨지게 한 것으로 보고있다”며 “A씨의 구속영장을 오늘 신청했고,B군의 자세한 사망경위는 수사 중”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“30대 한국 여성, 남친과 대만여행 중 호텔서 사망…남친 긴급체포”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500069</guid>
      <pubDate>2023-04-29T22:16:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429221613_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426312 --&gt;대만(타이완)을 여행 중이던 한국인 여성이 현지 호텔에서 사망한 사건과 관련해 대만 수사당국이 숨진 여성의 남자친구를 살인 혐의로 체포했다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 대만연합보는 24일 오후 1시 30분쯤 가오슝시 한 비즈니스호텔에서 한국인 여성 이모(31)씨가 숨진 채 발견됐다고 보도했다. 이씨는 지난 22일 3박 4일 자유여행 차 남자친구와 대만에 입국, 25일 귀국을 앞두고 있었다.&lt;br&gt;사망한 이씨는 동행한 남자친구 김모(32)씨가 처음 발견했다. 김씨는 여자친구가 숨을 쉬지 않는다며 호텔 직원에게 병원에 갈 수 있도록 구급차를 불러 달라고 요청한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;활력 징후 없이 병원에 도착한 이씨는 응급 처치에도 소생하지 못하고 같은 날 오후 2시쯤 결국 최종 사망 선고를 받았다.&lt;br&gt;25일 간이 법의학 검사 결과 사망한 이씨 머리와 팔, 다리에서는 타박상 흔적이 발견됐다. 27일 재검에서도 뚜렷한 두부 외상 흔적이 발견됐다. 이씨 몸에서는 왼쪽 뇌수 함몰과 두개내 출혈, 오른손 타박상 등이 관찰됐는데 이는 둔기로 맞았거나 짧은 거리에서 벽에 부딪혀 생긴 것으로 타살이 의심됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현지 검찰은 남자친구인 김씨를 유력한 용의자로 봤지만 김씨는 여자친구 몸에 난 상처는 넘어져 생긴 것이라며 살인 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;그러나 검찰은 남자친구인 김씨에게 미심쩍은 부분이 많다고 판단, 그를 살인 혐의로 긴급 체포해 조사하라고 경찰에 지시했다. 조사는 주타이베이 한국대표부 영사직원 입회 하에 진행된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 김씨의 살인죄가 중대하다고 보고 법원에 구속영장을 신청했으며, 재판부는 보증금 조건으로 보석을 허가하는 대신 김씨에 대한 출국 금지 및 거주지 제한, 정기 신고를 명령했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송창식 “‘사랑이야’ 가사, 감옥에서 썼다” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500070</guid>
      <pubDate>2023-04-29T23:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429232658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426313 --&gt;송창식이 ‘사랑이야’에 얽힌 비화를 전했다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 2TV ‘불후의 명곡’에서는 가수 송창식 특집이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;첫 번째 순서로 가수 양동근이 뽑혔다. 양동근은 송창식의 ‘담배 가게 아가씨’를 선곡했다. 양동근은 반칙왕이 무엇인지 보여주겠다고 각오를 밝히고 무대에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;힛뎀폭스와 래퍼 카모 등이 양동근의 지원군으로 나왔다. 양동근은 자신의 히트곡 중 하나인 ‘골목길’을 활용했다. 환희는 “양동근이 아니라면 다른 사람이 어떻게 했을까 하는 새로운 시도들이 좋았다”고 말했다. 박정현은 “양동근의 여유가 부럽고 얄밉다”고 말해 웃음을 줬다.&lt;br&gt;두 번째 순서로는 가수 환희가 뽑혔다. 환희는 송창식의 ‘사랑이야’를 선곡했다. 환희는 합창단과 멋진 무대를 꾸몄다. 김준현은 환희의 애절한 무대에 “누구 있는 거 같다”며 웃었다. 유리상자의 이세준도 “환희 아직 미혼이냐” 묻고는 “누구 있는 거 같다”고 말해 웃음을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송창식은 이 노래에 대해 “감옥에 있을 때 가사를 썼다. 예비군 훈련을 빠져 감옥에 갔다. 사랑에 관한 얘기지만 명상을 하며 느낀 것을 썼다. 면회 온 우리 집사람에게 가사를 불러주고 완성했다. 굉장히 함축적인 노래다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이도현♥임지연, 열애 인정 후 ‘더 글로리’ 모임 동반</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500071</guid>
      <pubDate>2023-04-29T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429232659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426314 --&gt;‘더 글로리’ 팀의 회식 현장이 공개됐다.&lt;br&gt;배우 차주영은 인스타그램에 출연 드라마 ‘더 글로리’ 팀과 함께 한 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진에는 차주영과 ‘더 글로리’에서 호흡을 맞춘 송혜교 김건우 김히어라 박성훈 정성일 이도현 임지연의 모습이 보인다. 특히 공개 열애 중인 이도현과 임지연은 옆자리에 앉아 있어 더욱 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 차주영은 지난 28일 열린 59회 백상예술대상 시상식에서 ‘더 글로리’ 출연 배우 송혜교, 임지연의 수상을 축하하는 게시물도 올리며 끈끈한 팀워크를 자랑했다.&lt;br&gt;임지연은 백상예술대상에서 드라마 부문 여우조연상을 수상하며 ‘더 글로리’ 팀과 연인인 이도현에게 감사하다는 수상 소감을 밝혀 화제를 모았다. 두 사람은 ‘더 글로리’에서 만나 연인으로 발전했고 이달 초 열애 중임을 인정해 많은 이들로부터 축하를 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리 “父 김구라 자산 10억 이상, 왕십리집·아우디 차가 내 꿈”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500072</guid>
      <pubDate>2023-04-29T23:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429232700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426315 --&gt;김구라의 아들 그리가 자신의 버킷리스트에 대해 얘기했다.&lt;br&gt;28일 유튜브 채널 ‘그리구라’에는 ‘폭락한 주식시장 속 코인으로 떡상한 그리? 김부자의 주식 투자 현황’이라는 제목의 영상이 게시됐다.&lt;br&gt;이날 김구라는 이동 중에 그리에게 “우리가 저번에 철원 가서 봤던 따 있지 않냐”라며 “땅은 사면 좋은데, 그런 곳은 사면 안 된다”라고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 김구라는 “그냥 묻지마 투자지 않냐, 그 당시에 3억이나 투자했는데”라며 “남 얘기만 듣고 사니 그게 미친 놈이지”라고 씁쓸하게 얘기했다.&lt;br&gt;이때 그리는 “내 꿈은 왕십리에 집을 사야 한다”라고 얘기하기도. 또한 그리는 “또 아우디 RS6를 사는 게 버킷리스트”라고 털어놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 김구라와 그리는 여의도에 위치한 증권사에 방문해 재테크에 관한 조언을 듣기 위해 직원을 찾았다.&lt;br&gt;김구라가는 “스타자문단이 있다고 하던데, 자산가만 자문단에 문의할 수 있냐”라고 묻자 직원은 “기준이 있긴 하다”라며 “개인은 10억 이상이 있어야 가능하다”라고 얘기했다.&lt;br&gt;이에 그리는 “아빠 10억원 이상 있지 않나”라고 말했고 김구라는 “여기 증권사에는 없지”라고 말해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 고흥서 승용차 바다로 추락, 70대 운전자 심정지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500073</guid>
      <pubDate>2023-04-29T23:37:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29일 오후 6시 12분쯤 전남 고흥군 도덕면 고흥만 방조제 인근에서 승용차가 바다로 추락하는 사고가 발생했다. 70대 남성 A씨가 몰던 대형 SUV 차량이 가로수를 들이받은 뒤 깊이 2~3m 바다로 떨어진 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;해경은 현장으로 출동해 차량에 타고 있던 70대 1명과 60대 1명을 구조했다. A씨는 심정지 상태인 것으로 알려졌다. 함께 타고 있던 60대 여성 B씨는 의식을 되찾아 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;해경은 “차량이 갑자기 쿵 하는 소리와 함께 바다로 빠졌다”는 목격자 진술 등으로 토대로 운전 미숙 등 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미군, 한반도서 한국군과 ‘핵 불능화 훈련’ 첫 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230429500075</guid>
      <pubDate>2023-04-29T23:38:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/29/SSC_20230429234606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426321 --&gt;미국 국방부가 최근 한미 양국의 핵 불능화(Disablement) 부대가 한반도에서 연합 훈련한 사실을 공개했다.&lt;br&gt;29일 미 국방부의 국방영상정보배포서비스(DVIDS)에 따르면 미 육군의 핵불능화팀(NDT·Nuclear Disablement Teams)과 한국군 핵특성화팀(NCT·Nuclear Characterization Teams)은 지난 3월 20∼24일 한반도에서 함께 훈련했다.&lt;br&gt;미국이 본토의 핵불능화팀을 한국으로 파견해 우리 군과 연합 훈련한 사실을 공개한 것은 이번이 처음이다. 불능화(Disablement)란 기폭 장치를 제거하는 방법 등으로 핵무기가 폭발하지 않도록 하는 조치를 의미한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 국방부는 핵불능화팀에 대해 ‘핵 및 방사능 대량살상무기(WMD) 기반 시설과 구성 요소를 불능화해 적의 능력을 거부하고 후속 WMD 제거 작전을 용이하게 한다’고 소개했다.&lt;br&gt;제20 지원사령부로 불리는 CBRNE(Chemical,Biological,Radiological,Nuclear,Explosives) 사령부 소속으로 미국 메릴랜드주 애버딘 실험장에 주둔하고 있으며, 미군 전체를 통틀어 단 3팀만 존재한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국군 핵특성화팀은 국방부 직할 국군화생방방호사령부 소속으로 미국 핵불능화팀과 유사한 임무를 수행하는 것으로 알려졌다. 군은 지금까지 이 부대의 존재를 공식 확인한 바가 없다.&lt;br&gt;훈련 일자가 ‘자유의방패’(3월13일∼23일) 연합연습과 쌍룡훈련(3월20일∼4월3일)이 진행되던 기간인 점으로 미뤄볼 때 양국의 핵불능화팀이 한미 연합연습을 계기로 연합훈련을 한 것으로 보인다.&lt;br&gt;미국이 한미정상회담 당일인 지난 27일 양국 핵대응팀의 연합훈련 사실을 공개한 사실도 주목된다.&lt;br&gt;양국 정상은 정상회담에서 새로운 확장억제 협의체인 ‘핵협의그룹’(NCG) 신설과 전략핵잠수함(SSBN)을 포함하는 미국 전략자산의 지속적인 한반도 전개 등이 포함된 ‘워싱턴 선언’을 채택하며 북한에 대한 확장억제 강화에 뜻을 같이했다.&lt;br&gt;미국이 정상회담 당일 북한이 가장 민감하게 반응할 수 있는 한미 양국의 북핵대응 연합훈련 사실을 공개한 것도 핵·미사일 도발을 이어가고 있는 북한에 경고 메시지를 보낸 것으로 해석될 수 있다.&lt;!-- 그림 1426320 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바르셀로나 식당 직원들 오바마·스필버그·스프링스틴 들어오자 ‘깜놀’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500001</guid>
      <pubDate>2023-04-30T05:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430051144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426322 --&gt;스페인 바르셀로나 팰리스 호텔의 아마르 레스토랑 직원들은 지난 27일(현지시간) 저녁 나타난 손님들 때문에 화들짝 놀랐다. 식사 시간을 불과 몇 시간 앞두고 잡힌 미스터리 예약의 주인공이 버락 오바마 전 미국 대통령 부부, 스티븐 스필버그 감독 부부, 록의 전설 브루스 스프링스틴 등이었기 때문이다.&lt;br&gt;영국 BBC 방송과 일간 가디언 등이 29일 보도한 데 따르면 이들은 28일 저녁 스프링스틴의 E 스트리트 밴드가 이 도시의 올림픽 스타디움에서 유럽 투어의 첫 발을 떼는 공연을 관람하기 위해 바르셀로나를 방문했다. 아마르 식당의 라파 자프라 셰프는 “유명 스페인계 미국인 요리사 호세 안드레스가 전화해 예약하며 아주 중요한 사람들이고 아무 말도 하지 않으면 좋겠다고 말했다”고 전했다. 그는 안드레스가 오바마 전 대통령과 아주 막역한 사이라고 현지 매체에 귀띔했다.&lt;br&gt;자프라 셰프는 “경호원들은 사진을 찍지 말라고 했지만 식사 후에 오바마 전 대통령이 주방에 들어와서 잘 먹었다고 인사하고선 다 같이 사진을 찍자고 했다”고 말했다. 그는 “그들은 굴, 조개, 캐비어 등 해산물 요리를 많이 먹고 술은 조금 마셨다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오바마 전 대통령 부부는 다음날 손을 잡고 바르셀로나 도심 길거리를 걸으며 사람들에게 인사를 했다. 스필버그 감독 부부와 함께 사그라다 파밀리아 성당과 피카소 미술관 등 관광지도 둘러봤다.&lt;br&gt;스프링스틴은 2008년 대선에서 지지한 뒤 오바마 전 대통령과 친구가 됐고 2021년엔 팟캐스트도 공동 진행했다. 스필버그 감독은 오바마 전 대통령이 휴가를 함께 보내는 인물로, 2015년엔 대통령 자유 메달을 받기도 했다.&lt;!-- 그림 1426323 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오늘 텃밭에 뭐 심지?” 다큐 ‘문재인입니다’ 첫 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500002</guid>
      <pubDate>2023-04-30T05:44:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430054443_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426324 --&gt;“1994년에 처음 다큐멘터리를 시작했으니까 올해가 30여년째이지만 이 영화가 가장 어려웠던 영화일 것 같다. 우리 주연께서 너무 비협조적이라서 오늘 같은 큰 자리에 나오셔서 홍보도 해주셔야 될텐데 영화도 안보셨다.”&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 퇴임 후 일상을 보여주는 다큐멘터리 영화 ‘문재인입니다’가 29일 전주 덕진구 전북대 삼성문화회관에서 상영됐는데 영화를 만든 이창재 감독이 무대에 올라 던진 우스갯소리다. 이 작품은 지난 27일 막을 올린 제24회 전주국제영화제 ‘전주 시네마 프로젝트’ 상영작으로 공개됐다. 퇴임 일주년이 되는 다음달 10일 일반 상업관에서도 관람할 수 있는 이 작품이 일반에 공개된 것은 이날이 처음이었다. 김성우 프로듀서는 당초 다음달 11일 개봉할 예정이었지만, 하루 앞당겨 개봉한다고 이날 밝혔다.&lt;br&gt;‘문재인입니다’는 문 전 대통령이 지난해 5월 퇴임 후 경남 양산 평산마을로 돌아가 보내는 일상에 초점을 맞췄다. 문 전 대통령이 평산마을에 도착한 봄부터 가을까지 시간의 흐름을 그대로 따라간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카메라는 문 전 대통령이 편한 복장으로 반려견과 함께 마을을 산책하거나 삽을 들고 사저 텃밭을 가꾸는 모습 등을 가까이에서 촬영했다. 문 전 대통령이 피곤한 듯 평상에 누워 낮잠을 청하는 모습도 보여준다. 그는 텃밭에 무엇을 심을지를 두고 김정숙 여사와 이견을 보이기도 한다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 다큐 속 인터뷰에서 “나는 원래 일하는 것보다는 노는 걸 좋아한다”고 말하지만, 쉴 틈이 별로 없어 보였다고 연합뉴스는 전했다. 그의 평온한 일상은 평산마을에 찾아온 시위대 확성기의 소음으로 끊임없이 방해를 받는다. 카메라는 확성기 소음이 들리는 중에도 텃밭에서 일하는 그의 모습을 비춘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 작품이 ‘자연인 문재인’의 모습만 보여주는 것은 아니라고 연합뉴스는 전했다. ‘정치인 문재인’에 대해 임종석 전 대통령 비서실장,김상조 전 정책실장, 윤건영 전 국정상황실장, 김의겸 전 대변인 등 참모들이 증언한다. 박지원 전 국가정보원장, 강경화 전 외교부 장관,문성현 전 경제사회노동위원장, 정은경 전 질병관리청장 등도 문 전 대통령을 회고한다.&lt;br&gt;문 전 대통령의 변호사 시절 법무법인 동료 등이 정치에 입문하기 전 ‘변호사 문재인’에 관해 말하기도 한다. ‘5년간 이룬 성취’가 무너졌다는 취지로 문 전 대통령이 인터뷰했다는 내용이 최근 알려졌는데 막상 이날 상영된 다큐에는 해당 발언이 없었다고 연합뉴스는 전했다. 이창재 감독은 고(故) 노무현 전 대통령에 관한 다큐 ‘노무현입니다’도 연출한 바 있다.&lt;br&gt;‘문재인입니다’는 30일 오후 5시 CGV전주 고사점에서 전주국제영화제 기간 두 번째 특별 상영되는데 이미 매진된 것으로 알려져 있다. 문재인 공식 팬카페 문팬은 다음달 7일 오후 2시 롯데시네마 월드타워점에서 단독 시사회를 갖는다며 30일 오후 3시까지 신청을 받고 있다.&lt;!-- 그림 1426325 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 쿵쿵거리나” 층간 소음 문제로 이웃에 흉기 휘두른 70대 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500003</guid>
      <pubDate>2023-04-30T07:14:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430071403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426326 --&gt;경북 김천경찰서는 층간소음을 이유로 이웃에게 흉기를 휘두른 혐의로 A씨(75)를 체포했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 28일 오전 9시 35분쯤 김천시 한 다가구주택에서 위층에 사는 60대 B씨를 찾아가 ‘왜 이렇게 쿵쿵거리냐’며 흉기를 휘둘러 얼굴 등을 다치게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;두 사람이 다투는 소리를 듣고 온 A씨 아들이 추가 폭행을 말린 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨 등을 상대로 자세한 사건 경위를 조사해 구속영장을 신청할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차은우 근황…팬들 걱정 쏟아졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500004</guid>
      <pubDate>2023-04-30T07:20:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/20/SSC_20230420094714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422155 --&gt;그룹 아스트로 멤버 차은우가 태국 행사장에 등장했다. 야윈 모습에 팬들은 걱정과 응원을 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;29일 온라인 커뮤니티 더쿠에 ‘오늘 태국 행사 레드카펫 포토월에 등장한 차은우’라는 제목으로 게시물이 올라와 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;사진 속 차은우는 검은색 정장 차림으로 레드카펫을 밟았다. 자신을 반기는 팬들을 향해 일일이 손을 흔들며 포토월로 향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 본 팬들은 멤버 문빈을 떠나보낸지 얼마 되지 않은 상황에서 스케줄을 소화해 내는 차은우의 모습에 걱정스러운 심정을 내비쳤다.&lt;br&gt;커뮤니티 더쿠 이용자들은 “차은우 화이팅!”, “많이 피곤해 보인다”, “은우야 오늘 너무 잘했어”, “힘이 없어 보인다… 힘내자 은우야”, “밥 잘 먹고 잘 이겨내길”, “핼쑥해 보인다”, “살 빠졌네… 힘내길” 등의 댓글을 달며 한마음으로 응원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“송혜교 앞에서…” 송중기 언급한 이성민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500005</guid>
      <pubDate>2023-04-30T07:22:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430072224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426327 --&gt;배우 이성민이 송중기의 시상식 불참에 아쉬움을 표해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;지난 28일 오후 인천 영종도 파라다이스시티에서 ‘제59회 백상예술대상’ 시상식이 진행됐다. 이날 시상식은 방송인 신동엽과 배우 수지, 박보검이 진행을 맡았다.&lt;br&gt;이날 이성민은 TV 부문 남자 최우수 연기상의 영광을 안았다. 그는 JTBC 드라마 ‘재벌집 막내아들’에서 진양철 회장을 열연해 깊은 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단상에 오른 이성민은 “(극 중) 고명딸(김신록)이 (TV 부문 여자 조연상) 후보였는데 탈락했다. 사위(김도현)도 (TV 부문 남자 조연상) 후보였는데 탈락하더라. 나까지 (고배를 마시고) 돌아가면 어떻게 하나 (싶었다) 2시간 30분 동안 박수만 보내다 가나 했는데 체면을 세워주셔서 감사드린다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;이어 “정확히 1년 촬영했다. 촬영 애써주신 감독님 감사드린다”며 “쉽지 않은 촬영이었는데 애써주신 모든 스태프분과 배우분들 너무 고생하셨다”며 격려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이성민은 특히 ‘재벌집 막내아들’ 주연 배우인 송중기의 이름을 따로 언급해 이목을 집중시켰다. 그는 “드라마 주인공인 송중기가 이 자리에 왔어야 했다”며 “지금 멀리 있다고 하더라. 제 손주 송중기에게도 감사드린다. 신현빈에게도 감사드린다”며 두 배우에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;네티즌들은 이성민의 수상 소감에 대해 “송혜교 앞에서 송중기 언급하다니 할리우드 느낌이다” “내가 다 조마조마하더라” 등 놀라움을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이서진, 尹 국빈 행사 참석…연설 경청 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500006</guid>
      <pubDate>2023-04-30T07:27:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430072710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426328 --&gt;배우 이서진이 윤석열 대통령의 미국 국빈 방문 행사 일정에 참석했다.&lt;br&gt;이서진은 지난 27일 미 워싱턴DC 미국영화협회(MPA)에서 개최된 ‘글로벌 영상 콘텐츠 리더십 포럼’에 참석했다.&lt;br&gt;이번 행사는 미국 영화 협회가 윤 대통령을 초청해 마련된 자리다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현지에서는 파라마운트, 워너브라더스 디스커버리, NBC유니버설, 소니 픽처스, 월트 디즈니, 넷플릭스 등 미국 측 글로벌 영상 콘텐츠 기업 CEO들이 참석했다.&lt;br&gt;한국 쪽 인사로는 이미경 CJ 부회장을 비롯해 SLL, 왓챠, 에이스토리, 래몽래인, 크리에티브리더스그룹에이트 CEO 등이 참석했다. 연예인은 이서진이 유일했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이서진의 참석은 문화체육관광부의 요청에 따른 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;행사장에서 이서진을 발견한 윤 대통령은 “어떻게 오셨냐”며 악수를 건넸고, 이서진은 “(윤 대통령이) 검찰에 계실 때 제가 검찰 홍보대사를 했다”며 인연을 언급했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “‘하나님도 맞는다’는 전광훈이 목사인가요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500007</guid>
      <pubDate>2023-04-30T07:45:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/18/SSC_20230418144708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1421323 --&gt;홍준표 대구시장은 29일 국민의힘 지도부를 향해 전광훈 사랑제일교회 목사를 단절하라고 주문했다.&lt;br&gt;홍준표 시장은 이날 페이스북에 “하나님도 잘못하면 나한테 맞는다. 이런 소리나 지껄이는 사람이 목사인가요? 정통기독교 세력들은 왜 이런 사람을 이단으로 규정하지 못하는가요?”라고 적었다.&lt;br&gt;홍 시장은 “단절하라고 그렇게 말해도 주저주저 하더니 급기야 대통령실도 물고 들어갔다”며 “아무나 보고 욕설이나 내밷고 장위동 서민 재개발도 못하게 하고 이젠 우리당도 장악하려고 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “더이상 미적 거리지 말고 그 목사의 뜻을 우리당에서 구현하겠다고 한 연결 고리부터 끊어라. 그것도 못하면 당도 아니다”라며 김재원 최고위원에 대한 조치를 촉구했다.&lt;br&gt;전광훈 목사는 지난 25일 자신의 유튜브에 게시한 영상에서 “오늘 아침에 대통령실로부터 전화를 받았다”며 “(대통령실 관계자가) ‘대통령께서 미국을 가시는데 목사님이 반드시 저 민(주)노총 세력을 막아달라. 목사님 외에는 막을 사람이 없다’(고 했다)”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 강민국 국민의힘 수석대변은 논평을 내고 “허무맹랑한 주장으로, 전혀 사실무근”이라고 일축했다.&lt;!-- 그림 1420886 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;국힘 상임고문직 이례적 해촉&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 전광훈 목사 논란과 관련 당 지도부를 여러차례 공개 비판한 홍준표 대구시장을 당 상임고문에서 해촉했다.&lt;br&gt;당이 일종의 명예직인 상임고문 해촉 조처를 한 것은 이례적이다. 홍 시장은 “어이없는 당이 돼 간다”고 불쾌감을 표출했다.&lt;br&gt;김기현 대표는 “상임고문의 경우 현직 정치인으로 활동하거나 지자체장으로 활동하는 분은 안 계신 게 관례라서 그에 맞춰 정상화한 것”이라고 말했다. 홍 시장은 지난해 10월 정진석 비상대책위원장 체제에서 당 상임고문으로 임명됐는데 당시 현역 대구시장 신분이었다.&lt;br&gt;해촉 소식이 알려진 뒤 홍 시장은 자신의 페이스북에 “엉뚱한 데 화풀이를 한다. 문제 당사자(김재원 최고위원) 징계는 안 하고 나를 징계하나”라며 “입당 30여년 만에 상임고문 면직은 처음 들어본다. 내 참 어이없는 당이 되어가고 있다”고 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다은♥윤남기 “후두암 걸려…목소리 내기 힘들다” 안타까운 집안 사정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500008</guid>
      <pubDate>2023-04-30T08:14:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430081436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426329 --&gt;‘살림남2’ 윤남기를 위한 이다은의 생일상 차리기 도전기가 공개됐다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서는 결혼 후 처음으로 생일을 맞이한 남편 윤남기를 위해 서프라이즈 이벤트를 펼치는 이다은의 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 이다은은 결혼 후 맞이한 윤남기의 첫 생일인 만큼 직접 생일상을 준비했다. 그러나 평소 요리를 하기는커녕 ‘요리 똥손’인 이다은은 잡채, 오징어강회, 미역국 등 고난도의 음식들로 인해 시작부터 난관에 부딪혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 자신의 어머니에게 전화로 도움을 요청하며 요리에 나선 이다은은 기상천외한 요리법을 선보이며 모두를 놀라게 했다. 급기야 이를 지켜보던 박준형은 “내 와이프가 김지혜라서 참 다행”이라며 안도해했다.&lt;br&gt;진땀을 흘리던 이다은은 설상가상 윤남기의 부모님까지 방문하자 멘붕 상태에 빠졌다. 이다은이 요리하는 모습을 보던 시아버지는 “다 타는거 아니냐”며 불안해하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤남기는 딸과 함께 등장했고 서프라이즈 파티에 윤남기는 “부모님까지 동원한 파티인 줄 몰랐다”면서 깜짝 놀라했다. 이다은이 차린 음식으로 생일파티가 열렸고, 다행히 이다은표 음식을 먹은 윤남기와 부모는 “맛있다”면서 만족스러워했다.&lt;br&gt;식사를 하며 부모님은 2세 계획을 물었고, 이에 윤남기는 “리은이 동생 말하는거냐. 둘째는 딸이면 좋겠다”고 답했다. 그런데 시아버지는 “나는 아들 쌍둥이였으면 좋겠다”고 말해 윤남기, 이다은을 당황케 했다.&lt;br&gt;부모님은 어린시절 윤남기에 대해 “고집불통이었다. 집에서는 청소도 안하고 아무것도 안했다. 지금 ‘살림남’보면 아들의 모습이 너무 낯설다. 좋은 사람 만나서 아들이 변한 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;윤남기의 어머니는 후두암 수술로 목소리가 잘 안나오는 상황이었다. 윤남기 아버지는 “아내가 21년 12월에 우연히 후두암을 발견했다. 약 2년 동안 벌써 수술만 4번 받았다”고 설명해 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치마 입고 축가 부르는 이효리 ‘포착’…누구 결혼이길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500010</guid>
      <pubDate>2023-04-30T08:51:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430085132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426333 --&gt;가수 이효리가 지인의 결혼식 축가를 부르는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;29일 모델 이현이는 “효리 언니 축가. 역시 명불허전”이라며 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 이효리는 지인의 결혼식에 참석해 축가를 부르고 있는 모습. 댄서들과 나란히 선 이효리는 핑클 시절로 귀환한 듯 긴 생머리에 핑크색 미니스커트를 입고 청순한 매력을 발산해 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 다른 사진에서 이효리는 신랑 신부를 꼭 안아주며 진심으로 축하해주고 있어 훈훈함을 자아낸다. 이효리 역시 자신의 계정을 통해 “축복해요”라고 한번 더 신랑 신부를 축하해 눈길을 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“F*uk” 태연 방송 중 욕설…신동엽 깜짝 놀라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500011</guid>
      <pubDate>2023-04-30T08:55:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430085552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426334 --&gt;태연이 세븐틴의 노래 제목을 맞췄다.&lt;br&gt;29일 방송된 tvN 예능 ‘놀라운 토요일-도레미마켓’(이하 ‘놀토’)에는 세븐틴의 에스쿱스, 도겸, 민규, 디에잇, 승관, 버논, 디노가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 붐은 “놀토의 5대 종손이자 놀토의 대들보”라며 세븐틴 멤버들을 소개했다. 전체로 등장한 세븐틴은 화려하게 신곡 무대를 꾸몄고, 도레미는 이들을 격하게 환호했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 세븐틴의 리더 에스쿱스는 “미니 10집 더블 타이틀 곡으로 나왔다. 제목은 ‘손오공’과 ‘FML’이다”라며 신곡을 소개했다.&lt;br&gt;도레미는 ‘FML’이라는 제목에 궁금해 했고, 승관은 “ML은 My Life라는 뜻이다”라고 부연 설명했고, 이를 듣던 태연은 나머지 ‘F’를 곰곰히 생각하더니 “F*uk My Life?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;승관은 바로 “태연 누나 정답”이라며 인정했다. 다만 깜짝 놀란 신동엽은 “욕했는데 그게 정답이냐”라고 말했다. 동시에 뒤늦게 해당 단어를 들은 김동현이 놀라서 반복하자 넉살은 “왜 자꾸 뻑뻑거려!”라고 타박했다. 제작진은 ‘심의 위기’라는 자막을 삽입해 웃음을 줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고현정이 고릴라보다…” 방송서 대결 장보기 성공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230430500012</guid>
      <pubDate>2023-04-30T09:02:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/30/SSC_20230430090208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426335 --&gt;고릴라보다 큰 키의 소유자 고현정 덕분에 ‘수수행’ 멤버들이 용돈을 획득했다.&lt;br&gt;SBS 예능 ‘수학 없는 수학여행’ 6회에서는 멤버들이 장보기 용돈 벌기를 위해 텔레파시 게임에 도전했다.&lt;br&gt;이날 멤버들은 눈치껏 점점 크기가 작아지는 ‘고’로 시작하는 한 단어씩을 적어야 했다. 고구려, 고양시, 고현정이 차례로 등장한 가운데 지코가 ‘고릴라’를 적으며 논란이 됐다. 다음 두 단어는 고등어, 고구마로 고현정이 고릴라보다 크기만하다면 게임에 성공하는 상황.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;멤버들은 “고릴라 키만 알려달라”고 말했고 PD는 “네이버에 그냥 고릴라를 쳤다. 바로 몸길이가 나온다. 몸길이가 170㎝에서 180㎝”라고 알렸다.&lt;br&gt;PD는 고현정의 키가 170㎝이 넘으면 성공으로 인정해주기로 했다. 이에 멤버들이 “인류 최초로 영장류 이기나?”라며 긴장한 가운데 곧 PD는 “고현정 키를 검색한 결과 172㎝로 성공”이라고 발표해 모두를 환호하게 했다. 양세찬은 “엄청 크시네”라며 본인들에게 용돈을 안겨준 큰 키의 고현정에 감사를 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>