<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2023-03-29T00:09:03.551Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>감독들의 무덤 토트넘, 결국 콘테와 결별</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500004</guid>
      <pubDate>2023-03-27T07:36:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327073619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411825 --&gt;손흥민이 활약 중인 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 구단 토트넘이 결국 안토니오 콘테 감독과 결별했다.&lt;br&gt;토트넘은 27일(한국시간) 공식 홈페이지를 통해 “콘테 감독이 상호 합의에 의해 구단을 떠났다”고 밝혔다. 또 “우리는 콘테의 첫 시즌에 유럽 챔피언스리그에 진출할 수 있었다”며 “그의 공헌에 감사하며  그의 밝은 미래를 기원한다”고 덧붙였다. 2021~22시즌 초반이던 2021년 11월 누누 산투 감독 후임으로 토트넘 지휘봉을 잡은 콘테 감독은 팀을 유럽 챔피언스리그로 끌어올리는 성과를 냈으나 2022~23시즌을 완주하지 못한 채 2년 만에 토트넘과 결별했다.&lt;br&gt;토트넘은 2019년 11월 마우리시오 포체티노 감독을 경질한 뒤 4년 4개월 만에 감독 대행 한 번을 포함해 벌써 5번째 새로운 사령탑을 맞아야 하는 상황이 됐다. 토트넘은 크리스티안 스텔리니 수석코치가 감독 대행으로 남은 시즌을 치르고, 과거 감독 대행 경험이 있는 라이언 메이슨이 수석 코치를 맡는다고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다니엘 레비 회장은 “우리는 현재 프리미어리그 10경기가 남아 있으며 챔피언스리그 진출권을 놓고 싸워야 한다”며 “최고의 시즌 마무리를 위해 우리 모두 힘을 모아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;콘테 감독은 지난 19일 EPL 최하위 사우샘프턴과의 경기에서 2-0으로 앞서다가 3-3으로 비긴 뒤 기자회견에서 공개적으로 선수단과 구단을 강도 높게 비판한 뒤 경질설에 시달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;콘테 감독은 당시 “최악의 상황은 우리가 팀이 아니라는 것을 보여줬다는 것”이라며 “11명이 뛰는데, 이기적인 선수들이 보인다. 서로 도우려 하지 않고, 마음을 주지 않는 선수들이 보인다”고 비판했다. 그러면서 “승리를 위해 원팀이 되는 게 중요한데 선수들은 자신을 위해 뛰고 있다”며 “이것이 토트넘이다. 20년 동안 구단주가 있었지만, 왜 아무것도 얻지 못했는가”라고 되물었다.&lt;br&gt;토트넘이 2001년 레비 회장 체제가 된 이후 2007~08시즌 리그컵 우승을 제외하고 EPL과 잉글랜드축구협회(FA)컵, 유럽 챔피언스리그를 비롯한 유럽 클럽 대항전 등에서 한 번도 정상에 오르지 못한 상황을 꼬집은 것이다.&lt;br&gt;콘테 감독은 “토트넘이 7위, 8위, 혹은 10위가 되기 위해 뛰는 것 같다”며 꼬집은 뒤 “이런 식으로라면 감독이 바뀌어도 상황은 바뀌지 않을 것”이라고 거듭 질책했다. 이제 A매치 휴식기 이후 바뀐 사령탑으로 경기에 나서는 토트넘이 올시즌 어떤 성적을 남길지 주목된다. 토트넘은 EPL에서 현재 15승4무9패로 승점 49를 쌓아 4위에 올라 있다. 2경기 덜 치른 5위 뉴캐슬과 승점 2점 차다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최상호 국립오페라단장 “한국 대표 창작 오페라 키울 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500218</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:31:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327183032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412271 --&gt;“관객들에게는 좋은 작품으로 삶에 희망을 드리고 아티스트에게는 꾸준히 예술 활동을 할 수 있다는 미래의 희망을 안겨드리는 세계적인 오페라 단체로 성장하겠습니다.”&lt;br&gt;지난 2월 13일 국립오페라단 단장 겸 예술감독으로 취임한 최상호 단장이 27일 서울 예술의전당 N스튜디오에서 ‘Hopera, 심장에 희망을 품다’를 새로운 비전으로 발표했다. ‘Hopera’는 희망을 뜻하는 Hope와 오페라의 영어 Opera의 합성어로 외연 확장, 선택과 집중, 글로벌 스탠더드의 세 가지 키워드를 중심으로 국립오페라단을 성장시킨다는 계획이다.&lt;br&gt;외연 확장을 위해 국립오페라단은 올해 4편인 작품 수를 내년 6편, 2025년 8편으로 늘린다. 올해는 ‘맥베스’, ‘일 트로바토레’, ‘라 트라비아타’, ‘나부코’가 예정됐고 내년에는 ‘알제리의 이탈리아 여인’을 시작으로 ‘한 여름 밤의 꿈’, ‘죽음의 도시’, ‘탄호이저’, ‘서부의 아가씨’와 창작 오페라 ‘레드 슈즈’를 준비했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 단장이 특히 신경 쓰는 부분은 창작오페라다. 그는 “우리만의 오페라가 무엇인지 해외 관계자들이 물을 때마다 내세울 만한 작품이 없었다”라면서 “앞으로 창작 오페라 제작에 집중 지원을 해서 10년 안에 한국을 대표할 창작 오페라가 나올 수 있게 노력하겠다”라고 밝혔다. ‘레드 슈즈’를 시작으로 이후에도 매년 한 편씩은 창작 오페라를 꾸준히 선보일 예정이다.&lt;!-- 그림 1412272 --&gt;오페라 청중 육성을 위해 미래 관객인 어린이들에게 인문학과 결합한 오페라 교육을 실시하고, 성악 인재 육성을 위한 ‘KNO 스튜디오’도 정교하게 운영한다. 현재 25명 정도인 ‘KNO 스튜디오’에서는 소수정예 교육을 통해 오페라단의 무대를 위한 전문지식을 전수하고 있다.&lt;br&gt;최 단장은 코로나19로 그간 단절됐던 해외극장과의 교류를 통해 글로벌 스탠더드를 확립한다는 구상도 밝혔다. 공연 영상 노하우도 배우고, 젊은 성악가들의 일자리를 창출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해외 교류에 열린 마음을 강조한 최 단장은 “일본의 후지와라 오페라단, 니키카이 오페라단과 늘 연락을 취하고 있다”라면서 “오는 9월에는 오스트리아 빈에서 선진 성악가 발굴을 위해 해외 오디션도 진행할 예정이다. 해외에서 수학하고 기회를 갖지 못한 많은 젊은 예술가를 위한 기회의 장이 될 수 있다고 생각한다”라고 말했다. 최 단장 역시 유학생활을 경험했기에 적극적으로 준비한 부분이다.&lt;br&gt;전용 극장 건립, 전속 단원 채용 등 예민한 문제들에 대해서는 말을 아끼면서도 최 단장은 “국립오페라단을 지금까지의 경직된 사고나 수직적인 분위기에서 벗어나 더 자유롭고 창조적이며 수평적인 조직으로 만들겠다”라고 변화를 강조했다. 이를 통해 희망 가득한 오페라단을 만드는 게 목표다.&lt;br&gt;최 단장은 1990년부터 2002년까지 독일 프랑크푸르트-오더 극장, 카셀 국립극장, 라이프치히 오페라극장에서 전속 솔리스트로 활동했다. 2000년부터 한국예술종합학교 음악원 성악과 교수로 부임해 23년간 음악원 부원장, 교학처장, 성악과장 등을 지냈다. 최 단장 임기는 2026년 2월까지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안락사될 위기”…래커 묻은 채 버려진 ‘강아지 삼남매’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500224</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:09:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327190933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412281 --&gt;온몸에 붉은 래커 스프레이가 뿌려진 채 버려진 ‘강아지 삼 남매’의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;27일 유기동물보호소 봉사자 A씨는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “누군가 온몸에 래커를 뿌려놓은 믹스견 3마리가 입소했다며 “순해서 도망도 가지 못한 채 (가해자가) 래커를 뿌리는 대로 가만히 있었던 것 같다”고 토로했다.&lt;br&gt;동물보호단체 PETA는 “고양이·강아지를 포함한 많은 동물이 자신의 혀에 침을 묻혀 몸을 핥는 ‘그루밍’을 하는 만큼 이들 몸에 염료를 뿌리는 것은 건강에 심각한 위협을 초래할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후각이 예민하고 피부가 약한 강아지에게 래커, 페인트 등은 치명적이다. 다만 이러한 행위가 학대로 판단돼 경찰 조사로 이어질지는 미지수다.&lt;br&gt;A씨는 “유기동물보호소 측에 따르면 학대는 상해가 발생해야 고발이 되고, 강아지들이 다치거나 아파야 한다”며 “래커로 강아지들이 아플 수 있는 것이 아니냐고 묻자 보호소 측은 ‘그걸 알아보기 위해 병원에 보내겠다’고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강아지 몸에 래커를 씻어내기 위해 목욕을 했음에도 색이 지워지지 않아 결국 털을 다 깎아낸 것으로 전해졌다. 미용 후 드러난 몸은 앙상할 정도로 말라 있어 안타까움을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1412282 --&gt;올해 태어난 이 강아지들은 지난 16일 경남 창원유기동물보호소에 입소해 센터 측에서 보호 중이다.&lt;br&gt;이들 믹스견 중 한 마리는 현재 입양된 상태로 알려졌다. 나머지 두 마리는 여전히 따뜻한 손길을 기다리고 있는 상태다.&lt;br&gt;이 강아지들은 제때 입양되지 않으면 안락사될 위기에 처한다. 해당 동물보호소는 두 달에 한번씩 20~30마리 유기견을 안락사 하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;A씨는 “한번 (학대를 한 사람은) 아무렇지 않게 또 이런 짓을 할 수도 있다”며 “아직 너무 어린아이들인데 이런 험한 일을 당해 마음이 너무 아프다”고 안타까움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 동물을 대상으로 한 범죄가 늘어나고 있다. 경찰청 통계 등에 따르면 2011년 98건에 불과했던 동물보호법 위반 사건이 지난해 1072건으로 10년 동안 11배 가까이 폭증했다.&lt;br&gt;더불어민주당 송기헌 국회의원실에 따르면 최근 5년간 동물보호법 위반으로 입건된 피의자 4221명 중 2.9%에 해당한 122명만 정식 재판으로 넘겨졌다.&lt;br&gt;이중 구속된 피의자는 단 4명(0.1%)뿐이다. 1372명(32.5%)은 약식명령 처분을 받았고, 1965명(46.6%)은 불기소 의견으로 처리됐다.&lt;br&gt;정식재판을 통해 실형을 받은 피고인은 346명 중 19명(5.5%)에 불과했다. 이 중 절반 이상이 벌금형(56.9%), 벌금형 집행유예(3.2%)라는 가벼운 처벌을 받았다.&lt;br&gt;현행 동물보호법의 최대 형량은 3년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금에 처하도록 규정하고 있다. 또 동물 학대자에 대해서는 최대 200시간의 범위에서 재범 예방에 필요한 수강 명령 또는 상담, 교육 등의 치료 프로그램 이수 명령이 내려진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹 겪던 2021년, 예술분야 활동 과거의 80.6% 수준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500226</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:14:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327191434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412284 --&gt;코로나19 팬데믹을 관통한 2021년 예술 분야 활동이 전년보다 57% 증가했지만 코로나19 이전의 80.6% 수준인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국문화예술위원회가 27일 발표한 ‘2021년 문화예술활동현황조사’ 결과에 따르면 문학, 시각예술, 공연예술(국악, 양악, 연극, 무용) 등 6개 분야에서 전체 문화예술활동 건수는 4만 6680건이었다. 이는 2020년 2만 9735건 대비 57.0% 증가한 수치다.&lt;br&gt;문학 분야에서 1만 4887건으로 전년 대비 620건이 늘었다. 국내도서가 1만 2027건으로 803건 늘었으나 번역도서는 2860건으로 전년 대비 183건이 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시각예술 분야는 1만 3364건으로 전년보다 6985건 늘었다. 2019년 전체 전시 건수(1만 5256건) 대비 87.6% 수준으로 개인전이 7594건, 단체전이 5770건으로 각각 전년 대비 4389건, 2596건이 증가했다. 평균 전시일은 개인전 25.3일, 단체전 35.8일로 각각 전년 대비 3.3일, 30.1일 줄었다.&lt;br&gt;공연예술은 1만 8560건으로 전년 대비 9471건 증가했지만 2019년과 비교해 64.2% 수준이다. 창작초연이 1437건, 8675회 개최됐고 재공연이 1만 7123건, 9만 4334회 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지역별 인구 10만명당 예술활동 건수는 전국 기준 총 61.8건으로 전년대비 32.0건 증가했다. 분야별로는 공연예술 35.9건(6.1건 증가), 시각예술 25.9건(13.6건 증가)으로 조사됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탐폰 썼다가 다리 잃었다”…톱모델의 ‘TSS’ 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328000023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412309 --&gt;‘황금 다리 모델’ 로렌 바서(35)가 한국을 찾은 가운데, 그의 두 다리를 앗아간 ‘독성쇼크증후군(TSS)’에 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;27일 업계에 따르면 바서는 현대자동차의 ‘현대 리스타일 전시’ 홍보대사로 한국을 찾았다. 이번 행사는 ‘다시 사용하고, 다시 생각하는, 새로운 스타일’을 주제로, 친환경 업사이클링 트렌드를 알리기 위해 준비됐다.&lt;br&gt;미국에서 활동하는 패션 모델 바서는 24세이던 지난 2012년, 탐폰을 사용한 후 독성쇼크증후군로 오른쪽 다리를, 7년 후에 왼쪽 다리를 잃은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 그는 심장마비와 장기부전으로 생명유지 장치에 의존했고, 열흘 후 가까스로 의식을 찾았다. 혈액이 원활하게 돌지 않아 오른쪽 다리에서 괴사가 진행됐고, 결국 무릎 아래를 절단하는 대수술을 받았다.&lt;br&gt;왼쪽 다리는 발뒤꿈치와 발가락만 잘라냈지만, 7년 뒤 오른쪽 다리와 마찬가지로 의족을 달게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 바서는 다리를 잃은 후에도 황금 의족을 한 모습으로 당당하게 활동하며 더욱 유명세를 얻었다.&lt;br&gt;그는 패션 잡지 보그 영국과의 인터뷰에서 “처음 TSS 진단을 받고 양다리를 잃었을 때 모든 것을 잃은 듯한 기분이었다”면서도 “하지만 앞으로 나아가기 위해 어떻게 하면 의족으로 나만의 정체성을 만들 수 있을지 고민했고, 항상 금을 사랑했기 때문에 다리를 하나의 주얼리로 만들기로 결정했다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “나도 무엇이든 입을 수 있고 모든 것을 할 수 있다. 한 가지 차이가 있다면 내 다리는 금으로 만들어졌다는 것”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1412310 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전문가들 “TSS, 탐폰 자체보다 위생 문제”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;바서에게 독성쇼크증후군을 일으킨 탐폰은 ‘체내형 생리대’로, 더운 여름 찜찜함을 피하거나 휴가철 물놀이 등을 위해 사용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독성쇼크증후군은 탐폰의 대표적인 부작용으로 언급된다. 탐폰은 질 안에 삽입돼 생리혈을 흡수한다. 탐폰을 만들 때 흡수력을 높이기 위해 특수 합성섬유를 사용하는데, 이 섬유에 포도상구균이 서식할 수 있고, 체내형 생리대 특성상 질을 통해 균이 쉽게 유입될 수 있다.&lt;br&gt;문제의 균이 피를 타고 온몸을 돌면서 쇼크 증상을 일으키는데, 고열과 구토, 복통, 설사 등이 나타난다.&lt;br&gt;흡수력이 뛰어난 탐폰을 장시간 착용하면 질벽이 건조해지거나 질벽에 상처가 생겨 포도상구균 감염률이 높아진다는 연구 결과도 있다.&lt;br&gt;때문에 탐폰을 사용하다가 고열이나 구토 증상이 나타나면 즉시 제거하고, 병원 진료를 받아야 한다고 조언한다.&lt;br&gt;특히 출산한 지 얼마 되지 않은 경우, 최근에 수술한 병력이 있는 경우, 피임기구를 이용한 경우, 포도상구균에 의한 감염 경험이 있는 경우엔 독성쇼크증후군에 걸릴 확률이 더 높아 탐폰을 사용하지 않는 것이 좋다고 알려졌다.&lt;!-- 그림 1412311 --&gt;하지만 탐폰 자체보다 위생 문제라는 게 전문가들의 공통된 의견이다.&lt;br&gt;탐폰을 사용할 땐 적정 사용 시간인 4~6시간을 지키고, 장시간 교체하기 어려울 때는 패드형 생리대를 쓰는 게 좋다.&lt;br&gt;수영할 때 탐폰을 사용했다면 사용 시간과 관계없이 수영 후 바로 교체하는 것이 안전하다. 또 탐폰을 착용하기 전, 후로 손을 깨끗이 씻는 등 청결을 유지하는 게 중요하다는 지적이다.&lt;br&gt;미 식품의약국(FDA)은 흡수력이 뛰어난 탐폰을 권장 사용 시간보다 오래 착용할 경우 TSS에 감염될 위험이 커진다고 경고하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압·비만 개선하면 ‘건강생활실천지원금’ 준다[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. ‘건강생활실천지원금제 시범사업’은 어떤 사업인가.&lt;br&gt;A. 스스로 건강생활을 실천하고 체중, 혈압 같은 건강 지표를 개선했을 때 ‘건강생활실천지원금’을 포인트로 제공하는 시범사업이다. 전국 24개 지역에서 운영 중이다. 국민건강보험공단 모바일 앱 ‘The 건강보험’ 또는 공단 홈페이지에서 참여 대상자 여부를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;●포인트 제공… 현금처럼 사용 가능&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Q. 참여 대상자 구분 기준 및 요건은.&lt;br&gt;A. 참여 유형에는 ‘예방형’과 ‘관리형’이 있다. 예방형은 공단의 국가건강검진을 받은 만 20~64세 중 검진 결과 체질량지수 25.0㎏/㎡ 이상이며 혈압이 120(수축기)/80(이완기)㎜Hg 이상이거나 공복혈당 100㎎/㎗ 이상으로 건강위험그룹에 속한 사람이 대상자다. 관리형은 나이에 관계없이 일차의료 만성질환관리 시범사업에 등록한 고혈압·당뇨병 환자 중 케어플랜을 수립한 경우가 대상이다. 또한 참여 신청일에 주민등록상 주소가 서울 노원구, 중랑구 등 전국 24개 시범사업 지역 내에 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●공단 프로그램 이수·케어플랜 참여&lt;br&gt;Q. 참여 방법은.&lt;br&gt;A. 예방형은 공단 모바일 앱과 연동해 일정 걸음 수 이상 걷거나 공공기관 등에서 실시하는 건강관리 프로그램을 이수하면 된다. 혈압·공복혈당을 조절하거나 체중을 줄이면 된다. 관리형은 케어플랜 수립 시 설정한 목표 걸음 수를 달성하거나 혈압·혈당 자가 측정, 케어플랜에 따른 교육 이수를 하면 된다. 포인트는 예방형의 경우 참여기간(2년) 동안 최대 10만점, 관리형은 연간 최대 5만~6만점까지 적립 가능하다. 적립 포인트(1만점 이상)는 지정된 온·오프라인 가맹점 등에서 현금처럼 사용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에 밀린 잠 실컷 자려다 ‘수면 패턴’ 깨져… 규칙적인 잠이 보약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“오늘은 밀린 잠이나 실컷 자야지!” 지난 주말 잠 뿌리를 뽑겠다는 마음으로 해가 중천에 뜰 때까지 잠자리에서 빈둥거리고 가는 일요일을 아쉬워하며 야식까지 먹었다면, 당신은 십중팔구 개운치 않은 잠을 잤을 것이다. 이번 주 내내 뒤바뀐 수면 패턴으로 고생할 수도 있다. 뿐만 아니라 수면 부족으로 식욕조절호르몬(렙틴)이 감소하고 식욕촉진호르몬(그렐린)이 증가해 다이어트마저 수포로 돌아갈 수 있다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412338 --&gt;이렇게 불량한 수면이 지속되면 심장, 폐, 근골격계 등에도 문제가 발생하고 집중력과 기억력이 떨어진다. 면역력도 떨어져 감염성 질환이나 암, 치매에 걸릴 위험이 커진다. 뿐만 아니라 짜증을 잘 내는 등 감정조절에 문제가 생기며 우울증 발생률도 올라간다. 발기부전과 같은 성기능 장애도 발생할 수 있다. 질 낮은 수면이 건강에 심각한 문제를 일으킬 수 있는데도 우리는 원인을 찾아 치료를 받거나 극복 방법을 찾으려는 노력을 별로 하지 않는다. 한수현 중앙대병원 신경과 교수는 27일 “수면은 단순히 수동적으로 쉬는 것이 아니라 생존에 필요한 기능을 체계적으로 수행하는 능동적 과정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;하루 수면 시간은 보통 7~8시간이지만, 정해진 기준은 없다. 자고 일어나 개운함을 느꼈다면 ‘잘 잤다’라고 평가한다. 전문가들은 수면의 총량보다 수면의 질에 주목한다. 한 교수는 “적당한 수면 시간, 잠드는 데 걸리는 시간, 자다가 깨는 정도, 자는 동안 비렘수면과 렘수면의 비율·주기가 규칙적으로 잘 발생하는지 등이 모두 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;수면은 비렘수면과 렘수면으로 나뉘며, 비렘수면은 잠의 깊이에 따라 3단계로 진행된다. 1단계 수면은 각성과 수면의 중간 단계로, 막 잠들기 시작할 때 관찰된다. 전체 수면시간에서 차지하는 비중은 2~5%다. 2단계 수면에 들어서면 호흡과 심박수가 느려지고 근육이 이완된다. 수면 시간의 45~55%가 2단계 얕은 수면이다. 3단계 깊은 수면(서파)이 시작되면 우리 몸의 기능이 회복되고, 면역체계가 강화된다. 깊은 수면은 주로 수면 초기 3분의1 시기에 집중적으로 나타나며 총 수면 시간의 5~15%를 차지한다. 렘수면 때는 뇌가 활성화돼 꿈을 꾸게 된다. 기억력·집중력·감정조절 등이 렘수면 때 주로 이뤄지는 것으로 알려졌다. 무언가를 배운 뒤 잠을 자면 학습 내용을 더 잘 기억하는데, 이 또한 수면의 효과다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 교수는 “비렘수면 1~3단계, 렘수면으로 이어지는 주기가 하룻밤 새 4~6회 관찰되는데, 각 수면 단계의 적절한 비율도 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;아무 때나 또는 잠을 나눠서 자면 깊은 수면으로 들어가지 못하고 깨기를 반복해 같은 시간을 자더라도 더 피곤할 수 있다. 또한 서파 수면 시간이 부족해 신체 회복 등 수면의 기능이 떨어지게 된다. 게다가 생체 리듬이 망가져 불면증이 생길 수도 있다. 규칙적인 수면을 강조하는 것도 이런 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정석훈 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “7시간 잤다면 17시간 활동해야 한다. 즉 아침 6시에 일어났다면 밤 11시까지는 활동해야 깊은 잠을 잘 수 있다”며 “항상 규칙적인 시간에 일어나고 낮 동안 활동을 최대한 많이 해야 하며, 그럼에도 잠이 잘 오지 않는다면 전문가의 도움을 얻어 가장 적합한 약물을 처방받는 게 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;대한수면학회는 간밤에 잠을 자지 못했더라도 일정한 시간에 일어나길 권한다. 낮잠은 가급적 자지 않는 게 좋고, 자더라도 15분 이내가 적당하다. 잠 잘 즈음과 자다 깼을 때 담배를 피우면 잠이 더 오지 않는다. 잠자기 4~6시간 전에는 카페인이 든 음식을 먹지 말아야 하고 잠자기 3~4시간 이내 과도한 운동은 수면을 방해할 수 있어 하지 않는 게 좋다. 특히 야식은 금물인데, 위장에 많은 부담을 줄뿐더러 자율신경계와 심장이 쉬지 못해 잠을 자도 개운하지가 않다.&lt;br&gt;오주영 연세대 강남세브란스병원 정신건강의학과 교수는 “잠이 오지 않는다고 술을 마시는 이가 많은데, 단기적으로는 수면 유도 효과가 있지만 장기적으로는 수면의 질을 떨어뜨리고 불면증을 더욱 악화시킬 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;잠자리에 들어 20분 내에 잠이 오지 않는다면 과감하게 일어나 책을 읽거나 조용한 음악을 듣다가 졸리면 다시 잠자리에 드는 게 좋다. 이후 잠이 안 오면 이런 과정을 잠들 때까지 반복한다. 잠을 자려고 너무 애쓰고, 깰 때마다 시간을 확인하며 잠들지 못하는 것을 과하게 걱정하면 긴장과 불안이 커져 더 자지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노성원 한양대병원 정신건강의학과 교수는 “뒤척이는 시간이 길면 우리 뇌가 ‘아, 이곳은 자는 곳이 아니라 뒤척이는 곳이구나’라고 학습하게 되고 이러면 졸려서 침대에 누웠다가도 잠이 달아나게 된다”며 “강제로 자려고 한다고 잠이 오는 게 아니다. 저절로 잠들도록 해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;단순히 잠이 오지 않는다고 수면제를 먹는 것은 추천하지 않는다. 불면증의 원인 중 하나가 아이러니하게도 수면제 남용이다. 잠깐의 불면이나 잘못된 수면습관으로 인해 수면제를 무분별하게 복용하면 잠의 리듬이 깨지고, 낮에 졸리며 규칙적인 수면 리듬이 깨진다. 약물 중단 시에는 반동 불면증이 나타나 다시 잠을 청하기 위해 더 많은 수면제를 복용하게 된다.&lt;br&gt;김선미 중앙대병원 정신건강의학과 교수는 “수면제는 일시적인 스트레스로 인한 단기 불면, 시차여행으로 인한 불면, 수면·각성 리듬이 떨어진 노인들에게 되도록 간헐적으로 단기간 사용해야 하며 수면 전문의가 환자의 수면 문제를 정확히 진단한 상태에서 불면증 치료의 일부로 사용해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;만성 불면증의 경우 단순한 수면제 복용보다 인지행동치료와 같은 비약물적 치료가 필요하다. 불면증의 원인이 된 잘못된 생각과 습관을 교정하는 것으로, 약 4~8주간 치료한다.&lt;br&gt;정 교수는 “예를 들어 새벽 3시에 자서 아침 10시에 일어나는 사람이라면 새벽 3시가 될 때까지는 잠이 오지 않는다. 이를 불면증으로 오인해 수면제를 복용하는 경우가 흔한데, 이럴 때는 아침에 일찍 일어나 일찍 잠들 수 있도록 취침·각성 시간을 앞당겨야 한다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●축구=국가대표팀 평가전 한국-우루과이(오후 8시·서울월드컵경기장)&lt;br&gt;●프로야구 시범경기=한화-삼성(대구) KIA-롯데(부산) NC-kt(수원) 두산-키움(고척) SSG-LG(잠실·이상 오후 1시)&lt;br&gt;●프로배구=남자부 PO 3차전 현대캐피탈-한국전력(오후 7시·천안유관순체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●여자축구=세종스포츠토토-경주한수원(오후 4시·세종중앙체육공원) 창녕WFC-인천 현대제철(창녕스포츠파크) 수원FC-문경상무(수원월드컵경기장) 화천KSPO-서울시청(화천생활체육공원·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●수영=KB금융 코리아 스위밍 챔피언십(2023 경영 국가대표 선발대회)(오전 10시·김천실내수영장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●씨름=제20회 학산배전국장사대회(오전 11시·진해문화센터 체육관)&lt;br&gt;●테니스=제77회 전국춘계대학연맹전(양구테니스파크) ITF 하나증권 김천국제주니어대회(김천종합스포츠타운)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘밀물’ 스미스 vs ‘짠물’ 안우진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>28일로 한국프로야구(KBO) 2023시즌 시범경기가 끝나고 나흘 뒤인 새달 1일 정규리그 개막전이 열린다. 개막전에선 KBO 리그 10개 구단 모두 팀의 에이스를 선발로 내세운다. 1선발들이 같은 날 모두 출격하는 건 개막일이 사실상 유일하다.&lt;br&gt;개막전이 열리는 5개 구장 가운데 가장 관심이 집중되는 곳은 한화 이글스와 키움 히어로즈가 맞붙는 고척돔이다. 한화의 새로운 외인 에이스 버치 스미스와 지난해 투수 부문 골든글러브의 주인공 키움 안우진이 격돌한다.&lt;br&gt;둘 다 시범경기에서 예열을 마쳤다. 스미스는 3경기 합계 12와 3분의2이닝 동안 7피안타 2볼넷 15삼진, 평균자책점 1.42로 한화 팬들을 흥분시키기에 충분한 모습이었다. 안우진 또한 3경기 12이닝 동안 7안타 5볼넷, 삼진 14개로 호투했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠실에서는 돌아온 외인 에이스들의 맞대결이 펼쳐진다. 두산 베어스의 돌아온 20승 에이스 라울 알칸타라와 롯데 자이언츠에 지난해 후반기 재합류했던 댄 스트레일리가 선발 대결을 펼친다. 알칸타라는 3경기 12와 3분의1이닝 동안 9안타 5볼넷을 내주고 3실점, 평균자책점 2.19를 기록하는 등 경기를 거듭할수록 페이스가 좋아지는 모습이었다. 스트레일리 또한 시범경기 첫 등판에서 2이닝 6안타 4실점했지만 지난 26일 한화전에선 5이닝 6안타 1실점하는 등 제 궤도를 찾았다.&lt;br&gt;문학에서는 SSG 랜더스의 김광현과 KIA 타이거즈의 숀 앤더슨이 개막전 선발로 나올 것으로 전망된다. 외국인 투수 2명을 모두 바꾼 KIA는 신규 상한선 100만 달러를 꽉 채워 데려온 앤더슨을 일찌감치 에이스로 낙점했다. 지난 26일 마지막 점검에서 6이닝 5피안타 10탈삼진 1실점의 호투를 펼쳤다. 김광현은 2경기 7이닝 6피안타 4볼넷 5탈삼진에 3실점으로 예열을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수원에서는 KBO 리그 30인의 외국인 선수 가운데 최고 몸값인 LG 트윈스의 케이시 켈리와 시범경기 3경기 11이닝 평균자책점 1.64를 찍은 kt wiz의 웨스 벤자민이 격돌한다.&lt;br&gt;대구에서는 시범경기 11과 3분의2이닝에서 평균자책점 1.59로 쾌조의 컨디션을 보여 준 삼성 라이온즈의 데이비드 뷰캐넌과 시범경기 12와 3분의2이닝에서 평균자책점 0.71을 마크한 NC 다이노스의 새 외인 에이스 에릭 페디가 맞대결을 펼친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벽’ 배유나 vs ‘창’ 김연경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국도로공사가 흥국생명에 켜켜이 쌓인 ‘묵은 한’을 풀 수 있을까. 여자프로배구 챔피언결정전(5전 3승제)이 29일 막을 올린다.&lt;br&gt;V리그 여자부 도로공사는 모두 5차례 치른 챔프전에서 흥국생명에 밀려 우승을 놓친 아픈 기억이 두 번이나 된다. 특히 2005년 프로리그 출범 뒤 처음이자 마지막이었던 2017~18시즌 첫 정상을 밟기까지 13년이나 걸렸다.&lt;br&gt;첫 시즌 KT&amp;amp;G(KGC인삼공사)에 덜미를 잡혀 준우승에 그친 도로공사는 2005~06시즌 두 번째 챔프전에 진출했다. 상대는 정규리그 1위의 흥국생명. 흥국생명은 ‘신인’ 김연경과 황연주의 기량이 만개할 즈음이었다. 특히 김연경은 득점(756점), 공격 성공률(39.67%), 서브(세트당 0.409개) 등의 공격 부문 1위에 오를 정도로 탁월했다. 자신의 전체 득점(756점) 가운데 3분의1이 넘는 276점을 후위 공격으로 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국배구연맹(KOVO)은 2005년 프로배구를 출범시키면서 한시적으로 여자부에 한해 후위 공격에 2점을 부여했는데, 김연경과 흥국생명이 그 효과를 톡톡히 봤다. 결국 도로공사는 2승1패로 앞섰다가 김연경의 후위 공격을 당해 내지 못하고 4~5차전을 잇달아 내주며 우승 반지를 놓쳤다. 이후 오랫동안 챔프전과 인연을 맺지 못하던 도로공사는 대한항공 출신 김종민 감독을 사령탑에 앉히고 GS칼텍스와 IBK기업은행으로부터 각각 배유나, 박정아를 영입하면서 높이를 키웠다. 자유계약선수(FA)로 풀린 이효희와 정대영까지 모두 잡는 등 팀 재건에 성공한 도로공사는 2017~18시즌 네 번째 챔프전에서 IBK기업은행을 3-0으로 제치고 마침내 창단 첫 우승을 달성했다.&lt;br&gt;그러나 상대가 흥국생명이 아니었기에 진정한 ‘한풀이’는 아니었다. 더욱이 흥국생명은 김연경이 유럽 무대에서 뛰던 2018~19시즌 챔프전에선 도로공사의 2연패마저 막아섰다. 이제 도로공사는 흥국생명을 상대로 설욕에 나선다. 두 팀의 색깔은 확연히 다르다. ‘창과 방패’의 형국이다. 흥국생명은 김연경-옐레나의 측면 공격이 돋보이고, 도로공사는 배유나-정대영이라는 V리그 최고의 미들 블로커를 보유했다. 흥국생명은 팀 공격 성공률 1위(40.99%)다. 하지만 도로공사는 블로킹 득점(세트당 2.819개)이 1위다. 대표팀 전·현 주장 김연경과 박정아의 화력 싸움도 관건이다. ‘베테랑’ 김해란(흥국생명)과 임명옥(도로공사)의 현역 최고 리베로 대결 역시 빼놓을 수 없는 관전 포인트다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피 한 방울 없는 복수의 끝은 일상이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328022001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412348 --&gt;뺑소니로 아들을 잃은 형사 류이재(허준석 분)는 아내까지 떠나 술로 세월을 보내다 전북 남원으로 전출된다. 다시 인연을 만나 새 출발을 하려 할 즈음, 뺑소니범 임학촌(이영석)과 맞닥뜨린다. 공소시효가 3년 지나 있었다.&lt;br&gt;‘악이 돌돌 말려 평범함이 돼 버린’ 학촌은 “세상 모든 일은 그냥 일어난다”며 뻔뻔스럽게 잊고 살라고 대꾸한다. 죽을 날이 가까워져 오자 학촌은 핏빛 어린 응징을 하라고 재촉하는데 이재는 피 한 방울 흘리지 않고도 찬란한 복수를 완성한다.&lt;br&gt;29일 개봉하는 독립영화 ‘찬란한 나의 복수’는 각본의 짜임새가 돋보인다. 2008년 ‘달려라 자전거’로 이름을 알린 임성운 감독이 연출을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임 감독은 지난 22일 간담회에서 “생의 한가운데 허우적거리는 남자를 떠올렸고, 그가 다시 시작할 수 있겠느냐는 생각에서 각본을 시작했다”고 말했다. 요즘 유행하는 ‘복수 문법’과 다르다는 질문에 “처음에는 (핏빛) 복수로 시작했으나 고치고 쓰면서 이재가 일상을 되찾는 것으로 했다. 복수하는 인물은 과거에 지배당하기 마련이고, 일상을 되찾는 길은 용서하는 것밖에 없다. 이재에게 아름다운 일상을 선물해 주고 싶었다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;연극에서 잔뼈가 굵은 이영석 배우의 첫 장편 주역이다. 2003년 ‘선생 김봉두’로 스크린에 데뷔한 그는 ‘마더’, ‘박열’, ‘자산어보’ 등 수많은 영화는 물론 드라마 ‘슬기로운 감빵생활’, ‘나의 아저씨’ 등 120편이 넘는 작품에 출연했다. 이영석은 “그동안 맡은 캐릭터는 폐지 줍는 할아버지나 경비였다. 그런데 이번 작품은 인간이 나빠지면 어디까지 나빠지는지, 어디까지 착해질 수 있는지 무게감 있는 대사가 울림을 줬다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피겨세계선수권 동반 銀’ 차준환·이해인 귀국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023004</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327165702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412173 --&gt;2023 국제빙상경기연맹(ISU) 피겨스케이팅 세계선수권대회에서 나란히 은메달을 획득한 차준환(오른쪽)과 이해인이 27일 서울 강서구 김포국제공항에서 메달을 들어 보이고 있다. 차준환은 “목표로 삼았던 메달을 획득해 만족스럽다. 조금씩 발전해서 꿈에 다가갈 수 있도록 노력하겠다”고 강조했고 이해인은 “시즌 가장 좋은 연기를 세계선수권대회에서 펼칠 수 있게 돼 기분이 좋다. 다음 시즌엔 트리플 악셀 점프를 수행하고 싶다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행복으로 가득 찬 하루이다.&lt;br&gt;48년생 : 복이 점차 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 좋은 변화는 서둘러라.&lt;br&gt;72년생 : 계획한 일을 시작하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 좋은 일이 거듭된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 명예운이 따른다.&lt;br&gt;49년생 : 기회가 와있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 소망하는 모든 것이 해결된다.&lt;br&gt;73년생 : 재물이 저절로 들어온다.&lt;br&gt;85년생 : 그간의 어려움이 해결된다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 안정함이 좋다.&lt;br&gt;50년생 : 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;62년생 : 집안에 불화가 예상된다.&lt;br&gt;74년생 : 기대하는 일 성사된다.&lt;br&gt;86년생 : 집안에 경사 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여행운이 들어오겠다.&lt;br&gt;51년생 : 주변의 도움을 받는다.&lt;br&gt;63년생 : 사방에 이익이 있다.&lt;br&gt;75년생 : 타인과 의견일치를 본다.&lt;br&gt;87년생 : 태연하게 행동하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기대한 일 이루어지겠다.&lt;br&gt;52년생 : 성실한 생활에 길하다.&lt;br&gt;64년생 : 적은 투자로 큰 이익 얻는다.&lt;br&gt;76년생 : 재물의 이로움이 있다.&lt;br&gt;88년생 : 마음이 편안하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 의외의 기대에 행운 있다.&lt;br&gt;53년생 : 행운이 따른다.&lt;br&gt;65년생 : 성과가 좋게 나타난다.&lt;br&gt;77년생 : 분수를 지키면 이득 있다.&lt;br&gt;89년생 : 기대하던 만큼 성과가 좋지 않다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 투자에 이득이 약간 있다.&lt;br&gt;54년생 : 길성이 눈앞에 있다.&lt;br&gt;66년생 : 충분한 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;78년생 : 용돈이 의외로 들어온다.&lt;br&gt;90년생 : 지나친 기대는 금물이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 큰 수익이 들어온다.&lt;br&gt;55년생 : 분수 지키고 자중하면 길하다.&lt;br&gt;67년생 : 조금 주고도 좋은 소리 듣는다.&lt;br&gt;79년생 : 가정에 행복이 깃든다.&lt;br&gt;91년생 : 지출이 줄어든다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 남의 일에 이익 있다.&lt;br&gt;56년생 : 재운이 좋은 하루이다.&lt;br&gt;68년생 : 피곤한 하루이다.&lt;br&gt;80년생 : 남을 위해 최선을 다하라.&lt;br&gt;92년생 : 구설수가 사라진다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 대인관계가 좋겠다.&lt;br&gt;57년생 : 사람마다 우러러본다.&lt;br&gt;69년생 : 순리에 따르면 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 하는 일마다 성공한다.&lt;br&gt;93년생 : 지출이 점점 줄어든다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;58년생 : 한가로운 여유를 찾아라.&lt;br&gt;70년생 : 재물운이 있는 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 계획한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;94년생 : 일이 의외로 많이 생기겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 다툼은 되도록 피하라.&lt;br&gt;59년생 : 차츰 운이 좋아진다.&lt;br&gt;71년생 : 좋은 일이 시작된다.&lt;br&gt;83년생 : 의외의 이득이 있겠다.&lt;br&gt;95년생 : 근심이 녹아내린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65억 빚 다 갚은 이상민, 핑크빛♥포착 “상대는 회사원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412364 --&gt;이상민(51)이 소개팅을 했다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 이상민이 일반인 여성과 만남을 가졌다. 놀랍게도 그의 첫번째 소개팅이었다.&lt;br&gt;이상민과 만난 여성은 김유리(39)씨다. 그는 개그우먼 김민경과 아는 사이다. 제약회사에 다니고 있다. 인스타그램에서 화장품 공구를 하며 인플루언서로도 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더 놀라운 건 과거다. 김씨는 사실 2005년 미스코리아 대구 진 출신이다. 코스메틱 회사에 재직한 적이 있고 tvN 연애 예능 ‘러브스위치’에도 출연했다.&lt;br&gt;이상민은 김씨와 대화 중 “제가 여러 문제가 있다. 한 번 갔다 왔다”며 이혼을 언급했다. 실제로 그는 방송인 이혜영과 결혼했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨는 “부모님도 알고 계시고 ‘잘 만나고 와’라고 하셨다”라며 “제가 그냥 드리는 말이 아니라 사람은 다 각자 사연이 있으니까 너무 그렇게 생각 안 하셔도 될 것 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 자신이 올해 연말 즈음 빚을 청산할 수 있을 거라면서 저작권료 압류도 풀릴 것이라고 했다.&lt;br&gt;이어 “처음 해본 소개팅이기도 하지만 겁이 난다, 또 잘못될까봐 그렇다, 잘못되면 끝이다”라며 “한 번 실패한 경험이 있어서 그 강박이 크다. 그래서 오늘도 실수만 하지 말자라는 마음으로 나왔다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;김씨는 “스스로를 억누르는 행동이 안타깝다, 충분히 멋지고 좋은 분인데 의식해서 상대를 배려하려는 행동이 느껴진다”고 했다. 이상민은 헤어지는 길에 김씨에게 “어머니 갖다드리세요”라며 선물을 건넸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65억 빚 다 갚은 이상민, 핑크빛♥포착 “상대는 회사원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412364 --&gt;이상민(51)이 소개팅을 했다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 이상민이 일반인 여성과 만남을 가졌다. 놀랍게도 그의 첫번째 소개팅이었다.&lt;br&gt;이상민과 만난 여성은 김유리(39)씨다. 그는 개그우먼 김민경과 아는 사이다. 제약회사에 다니고 있다. 인스타그램에서 화장품 공구를 하며 인플루언서로도 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더 놀라운 건 과거다. 김씨는 사실 2005년 미스코리아 대구 진 출신이다. 코스메틱 회사에 재직한 적이 있고 tvN 연애 예능 ‘러브스위치’에도 출연했다.&lt;br&gt;이상민은 김씨와 대화 중 “제가 여러 문제가 있다. 한 번 갔다 왔다”며 이혼을 언급했다. 실제로 그는 방송인 이혜영과 결혼했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨는 “부모님도 알고 계시고 ‘잘 만나고 와’라고 하셨다”라며 “제가 그냥 드리는 말이 아니라 사람은 다 각자 사연이 있으니까 너무 그렇게 생각 안 하셔도 될 것 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 자신이 올해 연말 즈음 빚을 청산할 수 있을 거라면서 저작권료 압류도 풀릴 것이라고 했다.&lt;br&gt;이어 “처음 해본 소개팅이기도 하지만 겁이 난다, 또 잘못될까봐 그렇다, 잘못되면 끝이다”라며 “한 번 실패한 경험이 있어서 그 강박이 크다. 그래서 오늘도 실수만 하지 말자라는 마음으로 나왔다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;김씨는 “스스로를 억누르는 행동이 안타깝다, 충분히 멋지고 좋은 분인데 의식해서 상대를 배려하려는 행동이 느껴진다”고 했다. 이상민은 헤어지는 길에 김씨에게 “어머니 갖다드리세요”라며 선물을 건넸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현 남편 사진 화제…“16살 연상에 훈남 비주얼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:43:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412365 --&gt;‘하트시그널3’ 출연자 박지현(27)이 결혼을 한 가운데 그의 남편에 대한 관심이 뜨겁다.&lt;br&gt;최근 각종 온라인 커뮤니티에 박지현 남편 사업가 A씨 사진과 정보 등이 올라왔다.&lt;br&gt;이 글에 따르면 A씨는 1996년생인 박지현보다 16살 연상인 1980년생으로 올해 43세다. 패션 유통 기업을 운영하고 있으며 직원 수는 31명, 2021년 기준 매출액은 503억 원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;각종 인터뷰 사진도 올라왔다. 공개된 사진 속 A씨는 훈훈한 비주얼의 소유자였다. 눈꼬리가 아래로 내려간 선한 인상에 다부진 체격을 가졌다.&lt;br&gt;앞서 박지현은 지난 25일 서울 모 처에서 A씨와 백년가약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박지현 소속사 효원C&amp;amp;C 측은 두 사람이 1년 전 지인의 소개로 만나 교제를 시작하게 됐다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현 남편 사진 화제…“16살 연상에 훈남 비주얼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:43:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412365 --&gt;‘하트시그널3’ 출연자 박지현(27)이 결혼을 한 가운데 그의 남편에 대한 관심이 뜨겁다.&lt;br&gt;최근 각종 온라인 커뮤니티에 박지현 남편 사업가 A씨 사진과 정보 등이 올라왔다.&lt;br&gt;이 글에 따르면 A씨는 1996년생인 박지현보다 16살 연상인 1980년생으로 올해 43세다. 패션 유통 기업을 운영하고 있으며 직원 수는 31명, 2021년 기준 매출액은 503억 원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;각종 인터뷰 사진도 올라왔다. 공개된 사진 속 A씨는 훈훈한 비주얼의 소유자였다. 눈꼬리가 아래로 내려간 선한 인상에 다부진 체격을 가졌다.&lt;br&gt;앞서 박지현은 지난 25일 서울 모 처에서 A씨와 백년가약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박지현 소속사 효원C&amp;amp;C 측은 두 사람이 1년 전 지인의 소개로 만나 교제를 시작하게 됐다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침 방송 나오더니…아나운서와 ‘결혼 발표’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500007</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:46:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412366 --&gt;배우 나카무라 토모야(36)가 아나운서 미우라 아사미(35)와 결혼을 발표한 가운데 예비 아내의 방송에 깜짝 출연했다.&lt;br&gt;나카무라 토모야가 27일 미우라 아사미가 진행하는 니혼 테레비 아침 정보 프로그램 ‘ZIP!’에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송은 미우라 아사미가 결혼 소식을 전한 후 처음으로 출연하는 프로그램이었다. 여느 때와 다름없는 방송이 이어졌는데 말미에 나카무라 토모야가 예고도 없이 깜짝 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 다른 출연진은 놀라움을 금치 못했고 나카무라 토모야는 “무리가 아니라면 (스튜디오로) 올라가겠다”고 말했다. 미우라 아마시는 잠시 부끄러워하더니 예비남편 옆으로 다가갔다.&lt;br&gt;두 사람은 지난 2019년 한 방송 프로그램을 통해 인연을 맺었다. 결혼 발표 후 처음으로 함께 방송에 출연하자 일본 네티즌들은 축하의 인사를 전하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침 방송 나오더니…아나운서와 ‘결혼 발표’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500007</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:46:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412366 --&gt;배우 나카무라 토모야(36)가 아나운서 미우라 아사미(35)와 결혼을 발표한 가운데 예비 아내의 방송에 깜짝 출연했다.&lt;br&gt;나카무라 토모야가 27일 미우라 아사미가 진행하는 니혼 테레비 아침 정보 프로그램 ‘ZIP!’에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송은 미우라 아사미가 결혼 소식을 전한 후 처음으로 출연하는 프로그램이었다. 여느 때와 다름없는 방송이 이어졌는데 말미에 나카무라 토모야가 예고도 없이 깜짝 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 다른 출연진은 놀라움을 금치 못했고 나카무라 토모야는 “무리가 아니라면 (스튜디오로) 올라가겠다”고 말했다. 미우라 아마시는 잠시 부끄러워하더니 예비남편 옆으로 다가갔다.&lt;br&gt;두 사람은 지난 2019년 한 방송 프로그램을 통해 인연을 맺었다. 결혼 발표 후 처음으로 함께 방송에 출연하자 일본 네티즌들은 축하의 인사를 전하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스토킹·가스라이팅 범죄 증가하는 이유 알고보니…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500013</guid>
      <pubDate>2023-03-28T08:16:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/14/SSC_20230114112731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1384808 --&gt;최근 많이 발생하고 있는 스토킹이나 가스라이팅, 관계 망상형 범죄들은 인구 구조 변화로 인해 나타난 것이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;추리 문학 전문 계간지 ‘미스테리’ 봄호(77호)에는 가톨릭대 행정대학원 탐정학 교수인 염건령 한국범죄학연구소 소장과 법무연수원 외래교수인 민수진 범죄학연구소 선임연구위원이 함께 쓴 ‘인구 구조는 어떻게 한 사회의 범죄를 바꾸는가’라는 제목의 특집 기고문을 실었다.&lt;br&gt;범죄심리학, 범죄사회학, 범죄학, 범죄 수사학 등에서 관심을 갖는 대표적인 연구 주제는 ‘인구 구조의 변화와 범죄 발생의 상관관계’이다. 남성과 여성의 비율, 연령대별 비율을 기반으로 미래 상황을 예측하고 장기적 대안을 마련하기 위한 것인데 저자들은 최근 급격히 바뀐 인구 구조가 어떻게 우리 사회 범죄를 바꾸고 있는지를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 한국 인구 정책은 세계 최고 고령 국가인 일본의 실패와 같은 방향성을 보인다고 진단했다. 일본은 2차 세계대전 패전 후 경제 성장을 위해 농업 중심 다산주의에서 공업 중심 단산주의로 변화하면서 2000년대에 진입해 고령 인구 급증과 젊은 인구감소가 나타났다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;범죄학에서 인구 구조는 보이지 않는 손&lt;br/&gt;전통 범죄는 줄고 스토킹 등 신종 범죄 증가세&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;범죄학적으로 보면 인구 구조는 ‘보이지 않는 손’으로 작용한다고 지적했다. 최근에는 전통적 범죄 발생 건수는 다소 감소 추세를 보이지만 성범죄, 사기 범죄는 증가세가 뚜렷하고 스토킹 범죄 같은 새로운 유형 범죄는 증가세를 보이는 데 이는 인구 변동으로 영향을 받는 것으로 보인다는 설명이다.&lt;br&gt;노인 인구 증가는 노인 학대 같은 범죄 증가로 이어지며 청년 인구 감소는 자의든 타의든 홀로 지내는 청년 숫자가 늘어나게 만들고 혼자 사는 여성에 대한 범죄 증가로 이어진다는 설명이다. 또 사회성 결여나 정서적 결핍 등으로 이어져 타인의 고통과 슬픔에 공감하지 못하는 감수성 결여로 이어진다는 것이다.&lt;br&gt;저자들은 “명확한 연구는 없지만 청년 소외현상은 인간관계에 대한 집착을 불러올 수 있으며 이는 최근 발생하는 스토킹 범죄 증가, 이별 관련 강력범죄 급증, 보복성 범죄의 잔혹화 등과 어느 정도 인과관계가 있을 것”이라고 추정했다.&lt;br&gt;‘열 번 찍어 안 넘어가는 나무 없다’라는 속담을 잘못 해석한 스토킹 범죄가 최근 국내에서 증가하고 있다. 저자들은 스토커들은 대부분 사회적 교감 능력이 심각하게 부족하고 이런 성향은 법이나 사회체제를 무시하기 때문에 심각한 결과를 일으킨 뒤에 사건이 종료된다는 점에서 매우 심각하다고 진단한다. 더군다나 한국에서는 스토킹 피해자에 대한 사회적 보호와 제도적 보호가 매우 부족하다고 지적하고 있다. 이것이 더 큰 강력범죄로 이어지는 또 다른 원인이라는 것이다.&lt;!-- 그림 1412375 --&gt;가스라이팅 역시 타인에 대한 공감 능력이 없고 자신의 이익과 욕구 충족을 위해 수단과 방법을 가리지 않는 소시오패스적 사고를 가진 사람이 일으키는 것이라고 지적한다. 점점 1인 가구가 늘어나고 개인의 고립화가 심화되면서 이들을 노린 가스라이팅은 증가할 수 있다고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 하나 우려되는 범죄 유형은 일본에서도 골머리를 앓고 있는 관계 망상형 강력범죄이다. 관계 망상형은 다른 사람과의 관계성을 자의적으로 판단하고 해석하며 이런 믿음을 토대로 반사회적이거나 폭력적인 행동을 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;사회적 소외층 실태 파악과 예방 필요&lt;br/&gt;잔혹한 범죄에는 철저한 사회적 응징 필요&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이런 범죄를 막기 위해서는 마을 공동체 사업 같은 방식으로 사회적으로 소외된 사람에 대한 실태를 정확히 파악하고 극단적 상황으로 치닫는 것을 막아야 한다고 조언했다. 또 잔혹화, 흉포화, 지능화되는 강력범죄에 대해 더 강력한 형사적 대응이 필요하다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;저자들은 한국 사회가 피의자와 가해자 인권 보호를 위해 큰 노력을 한 것은 분명히 필요한 부분이 있다고 전제하면서도 이제는 피해자와 그 가족이나 유족의 인권을 생각해야 할 때가 됐다고 주장한다. 저자들은 “가해자의 인권 보호에만 치우치면 처벌에 대한 두려움이 없어져 더 쉽게 범죄를 저지를 수 있게 만들고 중대 범죄 피해를 끼쳐도 사회적 응징을 받지 않는다는 잘못된 메시지를 줄 수 있다”라고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤과 생일 함께 보낸 女모델 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500016</guid>
      <pubDate>2023-03-28T08:46:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328084612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412381 --&gt;빅뱅 지드래곤이 절친인 모델 수주의 생일을 축하했다&lt;br&gt;28일 지드래곤은 “Happy Birthday SOOOO”라는 글과 함께 수주의 생일을 축하하는 게시물을 남겼다.&lt;br&gt;지드래곤과 수주는 과거 쌍둥이 콘셉트의 화보를 매거진 화보 촬영을 통해 인연을 쌓아 오래된 우정을 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지드래곤은 과거 수주가 MC를 맡았던 On Style ‘데빌스 런웨이’에 깜짝 출연했고, 수주는 “처음에는 (지드래곤의) 인상이 별로 안 좋아서 말도 별로 안 하고 헤어졌는데 일을 같이 하다보니 마음도 여리고, 개구쟁이지만 착하다”라며 “원래 누군지는 알았지만 지용이가 그렇게 유명한지는 몰랐다”고 말한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤과 생일 함께 보낸 女모델 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500016</guid>
      <pubDate>2023-03-28T08:46:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328084612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412381 --&gt;빅뱅 지드래곤이 절친인 모델 수주의 생일을 축하했다&lt;br&gt;28일 지드래곤은 “Happy Birthday SOOOO”라는 글과 함께 수주의 생일을 축하하는 게시물을 남겼다.&lt;br&gt;지드래곤과 수주는 과거 쌍둥이 콘셉트의 화보를 매거진 화보 촬영을 통해 인연을 쌓아 오래된 우정을 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지드래곤은 과거 수주가 MC를 맡았던 On Style ‘데빌스 런웨이’에 깜짝 출연했고, 수주는 “처음에는 (지드래곤의) 인상이 별로 안 좋아서 말도 별로 안 하고 헤어졌는데 일을 같이 하다보니 마음도 여리고, 개구쟁이지만 착하다”라며 “원래 누군지는 알았지만 지용이가 그렇게 유명한지는 몰랐다”고 말한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 시력 잃은 보르헤스 돌본 일본계 부인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500017</guid>
      <pubDate>2023-03-28T08:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328084700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412382 --&gt;20세기 위대한 작가 중 한 명으로 꼽히는 아르헨티나 작가 호르헤 루이스 보르헤스(1899∼1986)는 부에노스아이레스 대학의 영미문학 교수로 일하던 1950년대 후반 시력을 잃었다. 아버지로부터 물려 받은 유전 질환 탓이었다.&lt;br&gt;앞을 못 보는 그가 불러주는 대로 작품을 타이프한 것은 어머니와 비서, 친구들이었다. 일본인 아버지와 유럽 혈통 아르헨티나 어머니 사이에서 태어난 마리아 코다마는 10대 때 보르헤스 강의를 들은 인연으로 함께 30년 넘게 문학 공부를 하며 그의 비서로 일했다.&lt;br&gt;1986년 4월 26일, 당시 87세였던 보르헤스와 49세였던 코다마는 결혼했다. 두 사람 나이 차는 38세였고, 보르헤스는 재혼이었다. 예식을 올린 곳은 파라과이 아순시온, 아르헨티나 결혼법을 피하기 위해서였다. 자연스럽게 세상사람들은 보르헤스의 유산을 노리고 결혼한 것이라고 쑤군댔다. 실제로 간암으로 투병했던 보르헤스는 두 달 뒤인 6월 14일 스위스 제네바에서 별세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런 코다마가 지난 26일(현지시간) 부에노스아이레스에서 유방암으로 투병하다 세상을 떠났다고 현지 매체 라나시온과 텔람 통신이 유족들의 말을 빌어 다음날 전했다. 향년 86, 보르헤스와 똑같은 나이에 세상을 등졌다.&lt;br&gt;유산을 챙기려는 결혼이란 뒷말이 많았지만 코다마는 1967년 어느 미망인과 혼인해 3년이 채 안돼 막을 내린 보르헤스의 첫 결혼 생활을 제외하고 약 30년 넘게 그의 곁을 지키며 그를 보호했다는 평가가 더 많다고 현지 매체는 전했다. 보르헤스의 유일한 상속자였던 코다마는 남편 사망 후 재혼하지 않은 채 보르헤스 국제 재단을 설립하고 그의 작품을 관리하는 데 여생을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 과정에 외국어 번역 로열티를 비롯한 판권 등에 대해 번역가 또는 출판사와 법적 소송을 벌이기도 하며 논란을 일으키기도 했다.&lt;br&gt;보르헤스는 연작 형태의 짤막한 이야기들로 구성된 소설 ‘픽션들’을 비롯해 ‘불한당들의 세계사’, ‘알레프’, ‘모래의 책’ 같은 세계적인 소설과 수필 등을 남겼다. 포스트모더니즘 문학의 선구자로 꼽혔으며, 방대한 독서량과 지식을 바탕으로 한 저작으로 ‘20세기 도서관’으로도 불렸다.&lt;br&gt;보르헤스는 “나는 늘 낙원을 상상했는데 그것은 도서관의 모습일 것”이란 유명한 말을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘넷플’로 뜬 배우, 여친 만들려고 ‘소개팅 앱’ 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500024</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:32:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328093246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412392 --&gt;넷플릭스 ‘브리저튼 3’의 주연 배우 루크 뉴턴의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 26일(현지 시간) 영국 매체 더 선에 따르면 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘브리저튼’에 출연 중인 배우 루크 뉴턴은 최근 오랜 여자친구인 제이드 데이비스와 결별했다.&lt;br&gt;이후 그는 유명 데이트 앱인 ‘라야’에 가입한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴턴은 지난 2019년부터 제이드 데이비스와 교제했다. 그러나 뉴턴이 넷플릭스 ‘브리저튼3’에 출연하면서 사이가 멀어졌다. 지난해 크리스마스도 따로 보내고 서로의 사진을 SNS에서 삭제하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘넷플’로 뜬 배우, 여친 만들려고 ‘소개팅 앱’ 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500024</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:32:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328093246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412392 --&gt;넷플릭스 ‘브리저튼 3’의 주연 배우 루크 뉴턴의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 26일(현지 시간) 영국 매체 더 선에 따르면 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘브리저튼’에 출연 중인 배우 루크 뉴턴은 최근 오랜 여자친구인 제이드 데이비스와 결별했다.&lt;br&gt;이후 그는 유명 데이트 앱인 ‘라야’에 가입한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴턴은 지난 2019년부터 제이드 데이비스와 교제했다. 그러나 뉴턴이 넷플릭스 ‘브리저튼3’에 출연하면서 사이가 멀어졌다. 지난해 크리스마스도 따로 보내고 서로의 사진을 SNS에서 삭제하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슬램덩크’ 일본 두 성우 내한, 다음달 5일 IMAX 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500027</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:40:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328094019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412395 --&gt;국내에서 개봉한 일본 영화 중 최고 흥행 기록을 세운 애니메이션 ‘더 퍼스트 슬램덩크’의 한국과 일본 성우가 함께 관객을 만난다.&lt;br&gt;수입사 에스엠지홀딩스는 일본 성우 나카무라 슈고(송태섭 역)와 가사마 쥰(정대만)이 서울을 찾아 다음달 2일 한국 성우들과 무대인사·메가토크(관객과 대화) 등에 참석한다고 28일 밝혔다. 한국 성우로는 강수진(강백호), 엄상현(송태섭), 장민혁(정대만)이 함께 한다.&lt;br&gt;이번 행사는 ‘더 퍼스트 슬램덩크’ 400만명 돌파를 기념해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다섯 성우는 롯데시네마 건대입구에서 무대 인사를 마친 뒤 메가박스 코엑스에서 진행하는 메가토크에서 한 시간 정도 관객과 대화를 나눌 예정이다. 메가토크 진행은 유튜버 이승국이 맡는다.&lt;br&gt;다음달 5일부터는 IMAX로 이 작품이 상영돼 고해상도의 큰 스크린에서 마치 눈 앞에서 보는 듯 즐기게 하며 관객들에게 새로운 체험을 안긴다. 특히 농구공을 튀기는 소리, 경기장 바닥을 밟는 신발 소리 등 미세한 사운드까지 잡아내는 디지털 서라운드 음향 시스템이 영화의 몰입도를 높인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 1월 4일 개봉한 ‘더 퍼스트 슬램덩크’는 석달 가까이 박스오피스 상위권을 차지하며 관객몰이 중이다. 전날까지 누적 관객수는 428만 7000여명을 기록했다.&lt;br&gt;한편 이달 초 한국을 찾았던 일본 애니메이션 ‘스즈메의 문단속’의 신카이 마코토 감독은 300만 관객을 돌파하면 한국을 다시 찾겠다는 약속을 지키기로 했다. 신카이 감독은 누적 관객 300만명을 돌파한 27일 배급사를 통해 전한 감사 영상을 통해 “한국 분들이 영화를 잘 즐겨주신다는 것을 실감하며 날마다 행복을 느끼고 있다”면서 “300만명이 넘었으므로 약속대로 다시 한국에 가기로 했다. 어서 다시 여러분들을 뵙고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;그는 다음달 27일부터 30일까지 한국을 다시 찾을 예정이다.&lt;br&gt;올해 국내 개봉 영화 중 300만 고지에 오른 작품은 1990년대 인기만화 ‘슬램덩크’를 스크린에 옮긴 ‘더 퍼스트 슬램덩크’에 이어 두 번째다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촬영 중 반지끼고 뺨 때린 톱女배우…상대배우 얼굴 찢어졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500028</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:43:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328094334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412396 --&gt;배우 제인 폰다가 제니퍼 로페즈와의 촬영 뒷이야기를 전했다.&lt;br&gt;지난 24일(현지 시간) 제인 폰다는 ‘드류 베리모어 쇼’(The Drew Barrymore Show)에 출연해 “제니퍼 로페즈와 뺨을 때리는 장면을 찍고 나서 눈 위에 상처가 생겼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;제니퍼 로페즈와 제인 폰다는 2005년 개봉한 영화 ‘퍼펙트 웨딩’에서 연기 호흡을 맞춘 바 있다. 해당 영화에서 로페즈와 폰다는 각각 예비 며느리 찰리, 예비 시어머니 바이올라 역을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 제인 폰다는 “제니퍼 로페즈가 거대한 다이아몬드 반지를 낀 채로 나의 뺨을 때렸다. 그녀가 한 번 때렸는데 내 눈과 눈썹 사이가 찢어졌다”고 회상했다.&lt;br&gt;그러면서 제인 폰다는 “그 이후 제니퍼 로페즈가 단 한 번도 사과한 적이 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 2019년 제니퍼 로페즈는 자신의 유튜브 채널에서 ‘퍼펙트 웨딩’의 촬영 당시를 회상하며 “내가 해본 것 중 가장 재미있는 장면이었다. 제인 폰다는 정말 열심히 했고 나도 그랬다. 실수로 그녀의 눈을 찔렀다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 제니퍼 로페즈는 “나중에 제인의 눈 윗부분에 핏자국이 생긴 게 기억난다. 내 손톱이 그녀의 눈에 들어간 거 같더라. 그녀는 신경 쓰지 않았다. 나는 그녀를 사랑한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촬영 중 반지끼고 뺨 때린 톱女배우…상대배우 얼굴 찢어졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500028</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:43:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328094334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412396 --&gt;배우 제인 폰다가 제니퍼 로페즈와의 촬영 뒷이야기를 전했다.&lt;br&gt;지난 24일(현지 시간) 제인 폰다는 ‘드류 베리모어 쇼’(The Drew Barrymore Show)에 출연해 “제니퍼 로페즈와 뺨을 때리는 장면을 찍고 나서 눈 위에 상처가 생겼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;제니퍼 로페즈와 제인 폰다는 2005년 개봉한 영화 ‘퍼펙트 웨딩’에서 연기 호흡을 맞춘 바 있다. 해당 영화에서 로페즈와 폰다는 각각 예비 며느리 찰리, 예비 시어머니 바이올라 역을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 제인 폰다는 “제니퍼 로페즈가 거대한 다이아몬드 반지를 낀 채로 나의 뺨을 때렸다. 그녀가 한 번 때렸는데 내 눈과 눈썹 사이가 찢어졌다”고 회상했다.&lt;br&gt;그러면서 제인 폰다는 “그 이후 제니퍼 로페즈가 단 한 번도 사과한 적이 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 2019년 제니퍼 로페즈는 자신의 유튜브 채널에서 ‘퍼펙트 웨딩’의 촬영 당시를 회상하며 “내가 해본 것 중 가장 재미있는 장면이었다. 제인 폰다는 정말 열심히 했고 나도 그랬다. 실수로 그녀의 눈을 찔렀다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 제니퍼 로페즈는 “나중에 제인의 눈 윗부분에 핏자국이 생긴 게 기억난다. 내 손톱이 그녀의 눈에 들어간 거 같더라. 그녀는 신경 쓰지 않았다. 나는 그녀를 사랑한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“80억 잃고 돼지농장 갔다” 전원일기 일용이 충격 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500031</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328095205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412404 --&gt;배우 박은수가 ‘전원일기’ 식구들을 만나 파란만장했던 인생사를 털어놨다.&lt;br&gt;27일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에서는 박은수가 멤버들을 오랜만에 만나 회포를 푸는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;박은수는 “나 고생한 거 모르지? 내가 말을 잘 안 하니까. 나 엄청나게 고생했어”라고 입을 열었다. 김수미는 “사기 당한 거야? 구치소까지 갔어?”라고 조심스럽게 물었고 박은수는 “사기 당했지. 사업을 아무나 하는 게 아닌데 나는 나 나름대로 술집 하느라 내 돈을 다 거기에 썼다”고 사업으로 4~50억 손해를 입었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박은수는 “거기서부터 돈이 물리는데 정신 없더라. 그때 누가 돈은 자기가 대겠다고 인테리어 사업을 하라더라. 원래 사람을 잘 믿어서 인테리어를 했다. 근데 돈을 안 주더라. 인테리어하는 사람들은 날 붙잡고 늘어지고 난 두세 사람한테 고소 당했다. 애를 먹었다”고 전과 2범이 됐던 기억을 떠올렸다.&lt;br&gt;박은수는 “20년을 칩거했다. 말이 80억이지 전 재산이 날아간 거다. 2년도 안 돼서 집이고 뭐고 싹 날아갔다. 아내하고 딸한테 제일 미안하다. 많이 베풀어야 한다 생각한다”며 “기초생활수급자 생활도 했다. 당뇨 걸렸지 심장에 스탠스 2개를 박았다. 입원했는데 갑자기 날 수술실로 끌고 가더니 스탠스를 박아야 한다더라. 그런 상황까지 왔다. 이제 다른 거 없다. 열심히 살아야 한다”고 몸도 마음도 힘들었던 때를 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 잠적한 박은수는 돼지농장에서 일하는 근황이 알려져 대중들을 또 한 번 놀라게 했다. 이에 김수미는 “하필이면 돼지농장을 갔냐”고 물었고 박은수는 “자존심이 세다. 누구한테 돈 얘기하고 싶지도 않더라. 쩔쩔매는 것도 나 혼자 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;박은수는 “택배보다 나는 그게 더 좋았다. 소리소문 없이 아무도 없어서 좋았다. 한 푼이라도 벌어서 집에 가져다 줄 생각밖에 없었다. 가족들에게 미안한 생각 뿐이었다. 그래도 남한테 안 좋은 소리 안 하고 어금니 깨물고 버티면서 살고 벌다 보니 이제는 사회에 보탬이 되고 싶다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“80억 잃고 돼지농장 갔다” 전원일기 일용이 충격 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500031</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328095205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412404 --&gt;배우 박은수가 ‘전원일기’ 식구들을 만나 파란만장했던 인생사를 털어놨다.&lt;br&gt;27일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에서는 박은수가 멤버들을 오랜만에 만나 회포를 푸는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;박은수는 “나 고생한 거 모르지? 내가 말을 잘 안 하니까. 나 엄청나게 고생했어”라고 입을 열었다. 김수미는 “사기 당한 거야? 구치소까지 갔어?”라고 조심스럽게 물었고 박은수는 “사기 당했지. 사업을 아무나 하는 게 아닌데 나는 나 나름대로 술집 하느라 내 돈을 다 거기에 썼다”고 사업으로 4~50억 손해를 입었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박은수는 “거기서부터 돈이 물리는데 정신 없더라. 그때 누가 돈은 자기가 대겠다고 인테리어 사업을 하라더라. 원래 사람을 잘 믿어서 인테리어를 했다. 근데 돈을 안 주더라. 인테리어하는 사람들은 날 붙잡고 늘어지고 난 두세 사람한테 고소 당했다. 애를 먹었다”고 전과 2범이 됐던 기억을 떠올렸다.&lt;br&gt;박은수는 “20년을 칩거했다. 말이 80억이지 전 재산이 날아간 거다. 2년도 안 돼서 집이고 뭐고 싹 날아갔다. 아내하고 딸한테 제일 미안하다. 많이 베풀어야 한다 생각한다”며 “기초생활수급자 생활도 했다. 당뇨 걸렸지 심장에 스탠스 2개를 박았다. 입원했는데 갑자기 날 수술실로 끌고 가더니 스탠스를 박아야 한다더라. 그런 상황까지 왔다. 이제 다른 거 없다. 열심히 살아야 한다”고 몸도 마음도 힘들었던 때를 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 잠적한 박은수는 돼지농장에서 일하는 근황이 알려져 대중들을 또 한 번 놀라게 했다. 이에 김수미는 “하필이면 돼지농장을 갔냐”고 물었고 박은수는 “자존심이 세다. 누구한테 돈 얘기하고 싶지도 않더라. 쩔쩔매는 것도 나 혼자 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;박은수는 “택배보다 나는 그게 더 좋았다. 소리소문 없이 아무도 없어서 좋았다. 한 푼이라도 벌어서 집에 가져다 줄 생각밖에 없었다. 가족들에게 미안한 생각 뿐이었다. 그래도 남한테 안 좋은 소리 안 하고 어금니 깨물고 버티면서 살고 벌다 보니 이제는 사회에 보탬이 되고 싶다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송일국, 판사 아내와 별거 고백 “위치추적 앱 깔아줬다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500032</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:57:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328095735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412405 --&gt;뮤지컬 배우 송일국, 장현성, 홍지민이 ‘돌싱포맨’에 출연한다.&lt;br&gt;28일 방송되는 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’에서는 송일국이 판사 아내와 운명 같은 첫 만남부터 로맨틱한 프러포즈 일화를 공개했다.&lt;br&gt;송일국은 연애 초, 아내에게 자신의 위치가 어디인지 알 수 있도록 위치 추적 앱을 깔아줬다는 사실을 최초 공개해 모두를 깜짝 놀라게 했다. 더욱이 처음으로 아내가 나를 좋아한다는 느낌을 받은 결정적인 사건이 있다고 언급해 역대급 설렘 폭발 현장으로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송일국은 최근 일 때문에 결혼 후 처음 아내와 떨어져 살고 있다고 고백했다. 돌싱포맨의 ‘행복하냐’는 질문에 송일국은 미소를 감추지 못하며 “표정 관리가 안 된다” 라며 솔직한 마음을 드러내 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송일국, 판사 아내와 별거 고백 “위치추적 앱 깔아줬다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500032</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:57:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328095735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412405 --&gt;뮤지컬 배우 송일국, 장현성, 홍지민이 ‘돌싱포맨’에 출연한다.&lt;br&gt;28일 방송되는 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’에서는 송일국이 판사 아내와 운명 같은 첫 만남부터 로맨틱한 프러포즈 일화를 공개했다.&lt;br&gt;송일국은 연애 초, 아내에게 자신의 위치가 어디인지 알 수 있도록 위치 추적 앱을 깔아줬다는 사실을 최초 공개해 모두를 깜짝 놀라게 했다. 더욱이 처음으로 아내가 나를 좋아한다는 느낌을 받은 결정적인 사건이 있다고 언급해 역대급 설렘 폭발 현장으로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송일국은 최근 일 때문에 결혼 후 처음 아내와 떨어져 살고 있다고 고백했다. 돌싱포맨의 ‘행복하냐’는 질문에 송일국은 미소를 감추지 못하며 “표정 관리가 안 된다” 라며 솔직한 마음을 드러내 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민경, 손흥민 닮은 ‘8살 연하’ 훈남과 핑크빛 만남</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500034</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:00:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328100006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412407 --&gt;김민경이 8살 연하 손흥민을 닮은 축구선수 출신 훈남과 핑크빛 소개팅을 했다.&lt;br&gt;27일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서 오나미는 혼인신고 증인 김민경의 소개팅을 주선했다.&lt;br&gt;오나미는 2월에 혼인신고를 했다며 “너무 정신없는 일이 있었다. 증인이 필요한데 때마침 그 분들이 솔로여서”라고 자신의 지인과 남편 박민의 지인 소개팅을 계획했다고 말했다. 오나미가 소개팅을 준비한 지인은 소울메이트 김민경. 오나미는 “혼인신고보다 김민경 소개팅이 떨려서 잠을 못 잤다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박민은 “같이 축구도 했었고 센스가 있다. 예의도 바르고. 몸도 상당히 좋은 걸로 알고 있다”고 지인을 소개했다. 오나미는 “남자 분에게 소개팅 이야기를 했더니 혹시 그 상대가 민경 언니냐고 묻더라. 저랑 친해서 그럴 것 같다고 하더라. 민경 언니가 몰라서 내가 긴장돼 미치겠다”며 “민경 언니는 혼인신고 증인하는 줄만 안다”고 어쩔 줄 몰라 했다.&lt;br&gt;소개팅남이 도착하자 최성국은 “손흥민 느낌도 난다”고 말했다. 오나미는 “맞다. 제가 계속 닮았다고 한다”며 축구선수 출신 소개팅남이 손흥민을 닮았다고 어필했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민경은 소개팅남과 이미 풋살장에서 만난 적이 있는 사이였고 소개팅남은 김민경보다 8살 어린 35세였다. 김민경은 스케줄이 있어서 잠시 자리를 비웠다가 다시 오기로 했고 오나미는 그제야 김민경에게 소개팅을 준비했음을 고백했다. 김민경은 긴장한 모습으로 스케줄을 다녀왔고 잠시 어색한 분위기가 흘렀다.&lt;br&gt;김민경은 “요리 잘해요?”라며 대화를 주도했고 소개팅남은 요리를 잘 못한다며 “열심히 배워야죠”라고 답해 호감을 보였다. 김민경과 소개팅남은 서로에게 음식을 덜어주며 배려했고 오나미 박민 부부는 화장실을 간다며 자리를 피해줬다. 김민경은 소개팅남이 자신인 줄 알고 나왔다는 말에 조금씩 긴장이 풀리는 모습을 보였고, 소개팅남은 김민경에 대해 좋은 말밖에 들은 게 없다고 털어놨다.&lt;br&gt;오나미 박민 부부가 돌아와 축구 이야기로 화기애애한 분위기가 됐고 김민경이 승부차기 골을 넣지 못한 일을 아쉬워하자 소개팅남은 “(축구 이야기하면) 좀 귀엽다. 화장품에 대해 우리가 막 설명하고 있는 거다. 웃기지 않겠냐. 반대라고 생각하면. 기분 좋은 귀여움이다”고 반응했다.&lt;br&gt;여기에 김민경이 “대화가 된다는 게 좋을 것 같기는 하다. 운동하는 사람들이 되게 순수하더라. 나는 내가 이상형 그런 건 없었지만 운동 이것저것 배워보면서 운동하는 사람 만나면 좋겠다는 생각한 적 있다. 너무 순수하고”라고 말하자 소개팅남이 살짝 손을 들며 핑크빛 분위기를 만들었다.&lt;br&gt;그렇게 만난 김민경과 소개팅남은 축구를 하러 다시 만나기로 하며 다음 만남을 예고했다. 제작진이 다음 만남이 있을 것 같은지 묻자 “있을 것 같다”는 긍정적인 대답이 두 사람의 앞날을 더 응원하게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민경, 손흥민 닮은 ‘8살 연하’ 훈남과 핑크빛 만남</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500034</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:00:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328100006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412407 --&gt;김민경이 8살 연하 손흥민을 닮은 축구선수 출신 훈남과 핑크빛 소개팅을 했다.&lt;br&gt;27일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서 오나미는 혼인신고 증인 김민경의 소개팅을 주선했다.&lt;br&gt;오나미는 2월에 혼인신고를 했다며 “너무 정신없는 일이 있었다. 증인이 필요한데 때마침 그 분들이 솔로여서”라고 자신의 지인과 남편 박민의 지인 소개팅을 계획했다고 말했다. 오나미가 소개팅을 준비한 지인은 소울메이트 김민경. 오나미는 “혼인신고보다 김민경 소개팅이 떨려서 잠을 못 잤다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박민은 “같이 축구도 했었고 센스가 있다. 예의도 바르고. 몸도 상당히 좋은 걸로 알고 있다”고 지인을 소개했다. 오나미는 “남자 분에게 소개팅 이야기를 했더니 혹시 그 상대가 민경 언니냐고 묻더라. 저랑 친해서 그럴 것 같다고 하더라. 민경 언니가 몰라서 내가 긴장돼 미치겠다”며 “민경 언니는 혼인신고 증인하는 줄만 안다”고 어쩔 줄 몰라 했다.&lt;br&gt;소개팅남이 도착하자 최성국은 “손흥민 느낌도 난다”고 말했다. 오나미는 “맞다. 제가 계속 닮았다고 한다”며 축구선수 출신 소개팅남이 손흥민을 닮았다고 어필했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민경은 소개팅남과 이미 풋살장에서 만난 적이 있는 사이였고 소개팅남은 김민경보다 8살 어린 35세였다. 김민경은 스케줄이 있어서 잠시 자리를 비웠다가 다시 오기로 했고 오나미는 그제야 김민경에게 소개팅을 준비했음을 고백했다. 김민경은 긴장한 모습으로 스케줄을 다녀왔고 잠시 어색한 분위기가 흘렀다.&lt;br&gt;김민경은 “요리 잘해요?”라며 대화를 주도했고 소개팅남은 요리를 잘 못한다며 “열심히 배워야죠”라고 답해 호감을 보였다. 김민경과 소개팅남은 서로에게 음식을 덜어주며 배려했고 오나미 박민 부부는 화장실을 간다며 자리를 피해줬다. 김민경은 소개팅남이 자신인 줄 알고 나왔다는 말에 조금씩 긴장이 풀리는 모습을 보였고, 소개팅남은 김민경에 대해 좋은 말밖에 들은 게 없다고 털어놨다.&lt;br&gt;오나미 박민 부부가 돌아와 축구 이야기로 화기애애한 분위기가 됐고 김민경이 승부차기 골을 넣지 못한 일을 아쉬워하자 소개팅남은 “(축구 이야기하면) 좀 귀엽다. 화장품에 대해 우리가 막 설명하고 있는 거다. 웃기지 않겠냐. 반대라고 생각하면. 기분 좋은 귀여움이다”고 반응했다.&lt;br&gt;여기에 김민경이 “대화가 된다는 게 좋을 것 같기는 하다. 운동하는 사람들이 되게 순수하더라. 나는 내가 이상형 그런 건 없었지만 운동 이것저것 배워보면서 운동하는 사람 만나면 좋겠다는 생각한 적 있다. 너무 순수하고”라고 말하자 소개팅남이 살짝 손을 들며 핑크빛 분위기를 만들었다.&lt;br&gt;그렇게 만난 김민경과 소개팅남은 축구를 하러 다시 만나기로 하며 다음 만남을 예고했다. 제작진이 다음 만남이 있을 것 같은지 묻자 “있을 것 같다”는 긍정적인 대답이 두 사람의 앞날을 더 응원하게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>54세 심현섭 “새벽마다 ‘장가 못가면 어쩌지’ 공포”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500036</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328100251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412410 --&gt;개그맨 심현섭이 이별을 고백하며 불안한 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;27일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서 심현섭은 “농담이 아니고 나에 대해 생각하게 하는 일주일이었다”고 이별 후 씁쓸한 마음을 토로했다.&lt;br&gt;윤기원은 “만나야 하는 인연은 교통사고처럼 다가온다”고 위로했다. 심현섭은 “올해 54세 됐다. 새벽에 깰 때마다 못 가면 어떡하지? 공포심이 있다”고 두려움을 호소했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>54세 심현섭 “새벽마다 ‘장가 못가면 어쩌지’ 공포”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500036</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328100251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412410 --&gt;개그맨 심현섭이 이별을 고백하며 불안한 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;27일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서 심현섭은 “농담이 아니고 나에 대해 생각하게 하는 일주일이었다”고 이별 후 씁쓸한 마음을 토로했다.&lt;br&gt;윤기원은 “만나야 하는 인연은 교통사고처럼 다가온다”고 위로했다. 심현섭은 “올해 54세 됐다. 새벽에 깰 때마다 못 가면 어떡하지? 공포심이 있다”고 두려움을 호소했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한영♥’ 박군, 성형 전 사진 공개…“못 알아봐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500043</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:25:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328102540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412441 --&gt;가수 박군이 쌍꺼풀 수술을 깜짝 고백했다.&lt;br&gt;27일 방송된 SBS 예능 ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’에서 박군과 한영은 과거 박군이 특전사 시절 복무했던 부대 옆 동네가 있는 충북 증평을 찾았다.&lt;br&gt;두 사람은 시골의 빈집을 방문했는데 박군이 “제가 집을 얻었다”며 시골살이 준비를 하고 있음을 밝혔다. 한영도 “내가 꿈에 그렸던 집”이라며 로망이 담긴 집이라고 거들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라는 “‘5도 2촌’ 평일엔 도시, 주말엔 시골살이하는 사람들이 있다”면서 서울살이와 병행할 두 번째 집인지 묻자 박군은 “시골살이 로망이 있다. 주말마다 1년간 계속 시골을 돌아다녔다. 어렵게 찾은 곳”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1412442 --&gt;박군과 한영의 시골집에 박군의 특전사 동기 3명이 방문했다. 박군의 스무살 시절 특전사 단체 사진이 공개됐는데 아무도 박군을 찾지 못했다.&lt;br&gt;서장훈은 “박군, 눈에 뭐 좀 했냐”고 물었고, 박군은 “쌍꺼풀 수술을 했다”고 고백했다. 김지민은 “지금이 더 어려졌다”고 했고, 김구라는 “보기 좋다”고 반응했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한영♥’ 박군, 성형 전 사진 공개…“못 알아봐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500043</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:25:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328102540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412441 --&gt;가수 박군이 쌍꺼풀 수술을 깜짝 고백했다.&lt;br&gt;27일 방송된 SBS 예능 ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’에서 박군과 한영은 과거 박군이 특전사 시절 복무했던 부대 옆 동네가 있는 충북 증평을 찾았다.&lt;br&gt;두 사람은 시골의 빈집을 방문했는데 박군이 “제가 집을 얻었다”며 시골살이 준비를 하고 있음을 밝혔다. 한영도 “내가 꿈에 그렸던 집”이라며 로망이 담긴 집이라고 거들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라는 “‘5도 2촌’ 평일엔 도시, 주말엔 시골살이하는 사람들이 있다”면서 서울살이와 병행할 두 번째 집인지 묻자 박군은 “시골살이 로망이 있다. 주말마다 1년간 계속 시골을 돌아다녔다. 어렵게 찾은 곳”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1412442 --&gt;박군과 한영의 시골집에 박군의 특전사 동기 3명이 방문했다. 박군의 스무살 시절 특전사 단체 사진이 공개됐는데 아무도 박군을 찾지 못했다.&lt;br&gt;서장훈은 “박군, 눈에 뭐 좀 했냐”고 물었고, 박군은 “쌍꺼풀 수술을 했다”고 고백했다. 김지민은 “지금이 더 어려졌다”고 했고, 김구라는 “보기 좋다”고 반응했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“K-콘텐츠 불법유통 근절”…범부처 협의체 발족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500046</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:30:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328103006_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412448 --&gt;한국 콘텐츠 불법 유통에 정부가 협의체를 구성해 대응한다. 문화체육관광부는 과학기술정보통신부, 외교부, 법무부, 방송통신위원회, 경찰청이 참여하는 관계부처 협의체를 발족하고 제1차 회의를 28일 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;문체부는 한국 콘텐츠의 세계적인 인기를 타고 불법 영상 스트리밍 사이트 방문자 수가 늘어나고, 웹소설 전용 불법 사이트가 등장하는 등 문제가 발생한다고 설명했다. 특히 온라인 환경이 국제화·고도화하면서 대응 방법이 더욱 복잡해지는 실정이다.&lt;br&gt;문체부는 이와 관련 저작권 침해 사범 수사·단속, 불법복제 사이트 접속차단, 해외 저작권 침해 대응 및 콘텐츠 이용자 인식개선 등 K-콘텐츠 불법유통 근절을 위한 부처 간 협력을 강화한다. 또 부처 간 협력으로 제도개선 과제를 발굴할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;협의체 실무회의를 통해 부처별 추진계획을 종합하고, 방송·영화·온라인동영상서비스(OTT) 분야 업체·기관으로 구성된 영상저작권보호협의체 등 업계의 의견을 수렴해 오는 6월 ‘K-콘텐츠 불법유통 근절 대책’을 발표하기로 했다.&lt;br&gt;임성환 문체부 저작권국장은 “우리나라 수출 전선의 구원투수로서 콘텐츠 산업의 수출액은 지난 5년간 연평균 9.0%의 높은 성장세를 보인다”면서 “이 협의체를 통해 K-콘텐츠 저작권을 보호하고 콘텐츠 산업의 성장세를 지킬 수 있는 적극적이고 획기적인 종합대책을 마련할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 고속도로서 굴렀는데 ‘멀쩡’…“살았다” 한국차 재조명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500052</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:42:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328104240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412459 --&gt;&lt;!-- 그림 1412460 --&gt;미국 고속도로를 달리던 기아 쏘울이 옆 차량에서 빠져나온 타이어 때문에 공중으로 치솟았다가 추락하는 사고가 발생했지만 운전자가 크게 다치지 않아 화제다.&lt;br&gt;27일(현지시간) 미국 폭스뉴스 등 외신은 지난 23일 미국 로스앤젤레스의 교외 지역인 채스워스의 한 고속도로에서 발생한 차 사고에 대해 보도했다.&lt;br&gt;당시 사고 영상을 보면 기아 쏘울과 쉐보레 실버라도가 나란히 고속도로를 달린다. 이때 쉐보레 차량의 앞바퀴가 차에서 분리돼 쏘울 쪽으로 굴러왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쏘울은 타이어를 밟았고 그 자리에서 하늘로 높이 솟아오른다. 매체에 따르면 차는 최소 12피트(3.65m) 이상 공중에 떠올랐다. 튀어 오른 쏘울은 허공에서 반바퀴를 돌아 앞쪽 보닛부터 지상에 떨어지면서 몇 바퀴를 구른다. 매우 큰 사고였지만 쏘울 운전자는 가벼운 상처만 입은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;캘리포니아 고속도로 순찰대 대변인은 “기아차에는 운전자 1명만 탑승한 상태였고 그는 가벼운 부상을 입었다”면서 “쉐보레 차량의 휠 너트가 파손되면서 타이어가 이탈됐다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1412461 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;100m 협곡으로 굴러떨어진 적도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해에도 비슷한 일이 있었다. 미국의 20대 커플이 엘란트라N을 타고 캘리포니아주 국유림의 한 도로를 달리던 중 미끄러지면서 300피트(91m) 협곡 아래로 굴러떨어진 것이다. 엘란트라의 한국모델명은 아반떼다.&lt;br&gt;사고 사진을 보면 엘란트라N은 형체를 알아볼 수 없을 정도로 망가졌지만 커플은 심각한 부상을 입지 않았다. 아이폰14은 충돌을 감지하고 구조당국에 긴급 메시지를 보냈고, 이들은 헬기를 통해 무사히 구조될 수 있었다.&lt;br&gt;사고 피해자는 “우리는 하루를 더 살 수 있다는 것에 감사할 뿐”이라며 트위터에 “엘란트라N은 훌륭한 차다. 나는 300피트 아래로 떨어졌지만 살아남았다”고 적었다. 현대차 미국 지사는 공식 트위터 계정을 통해 “안전은 우리의 최고 가치다. 당신이 무사하다는 것에 정말 행복하다”는 답변을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 ‘깐부’ 빈살만, 中에 이틀새 9조원대 ‘통큰’ 투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500057</guid>
      <pubDate>2023-03-28T10:51:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328105147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412476 --&gt;사우디아라비아가 중국과의 경제적 결속을 강화하고 있다. 사우디 국영 석유기업 아람코는 중국 석유화학 회사들에 대한 대규모 투자 계획을 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;아람코는 27일(현지시간) “중국 룽쉥(荣盛)석유화학 지분 10%를 36억 달러(약 4조 7000억원)에 인수한다”고 밝혔다. 이를 통해 룽쉥에 20년간 하루 48만 배럴(bpd)의 원유를 공급하는 계약도 체결했다.&lt;br&gt;무함마드 알카흐타니 아람코 부회장은 “이번 발표는 중국에 대한 아람코의 장기적인 약속”이라며 “우리는 중국 석유화학 분야에 대한 믿음을 갖고 있다”고 설명했다. 그는 “이번 지분 인수는 핵심 시장 성장 계획에 부합한 결정이다. 중국에 장기간 안정적 원유 공급이 가능할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블룸버그통신은 “룽쉥이 중국 저장석유화학(ZPC) 지분 51%를 보유하고 있다”고 소개했다. 향후 사우디가 ZPC에도 원유 공급을 늘릴 수 있다는 뜻이다. AFP통신은 “이번 계약으로 사우디는 ‘중국의 최대 원유 공급국’ 지위를 더 공고히 할 것”이라며 “양국의 정치적 밀착이 더욱 강해질 것”으로 내다봤다.&lt;!-- 그림 1412477 --&gt;앞서 아람코는 지난 26일 중국 회사들과 합작해 랴오닝성에 120억 달러 규모의 정유 시설 건설 계획도 발표했다. 아람코는 36억달러를 투자해 지분 30%를 확보한다. 이를 통해 2026년 가동 예정인 정유시설에 21만 bdp의 원유를 제공한다. 아람코가 불과 이틀 만에 중국에 우리 돈 9조원 이상을 투자했다.&lt;br&gt;사우디는 세계 최대 석유 공급국이자 중국의 최대 원유 공급국이다. 그런데 러시아가 우크라이나 침공 이후 서방 국가들로부터 원유 수출 제재를 받자 가격을 낮춰 팔기 시작했고 중국이 러시아산 원유 수입을 크게 늘렸다. 사우디의 이번 투자는 러시아에 빼앗긴 중국 시장 점유율을 회복하는 동시에 최근 관계가 소원해진 미국에 대한 경제·안보 의존도 낮추려는 의도를 담은 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국과 사우디는 지난해 12월 시진핑 국가주석의 리야드 방문 이후 결속을 강화하고 있다. 최근에는 아람코가 홍콩증시에 2차 상장을 추진한다는 보도가 나왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 유세한 곳이 하필 웨이코, 30년 전 참사 다룬 넷플 다큐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500063</guid>
      <pubDate>2023-03-28T11:14:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328111401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412485 --&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 검찰의 기소가 임박했다며 지지자들을 현혹시키며 지난 25일(현지시간) 차기 대통령 선거 출마를 염두에 두고 유세에 나선 곳이 공교롭게도 텍사스주 웨이코였다. 일부 트럼프 지지자들은 트럼프가 온다는 소식에 이틀 전 웨이코의 비행장 문이 열리자마자 단지 안에 몰려들었다고 외신들은 전했다.&lt;br&gt;웨이코는 1993년 4월 신흥종교집단 다윗 가지(branch)파에 대한 경찰의 검거 시도로 촉발돼 모두 86명이 숨진 끔찍한 학살이 벌어졌던 곳이다.&lt;br&gt;당시 어설픈 사법당국의 검거 작전으로 포위와 농성, 총격전이 51일이나 계속돼 마지막에 폭발물을 터뜨리는 화재 참사로 이어졌다. 당시 폭발과 화재로 어린이 28명을 포함해 86명이 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 트럼프 대선 본부는 집회의 시기와 장소는 웨이코 참사 30주기와 무관하다고 반박했다. 다윗 가지파 본부가 있던 곳에서 이번 집회 장소와 27㎞나 떨어져 있으며, 텍사스주 4대 도시에서 모이기에 편한 지리적 사정 때문에 선택됐을 뿐이라고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 웨이코 참사의 참혹함을 인지했더라면 그렇게 생각 없이 대선 유세 장소로 선택하지 않았을 일이다.&lt;!-- 그림 1412486 --&gt;마침 넷플릭스에서는 한국시간으로 지난 23일 3부작 다큐멘터리 ‘웨이코: 아메리칸 아포칼립스’를 공개했다. ‘나이트 스토커: 연쇄살인범을 추적하다’로 평단으로부터 인정받은 틸러 러셀이 연출했으며, 최근 발견된 미 연방수사국(FBI) 위기협상팀의 내부 촬영 비디오테이프와 미국 국민들에게 보도된 적이 없는 미편집 뉴스 영상, FBI 녹음자료 등을 독점 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다윗 가지파는 데이비드 코레시가 교주로 재림 메시아로 자처해 언젠가 연방정부가 자신들을 무력으로 진압할 것이라며 엄청난 총기와 탄약, 수류탄, 폭발물들을 본부 안에 모아두고 있었다. 이를 첩보로 파악한 총기단속국이 어설프게 검거 작전에 나섰다가 남북전쟁 이후 경험하지 못했던 엄청난 총격전 끝에 물러나 51일이나 대치하다 결국 코레시 교주와 함께 많은 신도들이 자폭하는 참극으로 마무리했다. 1993년 4월 19일이었다.&lt;br&gt;다큐멘터리는 30년 전 벌어진 일이 바로 눈앞에서 펼쳐지는 것처럼  긴박하게 연출됐다. 당시 신도로 살아남은 이들, 검거 작전에 투입됐다 부상 당한 이들의 생생한 증언도 들을 수 있다.&lt;br&gt;얼마 전 넷플릭스 오리지널 콘텐츠 ‘나는 신이다’를 통해 공개된 오대양 신도들의 집단자살(제작진은 타살 의혹을 주장하는 이들의 목소리도 들려줬다) 참극이 총기 소지가 합법화된 미국에서는 웨이코 학살 참사로 이어질 수 있다는 섬뜩한 경고를 보내는 것 같다. 트럼프 전 대통령처럼 극단의 정치를 부채질하고 선동하는 이들과 결합해 의회 폭동을 재연하는 일이 벌어질 수도 있는 것처럼 말이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더 글로리’ 흡연·노출?...“이젠 OTT가 알아서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500067</guid>
      <pubDate>2023-03-28T11:26:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328112609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412496 --&gt;온라인동영상서비스(OTT) 자체등급분류제도가 28일부터 시행되면서 우려의 목소리도 함께 나온다. OTT 사업자가 임의로 등급을 부여할 가능성이 있어서다. 유해한 내용이나 자극적인 장면에 대한 지침도 없는 터라 이를 제대로 걸러낼 수 있을지에 대한 지적도 이어진다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;최대 14일 걸렸지만, 이제는 ‘알아서’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부는 OTT 자체등급분류사업자로 지정된 사업자가 콘텐츠의 등급을 직접 정해 소비자에게 제공하는 내용의 ‘OTT 자체등급제’를 28일부터 시행한다고 밝혔다. OTT 자체등급제는 핵심 국정과제이자 최우선 규제개선 과제로도 꼽혀왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자체등급분류사업자로 지정받길 원하는 OTT 사업자는 다음 달 20일까지 시행하는 영상물등급위원회(영등위) 지정 사업자 접수를 하면 된다. 심사기준은 ▲자체등급분류 절차 운영계획 ▲사후관리 운영계획 ▲청소년 및 이용자 보호 계획이다. 영등위는 전문가 심사를 거쳐 5월 중 1차 사업자를 선정한다.&lt;br&gt;지금까지 OTT 사업자가 영등위 사전 등급분류를 거쳐야 했지만, 사업자에 선정되면 자율적으로 시청 등급을 설정할 수 있다. 영등위 사전 등급분류에 최대 14일이 걸렸던 것에 비해 영상 제공 속도가 빨라진 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 OTT 사업자의 자율 규제에 관한 우려의 목소리도 적지 않다. 영등위가 지난해 12월 발표한 ‘영상물 등급분류 인지도 및 청소년 영상물 이용 실태’ 조사에서 ‘사업자가 일부러 등급을 낮춰 분류할 것’이란 의견이 64.8%였다. ‘엄격한 사후 관리가 필요하다’는 의견은 65%에 이르렀다.&lt;br&gt;김승수 국민의힘 의원이 최근 영등위에서 받은 자료에 따르면, 2020~2022년 국내외 OTT 등급분류 심의를 진행한 콘텐츠 전체 8365편 중 1768편(21%)이 ‘청소년 관람불가’를 받았다. 15세 이상 관람가 2555편(30.5%), 전체 관람가 2263편(27.1%), 12세 이상 관람가 1784편(21.3%) 순이었다.&lt;br&gt;국내외 OTT 플랫폼에서 제공한 청소년 관람불가 등급 영상물 1763편 가운데 64.9% 에 이르는 1145편이 넷플릭스 콘텐츠였다.&lt;br&gt;김 의원실 측은 “28일부터 시행하는 OTT 자체등급분류제도가 오히려 OTT 업계의 시청률 경쟁으로 이어져 영상물 연령 등급을 낮출 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;자극적 장면 거를 ‘가이드라인’ 미비&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자극적인 장면이 그대로 나올 수 있다는 우려도 크다. 지상파 등 TV콘텐츠는 방송법에 따라 방송통신심의위원회(방심위) 심사를 받지만, OTT콘텐츠는 정보통신망법에 따라 영등위가 심사해왔다.&lt;br&gt;방심위의 방송심의규정엔 흡연이나 흉기 묘사 등에 대한 세세한 제한 규정이 있지만, 정보통신망법에는 이런 규정이 없는 상태다. OTT 콘텐츠에 ‘청소년 관람불가’ 등급이 매겨지지만, 사실상 제약 없이 볼 수 있다는 점에서 무방비로 노출될 가능성이 크다.&lt;br&gt;실제로 넷플릭스에서 화제가 됐던 ‘더 글로리’ 파트 2에서는 학교 폭력 가해자의 가슴 노출 장면이 등장해 논란을 불렀다. 흡연, 욕설, 고데기 가해 등 지상파에선 허용되지 않는 자극적인 장면도 물의를 빚었다.&lt;br&gt;넷플릭스 다큐 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’도 성폭력 묘사가 TV 방송에 비해 지나치게 선정적이란 논란이 불거졌다. 예능 콘텐츠 ‘피지컬 100’에는 출연자들의 욕설과 과도한 비속어가 여과 없이 나와도 별다른 제재를 받지 않았다.&lt;br&gt;한편, 영등위는 이런 우려에 관해 이날 “자체등급분류사업자가 등급을 분류해 소비자에게 제공하는 모든 콘텐츠에 대해 실시간 모니터링을 실시한다”고 밝혔다. 등급분류에 문제가 있는 콘텐츠는 신속하게 등급 조정을 요구하고, 직권으로 등급을 재조정해 부적정한 등급분류로 청소년 보호에 문제가 생기지 않도록 제도를 운용할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌍둥이 사령탑 대결이 4강 PO 직행 운명 가른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500071</guid>
      <pubDate>2023-03-28T11:33:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328113331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412503 --&gt;프로농구 4강 플레이오프(PO) 직행 티켓이 걸린 2위 경쟁이 역대급이다. 29일 정규시즌 최종전에서야 판가름나게 됐다.&lt;br&gt;28일 프로농구 순위를 보면 창원 LG와 서울 SK가 나란히 35승18패로 공동 2위, 울산 현대모비스가 34승19패로 한 경기 차 4위를 달리고 있다. LG와 SK의 각축전으로 흘러가던 2위 경쟁은 현대모비스가 막판 7연승을 질주하며 삼파전이 형성됐다. 최종전 결과에 따라 2~4위 순서가 재편된다. 2위는 4강 PO 직행 티켓을 따내 6강 PO를 거쳐야 하는 3위나 4위에 비해 훨씬 유리한 입장에서 ‘봄 농구’를 시작한다.&lt;br&gt;이러한 가운데 쌍둥이 형 조상현 감독이 지휘하는 LG와 동생 조동현 감독이 이끄는 현대모비스가 최종전에서 운명의 맞대결을 펼치게 되어 더욱 흥미롭다. SK는 7위를 확정한 원주 DB와 맞붙는다.&lt;!-- 그림 1412504 --&gt;현재로선 현대모비스의 갈 길이 멀다. 현대모비스가 LG를 이기고 SK가 DB에 져야 세 팀이 동률을 이뤄 따져볼 게 생긴다. 이 경우 상대 전적은 모두 3승3패가 되어 골득실, 다득점 순으로 최종 순위를 정하는데 현재 골득실은 LG가 +27, 현대모비스가 -9, SK가 -18이기 때문에 현대모비스가 LG를 19점 차 이상으로 이기면 2위를 차지하는 대역전극을 쓸 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG 역시 패하면 2위를 SK에 내줄 가능성이 있기 때문에 총력전을 펼칠 것으로 보인다. 만약 LG가 이기고, SK도 이겨 두 팀이 동률이 되면 골득실에서 앞선 LG가 2위를 차지한다. 골득실에서 가장 뒤진 SK의 자력 2위는 불가능하다. 무조건 DB를 꺾고, 현대모비스가 LG를 잡아줘야 2위에 올라설 수 있다. 세 팀이 동률이 될 경우에는 자칫 4위까지 밀릴 수도 있다.&lt;br&gt;최종 3위가 된 팀은 6위를 확정한 전주 KCC, 4위가 된 팀은 5위를 확정한 고양 캐롯과 6강 PO를 거쳐야 한다. 다만 캐롯이 KBL 가입비 잔여분 10억원을 오는 31일까지 완납하지 못하면 DB가 6강 PO에 합류하게 되어 6강 PO 상대가 바뀔 수도 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스터스 마지막 티켓 잡아라… 안병훈·김성현 텍사스오픈 출격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500073</guid>
      <pubDate>2023-03-28T11:35:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328113552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412505 --&gt;&lt;br&gt;올 시즌 첫 메이저대회인 마스터를 앞두고 열리는 미국프로골프(PGA) 투어 발레로 텍사스오픈(총상금 890만 달러)에 김시우와 안병훈, 김성현이 출동한다. 대부분의 상위 랭커들이 마스터스에 집중하기 위해 이 대회를 빠지면서 이들의 우승 가능성이 높다는 평가다.&lt;br&gt;오는 30일(한국시간) 미국 텍사스주 샌안토니오의 TPC 샌안토니오 오크스 코스(파72·7438야드)에서 열리는 텍사스오픈은 마스터스를 앞두고 열리는 마지막 PGA 투어 대회다. 세계 정상급 선수들이 마스터스를 앞두고 컨디션 조절에 들어가면서 이들의 모습을 보기가 어렵다. 텍사스오픈 출전 선수 중 세계 랭킹이 가장 높은 선수가 17위 티럴 해턴일 정도다. 한국 선수 중에서 세계 랭킹이 높은 임성재(18위)와 김주형(19위)도 마스터스에 집중하기 위해 이번 대회를 건너뛴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한마디로 강력한 우승 경쟁자들이 사라졌다는 뜻이다. 이 틈을 노리고 김시우, 안병훈, 김성현이 우승에 도전한다. 김시우는 이 대회에서 2019년 공동 4위, 지난해 공동 13위 등 좋은 성적을 내왔다. 안병훈도 2019년 공동 7위에 올랐다.&lt;!-- 그림 1412506 --&gt;&lt;br&gt;이번 결과에 따라 마스터스행 막차를 탈 수 있다는 점도 관전 포인트다. 실제 지난해 우승자 스펀은 마스터스 출전 자격이 없다가 이 대회 우승으로 오거스타로 향했고, 생애 처음 출전한 마스터스에서도 공동 23위로 선전했다. 또 2019년 챔피언 코리 코너스는 월요 예선을 통과해 이 대회에 나왔다가 우승을 차지하면서 그해 마스터스 출전의 행운을 누렸다. 김시우는 마스터스 출전 자격을 갖추고 있지만 안병훈과 김성현은 아직 자격이 없다. 때문에 이번 대회에서 우승하게 되면 마스터스행 막차를 탈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 31일부터 사흘간 미국 플로리다주 올랜도의 오렌지 카운티 내셔널(파71·7297야드)에서는 LIV 골프 3차 대회가 열린다. 또 4월 초 시즌 첫 메이저 대회인 마스터스에는 LIV 소속 선수들도 다수 출전해 PGA 투어 선수들과 대결을 벌인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어머니 죽음 복수 나선 해리 왕자…언론 상대 소송 법원 출석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500078</guid>
      <pubDate>2023-03-28T11:56:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328115634_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412513 --&gt;영국 해리 왕자가 유명인의 개인적 정보를 불법적으로 수집했다며 데일리 미러를 상대로 벌인 소송의 예비심리에 출석해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;영국 일간 가디언 등은 27일(현지시간) 가수 엘튼 존 등 유명인 7명이 타블로이드지를 대상으로 낸 이번 소송은 파파라치에 쫓기다 교통사고로 사망한 어머니 고 다이애나비의 죽음에 해리 왕자가 복수에 나선 것이라고 전했다.&lt;br&gt;영국 왕실을 떠나 미국에 살고 있는 해리 왕자의 귀국은 지난해 할머니인 엘리자베스 2세 여왕의 장례식 이후 처음으로 그가 얼마나 이번 소송을 중요하게 여기는지 보여준다. 해리 왕자는 재판정에서 검은색 작은 수첩에 메모하며 주의 깊게 경청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 소송은 해리 왕자와 가수 엘튼 존 부부, 배우 엘리자베스 헐리, 새디 프로스트 등 유명인 7명이 지난해 10월 데일리 메일 등의 발행인인 ‘어소시에이티드 뉴스페이퍼스(ANL)’를 상대로 제기한 것이다.&lt;br&gt;변호인은 데일리 메일 등이 1993~2018년 25년간 불법 정보 수집으로 사생활을 침해했다고 주장했다.&lt;!-- 그림 1412514 --&gt;구체적으로는 사설탐정을 고용해서 집과 차에 도청 장치를 설치한 뒤 통화 내용을 녹음하고, 내부 민감한 정보를 위해 경찰에게 돈을 주었으며, 의료 정보를 사기로 받아내고, 불법 수단과 조작으로 금융 거래 명세와 신용 이력에 접근했다는 것이 소송 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해리 왕자는 고소장에서 데일리 메일 등이 적어도 2001년 초부터 2013년 말까지 자신에 관한 기사를 쓰려고 불법 수단을 사용했으며 형과 형수인 미들턴빈도 대상이 됐다고 말했다.&lt;br&gt;해리 왕자는 또 자신의 전 여자친구인 첼시 데비, 나탈리 핀크햄, 크레시다 보나스 등에 대한 기사 작성에 있어서 데일리 메일이 불법적인 정보를 사용했다고 주장했다.&lt;br&gt;데일리 메일의 모회사가 어머니 다이애나비의 임종 사진을 보도한 것을 두고 어떻게 대처해야 할지 형인 윌리엄 왕세손과 논의한 것도 그 구체적인 사항을 언론이 파악하고 있었다고 지적했다.&lt;br&gt;그는 언론의 불법적 활동으로 10대 시절 중요한 순간을 박탈당했으며, 자신과 친구들이 용의자 취급을 받았다고 강조했다. 이러한 언론 활동으로 신변 안전에 위협을 받았고, 1997년 어머니 다이애나비의 사망 이후 언론이 약속했던 것을 위반한 행동이라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1412515 --&gt;해리 왕자는 언론의 불법 행위 증거로 자신과 2004년부터 2010년까지 데이트했던 전 여자친구 데비에 관한 데일리 메일의 기사 14건 등을 제출했다. 이 기사들이 휴대전화 해킹, 도청 등으로 작성됐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 데일리 메일 발행인 측은 성명에서 의혹을 전면 부인했다. 원고들이 이 의혹에 관해 파악한 이후 시간이 너무 오래 지났으므로 소송이 기각돼야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;이날 법정에는 엘튼 존 부부도 출석했다. 이들은 집 전화가 도청됐으며 개인 비서와 정원사들도 데일리 메일 등의 표적이 됐다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영등위 자체등급 분류 사업자 신청 28일부터, 5월에 첫 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500081</guid>
      <pubDate>2023-03-28T12:01:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328120135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412520 --&gt;영상물등급위원회는 28일 자체등급분류 제도에 응하는 사업자 신청접수를 시작해 오는 5월 지정 사업자를 발표한다고 밝혔다.&lt;br&gt;자체등급분류는 온라인 동영상 서비스(OTT) 등 온라인 비디오물 사업자가 영상물등급위원회의 사전 등급분류를 거치지 않고 스스로 콘텐츠 시청 등급을 정할 수 있도록 하는 제도다. 영등위 심사를 거쳐 최종 확정된 사업자에 한해 자체적으로 시청 등급을 정할 수 있는 자격을 부여한다.&lt;br&gt;신청 가능 업종은 ▲ OTT ▲ 종합유선방송 ▲ 위성방송 ▲ 인터넷멀티미디어방송제공 등이다. 신청을 희망하는 사업자는 자체등급분류 업무운영과 청소년 및 이용자 보호에 관한 계획을 수립해 다음달 20일까지 서류를 제출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영등위는 예비심사와 본심사를 거쳐 5월 중 자체등급분류 사업자를 확정할 계획이다. 올해 사업자 지정은 5월, 8월, 11월에 걸쳐 모두 세 차례 진행된다.&lt;br&gt;채윤희 영등위 위원장은 “자체등급분류제도 시행으로 케이콘텐츠 및 OTT 산업이 활성화되기를 기대하고 있다”면서 “업체의 자율성뿐만 아니라 청소년 보호를 위한 책임 역시 강화되는 만큼 위원회는 적절한 사후관리 대응체계를 마련해 제도 안착에 최선을 다하겠다”고 다짐했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프존 GDR아카데미, DGB와 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500084</guid>
      <pubDate>2023-03-28T12:24:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328122405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412523 --&gt;&lt;br&gt;골프존 GDR아카데미가 지난 16일 골프존타워서울에서 DGB캐피탈과 업무협약 계약을 체결했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;GDR아카데미와 DGB캐피탈은 이번 업무협약을 통해 GDR시스템 리스 구매자들의 이자율을 낮출 수 있을 것으로 기대하고 있다. 또 협력체계를 바탕으로 효과적인 마케팅 시너지 창출에도 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송재순 골프존 GDR아카데미 대표이사는 “DGB캐피탈과 좋은 인연을 바탕으로 양사 간 발전을 도모하고 고금리 시대에  마케팅 시너지를 발휘할 수 있도록 유기적인 협력 체계를 이어갈 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화판 선민의식” 논란된 ‘평론 한 줄’… ‘사과 입장’에도 비판 커지는 이유는 [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500086</guid>
      <pubDate>2023-03-28T12:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328123718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;코미디언 출신 박성광 연출 ‘웅남이’ 개봉&lt;br/&gt;“여기가 만만해 보였나” 이용철 혹평 논란&lt;br/&gt;영화판 내·외부인 선긋는 ‘텃세’ 지적 많아&lt;br/&gt;인터뷰 통해 “감독 등에 사과” 표명했지만&lt;br/&gt;‘일반인의 화풀이’ 등 표현에 네티즌 반감↑&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412526 --&gt;“여기가 그렇게 만만해 보였을까”&lt;br&gt;코미디언으로 유명한 박성광의 첫 장편 상업영화 ‘웅남이’를 혹평한 이 평론 한 줄에 온라인이 떠들썩하다. “영화판 선민의식”이라는 지적이 많자 해당 영화평론가가 언론을 통해 ‘사과 입장’을 밝혔지만 외려 네티즌들의 비판은 거세지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란의 발단은 지난 22일 개봉한 박성웅 주연, 이이경·최민수·오달수·염혜란 등 출연의 ‘웅남이’에 대한 18글자짜리 한 줄 평이었다.&lt;br&gt;개봉 전 영화를 미리 접한 평론가들은 이 영화에 대체로 박한 평가를 했는데, 그 가운데 이용철 평론가의 별점 한 개 반짜리 한 줄 평은 많은 네티즌들의 반감을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘여기가 그렇게 만만해 보였을까’라는 그의 한 줄 평은 ‘사람이 된 곰의 흐릿한 웃음 발자국’(이유채 평론가), ‘마늘쑥떡 돌리는 어리광 축제’(박평식 평론가) 등과 비교했을 때 영화 자체에 대한 평가라기보단 박 감독을 저격한 것이며 특히 영화판 내부인과 외부인 사이에 선을 긋고 박 감독을 배척하는 느낌을 준다는 여론이 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412527 --&gt;논란이 시작된 지 열흘쯤 후인 전날(27일) 이 평론가는 오마이뉴스와의 인터뷰를 통해 박성광 감독에게 ‘공개 사과’ 메시지를 전했다. 그런데 인터뷰가 나간 후 네티즌들 사이에서는 “변명만 구구절절하다”는 등 비판과 함께 이 평론가에 대한 반감이 더 커지고 있는 분위기다.&lt;br&gt;이 평론가는 인터뷰에서 자신의 한 줄 평에 계급의식이 담겼다는 비판 등에 대해 “제 표현 자체가 그렇게 보였다면 제가 잘못한 것이다. 그 문장을 쓴 사람으로서 미안하다는 말을 드리고 싶다. 박성광이라는 신인 감독뿐 아니라 영화 일을 하는 다수의 분들에게도 사과하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 이어 “특정인을 비하한다거나 특정 직업(코미디언)에 계급적 시선을 가지고 바라보고 쓴 게 아니다”라고 해명하면서 “하지만 주변 분들, 심지어 지인들 의견을 들어보니 그렇게 읽힌다고 하더라. 그렇다면 내가 잘못 표현한 것이구나 생각하게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 이 평론가의 장문의 인터뷰를 두고 네티즌들은 그가 사과보다는 해명에 치중하고 있으며 인터뷰에서는 선민의식을 재확인할 수 있다는 반응을 쏟아냈다.&lt;br&gt;네티즌들의 비판이 가장 집중된 부분 중 하나는 “제 표현에 개그맨분들이 집단적으로 화가 났다는 말을 들었다. 오해를 살 만하니 그럴 수 있겠다 싶고, 일반인들이 화를 내는 것도 뭐 그러려니 한다. 행복하지 않은 삶에서 그냥 화풀이하는 것 정도로 넘어갈 수 있다. 그런데 몇몇 영화업계 분들이 비아냥거리더라는 반응을 전해 들었을 때는 안타까웠다”는 인터뷰 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412528 --&gt;온라인 커뮤니티 ‘더쿠’에서는 관련 글에 200여개의 댓글이 달린 가운데 “영화는 일반인들이 보는 건데 관객들이 화내는 게 그냥 화풀이다?”, “개그맨·일반인들이 화내는 건 그냥 화풀이라고 치부했는데 영화업계 사람들이 뭐라고 하니 그제서야 뜨끔했나” 등 비판이 많았다.&lt;br&gt;이 평론가가 ‘웅남이’ 비판의 배경으로 한국영화산업의 위기를 말한 부분도 지적 대상이 됐다.&lt;br&gt;그는 “한국에서 가장 큰 배급사(CJ CGV)가 배급을 맡는다는 건 어지간한 독립영화나 예술영화로서는 꿈도 꾸지 못할 일이며, 상업영화라고 해도 제작 규모나 만듦새를 인정받는 극히 몇몇의 경우에만 가능하다”면서 “‘웅남이’가 그럴 만한 위치에 오른 작품일까. 이런 위기의 시기에 시장과 산업에 대해 얼마나 방만한 태도로 임하고 있는 것인지 문제 제기를 하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 일부 더쿠 이용자들은 이 같은 그의 발언에 “제일 큰 배급사는 CJ ENM이고, CJ CGV는 주로 작은 영화를 배급하는데 일부러 대기업 비판하면서 대중 동조를 구하려는 건가”, “한국영화산업 위기를 왜 박성광 영화에 묻나” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;‘에펨코리아’(펨코) 등 온라인 커뮤니티에서는 이 평론가의 이력을 둘러싸고 갑론을박이 펼쳐지기도 했다.&lt;br&gt;이 평론가가 대기업 퇴사 후 씨네21에 입사해 영화평론을 쭉 해왔지만 대학 때 전공은 경영학으로 영화에는 비전공자 출신인 반면, 박 감독은 코미디언으로 오래 활동하며 대중에 알려졌지만 대학 때 영화예술학을 전공했고 이미 단편 영화 3편을 연출한 경력이 있다는 것이다.&lt;br&gt;펨코에서는 “영화 제작에서 어떤 일도 맡아본 적 없는 사람이 ‘여기’라고 가리키면서 텃세 부린 것”, “출신이 중요하다는 평론가가 정작 다른 바닥 출신이라는 게 핵심” 등 댓글이 많은 공감이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412529 --&gt;반면 논란의 한 줄 평은 “개그맨 명성과 배우 네임밸류에 기댄 졸작에 대한 비판이지 문장 곧이곧대로 해석하는 게 맞나”, “상업영화를 재미없게 만들었기 때문에 평론가가 저 정도 말은 할 수 있다고 봄” 등 소수의견도 있었다.&lt;br&gt;한편 이 평론가는 인터뷰에서 2020년 박 감독이 본인 영화를 봐달라며 의견을 묻는 자리를 가진 적이 있다며 “단편 두 편을 보고 솔직히 놀랐다. 개그맨이라는 고정관념을 깰 정도로 탄탄하더라”라고 말했다. 이어 “그러니까 제가 그분 경력도 모르고 폄훼했다는 건 말이 안 된다. 이번 작품이 아쉽다면 본인의 데뷔 욕망, 목표만큼은 잘 안 나온 거였다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 박 감독은 ‘웅남이’에 대한 평론가들의 혹평에 대해 지난 20일 MBC 표준FM ‘박준형, 박영진의 2시 만세’에 출연해 “제가 부족한 부분이 있겠지만, 용기를 잃지 않으려고 한다. 지금 이 상황이 결론이 아니라 과정에 있다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 이어 “저는 천재가 아니고 훌륭한 사람도 아니다. 더 노력하고 배워야 하는 모자란 사람이다. 모자란 부분을 배우들이 채워주셨다. 더욱더 노력하고 배우는 자세로 있겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1385701 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깡말라야 예쁘다?…‘스키니’ 유행에 ‘플러스 사이즈 모델’ 사라졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500093</guid>
      <pubDate>2023-03-28T13:32:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328133213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412548 --&gt;여성 신체의 다양성을 추구했던 패션업계가 다시 여성의 깡마른 몸매를 선호하고 있다는 외신 보도가 나왔다.&lt;br&gt;홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 28일(현지시간) ‘루이비통, 구찌, 프라다-플러스 사이즈 모델은 어디에 있나’라는 제목의 기사를 보도했다.&lt;br&gt;SCMP에 따르면 영국 모델 찰리 하워드(Charli Howard)는 지난 시즌 런웨이에서 부활한 1990년대 패션에 대해 “그립지 않았다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하워드는 “돌아온 것은 단순히 스타일 뿐만이 아니다. 그 시대에 유행했던 스키니 사이즈도 있다”면서 “여성들은 날씬해야 하고, 아름답다고 여겨지기 위해 사이즈를 줄여야 한다는 압박을 너무 많이 받았다”고 지적했다.&lt;br&gt;하워드는 지난 2015년 모델 에이전시가 모델들에게 직업을 계속 가지려면 체중을 줄여야 한다는 ‘건강하지 못한 압력’을 주는 것에 대해 공개적으로 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 지난 2일 인스타그램을 통해서도 “이번 패션의 달에 다양성과 사이즈가 부족해서 너무 실망스럽다”면서 “무대 위 아름다운 곡선은 어디로 갔을까”라고 토로했다. 그러면서 그는 “내일 파리 패션 위크로 향하면서 셀룰라이트, 뱃살 등이 괜찮다는 것을 상기하고 있다”며 “신체는 상품이 아니다”고 강조했다.&lt;br&gt;남아프리카 태생인 모델 조단 다니엘도 틱톡을 통해 “스키니가 돌아왔다. 이제 우리도 그 기준에 맞아야 하기 때문에 모두에게 무서운 일”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 점점 사라지는 ‘플러스 사이즈’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;패션 비평가들은 2023년 런웨이에서 사이즈의 다양성을 고려한 캐스팅이 부족하다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;패션 검색엔진 태그워크(Tagwalk)에 따르면 여성복 쇼를 위해 런웨이하는 미드(Mid) 및 플러스(Plus) 사이즈 모델은 지난 시즌보다 24% 감소했다. 두 그룹 모델을 캐스팅한 브랜드는 지난 시즌 90개에서 68개로 줄었다.&lt;br&gt;사이즈 다양성 부재는 명품 브랜드에서 두드러지게 나타났다. 뉴욕타임즈에 따르면 생로랑, 루이비팅, 구찌, 프라다 등은 미드·플러스 사이즈 모델을 전혀 캐스팅하지 않았다.&lt;br&gt;런던에서 일하고 있는 캐스팅 디렉터 엠마 마텔(Emma Matell)은  “업계는 항상 여성 신체를 트렌드에 맞춰 마케팅하고 판매되는 상품처럼 다뤘다”면서 “이는 결국 인종차별과 여성혐오로 귀결된다”고 지적했다.&lt;br&gt;사진작가인 오틸라이 랜드마크는 “브랜드는 다양한 사이즈의 제품을 제공하는 것을 좋은 디자인만큼 중요하게 여겨야 한다”면서 “구매자나 투자자처럼 의류 유통을 책임지는 사람들도 디자이너와 브랜드가 다음 시즌에 무엇을 중요시 여기는지에 대한 책임이 있다. 업계는 모든 형태의 아름다움에 돈을 투자하는 데 전념하고 있다는 것을 보여줘야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유명 30대 배우는 이혼남”…SNS소문, 사실이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500100</guid>
      <pubDate>2023-03-28T13:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328135605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412573 --&gt;중국의 인기 가수 겸 배우 류우녕(33)이 결혼과 이혼 사실을 고백했다&lt;br&gt;27일 중국 소셜 미디어 웨이보 등에는 류우녕이 결혼을 했다가 이혼했다는 폭로 글이 올라왔다. 해당 글에는 전 부인인 여성과 아이의 사진도 같이 유포됐다.&lt;br&gt;논란이 일자 류우녕은 이날 자신의 웨이보 계정에 영상을 올려 결혼과 이혼이 사실임을 고백했다. 류유녕은 12년 전 결혼을 했다가 이혼한 사실을 인정하면서도 아이가 있다는 부분은 사실이 아니라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류우녕은 “대중과 팬 그리고 상대 여성에게 죄송하다”고 사과하면서 상대 여성과 여성의 아이 사진을 유포하는 행위로 이들을 상처주지 말아 달라고 당부했다.&lt;br&gt;한편 2014년 밴드 마등형제의 보컬로 가수 활동을 시작한 류우녕은 중국판 틱톡인 더우인에서 큰 인기를 끌며 연예계에 본격 데뷔했다. 이후 영화 ‘라만체극진흥사’ ‘사도행자2’, 드라마 ‘열혈소녀’ ‘종극필기’ ‘장가행’ ‘설영웅수시영웅’ 등에 출연하며 왕성하게 활동 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유명 30대 배우는 이혼남”…SNS소문, 사실이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500100</guid>
      <pubDate>2023-03-28T13:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328135605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412573 --&gt;중국의 인기 가수 겸 배우 류우녕(33)이 결혼과 이혼 사실을 고백했다&lt;br&gt;27일 중국 소셜 미디어 웨이보 등에는 류우녕이 결혼을 했다가 이혼했다는 폭로 글이 올라왔다. 해당 글에는 전 부인인 여성과 아이의 사진도 같이 유포됐다.&lt;br&gt;논란이 일자 류우녕은 이날 자신의 웨이보 계정에 영상을 올려 결혼과 이혼이 사실임을 고백했다. 류유녕은 12년 전 결혼을 했다가 이혼한 사실을 인정하면서도 아이가 있다는 부분은 사실이 아니라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류우녕은 “대중과 팬 그리고 상대 여성에게 죄송하다”고 사과하면서 상대 여성과 여성의 아이 사진을 유포하는 행위로 이들을 상처주지 말아 달라고 당부했다.&lt;br&gt;한편 2014년 밴드 마등형제의 보컬로 가수 활동을 시작한 류우녕은 중국판 틱톡인 더우인에서 큰 인기를 끌며 연예계에 본격 데뷔했다. 이후 영화 ‘라만체극진흥사’ ‘사도행자2’, 드라마 ‘열혈소녀’ ‘종극필기’ ‘장가행’ ‘설영웅수시영웅’ 등에 출연하며 왕성하게 활동 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이범헌 한국예총회장, 초대개인전 ‘꽃춤 2023’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500102</guid>
      <pubDate>2023-03-28T14:00:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328140013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;사단법인 한국예술문화단체총연합회(이하, 한국예총) 회장이자 ‘꽃춤(花舞)’ 연작으로 유명한 한국화가 이범헌 화백의 초대 개인전 ‘꽃춤 2023’이 서울 서초구 갤러리 반포대로5에서 열린다.&lt;br&gt;지난해 8월 서울 용산구 디멘션 갤러리에서 ‘꽃춤Ⅱ’ 개인전을 개최한 데 이어 이번 전시에서 이범헌 작가는 원화 30점, 판화 20점과 함께 NFT 작품 10점, 도자기 2점 등 총 60여 점의 작품을 선보인다.&lt;!-- 그림 1412577 --&gt;이범헌 화백의 ‘꽃춤(花舞)’은 가장 한국적인 꽃인 진달래와 철쭉으로 생동하는 생명의 이미지를 포착하고, 수많은 꽃들이 마치 군무를 추는 것처럼 화폭을 가득 채우면서 자연의 질서와 조화로움을 구현하고 있다는 평가를 받고 있다. 미국의 저명한 예술평론가이자 철학박사인 벤지 수 알렉산더(Benij Su Alexander)는 “이범헌 작가의 작품에 담겨 있는 꽃잎들의 군무는 복잡한 인간관계의 연결과 상호작용을 비유적으로 나타내고 있으며 작가는 매번 새로운 화법을 통해 세상의 관찰자이자 구성원으로서 각기 다른 ‘관점’과 ‘존재’를 끊임없이 찾아가는 모색과 도전을 계속하고 있다”고 높이 평가했다.&lt;br&gt;이범헌 작가는 “그동안 인간의 교류와 소통, 화합의 메시지를 다양한 구도와 화려한 색감으로 구현해왔고, 진달래와 철쭉은 남과 북을 가리지 않고 한반도 전역에 걸쳐 봄을 장식하는 꽃으로 온 민족의 염원인 남북한의 화합을 표현하고자 했다”고 이번 전시에 대한 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 이번 전시에서는 이 작가의 ‘꽃춤’ 시리즈와 함께 ‘Dokdo Korea’, ‘Peace Myanmar’ 등 NFT 작품 10점도 전시되어 작가의 다양한 예술세계를 볼 수 있는 시간이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국예총 회장이자 사단법인 한국미술협회 명예이사장인 이범헌 작가는 개인전 40회, 국내외 단체전 및 기획전 1000여 회에 참여했고 ‘예술과 생활(2016)’, ‘예술인 복지에서 삶의 향유로(2020)’, ‘2021 꽃춤(2021)’ 등 저서 발행 및 칼럼 기고 등 다방면으로 예술인 복지와 문화향유를 위해 앞장서고 있다.&lt;!-- 그림 1412578 --&gt;전시회 개막식은 28일 오후 6시 갤러리 반포대로5에서 열리며 전시는 4월 9일까지 이어진다. 전시에 대한 자세한 사항은 갤러리나 한국예총으로 문의하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 20대 여성, 학교 총기난사에 9살 포함 6명 사망…올해만 130번째</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500106</guid>
      <pubDate>2023-03-28T14:11:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328141148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;총격범, 모교에서 돌격소총으로 14분간 난사 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;올해만 미 전역에서 193명 총기난사로 사망&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412588 --&gt;미국 테네시주 내슈빌의 한 사립 초등학교에서 백인 여성이 총기를 난사해 9살 아이 3명 등 모두 6명이 숨졌다. 올해 들어 130번째 총기 난사 사건이다.&lt;br&gt;내슈빌 경찰 당국은 27일(현지시간) 성명에서 “총격범인 오드리 헤일(28)이 이날 기독교계 사립 초등학교인 커버넌트스쿨에서 총을 난사해 무고한 6명이 사망한 것을 애도한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 과거 해당 학교에 다녔던 헤일은 돌격소총(AR) 스타일의 총기 2정과 권총 1정으로 무장한 채 이날 오전 학교 옆문을 통해 진입한 뒤 14분간 총기를 난사했다. 이에 9살 동갑내기인 학생 3명과 교장인 캐서린 쿤스(60)를 포함해 학교 관계자 3명이 목숨을 잃었다. 현장에 도착한 경찰은 2층 창문에서 경찰차를 향해 발포하는 헤일을 사살했다.&lt;!-- 그림 1412589 --&gt;경찰 관계자는 “헤일이 갖고 있던 메모 등에 따르면 이번 공격은 치밀하고 계획적으로 이루어졌다”고 전했다. 특히 헤일은 학교 출입구 위치 등 사전 답사를 통해 어떻게 범행을 진행할지를 모두 표시해둔 지도도 갖고 있었다.&lt;br&gt;이 초등학교는 2001년 설립됐으며 유치원부터 6학년까지 약 200명의 학생이 재학 중이다. 교사 수는 33명이다. 이번 사건은 지난해 5월 학생 19명과 교사 2명의 목숨을 앗아간 텍사스주 유밸디 초등학교 총기사건 이후 최악의 사건으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비영리기구인 총기폭력아카이브(GVA)에 따르면 올해 들어 이날까지 미국 전역에서 총기 난사(사상자 4명 이상) 사건으로 발생한 사망자 수는 193명으로 지난해 같은 기간(123명) 보다 56.9% 늘었다. 또 같은 기간 총기 난사 사건은 올해 130건으로 지난해(112건)보다 16% 증가했다. 2019년의 관련 사망자 수가 91명, 총기 난사 사건이 63건이었던 것을 고려하면 5년 만에 둘 다 2배로 늘어난 셈이다.&lt;!-- 그림 1412590 --&gt;조 바이든 대통령은 이날 중소기업청 여성 비즈니스 서밋 행사 연설에서 이 사건을 거론하며 “가족에게 최악의 악몽이며, 가슴이 찢어진다”고 말했다. 바이든 대통령은 총기 난사 사건이 지역사회를 분열시키고 있다고 말한 뒤 “학교를 보호하기 위해 더 많은 조처를 해야 한다”며 돌격 소총 등 공격무기 금지 법안을 공화당이 통과시켜야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;카린 장-피에르 백악관 대변인도 이날 브리핑에서 “공화당이 공격용 무기를 금지하고 신원 조사 시스템의 허점을 막고 총기의 안전한 보관을 요구하기 위한 행동에 나서기 전에 얼마나 더 많은 아이가 죽어야 하느냐”고 목소리를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재미삼아 그랬다”…기저귀 찬 ‘3살 아기’에 마약 준 베트남男의 변명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500118</guid>
      <pubDate>2023-03-28T14:39:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328143919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412614 --&gt;베트남에서 세 살짜리 아이에게 강제로 마약을 흡입하도록 한 40대 남성이 공안에 체포됐다.&lt;br&gt;28일 현지매체인 VN익스프레스에 따르면 호찌민 공안은 레 반 밤(44)을 마약 소지 및 아동 학대 등 혐의로 체포해 조사 중이다. 아이의 엄마이자 그의 애인인 응우옌 타오 응우옌(23)도 함께 붙잡힌 상태다.&lt;br&gt;밤은 응우옌의 세 살배기 아들에게 메스암페타민(필로폰)을 강제로 흡입하게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 공안에서 받은 마약류 검사에서 양성 판정을 받았다. 다행히 아이는 음성이 나온 뒤 시립 어린이 병원에서 안정을 취하고 있다.&lt;br&gt;밤과 응우옌은 “재미 삼아 아이에게 딱 한번 마약을 흡입하도록 했다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들의 범행은 피해 아동의 생부가 지난 24일 아내의 페이스북 계정을 둘러보다 관련 동영상을 발견하면서 꼬리를 잡혔다.&lt;br&gt;생부가 올린 동영상에는 아이가 마약 연기를 흡입하고 밤이 둔기로 위협을 가하는 장면이 담겼다. 생부는 “아내와 계부로부터 세 살 아들을 구하기 위해 영상을 올렸다”면서 도움을 요청했다.&lt;br&gt;영상이 확산되며 논란이 일자 호치민시 아동권리보호협회 대표는 경찰에 가정 폭력 및 약물 사용으로 의심되는 아동 보호를 위한 긴급 지원을 요청하는 공식 서한을 발송했다.&lt;br&gt;아이의 생부는 지난 24일 공안에 정식으로 신고했다. 이에 공안은 곧바로 수사에 착수해 이틀 전 밤을 주거지에서 체포하고 현장에서 마약류 등을 증거로 압수했다.&lt;br&gt;생부는 “아이를 데리고 집을 나간 아내가 마약 상습 복용자와 함께 살고 있다는 사실을 알았다”며 “동영상은 4~5개월 전에 촬영한 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대중골프장 병설 의무 폐지… 경영협회 “경영자율성 높아질 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500131</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:17:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국골프장경영협회는 골프장 사업자의 경영활동에 부담이 됐던 ‘대중골프장 병설 의무규정’이 폐지된다고 28일 밝혔다. 체육시설법 대중골프장 병설 의무규정은 정부가 1994년 2월 7일 시행됐다. 이 규정은 5년간 회원제골프장을 승인받을 경우 대중골프장을 병설해 운영하거나 1홀당 일정 금액을 예치하는 것을 골자로 한다. 당시 국내에 많지 않던 대중골프장을 늘려 골프를 대중화하자는 취지였다.&lt;br&gt;하지만 1990년대와 달리 최근 대중골프장이 보편화되어 의무규정이 유지될 필요성이 없어졌다. 한국골프장경영협회 자체 통계자료에 따르면 2011년 169개였던 대중제 골프장은 2020년 325개로 2배 가까이 늘었다. 같은 기간 회원제 골프장은 216개에서 169개로 감소했다. 회원제골프장이 대중골프장으로 전환하는 사례도 있었기 때문이다.&lt;br&gt;박창열 한국골프장경영협회 회장은 “의무규정이 사라지면 오래된 대중골프장을 운영하던 골프장 사업자의 경영 자율성이 높아져 신사업에 도전할 수 있게 될 것”이라며 “신사업 추진으로 지역경제 활성화에도 보탬이 될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어렵고 고통스러웠다” 김민정, 그동안 무슨 일이?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500136</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328152452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412635 --&gt;2021년 8월 tvN 드라마 ‘악마판사’ 출연을 끝으로 활동을 중단했던 배우 김민정이 오랜만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;27일 김민정은 자신의 소셜미디어를 통해 “제 안부를 물어보는 분들이 많아 감사드린다. 저는 잘 있어요”라고 말했다.&lt;br&gt;미소를 지어 보인 김민정은 “힘드신 분들 많이 있으시잖아요. 세상은 참 빠르게 변하고 성장하는데, 우리는 왜 이렇게 마음이 피폐해지는 경우도 많고 힘이 들까요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “제 얘기가 어떻게 들릴지 모르겠지만, 저처럼 한 우물을 30년 이상 파고 항상 밝은 조명 아래 멋지고 예쁘게 보이려고 노력하는 사람에게도 인생은 어렵고 고통스러운 순간이 있더라”라고 고백했다.&lt;br&gt;김민정은 지난 2021년 8월 전 소속사인 브라이트 엔터테이먼트와 전속계약 등과 관련해 분쟁을 겪었다. 김민정의 법률대리인은 지난해 12월 “전속계약의 효력 및 출연료 지급 등과 관련하여 소송 등 분쟁이 진행 중이었으나 분쟁이 원만하게 합의됐다”라고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 영상 끝에 김민정은 “여러분도 지금 어두컴컴해서 아무것도 보이지 않는 것 같은 그 길을 매일 뚜벅뚜벅 꾸준히 걸어 나가시면 머지않아 빛이 여러분을 밝힐 거라고 저는 믿는다”라며 “저는 좋은 연기로 찾아뵐 거다. 이제는 제 삶에서 매 순간을 온전히 집중하면서 살아보려고 한다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;김민정은 1990년 MBC ‘베스트극장’을 통해 아역배우로 데뷔한 이후 드라마 ‘패션 70’s’ ‘뉴하트’ ‘미스터 션샤인’ 등에 출연해 인상적인 연기를 선보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어렵고 고통스러웠다” 김민정, 그동안 무슨 일이?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500136</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328152452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412635 --&gt;2021년 8월 tvN 드라마 ‘악마판사’ 출연을 끝으로 활동을 중단했던 배우 김민정이 오랜만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;27일 김민정은 자신의 소셜미디어를 통해 “제 안부를 물어보는 분들이 많아 감사드린다. 저는 잘 있어요”라고 말했다.&lt;br&gt;미소를 지어 보인 김민정은 “힘드신 분들 많이 있으시잖아요. 세상은 참 빠르게 변하고 성장하는데, 우리는 왜 이렇게 마음이 피폐해지는 경우도 많고 힘이 들까요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “제 얘기가 어떻게 들릴지 모르겠지만, 저처럼 한 우물을 30년 이상 파고 항상 밝은 조명 아래 멋지고 예쁘게 보이려고 노력하는 사람에게도 인생은 어렵고 고통스러운 순간이 있더라”라고 고백했다.&lt;br&gt;김민정은 지난 2021년 8월 전 소속사인 브라이트 엔터테이먼트와 전속계약 등과 관련해 분쟁을 겪었다. 김민정의 법률대리인은 지난해 12월 “전속계약의 효력 및 출연료 지급 등과 관련하여 소송 등 분쟁이 진행 중이었으나 분쟁이 원만하게 합의됐다”라고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 영상 끝에 김민정은 “여러분도 지금 어두컴컴해서 아무것도 보이지 않는 것 같은 그 길을 매일 뚜벅뚜벅 꾸준히 걸어 나가시면 머지않아 빛이 여러분을 밝힐 거라고 저는 믿는다”라며 “저는 좋은 연기로 찾아뵐 거다. 이제는 제 삶에서 매 순간을 온전히 집중하면서 살아보려고 한다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;김민정은 1990년 MBC ‘베스트극장’을 통해 아역배우로 데뷔한 이후 드라마 ‘패션 70’s’ ‘뉴하트’ ‘미스터 션샤인’ 등에 출연해 인상적인 연기를 선보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구준엽과 재혼? 돈 못줘”…서희원, 前남편에 생활비 받나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500143</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:42:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328154257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412644 --&gt;구준엽의 대만인 아내 쉬시위안(徐熙媛·서희원)이 전 남편이 “호화주택에 돈을 줄 수 없다”며 제기한 생활비 소송에서 승소했다.&lt;br&gt;28일 중국시보 등 대만언론 보도에 따르면 타이베이 지방법원 민사법정은 전날 1심에서 왕샤오페이(汪小菲)가 전 부인 쉬씨를 상대로 제기한 ‘채무인 이의 소송’을 기각했다.&lt;br&gt;쉬씨는 지난 2011년 왕씨와 결혼해 슬하에 1남 1녀를 뒀다. 그러다 결혼 10년 만인 2021년 11월 법원의 조정으로 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;왕씨는 매월 고정 금액을 생활비로 지원하기로 약속했다. 그러나 지난해 3월 쉬씨가 구준엽과 재혼한 후 ‘그들이 사는 호화주택의 수도 및 전기요금을 지급할 수 없다’면서 생활비 지원을 거부했다.&lt;br&gt;그러자 쉬씨는 왕씨가 미지급한 생활비가 500만 대만달러(약 2억 1400만원)에 이른다며 왕씨를 상대로 750만 대만달러(약 3억 3000만원)의 강제집행을 청구했다. 법원은 왕씨 재산의 일부 압류를 승인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 왕씨가 쉬씨를 상대로 ‘채무인 이의 소송’을 제기한 것이다.&lt;br&gt;비공개 심리를 마친 지방법원은 부부간의 이혼 조정 기록에 따라 왕씨가 쌍방이 약정한 시간에 전 부인에게 송금하는 것이 정기적인 고정 지급의 성격에 속한다고 설명했다.&lt;br&gt;이어 이혼 조정 기록에 채무의 상계 및 충당과 관련한 약정이 없으므로 별도로 계산해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;따라서 쉬씨가 전 남편 왕씨의 재산에 대한 강제 집행으로 빚을 청산하는 것에 문제가 없다고 풀이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지방법원은 지법, 고법, 최고 법원까지 심리에 통상 52개월 걸린다면서, 왕씨가 전 부인에게 손해 발생이 가능한 추정 금액(162만 대만달러)보다 많은 165만 대만달러(약 7000만원)를 담보로 우선 제공해야만 강제 집행이 중지될 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;왕씨는 전날 소셜미디어인 웨이보에 항소할 뜻을 밝히면서 생활비로 이미 12억원 이상을 지급했다고 주장했다.&lt;br&gt;한편 쉬씨는 20년 전 연인 관계였던 구준엽과 지난해 3월 결혼을 발표했다.&lt;br&gt;그녀는 대만판 드라마 ‘꽃보다 남자’ 여주인공을 맡아 명성을 얻은 배우다. 한국에서는 국내에서 방송된 드라마 여주인공 이름을 따서 ‘대만 금잔디’로 유명하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구준엽과 재혼? 돈 못줘”…서희원, 前남편에 생활비 받나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500143</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:42:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328154257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412644 --&gt;구준엽의 대만인 아내 쉬시위안(徐熙媛·서희원)이 전 남편이 “호화주택에 돈을 줄 수 없다”며 제기한 생활비 소송에서 승소했다.&lt;br&gt;28일 중국시보 등 대만언론 보도에 따르면 타이베이 지방법원 민사법정은 전날 1심에서 왕샤오페이(汪小菲)가 전 부인 쉬씨를 상대로 제기한 ‘채무인 이의 소송’을 기각했다.&lt;br&gt;쉬씨는 지난 2011년 왕씨와 결혼해 슬하에 1남 1녀를 뒀다. 그러다 결혼 10년 만인 2021년 11월 법원의 조정으로 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;왕씨는 매월 고정 금액을 생활비로 지원하기로 약속했다. 그러나 지난해 3월 쉬씨가 구준엽과 재혼한 후 ‘그들이 사는 호화주택의 수도 및 전기요금을 지급할 수 없다’면서 생활비 지원을 거부했다.&lt;br&gt;그러자 쉬씨는 왕씨가 미지급한 생활비가 500만 대만달러(약 2억 1400만원)에 이른다며 왕씨를 상대로 750만 대만달러(약 3억 3000만원)의 강제집행을 청구했다. 법원은 왕씨 재산의 일부 압류를 승인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 왕씨가 쉬씨를 상대로 ‘채무인 이의 소송’을 제기한 것이다.&lt;br&gt;비공개 심리를 마친 지방법원은 부부간의 이혼 조정 기록에 따라 왕씨가 쌍방이 약정한 시간에 전 부인에게 송금하는 것이 정기적인 고정 지급의 성격에 속한다고 설명했다.&lt;br&gt;이어 이혼 조정 기록에 채무의 상계 및 충당과 관련한 약정이 없으므로 별도로 계산해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;따라서 쉬씨가 전 남편 왕씨의 재산에 대한 강제 집행으로 빚을 청산하는 것에 문제가 없다고 풀이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지방법원은 지법, 고법, 최고 법원까지 심리에 통상 52개월 걸린다면서, 왕씨가 전 부인에게 손해 발생이 가능한 추정 금액(162만 대만달러)보다 많은 165만 대만달러(약 7000만원)를 담보로 우선 제공해야만 강제 집행이 중지될 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;왕씨는 전날 소셜미디어인 웨이보에 항소할 뜻을 밝히면서 생활비로 이미 12억원 이상을 지급했다고 주장했다.&lt;br&gt;한편 쉬씨는 20년 전 연인 관계였던 구준엽과 지난해 3월 결혼을 발표했다.&lt;br&gt;그녀는 대만판 드라마 ‘꽃보다 남자’ 여주인공을 맡아 명성을 얻은 배우다. 한국에서는 국내에서 방송된 드라마 여주인공 이름을 따서 ‘대만 금잔디’로 유명하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 불타오르는 황영웅…‘실화탐사대’ 게시판에 팬들 항의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500146</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:48:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307220901_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404044 --&gt;학교폭력 등 과거 행적 논란으로 MBN ‘불타는 트롯맨’에서 하차한 황영웅을 둘러싸고 MBC 시청자게시판이 불타고 있다.&lt;br&gt;MBC ‘실화탐사대’가 황영웅 논란을 다룬 편을 30일 방송하기로 하고 예고편을 내보내자 황영웅 팬들이 항의를 쏟아내고 있기 때문이다.&lt;br&gt;28일 실화탐사대 시청자게시판에는 지난 26일 이후 1600개가 넘는 글이 올라왔다. 평소 20개 안팎의 글이 올라온 것과 비교해 뜨거운 반응이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2일 실화탐사대 제작진이 ‘황영웅씨 학폭·폭행 등 논란 제보를 기다린다’며 예고한 이후 관련 방송을 해달라는 의견과 하지 말라는 의견이 엇갈렸던 게시판은 26일 황영웅 편 예고편이 공개되자 방송 반대를 요구하는 황영웅 팬들의 요구가 빗발쳤다.&lt;!-- 그림 1412653 --&gt;황영웅 편 방송을 반대하는 이들은 “황영웅을 두 번 죽이는 거냐” “흙수저 죽이기다” “후회하고 반성한다는데 청년의 꿈을 왜 짓밟느냐” 등의 의견을 나타냈다.&lt;br&gt;일부 시청자는 “진행자 과거는 떳떳한가요”라며 MC 신동엽의 과거 전력을 언급하는가 하면 제보자의 얼굴을 공개하라는 등 격앙된 반응을 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 다른 시청자들은 “자기 자녀가 괴롭힘을 당했다고 생각해봐라. (황영웅에게) 기회를 달라고 하는데 그 기회를 당신들이 줘야 한다고 해서 줘야 되나. 피해자가 용서를 못하겠다는데”라며 황영웅 지지자들을 향해 반대의 목소리를 냈다.&lt;!-- 그림 1412654 --&gt;앞서 실화탐사대 제작진은 황영웅 논란이 불거지자 그의 과거에 대한 취재를 해왔다.&lt;br&gt;예고편에서 제작진은 ‘피해자를 울리는 황영웅의 노래’라는 자막과 함께 “TV에 나와서 저런다? 진짜 우릴 생각 안 한 거죠”라는 제보자의 목소리를 담았다.&lt;br&gt;황영웅 논란을 최초로 폭로했던 유튜버 이진호는 실화탐사대 방송에 환영의 뜻을 나타냈다. 그는 “내가 얼마나 정제된 내용을 전달했는지 시청자들이 보면 직접 확인할 수 있다. 훨씬 더 많은 내용이 다뤄질 것이다. 공중파 방송에서 훨씬 더 꼼꼼하게 취재했을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;황영웅은 ‘불타는 트롯맨’에서 강력한 우승 후보로 예상됐지만 과거 상해 전과와 학교폭력 및 데이트폭력 의혹 등이 잇따라 제기되면서 결국 최종 결승전 직전 하차했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 그는 “어린 시절의 일이라고 변명하지 않겠다. 지난 시간을 돌아보며 반성하고, 오해는 풀고, 진심으로 사과하겠다”면서 “저로 인해 상처받으셨던 분들께 진심으로 용서를 구한다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 “사실이 아닌 이야기들에 대해서는 저를 믿어주신 분들을 위해서라도 꼭 바로잡고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 이날 방송통신심의위원회 방송심의소위원회는 ‘불타는 트롯맨’의 황영웅 밀어주기 의혹에 대해 제작진을 불러 의견진술을 듣기로 했다. 해당 방송분은 타 참가자들이 가사를 틀린 경우 자막으로 틀린 부분을 부각했으나 황영웅이나 황영웅이 포함된 조의 팀원이 가사를 틀린 경우에는 가사가 틀렸다는 표시가 없는 등 편파적인 방송을 했다는 취지의 민원이 제기됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 불타오르는 황영웅…‘실화탐사대’ 게시판에 팬들 항의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500146</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:48:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307220901_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404044 --&gt;학교폭력 등 과거 행적 논란으로 MBN ‘불타는 트롯맨’에서 하차한 황영웅을 둘러싸고 MBC 시청자게시판이 불타고 있다.&lt;br&gt;MBC ‘실화탐사대’가 황영웅 논란을 다룬 편을 30일 방송하기로 하고 예고편을 내보내자 황영웅 팬들이 항의를 쏟아내고 있기 때문이다.&lt;br&gt;28일 실화탐사대 시청자게시판에는 지난 26일 이후 1600개가 넘는 글이 올라왔다. 평소 20개 안팎의 글이 올라온 것과 비교해 뜨거운 반응이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2일 실화탐사대 제작진이 ‘황영웅씨 학폭·폭행 등 논란 제보를 기다린다’며 예고한 이후 관련 방송을 해달라는 의견과 하지 말라는 의견이 엇갈렸던 게시판은 26일 황영웅 편 예고편이 공개되자 방송 반대를 요구하는 황영웅 팬들의 요구가 빗발쳤다.&lt;!-- 그림 1412653 --&gt;황영웅 편 방송을 반대하는 이들은 “황영웅을 두 번 죽이는 거냐” “흙수저 죽이기다” “후회하고 반성한다는데 청년의 꿈을 왜 짓밟느냐” 등의 의견을 나타냈다.&lt;br&gt;일부 시청자는 “진행자 과거는 떳떳한가요”라며 MC 신동엽의 과거 전력을 언급하는가 하면 제보자의 얼굴을 공개하라는 등 격앙된 반응을 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 다른 시청자들은 “자기 자녀가 괴롭힘을 당했다고 생각해봐라. (황영웅에게) 기회를 달라고 하는데 그 기회를 당신들이 줘야 한다고 해서 줘야 되나. 피해자가 용서를 못하겠다는데”라며 황영웅 지지자들을 향해 반대의 목소리를 냈다.&lt;!-- 그림 1412654 --&gt;앞서 실화탐사대 제작진은 황영웅 논란이 불거지자 그의 과거에 대한 취재를 해왔다.&lt;br&gt;예고편에서 제작진은 ‘피해자를 울리는 황영웅의 노래’라는 자막과 함께 “TV에 나와서 저런다? 진짜 우릴 생각 안 한 거죠”라는 제보자의 목소리를 담았다.&lt;br&gt;황영웅 논란을 최초로 폭로했던 유튜버 이진호는 실화탐사대 방송에 환영의 뜻을 나타냈다. 그는 “내가 얼마나 정제된 내용을 전달했는지 시청자들이 보면 직접 확인할 수 있다. 훨씬 더 많은 내용이 다뤄질 것이다. 공중파 방송에서 훨씬 더 꼼꼼하게 취재했을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;황영웅은 ‘불타는 트롯맨’에서 강력한 우승 후보로 예상됐지만 과거 상해 전과와 학교폭력 및 데이트폭력 의혹 등이 잇따라 제기되면서 결국 최종 결승전 직전 하차했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 그는 “어린 시절의 일이라고 변명하지 않겠다. 지난 시간을 돌아보며 반성하고, 오해는 풀고, 진심으로 사과하겠다”면서 “저로 인해 상처받으셨던 분들께 진심으로 용서를 구한다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 “사실이 아닌 이야기들에 대해서는 저를 믿어주신 분들을 위해서라도 꼭 바로잡고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 이날 방송통신심의위원회 방송심의소위원회는 ‘불타는 트롯맨’의 황영웅 밀어주기 의혹에 대해 제작진을 불러 의견진술을 듣기로 했다. 해당 방송분은 타 참가자들이 가사를 틀린 경우 자막으로 틀린 부분을 부각했으나 황영웅이나 황영웅이 포함된 조의 팀원이 가사를 틀린 경우에는 가사가 틀렸다는 표시가 없는 등 편파적인 방송을 했다는 취지의 민원이 제기됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘별♥’ 하하, ‘희귀병 투병’ 막내 딸 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500147</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:48:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328154846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412656 --&gt;예능프로그램 ‘하하버스’를 통해 데뷔 이래 처음으로 가족 예능에 출연하는 하하가 최근 인터뷰를 통해 출연 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;새 예능프로그램 ‘하하버스’(제작 ENA, AXN, K-STAR)는 연예계 대표 잉꼬 부부 하하-별 부부와 3남매 드림-소울-송이 함께하는 첫 예능으로, 희소병 투병 이후 의젓하게 건강을 회복한 막내 송이와 그런 송이를 중심으로 끈끈한 케미를 발산할 하하가족 완전체의 모습을 담아낼 것으로 주목받고 있다.&lt;br&gt;예능계에서 잔뼈가 굵은 하하지만 가족 예능에 출연하는 것은 ‘하하버스’가 처음. 하하는 “가족 예능을 보면서 부럽기도 했지만 나에게는 절대로 일어나지 않는 일이라고 생각을 했고, 절대 출연 생각도 없었다”며 그동안 많은 섭외를 거절해왔다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 막내 송이가 길랑-바레 증후군‘이라는 생소한 병을 진단받았던 일을 떠올리며 “그때 ’가족이 가장 소중한데. 내가 그걸 잠시 밀어두고 너무 생활 전선에서 열심히 살았구나. 가족을 위해 열심히 사는 것도 중요하지만 가족 옆에 있는 게 더 소중한 거구나‘하고 느꼈다. 또 ’일단 주말은 최대한 가족들과 함께 여행도 다니고 추억을 많이 쌓아야겠다. 가족들과 함께하는 시간을 좀 많이 보내야겠다‘라는 생각을 했다. 그러던 차에 우연치 않게 이런 제의가 들어와서 흔쾌히 수락했다”고 ’하하버스‘ 출연 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;나아가 하하는 “막상 이렇게 출연하게 되니 떨리고 기대되고, 행복했던 추억들, 고생했던 추억들이 막 떠오른다. 촬영을 시작한 지금도 마냥 신기한 기분”이라고 소감을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1412657 --&gt;하하는 온 가족의 마을버스 여행을 위해 아내 별과 함께 1종 대형면허를 취득한 사실을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 하하는 “어렸을 때 꿈이 버스 기사님이었는데 그 꿈을 실현하게 된 게 굉장히 신기하다”면서 “사실은 대형버스 면허를 따면서 제가 떨어졌었다. 고은이 역시 출발도 못하고 떨어졌었다. 그래서 모든 제작진이 놀랐고, 운전면허시험 학원도 놀랐다”며 웃픈 비화를 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “두 번째 시험 볼 때, 요즘에 갱년기인지는 모르겠지만 갑자기 눈물이 좀 나더라. 왜 인지 모르겠지만 너무 큰 감동이었다. 제가 이걸 따냄으로써 우리 가족이 여행을 갈 수 있으니까. 사실 제가 운전을 못해서 못 갈 줄 알았다. 그런데 두번째 시험에서 100점으로 통과를 했다. 감개무량했다”고 털어놔 마을버스 운전기사로 변신한 하하의 활약에 기대를 자아냈다.&lt;br&gt;하하는 여행을 통해 아내 별의 “완벽한 매력을 발견했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “여행을 하다 보니 아내의 매력이 더욱 부각되더라. 더욱 더 카리스마 있으셨고, 있어지셨다. 그분의 삶이 정답이었고, 그분의 행동 하나하나가 다 맞았다. 그분은 쓸데없는 행동을 잘 안하신다. 그래서 존경심이 엄청나게 더 늘었다. 나도 아내처럼 올바른 사람이 되고 싶다”고 말하며 팔불출 면모를 드러내다가도 “잉꼬부부는 전혀 아니다. 하동훈의 동, 김고은의 고를 합쳐서 그냥 ’똥꼬부부‘다”라고 너스레를 떨어 폭소를 유발, ’하하버스‘를 통해 보여줄 부부의 케미에 관심을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 하하는 ’하하버스‘의 관전포인트를 꼽았다.&lt;br&gt;그는 “그동안 예능에서 보여드린 저의 모습은 제 모습 중 일부이다. ’하하버스‘에서는 아빠로서 저의 모습을 보여드릴 것이다. 부족한 모습도, 아이들을 많이 사랑하는 모습도 비춰질 거라고 생각한다. 또한 우리 드림이, 소울이, 송이의 모습을 지켜봐 달라. 카메라를 의식하지 않고 자유로운 영혼의 모습, 또래 아이 그대로의 모습을 보실 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;더불어 “화려하지 않은 일반적인 가정의 모습일 거다. 그러니 순수하게, 예쁘게 봐주셨으면 좋겠다”고 진심을 전해 본 방송에 대한 기대감을 고조시켰다.&lt;br&gt;한편 하하가족의 특별한 버스여행 ’하하버스‘는 막내 송이로 인해 모든 것이 변한 하하 가족이 송이를 위해 마련한 특별한 여행프로젝트로, 낡은 마을버스를 고쳐 타고 전국 방방곡곡을 누비며 다양한 이웃들과 소통하는 길 위의 인생학교이자 하하가족의 특별한 여행일지. 오는 4월 4일 저녁 8시 30분에 ENA, AXN, K-STAR를 통해 첫 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그 자체로 예술작품인 ‘책’, 합창소리 들어보길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500150</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:54:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328155403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412660 --&gt;“책은 내용이자 형식이고, 동시에 예술작품이기도 합니다.”&lt;br&gt;책은 인류의 정신을 담아내는 틀이다. 그러나 잘 만든 책은 경이로운 미학의 결과물이기도 하다. 김언호 한길사 대표는 “그래서 나도 47년 동안 책을 최대한 아름답게 만드느라 노력했다”고 말했다.&lt;br&gt;김 대표는 28일 서울 중구 순화동천에서 열린 사진집 ‘지혜의 숲으로’(한길사) 출간 기자간담회에서 “전 세계를 다녀보면 인간이 책에 기울이는 정성이 얼마나 대단한지 알 수 있다”면서 “그런 정성들을 사진집에서 읽을 수 있을 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1412661 --&gt;책은 김 대표가 1987년부터 영국, 프랑스, 독일, 네덜란드, 벨기에, 미국, 중국, 일본, 한국의 아홉 나라에서 찍은 책과 책방, 도서관 사진 등을 모았다. 35년 동안 찍은 3만장의 사진 가운데 163장을 실었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학교에 다녀온 뒤 길가에서 책을 읽고 있는 네팔 아이들의 모습을 비롯해 열 번도 넘게 다녀왔다는 영국 헤이온와이 서점, 경남 합천 팔만대장경 목판 등 다양한 책 관련 사진을 담았다. 이밖에 미국 뉴욕 소호 지역 책방 거대 테이블에 놓인 책들, 사람 키의 몇 배가 되는 도서관 풍경, 명화를 두른 도서관 사진 등도 눈길을 끈다.&lt;!-- 그림 1412662 --&gt;김 대표는 1968년 동아일보에 입사한 뒤 ‘펜 기자도 사진을 알아야 한다’는 말을 듣고 미놀타 카메라를 구입했다. 신문사에서 나와 1976년 한길사를 창간한 이후부터 책이 있는 곳이면 어디든 렌즈를 들이댔다.&lt;br&gt;그동안 사진전도 4번이나 개최했고 렌즈 여러 개를 넣은 묵직한 카메라 가방을 항상 가지고 다니면서도 “여전히 카메라를 잘 다루질 못한다”고 밝힌 그는 “책이 많은 곳으로 향할 땐 항상 탐험한다고 생각한다. 이 탐험의 기록을 남기자는 생각으로 사진을 찍었을 뿐”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1412663 --&gt;제목에 인용한 ‘지혜의 숲’이란 말은 그가 오래전 생각해낸 표현이다. 경기 파주시 출판문화도시에 있는 ‘지혜의 숲’ 도서관을 만들 때 참여했었다. 책은 한 권의 나무처럼 아름답지만, 집단을 이룬 숲의 모습이 더 아름답다는 의미를 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“여러 권 모인 책을 보면 마치 책이 합창하는 것 같습니다. 어렸을 적 산에 올랐을 때, 바람이 일면 소나무 숲이 합창한다고 생각했습니다. 이병기 시조시인은 이를 가리켜 ‘송뢰’라고 불렀지요. 책방에 들어가면 뭔가 편해지는 기분인데, 아마 책의 송뢰 때문이 아닐까 싶어요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 강용석, ‘조민 명예훼손 혐의’ 공판 출석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328801001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328801001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T15:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 110780 --&gt;조국 전 법무부 장관의 딸 조민 씨가 자신이 포르쉐 차를 탄다고 허위 사실을 유포한 ‘가로세로연구소’(가세연) 출연진을 처벌해달라는 의사를 법정에서 밝혔다.&lt;br&gt;조씨는 28일 서울중앙지법 형사3단독 이종민 판사 심리로 열린 강용석·김세의·김용호 씨의 정보통신망법상 명예훼손 혐의 사건 공판에 증인으로 출석했다.&lt;br&gt;조씨는 “한 번도 외제 차나 스포츠카를 몰아본 적이 없다”며 “아버지는 국산 차를 타는데 딸은 공부도 못하고 외제 차 타는 사람이라는 인식이 온라인으로 유포되는 게 힘들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 검사가 “피고인들의 처벌을 원하느냐”고 묻자 “네, 원한다”고 답했다. 그러면서 2013년부터 지난해까지 아반떼 차량을 운행했고, 가세연이 조씨가 탔다고 지목한 ‘빨간색 포르쉐’는 다른 사람의 차량이라고 부연했다.&lt;br&gt;가세연 측이 운행·탑승 여부를 계속해서 추궁하자 조씨는 “포르쉐를 한 번이라도 탔으면 억울하지도 않을 것”이라며 “얘기가 어디서 나왔는지 기가 막히고 어이가 없다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가세연 측이 “외제 차를 탄다는 사실이 명예훼손이 될 수 있느냐”고 지적하자, 조씨는 “스스로 버는 돈 없이 공부는 안 하고 외제 차 타는 이미지로 만들었다”며 “명예훼손 피해가 크다고 생각한다”고 맞섰다.&lt;br&gt;강씨 등은 2019년 8월 부산대 의학전문대학원에 주차된 포르쉐 차량 사진을 유튜브에 공개하고 “조씨가 빨간색 스포츠카를 타고 다닌다”며 허위 사실을 방송한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;이들은 문제의 발언이 당일 전체 방송 내용 중 극히 일부에 해당하며 공익을 위한 행위였으므로 죄가 되지 않는다는 입장이다.&lt;br&gt;조 전 장관과 조민·조원 씨는 가세연을 상대로 손해배상 청구 소송도 제기해 작년 6월 1심에서 일부 승소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 재판부는 가세연과 출연진이 조 전 장관에게 1000만원을, 조민 씨와 아들 조원 씨에게 각각 3000만원과 1000만원을 배상하고 허위 사실을 담은 유튜브 영상을 삭제하라고 명령했다.&lt;br&gt;이 재판은 양측이 항소해 2심이 진행 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정다은 아나, 남편 조우종 이어 프리 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500157</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:21:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328162117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412678 --&gt;정다은 아나운서가 15년 만에 KBS를 떠난다.&lt;br&gt;28일 정다은 아나운서는 자신의 인스타그램에 “이번 주를 마지막으로 KBS를 떠나게 돼서 소식 전해드린다”라며 퇴사 소식을 전했다.&lt;br&gt;정 아나운서는 “모든 처음을 함께 한 일터와, 어설프고 부족한 저를 보듬어주고 아껴준 동료들을 떠나려니 아쉽고 두려운 마음이 앞서는 게 많다”라며 “그럼에도 날로 새로워지는 미디어 환경을 보며 저또한 다시 한번 변화해보고, 새로운 마음으로 도전해보고 싶은 생각에 결심하게 됐다”라고 퇴사 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 아나운서는 “15년차 아나운서, 41살의 워킹맘으로 살면서 그간 차마 던져보지 못했던 질문도 던져보고, 시도도 해볼 계획”이라며 “어느 곳에서 다시 만나든 조금 더 저답고, 조금 더 새로웠으면 하는 바람”이라고 얘기했다.&lt;br&gt;그러면서 “이곳에서 아나운서 정다은으로서 받았던 과분한 사랑과 응원 잊지 않겠다”라고 인사를 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정다은 아나운서는 2008년 KBS 34기 공채 아나운서로 방송 활동을 시작했다. 이후 ‘사랑의 가족’ ‘KBS 8 뉴스타임’ ‘도전! 골든벨’ ‘비바 K리그’ 등에서 활약했다. 지난 2017년 KBS 아나운서 출신 조우종과 결혼해 슬하에 딸을 두고 있다. 조우종은 2016년 KBS를 퇴사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 신임 中 대사 2년 만에 부임 허용…북중 인적 교류 재개 신호탄?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500158</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328162119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412679 --&gt;신임 북한 주재 중국 대사가 내정 2년 1개월 만인 지난 27일 평양에 입성했다. 김정은 북한 국무위원장이 ‘위드 코로나’ 흐름에 맞춰 국경을 다시 열려는 신호인지 주목된다.&lt;br&gt;28일 NHK방송에 따르면 중국 공산당 대외연락부 부부장 출신 왕야쥔은 2021년 2월 새 북한 주재 대사로 내정됐지만 북한의 코로나19 방역 정책 때문에 2년 넘게 대기 상태였다. 전날 중국 단둥에서 신의주로 들어간 왕 대사는 팬데믹(대유행) 이후 북한 밖에서 평양으로 들어온 첫 공식 인사가 됐다.&lt;br&gt;건강상의 이유로 귀임을 요청한 리진쥔 전 대사가 같은 해 12월 가까스로 베이징으로 돌아온 뒤에도 북한이 신임 대사의 부임을 허용하지 않아 어려움을 겪었다. 이후 평양의 중국 대사관은 1년 넘게 대사 없이 운영됐다. 결국 중국 측이 왕 대사의 평양 부임을 공식 요구했고 김 위원장이 이를 받아들여 문을 열었다고 NHK는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 북한은 3년 넘게 국경을 봉쇄하고 있다. 지난해 북중 화물열차 운행을 재개하고 올해에는 육로 화물 트럭 운행도 일부 허용했지만 여전히 인적 교류는 막아놨다. 심지어 해외에 파견한 자국 대사들의 본국 귀임조차 허용하지 않고 있다. 이 때문에 임기를 마친 북한 대사 일부가 베이징 북한 대사관 등에 머물며 평양으로 돌아갈 날을 기다리고 있다.&lt;br&gt;이런 상황에서 왕 대사가 전격적으로 북한으로 들어갔다. 김 위원장이 중국 내 감염병 상황 안정을 전제로 인적 왕래 재개의 신호탄을 쐈다는 해석이 나온다. 다만 일각에서는 왕 대사의 부임을 ‘북중 관계 특수성을 감안한 예외적 조치’로 보기도 한다. 미국과의 대결 구도가 선명해지는 가운데 중국과의 소통 강화를 위해 ‘일회성 결단’을 내렸다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1969년생인 왕 대사는 중국 외교부에서 경제외교·협력판공실 주임과 정책연구사 부사장, 정책기획사 사장 등을 역임했다. 당 대외연락부 부부장이던 2018년 11월 중국 예술단을 이끌고 북한을 방문했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김희애, 팬 선물 정중히 거절 “사랑과 응원이면 충분”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500159</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:24:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328162408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412681 --&gt;스타에게 팬들이 정성을 모아 선물을 하는, 이른바 ‘조공’ 문화가 자리 잡은 가운데 김희애가 생일을 맞아 팬들의 선물 대신 마음만 받겠다고 정중히 밝혔다.&lt;br&gt;28일 김희애는 약 한 달여 만에 올린 인스타그램 게시물을 통해 “안녕하세요, 김희애입니다. 기분 좋은 꽃향기를 가득 머금은 봄이 왔습니다, 모두들 잘 지내고 계시죠? 봄소식과 함께 올해도 어김없이 제 생일이 다가오고 있네요. 매년 생일마다 팬 여러분께서 보내주시는 넘치는 축하와 사랑에 그저 감사할 따름입니다. 이번 생일부터는 선물과 꽃다발 대신 여러분의 마음만 받으려고 합니다. 변함없이 보내주시는 진심 어린 사랑과 응원이면 충분합니다. 팬 여러분이 저에게는 가장 큰 선물입니다♥”라고 전했다.&lt;br&gt;이어 “저는 요즘 넷플릭스 시리즈 ‘돌풍’ 촬영에 한창이고, 4월 14일 ‘퀸메이커’ 공개를 앞두고 있답니다. 영화 ‘더 문’ ‘데드맨’ ‘더 디너’도 개봉 예정이라고 하니 올해는 더 자주 인사드릴 수 있을 것 같아요. 팬 여러분의 사랑에 저는 보다 좋은 작품과 연기로 보답하겠습니다”라며 근황도 함께 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日홋카이도 AI에 닭 56만마리 살처분 “역대 최다 규모”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500160</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:24:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328162421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412682 --&gt;일본 홋카이도에서 고병원성 조류인플루엔자(AI)가 발생해 50만 마리가 넘는 닭을 살처분하기로 했다.&lt;br&gt;28일 지지통신, 아시히신문 등에 따르면 홋카이도 치토세시(市)의 한 양계장에서 전날 오전 10시 45분쯤 “닭 500여 마리가 죽었다”는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;도는 간이 검사로 AI 양성 판정, 이어 유전자 검사를 통해 감염을 확인했으며 이에 따라 양계장에서 사육 중인 닭 55만 8000마리에 대한 살처분 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도는 살처분 작업을 위해 도 소속 직원 120여명과 육상자위대원 90여명 등을 7일간 교대로 투입한다. 매몰과 소득 등 농장 방역 조치를 완료하기까지는 총 9일이 걸릴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 홋카이도에서는 지난해 4월 한 양계장에서 닭 52만여 마리가 살처분됐는데, 이번 살처분은 이를 넘어선 역대 최다 규모다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨 ‘프라시아 전기’로 MMORPG 진수 보여준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500161</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:25:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412689 --&gt;넥슨은 오는 30일 정식출시하는 ‘프라시아 전기’를 통해 대규모다중접속롤플레잉게임(MMORPG) 본연의 재미를 보여주겠다는 각오다. 모든 플레이어가 파밍(아이템 획득)의 재미를 느낄 수 있는 최적의 게임 디자인을 경험할 수 있다는 게 넥슨의 설명이다. 등급, 착용 레벨이 설정되어 있는 많은 종류의 장비들을 월드 곳곳에서 획득할 수 있으며, 필드 사냥 외에도 1인 보스 콘텐츠 ‘토벌’, ‘파벌 에피소드’, 이 외 다양한 이벤트 보상을 통해 의미 있는 등급의 장비를 얻을 수 있다.&lt;br&gt;이익제 넥슨 디렉터는 “론칭 스펙으로 30, 45, 55레벨 장비가 등장하며, 필드 드랍률을 높여 플레이어 누구든 ‘득템’의 즐거움을 만끽할 수 있다”며 “레벨이 낮은 장비라 할지라도 업그레이드가 잘 되어 있다면 오래 사용할 수 있고, 론칭 스펙 외에는 가급적 장비 레벨을 높이지 않아 아이템 가치를 유지할 계획이다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 작업장은 어렵게, 플레이어에게는 의미 있는 ‘장비 제작 시스템’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐릭터를 직접 컨트롤하며 협동 플레이의 가치를 높이고, 이를 오래 유지하기 위한 장비 제작 시스템을 설계했다. 필드에서는 장비 파편을 획득할 수 있고, 획득한 파편을 ‘심연석’과 함께 사용해 완제품(장비)을 제작할 수 있다. ‘검은칼’을 꽂아 웨이브 던전을 플레이하거나 결사원들과 ‘봉인전’을 완수하면 ‘심연석’을 얻을 수 있기 때문에 단순히 필드 사냥만 하는 작업장 계정과 달리 실제 플레이어들이 더 의미 있는 보상을 획득할 수 있는 구조다.&lt;br&gt;넥슨은 그간 쌓은 노하우와 시스템을 통해 플레이 가치를 훼손시키는 작업장, 매크로 사용을 최소화할 계획이다. 수동 조작과, 협동이 필요한 ‘검은칼’, ‘봉인전’ 외에도 초반 플레이 구간에서 플레이어의 조작이 필요하며, 상위 레벨의 장비는 상위 사냥터에서만 등장하기 때문에 실제 플레이어들이 획득하는 아이템의 가치는 유지된다.&lt;!-- 그림 1412690 --&gt;게임 속 다양한 콘텐츠를 편하고 쉽게 플레이할 수 있게 돕는 ‘어시스트 모드’는 하루에 기본 10시간 제공해 편의성을 높일 계획이다. 배틀패스 형태의 상품을 구매한 플레이어들은 구매 금액을 상회하는 보상과 함께 24시간 어시스트 모드를 사용할 수 있다. ‘어시스트 모드’ 이용 시간에 허들을 두어 작업장 계정의 남용을 최소화하려 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 각 클래스 당 세 개의 스탠스… 플레이어간 거래 가능&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;모든 클래스는 각각 세 개의 스탠스를 보유하고 있어, 클래스 역할이 가진 온전한 재미를 모든 플레이어들이 즐길 수 있다. 모든 스탠스와 스킬은 초, 중반에 레벨업을 통해 모두 획득 가능하다. 스킬을 강화하거나 커스터마이징하는 ‘아퀴룬’ 시스템도 선보인다. 아퀴룬을 이용해 빙결 효과, 화염 효과 등 상황에 맞는 특성을 더할 수 있는데, 이는 필드 사냥, 보스 처치, 아퀴룬 상인, 결사 상점에서 얻을 수 있다.&lt;br&gt;프라시아 전기엔 플레이어간 거래가 가능한 ‘거래소’, ‘교역소’가 존재한다. 거래 가능한 아이템은 거래소를 통해 자유롭게 거래할 수 있고, 교역소에서는 결사가 갖고 있는 자원과 아이템을 거래 가능하며, 같은 결사원들끼리 거래하는 거래소도 별도 제공한다. 특히, 교역소에는 판매하는 결사의 이름이 나타나며 이를 통해 외교 관계가 거래에도 영향을 줘, 교역도 전쟁의 일부가 된다는 점이 특징이다.&lt;br&gt;개발진은 짧게는 1~2주에서 길게는 12주까지 반복 테스트를 거쳐 일상 속에서 틈틈이 플레이하고, 쉽게 적응할 수 있는 게임을 완성했다. 점심시간, 퇴근길, 개인 시간을 이용해 여러 콘텐츠를 동시에 플레이할 수 있는 구조이며, 어시스트 모드를 통해 플레이어 각자의 템포와 상황에 맞춰 더 편리하게 캐릭터를 성장시킬 수 있게 했다.&lt;!-- 그림 1412691 --&gt;플레이어들은 월드 내 21개 거점을 두고 경쟁을 펼쳐야 하지만 전쟁의 피로감을 줄이기 위한 장치도 마련됐다. 거점전은 결사 제작을 통해 ‘에테르 상자’를 모아서 진행할 수 있어 무제한 거점전은 불가능하다. 또, 하루 8시간 보호 시간 설정이 가능해 전투 스트레스를 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임훈 넥슨 부디렉터는 “기본 안전장치를 통해 적정 수준의 스트레스 컨트롤이 가능할 것”이라며 “서비스 중에도 운영 상황을 면밀히 살펴보고 플레이어의 의견에 귀기울여 거점전이 색다른 재미와 몰입감을 주도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 30일 정식 출시… 4월 16일 첫 거점 쟁탈전 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;오는 30일 정식 출시되면 사냥터 63개의 보스, 영지 17개의 보스 등 다양한 난도의 필드 보스가 출현한다. 짧게는 3시간에 한 번 등장하는 보스 몬스터도 존재하는데, 월드는 순간이동이 제한적이라 보스 독점이 어렵다. 이에 많은 플레이어들에게 콘텐츠를 즐길 기회가 주어진다.&lt;br&gt;오는 4월 16일 오후 8시 6개의 거점이 열리며 거점을 보유하기 위한 첫 번째 쟁탈전이 펼쳐진다. 첫 거점 오픈을 기념해 최초로 거점을 점령한 결사에겐 그간 쌓인 누적 세금 획득을 포함, 풍성한 기념 보상이 주어지며, 4월 23일 저녁 11시 기준으로 거점을 소유한 결사에게도 다양한 보상을 제공한다. 첫 거점 오픈을 기점으로 2주 간격으로 추가 거점들이 열리고 관련 이벤트가 진행된다.&lt;br&gt;한편, 넥슨은 프라시아 전기 정식 출시에 앞서 PC와 모바일 클라이언트 사전 다운로드를 진행한다. 3월 23일(목)부터 공식 홈페이지에서 PC 클라이언트 사전 다운로드가 가능하며 28일(화)부터는 구글 플레이와 애플 앱스토어에서 모바일 클라이언트를 사전 다운로드할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨 ‘프라시아 전기’로 MMORPG 진수 보여준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500161</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:25:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412689 --&gt;넥슨은 오는 30일 정식출시하는 ‘프라시아 전기’를 통해 대규모다중접속롤플레잉게임(MMORPG) 본연의 재미를 보여주겠다는 각오다. 모든 플레이어가 파밍(아이템 획득)의 재미를 느낄 수 있는 최적의 게임 디자인을 경험할 수 있다는 게 넥슨의 설명이다. 등급, 착용 레벨이 설정되어 있는 많은 종류의 장비들을 월드 곳곳에서 획득할 수 있으며, 필드 사냥 외에도 1인 보스 콘텐츠 ‘토벌’, ‘파벌 에피소드’, 이 외 다양한 이벤트 보상을 통해 의미 있는 등급의 장비를 얻을 수 있다.&lt;br&gt;이익제 넥슨 디렉터는 “론칭 스펙으로 30, 45, 55레벨 장비가 등장하며, 필드 드랍률을 높여 플레이어 누구든 ‘득템’의 즐거움을 만끽할 수 있다”며 “레벨이 낮은 장비라 할지라도 업그레이드가 잘 되어 있다면 오래 사용할 수 있고, 론칭 스펙 외에는 가급적 장비 레벨을 높이지 않아 아이템 가치를 유지할 계획이다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 작업장은 어렵게, 플레이어에게는 의미 있는 ‘장비 제작 시스템’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐릭터를 직접 컨트롤하며 협동 플레이의 가치를 높이고, 이를 오래 유지하기 위한 장비 제작 시스템을 설계했다. 필드에서는 장비 파편을 획득할 수 있고, 획득한 파편을 ‘심연석’과 함께 사용해 완제품(장비)을 제작할 수 있다. ‘검은칼’을 꽂아 웨이브 던전을 플레이하거나 결사원들과 ‘봉인전’을 완수하면 ‘심연석’을 얻을 수 있기 때문에 단순히 필드 사냥만 하는 작업장 계정과 달리 실제 플레이어들이 더 의미 있는 보상을 획득할 수 있는 구조다.&lt;br&gt;넥슨은 그간 쌓은 노하우와 시스템을 통해 플레이 가치를 훼손시키는 작업장, 매크로 사용을 최소화할 계획이다. 수동 조작과, 협동이 필요한 ‘검은칼’, ‘봉인전’ 외에도 초반 플레이 구간에서 플레이어의 조작이 필요하며, 상위 레벨의 장비는 상위 사냥터에서만 등장하기 때문에 실제 플레이어들이 획득하는 아이템의 가치는 유지된다.&lt;!-- 그림 1412690 --&gt;게임 속 다양한 콘텐츠를 편하고 쉽게 플레이할 수 있게 돕는 ‘어시스트 모드’는 하루에 기본 10시간 제공해 편의성을 높일 계획이다. 배틀패스 형태의 상품을 구매한 플레이어들은 구매 금액을 상회하는 보상과 함께 24시간 어시스트 모드를 사용할 수 있다. ‘어시스트 모드’ 이용 시간에 허들을 두어 작업장 계정의 남용을 최소화하려 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 각 클래스 당 세 개의 스탠스… 플레이어간 거래 가능&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;모든 클래스는 각각 세 개의 스탠스를 보유하고 있어, 클래스 역할이 가진 온전한 재미를 모든 플레이어들이 즐길 수 있다. 모든 스탠스와 스킬은 초, 중반에 레벨업을 통해 모두 획득 가능하다. 스킬을 강화하거나 커스터마이징하는 ‘아퀴룬’ 시스템도 선보인다. 아퀴룬을 이용해 빙결 효과, 화염 효과 등 상황에 맞는 특성을 더할 수 있는데, 이는 필드 사냥, 보스 처치, 아퀴룬 상인, 결사 상점에서 얻을 수 있다.&lt;br&gt;프라시아 전기엔 플레이어간 거래가 가능한 ‘거래소’, ‘교역소’가 존재한다. 거래 가능한 아이템은 거래소를 통해 자유롭게 거래할 수 있고, 교역소에서는 결사가 갖고 있는 자원과 아이템을 거래 가능하며, 같은 결사원들끼리 거래하는 거래소도 별도 제공한다. 특히, 교역소에는 판매하는 결사의 이름이 나타나며 이를 통해 외교 관계가 거래에도 영향을 줘, 교역도 전쟁의 일부가 된다는 점이 특징이다.&lt;br&gt;개발진은 짧게는 1~2주에서 길게는 12주까지 반복 테스트를 거쳐 일상 속에서 틈틈이 플레이하고, 쉽게 적응할 수 있는 게임을 완성했다. 점심시간, 퇴근길, 개인 시간을 이용해 여러 콘텐츠를 동시에 플레이할 수 있는 구조이며, 어시스트 모드를 통해 플레이어 각자의 템포와 상황에 맞춰 더 편리하게 캐릭터를 성장시킬 수 있게 했다.&lt;!-- 그림 1412691 --&gt;플레이어들은 월드 내 21개 거점을 두고 경쟁을 펼쳐야 하지만 전쟁의 피로감을 줄이기 위한 장치도 마련됐다. 거점전은 결사 제작을 통해 ‘에테르 상자’를 모아서 진행할 수 있어 무제한 거점전은 불가능하다. 또, 하루 8시간 보호 시간 설정이 가능해 전투 스트레스를 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임훈 넥슨 부디렉터는 “기본 안전장치를 통해 적정 수준의 스트레스 컨트롤이 가능할 것”이라며 “서비스 중에도 운영 상황을 면밀히 살펴보고 플레이어의 의견에 귀기울여 거점전이 색다른 재미와 몰입감을 주도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 30일 정식 출시… 4월 16일 첫 거점 쟁탈전 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;오는 30일 정식 출시되면 사냥터 63개의 보스, 영지 17개의 보스 등 다양한 난도의 필드 보스가 출현한다. 짧게는 3시간에 한 번 등장하는 보스 몬스터도 존재하는데, 월드는 순간이동이 제한적이라 보스 독점이 어렵다. 이에 많은 플레이어들에게 콘텐츠를 즐길 기회가 주어진다.&lt;br&gt;오는 4월 16일 오후 8시 6개의 거점이 열리며 거점을 보유하기 위한 첫 번째 쟁탈전이 펼쳐진다. 첫 거점 오픈을 기념해 최초로 거점을 점령한 결사에겐 그간 쌓인 누적 세금 획득을 포함, 풍성한 기념 보상이 주어지며, 4월 23일 저녁 11시 기준으로 거점을 소유한 결사에게도 다양한 보상을 제공한다. 첫 거점 오픈을 기점으로 2주 간격으로 추가 거점들이 열리고 관련 이벤트가 진행된다.&lt;br&gt;한편, 넥슨은 프라시아 전기 정식 출시에 앞서 PC와 모바일 클라이언트 사전 다운로드를 진행한다. 3월 23일(목)부터 공식 홈페이지에서 PC 클라이언트 사전 다운로드가 가능하며 28일(화)부터는 구글 플레이와 애플 앱스토어에서 모바일 클라이언트를 사전 다운로드할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨 ‘프라시아 전기’로 MMORPG 진수 보여준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500161</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:25:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412689 --&gt;넥슨은 오는 30일 정식출시하는 ‘프라시아 전기’를 통해 대규모다중접속롤플레잉게임(MMORPG) 본연의 재미를 보여주겠다는 각오다. 모든 플레이어가 파밍(아이템 획득)의 재미를 느낄 수 있는 최적의 게임 디자인을 경험할 수 있다는 게 넥슨의 설명이다. 등급, 착용 레벨이 설정되어 있는 많은 종류의 장비들을 월드 곳곳에서 획득할 수 있으며, 필드 사냥 외에도 1인 보스 콘텐츠 ‘토벌’, ‘파벌 에피소드’, 이 외 다양한 이벤트 보상을 통해 의미 있는 등급의 장비를 얻을 수 있다.&lt;br&gt;이익제 넥슨 디렉터는 “론칭 스펙으로 30, 45, 55레벨 장비가 등장하며, 필드 드랍률을 높여 플레이어 누구든 ‘득템’의 즐거움을 만끽할 수 있다”며 “레벨이 낮은 장비라 할지라도 업그레이드가 잘 되어 있다면 오래 사용할 수 있고, 론칭 스펙 외에는 가급적 장비 레벨을 높이지 않아 아이템 가치를 유지할 계획이다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 작업장은 어렵게, 플레이어에게는 의미 있는 ‘장비 제작 시스템’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐릭터를 직접 컨트롤하며 협동 플레이의 가치를 높이고, 이를 오래 유지하기 위한 장비 제작 시스템을 설계했다. 필드에서는 장비 파편을 획득할 수 있고, 획득한 파편을 ‘심연석’과 함께 사용해 완제품(장비)을 제작할 수 있다. ‘검은칼’을 꽂아 웨이브 던전을 플레이하거나 결사원들과 ‘봉인전’을 완수하면 ‘심연석’을 얻을 수 있기 때문에 단순히 필드 사냥만 하는 작업장 계정과 달리 실제 플레이어들이 더 의미 있는 보상을 획득할 수 있는 구조다.&lt;br&gt;넥슨은 그간 쌓은 노하우와 시스템을 통해 플레이 가치를 훼손시키는 작업장, 매크로 사용을 최소화할 계획이다. 수동 조작과, 협동이 필요한 ‘검은칼’, ‘봉인전’ 외에도 초반 플레이 구간에서 플레이어의 조작이 필요하며, 상위 레벨의 장비는 상위 사냥터에서만 등장하기 때문에 실제 플레이어들이 획득하는 아이템의 가치는 유지된다.&lt;!-- 그림 1412690 --&gt;게임 속 다양한 콘텐츠를 편하고 쉽게 플레이할 수 있게 돕는 ‘어시스트 모드’는 하루에 기본 10시간 제공해 편의성을 높일 계획이다. 배틀패스 형태의 상품을 구매한 플레이어들은 구매 금액을 상회하는 보상과 함께 24시간 어시스트 모드를 사용할 수 있다. ‘어시스트 모드’ 이용 시간에 허들을 두어 작업장 계정의 남용을 최소화하려 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 각 클래스 당 세 개의 스탠스… 플레이어간 거래 가능&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;모든 클래스는 각각 세 개의 스탠스를 보유하고 있어, 클래스 역할이 가진 온전한 재미를 모든 플레이어들이 즐길 수 있다. 모든 스탠스와 스킬은 초, 중반에 레벨업을 통해 모두 획득 가능하다. 스킬을 강화하거나 커스터마이징하는 ‘아퀴룬’ 시스템도 선보인다. 아퀴룬을 이용해 빙결 효과, 화염 효과 등 상황에 맞는 특성을 더할 수 있는데, 이는 필드 사냥, 보스 처치, 아퀴룬 상인, 결사 상점에서 얻을 수 있다.&lt;br&gt;프라시아 전기엔 플레이어간 거래가 가능한 ‘거래소’, ‘교역소’가 존재한다. 거래 가능한 아이템은 거래소를 통해 자유롭게 거래할 수 있고, 교역소에서는 결사가 갖고 있는 자원과 아이템을 거래 가능하며, 같은 결사원들끼리 거래하는 거래소도 별도 제공한다. 특히, 교역소에는 판매하는 결사의 이름이 나타나며 이를 통해 외교 관계가 거래에도 영향을 줘, 교역도 전쟁의 일부가 된다는 점이 특징이다.&lt;br&gt;개발진은 짧게는 1~2주에서 길게는 12주까지 반복 테스트를 거쳐 일상 속에서 틈틈이 플레이하고, 쉽게 적응할 수 있는 게임을 완성했다. 점심시간, 퇴근길, 개인 시간을 이용해 여러 콘텐츠를 동시에 플레이할 수 있는 구조이며, 어시스트 모드를 통해 플레이어 각자의 템포와 상황에 맞춰 더 편리하게 캐릭터를 성장시킬 수 있게 했다.&lt;!-- 그림 1412691 --&gt;플레이어들은 월드 내 21개 거점을 두고 경쟁을 펼쳐야 하지만 전쟁의 피로감을 줄이기 위한 장치도 마련됐다. 거점전은 결사 제작을 통해 ‘에테르 상자’를 모아서 진행할 수 있어 무제한 거점전은 불가능하다. 또, 하루 8시간 보호 시간 설정이 가능해 전투 스트레스를 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임훈 넥슨 부디렉터는 “기본 안전장치를 통해 적정 수준의 스트레스 컨트롤이 가능할 것”이라며 “서비스 중에도 운영 상황을 면밀히 살펴보고 플레이어의 의견에 귀기울여 거점전이 색다른 재미와 몰입감을 주도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 30일 정식 출시… 4월 16일 첫 거점 쟁탈전 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;오는 30일 정식 출시되면 사냥터 63개의 보스, 영지 17개의 보스 등 다양한 난도의 필드 보스가 출현한다. 짧게는 3시간에 한 번 등장하는 보스 몬스터도 존재하는데, 월드는 순간이동이 제한적이라 보스 독점이 어렵다. 이에 많은 플레이어들에게 콘텐츠를 즐길 기회가 주어진다.&lt;br&gt;오는 4월 16일 오후 8시 6개의 거점이 열리며 거점을 보유하기 위한 첫 번째 쟁탈전이 펼쳐진다. 첫 거점 오픈을 기념해 최초로 거점을 점령한 결사에겐 그간 쌓인 누적 세금 획득을 포함, 풍성한 기념 보상이 주어지며, 4월 23일 저녁 11시 기준으로 거점을 소유한 결사에게도 다양한 보상을 제공한다. 첫 거점 오픈을 기점으로 2주 간격으로 추가 거점들이 열리고 관련 이벤트가 진행된다.&lt;br&gt;한편, 넥슨은 프라시아 전기 정식 출시에 앞서 PC와 모바일 클라이언트 사전 다운로드를 진행한다. 3월 23일(목)부터 공식 홈페이지에서 PC 클라이언트 사전 다운로드가 가능하며 28일(화)부터는 구글 플레이와 애플 앱스토어에서 모바일 클라이언트를 사전 다운로드할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[닛케이]영 김 “美 국빈 방문 때 윤대통령 의회연설 낙관적”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500162</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:25:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328162559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;영김, 인터뷰서 의회연설 정하는 매카시 하원의장에&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;매콜 외교위원장 등과 연설 촉구 서한 보냈다고 언급&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412686 --&gt;영 김 미국 하원 외교위원회 인도태평양(인태) 소위원장이 다음달에 미국 방문하는 윤석열 대통령의 미국 상·하원 합동회의 연설을 낙관하고 있다고 니혼게이자이신문이 28일 보도했다.&lt;br&gt;니혼게이자이는 미 의회가 윤 대통령의 연설을 조율 중이라고 복수의 관계자를 인용해 전했다. 보도에 따르면 김 의원은 인태 소위원회 민주당 간사인 아미 베라 의원, 공화당 소속 마이클 매콜 외교위 위원장, 그레고리 믹스 외교위 민주당 간사 등과 함께 의회 연설에 대해 전권을 쥐고 있는 공화당 소속 케빈 매카시 하원의장에게 윤 대통령의 연설을 촉구하는 공동 서한을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 의원은 매카시 의장이 윤 대통령에게 의회 연설을 위한 공식 초청장을 보내는 것은 “시간문제일 정도로 매우 낙관하고 있다고 말하고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이명박 전 대통령 이후 12년 만에 미국을 국빈 방문한다. 조 바이든 대통령과 윤 대통령은 다음 달 26일에 한미정상회담과 함께 공식 환영식과 국빈 만찬 등을 갖는다. 만찬에서는 블랙핑크와 미국 팝스타 레이디 가가의 협연 공연이 추진되는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;니혼게이자이는 “미국 의회가 윤 대통령을 초대하는 것은 북한 정책을 높이 평가하는 것을 반영한다”면서 북한과 중국에 대처하는 한미 동맹의 강화를 뒷받침하는 차원이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공익법인은 기부금 결산서류 공시하는데… 종교단체는 제외</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500166</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:32:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412692 --&gt;국세청은 28일 “2022년 12월 결산 공익법인은 오는 5월 2일까지 재무제표, 기부금 수입·지출 명세서 등 결산서류를 홈택스에 공시해야 한다”고 안내했다.&lt;br&gt;출연받은 재산이 있는 공익법인은 관할 세무서에 서면이나 홈택스로 출연재산 관련 보고서를 제출해야 한다. 법인세법상 의무 이행 여부도 국세청에 보고해야 한다. 의무를 이행하지 않으면 공익법인 지정이 취소되거나 불성실 공익법인으로 지정돼 명단이 공개될 수 있다. 단 종교단체, 해당연도 기부금 모금액이 없는 어린이집·유치원은 공익법인 의무이행 여부 보고 대상에서 제외된다. 일정 규모 이상의 공익법인은 외부전문가 세무 확인서, 외부회계 감사보고서도 함께 제출해야 한다.&lt;br&gt;국세청은 공익법인이 이행해야 할 의무를 간편하게 확인하고 신고·신청할 수 있도록 ‘공익법인 종합안내 포털’을 개통했다. 공익법인 성실신고를 위한 ‘미리채움’ 서비스와 신고 도움 자료도 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국세청은 매년 8~9월 공익법인 공시 오류 점검을 시행한다. 오류가 발생한 공익법인은 자진해 수정할 수 있도록 안내하고, 수정하지 않으면 가산세를 부과한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공익법인은 기부금 결산서류 공시하는데… 종교단체는 제외</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500166</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:32:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412692 --&gt;국세청은 28일 “2022년 12월 결산 공익법인은 오는 5월 2일까지 재무제표, 기부금 수입·지출 명세서 등 결산서류를 홈택스에 공시해야 한다”고 안내했다.&lt;br&gt;출연받은 재산이 있는 공익법인은 관할 세무서에 서면이나 홈택스로 출연재산 관련 보고서를 제출해야 한다. 법인세법상 의무 이행 여부도 국세청에 보고해야 한다. 의무를 이행하지 않으면 공익법인 지정이 취소되거나 불성실 공익법인으로 지정돼 명단이 공개될 수 있다. 단 종교단체, 해당연도 기부금 모금액이 없는 어린이집·유치원은 공익법인 의무이행 여부 보고 대상에서 제외된다. 일정 규모 이상의 공익법인은 외부전문가 세무 확인서, 외부회계 감사보고서도 함께 제출해야 한다.&lt;br&gt;국세청은 공익법인이 이행해야 할 의무를 간편하게 확인하고 신고·신청할 수 있도록 ‘공익법인 종합안내 포털’을 개통했다. 공익법인 성실신고를 위한 ‘미리채움’ 서비스와 신고 도움 자료도 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국세청은 매년 8~9월 공익법인 공시 오류 점검을 시행한다. 오류가 발생한 공익법인은 자진해 수정할 수 있도록 안내하고, 수정하지 않으면 가산세를 부과한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공익법인은 기부금 결산서류 공시하는데… 종교단체는 제외</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500166</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:32:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412692 --&gt;국세청은 28일 “2022년 12월 결산 공익법인은 오는 5월 2일까지 재무제표, 기부금 수입·지출 명세서 등 결산서류를 홈택스에 공시해야 한다”고 안내했다.&lt;br&gt;출연받은 재산이 있는 공익법인은 관할 세무서에 서면이나 홈택스로 출연재산 관련 보고서를 제출해야 한다. 법인세법상 의무 이행 여부도 국세청에 보고해야 한다. 의무를 이행하지 않으면 공익법인 지정이 취소되거나 불성실 공익법인으로 지정돼 명단이 공개될 수 있다. 단 종교단체, 해당연도 기부금 모금액이 없는 어린이집·유치원은 공익법인 의무이행 여부 보고 대상에서 제외된다. 일정 규모 이상의 공익법인은 외부전문가 세무 확인서, 외부회계 감사보고서도 함께 제출해야 한다.&lt;br&gt;국세청은 공익법인이 이행해야 할 의무를 간편하게 확인하고 신고·신청할 수 있도록 ‘공익법인 종합안내 포털’을 개통했다. 공익법인 성실신고를 위한 ‘미리채움’ 서비스와 신고 도움 자료도 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국세청은 매년 8~9월 공익법인 공시 오류 점검을 시행한다. 오류가 발생한 공익법인은 자진해 수정할 수 있도록 안내하고, 수정하지 않으면 가산세를 부과한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데, 4가지 테마 신사업 추진… 인수합병 통해 지배력 높인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500167</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:32:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412693 --&gt;2023년 새로운 롯데의 모습이 가시화된다.&lt;br&gt;롯데는 올해 ▲헬스앤웰니스 ▲모빌리티 ▲지속가능성 ▲뉴라이프 플랫폼 등 4가지 테마의 신사업을 추진한다고 28일 밝혔다. 인수합병을 통한 시장 지배력 확대와 사업 포트폴리오 재구성도 꾀한다.&lt;br&gt;먼저 롯데정보통신은 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 ‘CES 2023’에 참가해 신사업 추진 상황을 공개했다. 이를 기점으로 파트너사들과 협력 체계를 갖춰 시너지 창출 비즈니스 모델을 구축해간다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데바이오로직스는 2030년까지 글로벌 톱10 바이오 위탁개발생산 기업으로 성장하겠다는 전략이다. 이를 위해 미국 ‘BMS(브리스톨 마이어스 스큅)’의 시러큐스 공장 인수를 완료하고 올해 본격적인 생산활동을 시작했다.&lt;br&gt;롯데쇼핑은 지난해 11월 영국 리테일테크 기업 오카도와 파트너십을 체결했다. 2030년까지 1조원을 투자해 자동화물류센터(CFC) 6곳을 구축한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;롯데마트는 충성 고객들에게 집중한다. 와인 명소 및 문화 공간으로 거듭난 보틀벙커에서 일반인 대상으로 다양한 체험형 행사를 선보인다.&lt;br&gt;롯데제과는 인도 자회사인 ‘하브모어’사에 5년간 45억 루피(한화 약 700억원)를 투자한다. 인도 마하라슈트라주 푸네시 MIDC 탈레가온에 6만㎡ 규모의 빙과 생산시설을 설립한다.&lt;br&gt;롯데백화점은 오는 8월 베트남 하노이시에 초대형 복합 테마 쇼핑몰 ‘롯데몰 웨스트레이크’를 개장한다. 롯데몰 웨스트레이크는 쇼핑몰, 오피스, 호텔, 레지던스로 구성되며 쇼핑몰 내에는 롯데마트, 롯데시네마, 롯데월드 아쿠아리움 등이 들어선다.&lt;br&gt;롯데케미칼이 속한 롯데그룹 화학군은 양극박과 동박, 전해액 유기용매 및 분리막 소재 등 2차전지 핵심소재의 밸류체인을 구축 중이다. 미국, 유럽 등 친환경 전기차 배터리 소재 해외시장을 확대한다는 계획이다.&lt;br&gt;2차전지용 양극박 생산 기업인 롯데알미늄은 안정적인 공급망 구축을 최우선 과제로 추진하고 있다. 지난해 12월 조일알미늄과 약 1조 400억원 규모의 2차전지용 양극박 원재료 장기 공급 계약을 체결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데, 4가지 테마 신사업 추진… 인수합병 통해 지배력 높인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500167</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:32:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412693 --&gt;2023년 새로운 롯데의 모습이 가시화된다.&lt;br&gt;롯데는 올해 ▲헬스앤웰니스 ▲모빌리티 ▲지속가능성 ▲뉴라이프 플랫폼 등 4가지 테마의 신사업을 추진한다고 28일 밝혔다. 인수합병을 통한 시장 지배력 확대와 사업 포트폴리오 재구성도 꾀한다.&lt;br&gt;먼저 롯데정보통신은 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 ‘CES 2023’에 참가해 신사업 추진 상황을 공개했다. 이를 기점으로 파트너사들과 협력 체계를 갖춰 시너지 창출 비즈니스 모델을 구축해간다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데바이오로직스는 2030년까지 글로벌 톱10 바이오 위탁개발생산 기업으로 성장하겠다는 전략이다. 이를 위해 미국 ‘BMS(브리스톨 마이어스 스큅)’의 시러큐스 공장 인수를 완료하고 올해 본격적인 생산활동을 시작했다.&lt;br&gt;롯데쇼핑은 지난해 11월 영국 리테일테크 기업 오카도와 파트너십을 체결했다. 2030년까지 1조원을 투자해 자동화물류센터(CFC) 6곳을 구축한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;롯데마트는 충성 고객들에게 집중한다. 와인 명소 및 문화 공간으로 거듭난 보틀벙커에서 일반인 대상으로 다양한 체험형 행사를 선보인다.&lt;br&gt;롯데제과는 인도 자회사인 ‘하브모어’사에 5년간 45억 루피(한화 약 700억원)를 투자한다. 인도 마하라슈트라주 푸네시 MIDC 탈레가온에 6만㎡ 규모의 빙과 생산시설을 설립한다.&lt;br&gt;롯데백화점은 오는 8월 베트남 하노이시에 초대형 복합 테마 쇼핑몰 ‘롯데몰 웨스트레이크’를 개장한다. 롯데몰 웨스트레이크는 쇼핑몰, 오피스, 호텔, 레지던스로 구성되며 쇼핑몰 내에는 롯데마트, 롯데시네마, 롯데월드 아쿠아리움 등이 들어선다.&lt;br&gt;롯데케미칼이 속한 롯데그룹 화학군은 양극박과 동박, 전해액 유기용매 및 분리막 소재 등 2차전지 핵심소재의 밸류체인을 구축 중이다. 미국, 유럽 등 친환경 전기차 배터리 소재 해외시장을 확대한다는 계획이다.&lt;br&gt;2차전지용 양극박 생산 기업인 롯데알미늄은 안정적인 공급망 구축을 최우선 과제로 추진하고 있다. 지난해 12월 조일알미늄과 약 1조 400억원 규모의 2차전지용 양극박 원재료 장기 공급 계약을 체결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데, 4가지 테마 신사업 추진… 인수합병 통해 지배력 높인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500167</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:32:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412693 --&gt;2023년 새로운 롯데의 모습이 가시화된다.&lt;br&gt;롯데는 올해 ▲헬스앤웰니스 ▲모빌리티 ▲지속가능성 ▲뉴라이프 플랫폼 등 4가지 테마의 신사업을 추진한다고 28일 밝혔다. 인수합병을 통한 시장 지배력 확대와 사업 포트폴리오 재구성도 꾀한다.&lt;br&gt;먼저 롯데정보통신은 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 ‘CES 2023’에 참가해 신사업 추진 상황을 공개했다. 이를 기점으로 파트너사들과 협력 체계를 갖춰 시너지 창출 비즈니스 모델을 구축해간다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데바이오로직스는 2030년까지 글로벌 톱10 바이오 위탁개발생산 기업으로 성장하겠다는 전략이다. 이를 위해 미국 ‘BMS(브리스톨 마이어스 스큅)’의 시러큐스 공장 인수를 완료하고 올해 본격적인 생산활동을 시작했다.&lt;br&gt;롯데쇼핑은 지난해 11월 영국 리테일테크 기업 오카도와 파트너십을 체결했다. 2030년까지 1조원을 투자해 자동화물류센터(CFC) 6곳을 구축한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;롯데마트는 충성 고객들에게 집중한다. 와인 명소 및 문화 공간으로 거듭난 보틀벙커에서 일반인 대상으로 다양한 체험형 행사를 선보인다.&lt;br&gt;롯데제과는 인도 자회사인 ‘하브모어’사에 5년간 45억 루피(한화 약 700억원)를 투자한다. 인도 마하라슈트라주 푸네시 MIDC 탈레가온에 6만㎡ 규모의 빙과 생산시설을 설립한다.&lt;br&gt;롯데백화점은 오는 8월 베트남 하노이시에 초대형 복합 테마 쇼핑몰 ‘롯데몰 웨스트레이크’를 개장한다. 롯데몰 웨스트레이크는 쇼핑몰, 오피스, 호텔, 레지던스로 구성되며 쇼핑몰 내에는 롯데마트, 롯데시네마, 롯데월드 아쿠아리움 등이 들어선다.&lt;br&gt;롯데케미칼이 속한 롯데그룹 화학군은 양극박과 동박, 전해액 유기용매 및 분리막 소재 등 2차전지 핵심소재의 밸류체인을 구축 중이다. 미국, 유럽 등 친환경 전기차 배터리 소재 해외시장을 확대한다는 계획이다.&lt;br&gt;2차전지용 양극박 생산 기업인 롯데알미늄은 안정적인 공급망 구축을 최우선 과제로 추진하고 있다. 지난해 12월 조일알미늄과 약 1조 400억원 규모의 2차전지용 양극박 원재료 장기 공급 계약을 체결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년차 커플 ‘권태기’ 고민에 서장훈 단호한 대답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500171</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:35:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328163548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412696 --&gt;중학생 때부터 만나 사귄 지 5년이 됐다는 커플이 권태기로 인한 고민을 토로했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 KBS Joy 예능프로그램 ‘무엇이든 물어보살’에서는 연상연하의 젊은 커플이 등장했다.&lt;br&gt;각각 20살, 21살인 남녀 의뢰인은 “사귄 지 5년이 됐다”며 “중학교와 고등학교를 같은 곳을 다녔고, 교회 수련회에서 만나 썸을 탔고, 한 달 정도 이후 사귀게 됐다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 고민 상담의 이유로 “저희가 이제 설레지 않아서”라고 고민을 전해 두 보살을 당황케 만들었다.&lt;br&gt;“서로에 대한 마음이 식었다”라고 토로하는 커플을 향해 서장훈은 “사실 너희 나이가 식을 나이는 아니지, 불타오를 나이인데 감정이 식었다는 것은 이미 유통기한이 끝났다는 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 입대를 기다리고 있다는 남자 의뢰인에게 “좋은 타이밍이다. 마무리하기 좋은 기회다. 기가 막힌 타이밍이다. 군대에 가면 자연스럽게 끝날 것이다”라고 말했다.&lt;br&gt;서장훈은 “둘의 인생에 서로가 첫사랑일 것 같은데, 상처 없이 지금껏 잘 만났다는 게 중요하다. 지금까지는 영화 속에 나오는 아름다운 이야기라면 이제부터는 실전이다”라고 조언했다.&lt;br&gt;이어 “너희가 만나던 중고등학교 때까지는 사는 바운더리가 너무 좁았어. 학교, 동네…그 안에서는 서로밖에 안 보였을 것이다. 하지만 이제는 너희가 성인이 됐고, 세상과 환경이 너무 달라졌다. 당연히 여러가지 유혹이 있기 때문에 지고지순한 사랑을 전처럼 이어가기는 어려울 것이다”라고 설명했다.&lt;br&gt;끝으로 이수근은 “아름답게 그려 놓은 그림에 낙서를 하지 않았으면 좋겠다. 시간이 지나고 다시 생각해볼 수는 있지만, 지금은 서로가 헤어지는 것이 좋을 것 같다. 만남과 헤어짐은 반복되는 것이다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中 화웨이, 美 제재에도 14나노급 반도체 장비 독자 개발”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500174</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:54:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328165415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412708 --&gt;중국 최대 통신장비업체 화웨이가 미국의 전방위 압박에도 14나노미터(㎚·10억분의 1ｍ)급 반도체 설계 장비를 자체 개발하는데 성공했다고 CNBC방송이 중국 관영매체 이차이를 인용해 27일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;쉬즈쥔 화웨이 순환회장은 “최근 다른 중국 업체와 함께 14나노급 반도체 생산에 필요한 설계 장비를 독자 개발했다”고 밝혔다. 화웨이는 올해 안에 이 장비를 실제 생산에 투입 가능한지 확인하는 작업에 나선다. 미국의 여러 제재로 스마트폰 사업에 타격을 입은 화웨이가 미국에 대한 기술 의존도를 낮추고자 시작한 반도체·장비 독자 개발 노력이 성과를 내고 있다고 CNBC는 평가했다.&lt;br&gt;화웨이는 ‘5세대(5G) 통신장비에 중국 공산당이 손쉽게 접근할 수 있도록 백도어(비밀접근장치)를 설치했다’는 의혹을 받아 2019년 5월 미국의 수출 블랙리스트에 올랐다. 이후 미국산 첨단 반도체를 구하지 못해 사업에 난항을 겪고 있다.&lt;!-- 그림 1412709 --&gt;애플의 최신 스마트폰 아이폰14 프로 맥스가 사용하는 반도체는 5나노급이고, 삼성전자의 갤럭시S23도 4나노급 애플리케이션 프로세서(AP)를 탑재했다. 화웨이가 독자 개발했다는 14나노급 설계 장비는 프리미엄 스마트폰에 탑재되는 첨단 반도체에 비해 몇 세대 뒤쳐진 것이지만 화웨이 스마트폰에는 충분히 사용할 수 있는 수준이라고 CNBC는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 인도의 싱크탱크 탁샤실라연구소의 프라나이 코타스테인 의장은 “화웨이가 독자 개발했다는 설계 장비의 효율성이 검증되지 않은 상태”라고 지적했다. 그는 “화웨이가 의미있는 생산 수율을 확보하려면 반도체 수탁생산(파운드리) 기업과의 생산 최적화 작업이 선행돼야 한다”며 “중국의 업체들과 생산 최적화 작업까지 마쳤다고 보기에는 증거가 부족하다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 새 핵개발 지원시설 포착…“영변으로 화학물질 공급”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500176</guid>
      <pubDate>2023-03-28T16:57:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328165713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412713 --&gt;북한과 중국의 접경지대에 자리잡은 한 화학공장이 플루토늄 재처리 등 핵무기 개발 프로그램을 은밀히 지원하고 있다는 분석이 새롭게 나왔다.&lt;br&gt;미국 국제전략문제연구소(CSIS)의 북한 전문 웹사이트 ‘비욘드 패럴렐’은 27일(현지시간) ‘만포운하공장, 북핵의 잃어버린 퍼즐조각’이라는 보고서에서 북한 자강도 압록강변에 위치한 화학물질 생산단지인 만포운하공장을 주목했다.&lt;br&gt;보고서는 유럽우주국(ESA)과 에어버스 디펜드·스페이스(DS), 맥사 테크놀로지 등이 찍은 위성사진을 근거로 “이 공장은 평안북도 영변 원자력연구소에 여러 화학물질을 제공하는 주요 공급처로, 매우 중요하지만 그간 잘 알려지지 않은 시설”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1975년부터 가동된 이 공장은 액체로켓 추진체 생산과 화학약품·무기 연구·생산, 원자력 연구·개발·생산 등을 맡고 있다. 평안북도 영변의 핵시설에도 여러 원료 물질을 공급하는 것으로 추정된다. 실제로 만포운하공장이 만드는 질산이 영변에서 플루토늄239와 6불화우라늄(UF6) 등 핵무기 생산에 필요한 물질을 추출하는데 쓰인다고 보고서는 설명했다. 이 공장과 영변 핵시설은 철도로 이어져 있으며, 탱크로리 모양의 특수 화차가 두 지역을 왕복한다. 북한이 핵실험 프로그램을 가동하면 이 공장의 화학물질 수송량도 크게 늘어나는 등 밀접한 연관성을 보였다.&lt;br&gt;비욘드 매럴렐은 2010년 9월 김정일 당시 국방위원장이 이곳을 시찰한 점을 지적하며 “북한의 핵무기 및 탄도미사일 프로그램 개발에 있어서 만포운하공장의 중요성을 잘 알 수 있다”고 강조했다. 후계자인 김정은 국무위원장도 2019년 6월 자강도 강계·만포 지역 공장들을 방문한 것으로 볼 때 이 공장을 들렀을 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;끝으로 보고서는 “만포운하공장은 영변 핵시설에 화학물질을 공급하는 곳이다. 향후 북한과의 ‘완전하고 검증가능하며 불가역적인 비핵화’(CVID) 협상 과정에서 북한의 여러 핵시설과 함께 신고·검증·폐기 대상이 돼야 한다”고 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘MZ 공략’ 김기현, 1000원 학식 먹으며 “현장 목소리 듣겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500180</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:05:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328170509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412717 --&gt;새 지도 체제 수립에도 불구하고 계속되는 지지율 부진으로 경고등이 켜진 국민의힘이 ‘청년 민심 되돌리기’에 집중하는 모습이다. 김기현 국민의힘 대표는 28일 지지율 낙폭이 상대적으로 더 컸던 청년층 이른바 ‘MZ 세대’(1980년대 초∼2000년대 초 출생)를 주요 타겟으로 대학교 방문 및 치맥 회동에 나섰다. 하지만 실질적 반등 효과를 거둘 수 있을지 여전히 의문부호가 남는다.&lt;br&gt;김 대표는 이날 오전 서울 경희대학교를 찾아 대학가에서 화제를 모으고 있는 ‘1000원의 아침밥’ 현장을 점검하고 학생들과 식사를 함께했다. ‘1000원의 아침밥’은 고물가 속 식비 부담을 덜어주자는 취지로 정부·학교에서 금액을 지원해 학생들에게 아침 식사를 저렴하게 제공하는 정부 정책이다.&lt;br&gt;앞서 김 대표는 지난 19일 열린 고위당정협의회에서 전국 41개 대학교가 참여하고 있는 ‘1000원의 아침밥’ 정책에 대한 추가적인 예산 확대를 정부에 주문한 바 있다. 학생들과 식사를 마친 김 대표는 기자들과 만나 “책상에서 행정을 하는 것보다 현장의 생생한 목소리를 듣고 행정에 녹이는 게 중요하다. 학생들이 바로 내 손에 잡히는 시급한 것부터 해결해달라고 한 말이 인상에 남았다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대표가 직접 대학가를 찾아 민생 행보를 펼친 배경엔 청년층과 소통을 늘려 추락한 지지율을 회복하겠다는 의도가 있는 것으로 풀이된다. 지난 24일 김병민 최고위원 등 지도부가 MZ 세대로 구성된 ‘새로고침 노동자협의회’ 관계자들과 치맥을 하며 최근 젊은 층으로부터 큰 반발을 샀던 ‘주69시간제’ 관련 의견을 청취한 것도 같은 맥락이라는 평가다.&lt;br&gt;국민의힘은 지속적으로 청년층을 향한 보폭을 늘린다는 방침이다. 구체적인 정책 지원 방안 등에 있어 청년층과 폭넓게 의견을 교환할 수 있는 상시 채널 구축 등을 추진 중이다. 김 대표는 “당 정책위의 정책 입안 활동 과정에 청년의 적극적인 참여가 공식 채널로 이뤄질 수 있도록 시스템을 구축할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단, 일각의 회의적 시각도 여전히 존재한다. 이와 같은 행보가 본격적인 지지율 반등으로 이어질지에 물음표가 붙는 탓이다. 장성철 공론센터 소장은 이날 YTN에 출연해 “학생 구내식당 가격을 1000원으로 통제하고 MZ노조와 오후 4시에 호프타임을 한다고 지지율이 돌아올 것이냐에 회의감이 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;장 소장은 김 대표가 보다 넓은 포용력을 발휘하는 것이 근본 해결책이라고 바라봤다. 그는 “국민의힘이 가장 강했을 때는 지난해 지방선거 전 다 뭉쳐 하나가 돼 대승했을 때”라며 “덧셈·뺄셈의 정치가 아닌 포용적이고 너그러운 모습을 보여줘야 될 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매니저가 습관적으로…” 박진주, 라디오 생방 중 무릎 꿇고 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500181</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:06:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328170658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412718 --&gt;배우 박진주가 라디오 생방송에 지각해 사과했다.&lt;br&gt;박진주는 28일 방송된 SBS 파워FM ‘최화정의 파워타임’에 민경아와 함께 게스트로 출연해 뮤지컬 ‘레드북’에 대해 이야기했다.&lt;br&gt;그런데 이날 방송 초반부에 박진주가 모습을 드러내지 않았다. 이에 민경아는 “매니저가 내비게이션을 잘못 찍어서 습관적으로 일산으로 가셨다고 한다. 지금 부랴부랴 오고 있다. 끝나기 전까지 오시길 바란다”고 박진주의 지각 사유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 박진주는 “보이는 라디오니까 가자마자 무릎을 꿇겠다”며 전화로 청취자에 사과했고, 라디오 부스에 도착 후 실제로 무릎을 꿇어 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;박진주는 “너무 설레서 옷도 맞췄는데 제가 다 망쳤다. 내가 매주 일산을 가니 자연스럽게 일산을 갔다. 목 풀면서 갔는데 고요하더라. 난 약속을 잘 지키는 사람이다. 매니저는 미안해서 피눈물을 흘리고 있을 것”이라며 재차 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부머’ VS ‘주머’ 충돌, 세대갈등으로 비화하는 틱톡 사태…바이든 20대 지지율 하락 위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500182</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:07:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328170732_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412720 --&gt;미중 갈등의 최전선에 있는 중국산 동영상 공유 앱 틱톡 규제가 이른바 ‘부머’ 대 ‘주머’간 세대갈등으로 번지는 조짐이다. 내년 미 대선에서 조 바이든 대통령의 20대 지지율을 갉아먹을 수 있다는 전망마저 나온다.&lt;br&gt;AP통신은 28일 틱톡 규제가 지난 대선에서 바이든 대통령을 지지했던 20대의 기권표를 늘릴 것이라고 분석했다. 지나 러몬드 미 상무부 장관은 최근 블룸버그와의 인터뷰에서 틱톡 규제 법안을 반대하면서 “35세 미만의 모든 유권자를 영원히 잃을 것”이라고 우려했다. 대학생 루카스 비토르는 바이든 대통령이 틱톡을 금지한다면 “소셜 미디어에 대해 모르는 나이들고 억압적인 정치인이라고 생각할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;1억 5000만명에 이르는 미국 내 틱톡 사용자는 주로 10~20대 젊은이들이다.  미국은 틱톡의 모회사인 중국 바이트댄스가 사용자 정보를 중국 정부에 넘길 수 있다며 지분을 미 오라클사에 팔라고 요구 중이다.&lt;!-- 그림 1412721 --&gt;지난해 말부터 서방 각국 정부가 틱톡 퇴출 대열에 가세했다. 미국과 캐나다를 비롯한 유럽연합(EU), 벨기에, 뉴질랜드, 영국 등은 정부 기관 공용 전자기기에서 틱톡 사용을 금지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 의회는 지난 23일 저우서우쯔 틱톡 최고경영자(CEO)를 불러 5시간 동안 청문회를 벌였다. 같은 시간 의회 밖에서는 틱톡 사용자들이 표현의 자유를 주장하며 규제에 항의했다.&lt;br&gt;청문회 당시 저우 CEO가 대답할 틈을 주지 않고 몰아붙이는 미 의원들의 영상이 희화화돼 틱톡에서 인기도 끌었다. 한 틱톡 사용자는 청문회 영상에 대해 “이건 내가 본 것 가운데 최고로 ‘부머’(꼰대)스럽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1946~1965년 사이에 태어난 미국의 베이비붐 세대는 줄여서 ‘부머’라 불리는데, 이들이 주된 틱톡 사용자인 1997~2012년에 출생한 ‘주머’들과 빚는 세대 갈등이 틱톡 규제를 통해 폭발한 것이다.&lt;br&gt;미 의회에서 틱톡 규제에 반대하는 거의 유일한 목소리인 자말 보먼 뉴욕주 하원의원은 “틱톡이 아니더라도 데이터 브로커들이 미국인의 정보를 언제든지 팔아넘길 수 있다”며 “중국에 대한 히스테리가 틱톡을 희생양으로 삼고 있다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1412722 --&gt;보먼 의원은 2016년 러시아가 미 대선에 개입하기 위한 플랫폼으로 삼은 페이스북을 포함한 모든 소셜 네트워크를 규제해야 한다고 주장했지만, 중국 정부의 선전에 세뇌당했다는 동료 의원들의 비아냥을 샀다.&lt;br&gt;한편 틱톡에서 차량 절도가 유행하면서 미주리주 세인트루이스시가 26일(현지시간) 기아와 현대차에 대해 소송을 제기했다.&lt;br&gt;기아와 현대의 자동차 도난 방지 장치가 허술해 지난 10개월간 4500건이 넘는 차량 도난 사고가 발생했다는 것이다. 드라이버 등을 이용해 시동을 거는 영상이 틱톡을 통해 퍼지면서 차량 절도가 급증하자 시애틀, 샌디에이고 등 미국 7개 도시에는 절도 방지 장치가 부실했다며 고소에 나섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20년만 사랑 이룬 구준엽 아내 쉬시위안, 전 남편과의 소송도 승리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500188</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:23:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328172348_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412736 --&gt;가수 겸 DJ 구준엽과 지난해 결혼한 대만 배우 쉬시위안(서희원·徐熙媛)이 전 남편과의 소송에서 승리했다.&lt;br&gt;중국시보 등 대만언론은 28일 타이베이 지방법원 민사법정이 전날 왕샤오페이가 구준엽과 재혼한 전 부인인 쉬씨를 상대로 제기한 ‘채무인 이의 소송’을 기각하는 1심 판결을 내렸다.&lt;br&gt;비공개 심리를 마친 법원은 부부간의 이혼 조정 기록에 따라 왕씨가 쌍방이 약정한 시간에 전 부인에게 정기적으로 송금해야 한다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 쉬씨가 전 남편 왕씨의 재산에 대한 강제 집행으로 빚을 청산하는 것이 문제가 없다고 해석했다.&lt;br&gt;법원은 또 최고 법원까지 판결이 나오려면 통상 52개월이 걸린다면서 왕씨가 전 부인에게 손해 발생이 가능한 추정 금액(162만 대만달러)보다 많은 165만 대만달러(약 7000만원)를 담보로 우선 제공해야만 강제 집행이 중지될 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 왕씨는 전날 중국판 트위터인 소셜미디어 웨이보에 항소할 뜻을 밝히면서 생활비로 이미 12억원 이상을 지급했다고 주장했다.&lt;br&gt;앞서 쉬씨는 지난 2021년 11월 법원의 조정으로 왕씨와 이혼했다.&lt;br&gt;왕씨는 매월 고정 금액을 생활비로 지원키로 약속했으나 지난해 3월 쉬씨가 구준엽과 재혼한 후 그들이 사는 호화주택의 수도 및 전기요금을 지급할 수 없다면서 생활비 지원을 거부했다.&lt;br&gt;이에 쉬씨는 왕씨가 미지급한 생활비가 500만 대만달러에 이른다며 왕씨를 상대로 750만 대만달러(약 3억 3000만원)의 강제집행을 청구했으며 법원은 왕씨 재산의 일부 압류를 승인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쉬씨는 드라마 ‘꽃보다 남자’ 여주인공으로 우리나라에서 알려졌다.&lt;br&gt;구준엽은 듀오 클론으로 대만에 진출한 1998년 쉬씨와 처음 만나 사랑에 빠졌으나 당시 소속됐던 한국 기획사의 반대로 헤어져야만 했던 것으로 알려졌다. 쉬씨가 사업가인 왕씨와 이혼하자 구준엽이 다시 연락해 사랑의 결실을 맺었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수의사도 몰랐던 ‘댕댕이’ 병명, 챗GPT가 살렸다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500195</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:35:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328173524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412745 --&gt;대화 생성형 인공지능(AI) 챗봇 GPT-4가 수의사도 알지 못한 병명을 진단해 반려견을 구했다.&lt;br&gt;28일(한국시간) 미국 뉴욕포스트에 따르면 트위터리안 쿠퍼는 자신의 보더콜리 ‘새씨’가 GPT-4를 통해 건강을 찾은 이야기를 소개했다.&lt;br&gt;쿠퍼의 반려견 새씨는 최근 수의사에게 ‘진드기매개질병’ 진단을 받았다. 치료를 받았지만 시간이 지날수록 새씨의 건강은 악화됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수의사는 혈액 검사에서도 진드기매개질병과 기타 감염병 결과 음성이라며 “병명이 무엇인지 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;쿠퍼는 트위터에 현 상황을 공유했고 다른 유저들의 조언을 구했다. 소셜네트워크서비스(SNS)에서 유저들은 GPT-4를 통해 병명을 진단하자고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;쿠퍼는 반려견 새씨의 혈액 검사 결과지를 GPT-4에 입력했고 진단을 요청했다.&lt;br&gt;GPT-4는 자신이 수의사가 아니라는 면책조항으로 답변을 시작했다. 이후 반려견이 ‘면역 매개성 용혈성 빈혈(IMHA)’을 앓고 있을 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;해당 결과를 가지고 쿠퍼는 다른 수의사를 찾아갔고, GPT-4의 진단과 일치한 것을 확인했다. 이에 반려견은 적절한 치료를 받을 수 있었고, 현재 완전히 회복된 상태이다.&lt;br&gt;쿠퍼는 “GPT-3.5는 적절한 진단을 내리지 못했지만, GPT-4는 더 똑똑해졌다”며 “지금부터 20년 후 의료 진단이 어떤 모습일지 상상이 가지 않는다”고 말했다．&lt;!-- 그림 1412746 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“건강관리 어떻게 해야 하나요?”…챗GPT에게 건강 상담했더니&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;많은 사람들이 온라인에서 건강 정보를 찾는 가운데, 챗GPT는 얼마나 정확한 건강 정보를 제공할까?&lt;br&gt;건강관리를 어떻게 해야 하는지 물었더니 챗GPT는 10가지 방법을 제시했다.&lt;br&gt;▲과일, 채소, 통곡물, 저지방 단백질로 균형 잡힌 식사할 것 ▲매일 최소 30분 규칙적으로 운동할 것 ▲충분한 수면 취할 것 ▲흡연 피하고 음주 제한할 것 ▲정기 검진 받을 것 ▲명상, 요가, 테라피 등으로 스트레스 관리할 것 ▲백신 접종 상태 최신으로 유지할 것 ▲자주 손 씻기 등 위생 수칙 지킬 것 ▲환경 독소 노출 제한할 것 ▲건강한 체중 유지할 것 등을 권했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;“열이 나고 기침, 인후통, 콧물 등이 난다. 피곤하고, 두통과 설사도 있다” &lt;/b&gt;&lt;br&gt;코로나19의 일반적인 증상을 물어보면 어떻게 답하는지도 살펴봤다.&lt;br&gt;이에 대해 챗GPT는 일반 감기나 독감 같은 바이러스 감염 때문일 수 있다고 답했다. 위장병일 가능성도 있다고 언급했다. 적절한 진단과 치료를 위해서는 병원을 방문하는 것이 가장 좋다고 권장했다.&lt;br&gt;처음에는 코로나19를 언급하지 않았으나, 같은 질문에 ‘호흡 곤란’ 증상을 추가하자 코로나19나 폐렴 등 심각한 질병 때문일 수 있다고 답했다.&lt;br&gt;숨이 찬 증상이 있다면 가능한 빨리 의사 진찰을 받을 것을 권장했고, 병원에서 검사를 통해 원인을 파악하고 적절한 치료를 받을 수 있다고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 “‘50억클럽’은 정의당안, 김건희는 민주당안으로”… 정의당 “글쎄”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500197</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:39:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328173919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412749 --&gt;더불어민주당이 28일 ‘50억 클럽 특별검사(특검)법’은 정의당 법안으로 지정하고, ‘김건희 여사 특검법’은 민주당 법안으로 지정하는 이른바 ‘쌍특검 중재안’을 야권에 공식 제안했다. 정의당은 민주당의 제안에 신중한 입장을 보이며 추가 논의를 통해 당의 방침을 정할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 국회에서 열린 당 원내대책회의에서 “오는 30일 본회의에서 신속처리안건으로 ‘50억 클럽 특검법’은 지난 2월 정의당이 발의한 법안을 지정하고, ‘김건희 여사 특검법’은 지난 9일 민주당이 발의한 법안을 지정할 것을 정의당을 비롯한 야권 의원들께 공식 제안한다”고 밝혔다. 이어 “정의당이 제기하는 특검 후보 추천에 관한 우려를 해소하는 것인 만큼 정의당도 이 제안을 거부할 아무런 이유가 없다고 본다”며 “정의당이 양 특검법 처리에 진정한 의지가 있다면 제안에 대한 긍정적 답변을 기대한다”고 말했다. 이는 전날 이은주 정의당 원내대표의 ‘특검 추천권만 고집하는 민주당이 특검 추진을 어렵게 하고 있다’는 지적에 대한 답이다.&lt;br&gt;박 원내대표는 “민주당은 양특검법에 대해 ‘우선 법사위에서 논의하자’는 정의당의 요구를 존중하며 인내심을 갖고 최선을 다했다”며 “하지만 어제 법사위에서도 확인했듯 집권당의 반대와 방해에 막혀 특검법 심사 단 한 발짝도 나가지 못하고 있다”고 지적했다. 이어 “특검법을 신속처리안건으로 지정한 이후라도 법사위의 조속한 법안 심사와 본회의 의결을 위한 노력은 계속 이어갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수진 민주당 원내대변인도 이날 원내대책회의 후 기자들과 만나 “(쌍특검의) 신속처리안건을 오는 30일에는 지정하는 게 좋지 않겠나. 대신 법안과 관련해선 정의당의 입장을 들어주겠다는 의미”라고 밝혔다. 이 원내대변인은 “특별검사 추천 방식과 관련해선 정의당의 50억 클럽 특검법안에 ‘비교섭 단체 추천’ 내용이 있다”며 “(민주당이) 그걸 받아주겠다는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;반면 정의당은 신중한 입장이다. 김희서 수석대변인은 서울신문과의 통화에서 “관련 특검법을 법사위에서 우선 논의하자는 입장에서 변한 것은 없다”며 “아직 특검법을 신속처리안건으로 처리해야 할 필요성을 느끼지 못하고 있다”고 했다. 정의당은 29일 오전 의원총회를 열고 민주당의 제안에 대해 논의할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 민주당은 정의당, 기본소득당과 함께 이태원 참사 유가족 피해를 지원하고 독립적인 진상조사기구를 구성하는 내용의 특별법 입법을 추진한다. 특별법에는 독립적인 진상조사기구를 설치해 1년 이내로 활동하게 하되, 필요하면 6개월 이내에서 연장할 수 있도록 했다. 참사 원인과 책임소재 규명, 참사 전후 정책 결정과 행정복지의 적정성 조사 등을 수행한 뒤 종합보고서를 작성해 국회와 대통령에게 보고하도록 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골든블루, 수입맥주 ‘칼스버그’ 유통 중단…“일방적 계약해지” 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500198</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:40:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328174035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412750 --&gt;골든블루는 칼스버그 그룹으로부터 덴마크 왕실 공식 맥주인 칼스버그(Carlsberg) 유통을 중단한다는 계약 해지 통지서를 받았다고 28일 밝혔다. 이에 따라 31일 이후 칼스버그 맥주의 모든 유통을 중단하게 된다.&lt;br&gt;골든블루는 2018년 5월 칼스버그 그룹과 수입 및 유통 계약을 맺고 지금까지 국내 수입맥주 시장에서 마케팅 활동을 전개해왔다.&lt;br&gt;골든블루에 따르면 칼스버그는 지난해 10월 국내법인을 설립하고 자체 유통, 마케팅, 물류 조직을 구성하는 등 계약 해지를 위한 사전 작업을 꾸준히 진행해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골든블루 측은 “이번 계약 해지 통보는 어느 정도 예견된 것”이라며 “2022년 1월 이후 칼스버그 그룹은 골든블루와 칼스버그 수입·유통 계약을 2~3개월 단기 단위로만 연장해 왔고, 2022년 10월 이후에는 단기 계약마저도 맺지 않은 무계약 상태에서 골든블루가 칼스버그를 유통하는 사태가 지속돼 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “불안정한 계약 관계 하에서도 계약 연장에 대한 희망과 신뢰를 갖고 시장 침체의 어려움에도 지속해 인력과 비용을 투입하고 손해를 감수해 가면서까지 칼스버그의 유통 공백 없이 지금까지 정상적으로 운영했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;골든블루 측은 칼스버그 그룹이 일방적으로 계약을 해지했다고 꼬집고 있다. 회사 측은 “계약 해지일을 캔 제품의 경우 3월 31일, 병과 생맥주 제품은 8월 31일로 통보함으로써 자신들에게만 유리한 날짜로 못 박았다”고 전했다.&lt;br&gt;골든블루는 이번 사태를 글로벌 주류회사 갑질 및 다국적 기업의 우월적 지위를 이용한 횡포라고 규정하고, 덴마크 대사관 방문, 공정위 제소, 법적 소송 등을 전개해 일방적인 계약 해지의 부당성을 알리고 그에 따른 손해 배상도 청구할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골든블루, 수입맥주 ‘칼스버그’ 유통 중단…“일방적 계약해지” 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500198</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:40:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328174035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412750 --&gt;골든블루는 칼스버그 그룹으로부터 덴마크 왕실 공식 맥주인 칼스버그(Carlsberg) 유통을 중단한다는 계약 해지 통지서를 받았다고 28일 밝혔다. 이에 따라 31일 이후 칼스버그 맥주의 모든 유통을 중단하게 된다.&lt;br&gt;골든블루는 2018년 5월 칼스버그 그룹과 수입 및 유통 계약을 맺고 지금까지 국내 수입맥주 시장에서 마케팅 활동을 전개해왔다.&lt;br&gt;골든블루에 따르면 칼스버그는 지난해 10월 국내법인을 설립하고 자체 유통, 마케팅, 물류 조직을 구성하는 등 계약 해지를 위한 사전 작업을 꾸준히 진행해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골든블루 측은 “이번 계약 해지 통보는 어느 정도 예견된 것”이라며 “2022년 1월 이후 칼스버그 그룹은 골든블루와 칼스버그 수입·유통 계약을 2~3개월 단기 단위로만 연장해 왔고, 2022년 10월 이후에는 단기 계약마저도 맺지 않은 무계약 상태에서 골든블루가 칼스버그를 유통하는 사태가 지속돼 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “불안정한 계약 관계 하에서도 계약 연장에 대한 희망과 신뢰를 갖고 시장 침체의 어려움에도 지속해 인력과 비용을 투입하고 손해를 감수해 가면서까지 칼스버그의 유통 공백 없이 지금까지 정상적으로 운영했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;골든블루 측은 칼스버그 그룹이 일방적으로 계약을 해지했다고 꼬집고 있다. 회사 측은 “계약 해지일을 캔 제품의 경우 3월 31일, 병과 생맥주 제품은 8월 31일로 통보함으로써 자신들에게만 유리한 날짜로 못 박았다”고 전했다.&lt;br&gt;골든블루는 이번 사태를 글로벌 주류회사 갑질 및 다국적 기업의 우월적 지위를 이용한 횡포라고 규정하고, 덴마크 대사관 방문, 공정위 제소, 법적 소송 등을 전개해 일방적인 계약 해지의 부당성을 알리고 그에 따른 손해 배상도 청구할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골든블루, 수입맥주 ‘칼스버그’ 유통 중단…“일방적 계약해지” 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500198</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:40:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328174035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412750 --&gt;골든블루는 칼스버그 그룹으로부터 덴마크 왕실 공식 맥주인 칼스버그(Carlsberg) 유통을 중단한다는 계약 해지 통지서를 받았다고 28일 밝혔다. 이에 따라 31일 이후 칼스버그 맥주의 모든 유통을 중단하게 된다.&lt;br&gt;골든블루는 2018년 5월 칼스버그 그룹과 수입 및 유통 계약을 맺고 지금까지 국내 수입맥주 시장에서 마케팅 활동을 전개해왔다.&lt;br&gt;골든블루에 따르면 칼스버그는 지난해 10월 국내법인을 설립하고 자체 유통, 마케팅, 물류 조직을 구성하는 등 계약 해지를 위한 사전 작업을 꾸준히 진행해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골든블루 측은 “이번 계약 해지 통보는 어느 정도 예견된 것”이라며 “2022년 1월 이후 칼스버그 그룹은 골든블루와 칼스버그 수입·유통 계약을 2~3개월 단기 단위로만 연장해 왔고, 2022년 10월 이후에는 단기 계약마저도 맺지 않은 무계약 상태에서 골든블루가 칼스버그를 유통하는 사태가 지속돼 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “불안정한 계약 관계 하에서도 계약 연장에 대한 희망과 신뢰를 갖고 시장 침체의 어려움에도 지속해 인력과 비용을 투입하고 손해를 감수해 가면서까지 칼스버그의 유통 공백 없이 지금까지 정상적으로 운영했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;골든블루 측은 칼스버그 그룹이 일방적으로 계약을 해지했다고 꼬집고 있다. 회사 측은 “계약 해지일을 캔 제품의 경우 3월 31일, 병과 생맥주 제품은 8월 31일로 통보함으로써 자신들에게만 유리한 날짜로 못 박았다”고 전했다.&lt;br&gt;골든블루는 이번 사태를 글로벌 주류회사 갑질 및 다국적 기업의 우월적 지위를 이용한 횡포라고 규정하고, 덴마크 대사관 방문, 공정위 제소, 법적 소송 등을 전개해 일방적인 계약 해지의 부당성을 알리고 그에 따른 손해 배상도 청구할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 역사왜곡 교과서 검정, 외교부 日대사대리 초치 항의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500203</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:55:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328175521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정부가 28일 일제 강제동원의 강제성 표현을 희석하고 독도 영유권 주장을 강화한 교과서를 검정 통과시킨 일본 문부과학성 발표와 관련해 주한 일본대사대리를 초치하는 등 강력한 항의 조치에 나섰다. 12년 만에 재개된 한일 정상회담으로 양국 관계가 해빙무드로 돌아선 지 12일 만에 나온 퇴행적 발표에 국내 반발 여론이 악화되는 분위기다.&lt;br&gt;외교부는 이날 대변인 명의 성명을 내고 “일본 정부가 수십 년 동안 이어온 무리한 주장을 그대로 답습한 초등학교 교과서를 검정 통과시킨 데 대해 깊은 유감을 표명한다”며 “역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 우리 고유 영토인 독도에 대한 부당이 주장이 담긴 교과서를 일본 정부가 또다시 검정 통과시킨 데 대해 강력 항의하며, 독도에 대한 일본의 어떤 주장도 수용할 수 없음을 분명히 밝히는 바”라고 항의했다. 성명은 이어 “일본 정부가 스스로 밝혀온 과거사 관련 사죄와 반성의 정신을 진정성 있게 실천해 나가기를 촉구한다”며 “일본 정부는 역사를 직시하는 가운데 미래 세대 교육에 보다 책임있는 행동을 보여 주어야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;교육부 역시 대변인 명의 성명에서 “미래지향적 한일 관계를 위해 우리 영토와 역사에 대한 부당한 주장을 즉각 시정하라”고 촉구했다.&lt;!-- 그림 1412768 --&gt;조현동 외교부 1차관은 이날 주한일본대사대리인 구마가이 나오키 총괄공사를 외교부 청사로 초치해 강력한 항의를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 한일 정상회담에서 양국 정상이 ‘미래지향적 한일관계 구축’에 대한 공감대를 재확인했지만 일본은 정작 미래세대의 ‘역사인식’ 교육에서 제국주의 침략을 부정하는 수정주의 역사관이 강화되고 있다는 비판을 피할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;정부는 이날 검정 결과 발표가 윤석열 정부가 추진해 온 한일관계 정상화 기조의 대일 외교와는 무관하다는 입장이다. 일본 교과서 검증이 4년을 주기로 연례적으로 이뤄지고, 이날 발표는 이미 지난해 4~5월에 검정 신청을 한 교과서들에 대한 검정 결과라는 것이다. 정부는 최근 양국 관계 개선 흐름과는 별개로 교과서 및 역사 왜곡 문제에 대해 일본 측에 지속적인 시정 요구를 한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 2017년 개정된 일본 초등학교 학습지도요령, 지난해 4월 각의 결정에 따라 과거사 왜곡 교과서가 점점 강화되는 행태에 대해 정부 차원에서 더 적극적으로 대응해야 한다는 지적이 나온다. 외교부 당국자는 이날 기자들과 만나 “우리 정부가 (강제동원 문제) 해법을 주도적으로 내놓은 것은 한일 관계를 미래 지향적으로 발전시키기 위한 것”이라며 “반면 독도, 교과서, 위안부 문제 등 주요 현안이 다 해결되지 않은 것도 마찬가지”라고 말했다. 그는 이어 “외교채널을 통해 항의·유감을 표명하고 시정 요구하는 외교적 노력을 계속할 것”이라며 “주요 사안별로 정부 입장에는 일체 변화가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;대통령실은 과거사 왜곡 이슈에서 한발 비켜선 모습이다. 대통령실 핵심관계자는 이날 기자들과 만나 “필요하다면 입장을 내겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸 안에서 유리컵 발견된 男…“성적 의도로 넣었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500204</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:56:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328175643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412769 --&gt;몸속에서 유리컵이 발견돼 수술로 빼낸 네팔 남성이 컵의 출처에 대해 ‘우연히 들어갔다’며 함구하다 결국 ‘성적인 의도로 일부러 삽입했다’고 고백했다.&lt;br&gt;영국 데일리메일 등은 27일(현지시간) 43세 네팔 남성이 장 절제 수술을 받은 끝에 12㎝ 크기의 유리잔을 제거했다고 전했다.&lt;br&gt;의료진은 변비로 내원한 환자가 특별한 외상 징후를 보이지 않자 엑스레이 촬영을 실시했다. 그 결과 남성의 골반 근처 장내에서 12㎝ 크기의 컵을 발견했다.&lt;!-- 그림 1412770 --&gt;유부남으로 알려진 남성은 의료진과의 면담에서 “햇빛이 들지 않는 어두운 곳에 둔 유리컵이 우연히 엉덩이를 통해 들어가게 됐다”며 “스스로 빼내려 했지만 실패했다”고 진술했다. 그는 병원을 찾기 전 사흘간 장 속에 유리컵을 끼운 채 생활했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남자의 주장을 수상히 여긴 의료진이 지속해서 추궁하자 결국 남성은 “술에 취한 상태에서 성적인 의도로 장 속에 컵을 삽입했다”고 실토했다.&lt;br&gt;의료진은 외과적 수술 없이 직접 컵을 잡아 뽑으려 했으나 컵이 너무 깊숙한 곳에 박혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제거 과정에서 충격을 이기지 못한 컵이 깨질 것을 우려한 의료진은 결장절개술을 진행하기로 결정했다. 결장은 항문과 직접 연결된 동물의 최종 소화 기관이다.&lt;br&gt;다행히 결장절개술을 통해 컵은 안전하게 내장에서 제거됐다. 환자는 수술 후 일주일 만에 퇴원했으며 치질이나 장 천공 등의 합병증 없이 건강하게 회복한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 네팔 의료진은 해당 수술 기록을 네팔의료협회에 보고했다.&lt;br&gt;의료진은 항문을 통해 물체를 삽입하는 행동이 패혈증으로 인한 죽음으로 이어질 수 있다며 각별한 주의를 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 수능 EBS 지문·도표 유사하게…“국어 수학 난도차 잡겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329010001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329010001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:58:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328175819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412771 --&gt;오는 11월 16일 시행되는 2024학년도 대학수학능력시험(수능)은 EBS 연계 체감도를 높이는 방향으로 출제된다. 문항 연계율은 50%로 유지하되 지문이나 표 등을 EBS 교재와 더 비슷하게 출제해 수험생 부담을 줄인다는 것이다.&lt;br&gt;이규민 한국교육과정평가원장은 28일 정부세종청사에서 브리핑을 열고 이런 내용을 담은 ‘2024학년도 수능 시행 기본계획’을 발표했다.&lt;br&gt;문·이과 통합수능 3년차인 올해는 지난해와 마찬가지로 국어, 수학, 영어, 한국사, 탐구(사회·과학·직업), 제2외국어·한문 영역으로 나뉘어 시행된다. 국어 영역은 공통과목(독서·문학) 외에 ‘화법과 작문’, ‘언어와 매체’ 중 하나를 응시해야 한다. 수학 영역도 공통과목(수학 I·Ⅱ) 외에 선택과목으로 ‘확률과 통계’, ‘미적분’, ‘기하’ 중 하나를 선택한다. 사회·과학탐구 영역은 사회와 과학 구분 없이 17개 선택과목 중 최대 2개, 직업탐구 영역은 6개 과목 중 최대 2개를 선택할 수 있다. 영어와 한국사, 제2외국어·한문 영역은 절대평가이며, 한국사는 반드시 응시해야 한다. 모의평가는 6월 1일과 9월 6일에 치러지며, 수능 성적은 12월 8일 통지된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;EBS와 연계된 문항은 지난해보다 교재와 더 유사해질 것으로 보인다. 수능 문항의 50%는 EBS 교재에 나온 문항의 중요 개념과 원리를 활용하고 지문, 그림, 도표를 변형하는 간접 연계 방식으로 출제된다. 올해는 학생들의 학습 부담을 낮추기 위해 지문이나 도표를 이전보다 덜 변형해 교재와의 유사도를 높일 계획이다.&lt;br&gt;이 원장은 “코로나19 탓에 원격 수업 등 학생들이 정상적인 학습을 하기 힘든 상황이었기 때문에 학습 부담을 덜어 주는 차원”이라며 “체감도를 높였다가 낮췄다 하는 것도 바람직하지 않아서 앞으로도 (연계 체감도를) 유지할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 수능에서 국어 영역 표준점수 최고점이 수학 영역보다 11점이나 낮아 ‘물국어’, ‘불수학’ 평가가 나온 것과 관련해 평가원은 난이도 조절을 통해 점수 차를 줄이겠다고 밝혔다. 적정 난도의 시험을 위해 ‘킬러 문항’(초고난도 문항)을 내지 않고 국어·수학 영역 간, 탐구 영역 선택과목 간 표준점수 최고점 차이를 좁힐 계획이다. 문영주 한국교육과정평가원 수능본부장은 “지난해 국어와 수학의 표준점수 최고점 격차가 너무 컸다는 평가가 있어서 올해는 완화할 수 있도록 노력하겠다”고 했다.&lt;br&gt;국어와 수학의 선택과목 점수를 공통과목과 연계해 선택과목 유불리 논란을 빚었던 채점 방식은 올해도 적용된다. 선택과목별 표준점수 등 세부 통계를 공개하지 않는 방침도 유지된다. 문 본부장은 “현재 공통점수로 선택과목 점수를 조정하는 방식이 최적의 점수 산출 방법이라고 판단한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삐삐선에 손 묶인 채 73년… 아산 집단학살 정황 유해 40여구 발굴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329010002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329010002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T17:58:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328142312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412602 --&gt;충남 아산의 ‘부역 혐의 희생사건 유해 발굴’ 현장에서 73년 전 집단 학살 정황을 추정할 수 있는 유해(유골) 40여구가 발굴됐다. 좁은 방공호를 따라 발굴된 유해들의 손목에는 군용 전화선인 삐삐선이 감겨 있었다. 한국전쟁 당시 부역 혐의 희생사건에 대한 국가 차원의 유해 발굴은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;진실·화해를위한과거사정리위원회는 28일 아산시 배방읍 공수리 성재산 방공호에서 유해 발굴 현장을 공개했다. 발굴된 유골은 20대 후반에서 40대 초반의 남성으로, 아산 좌익 부역 혐의자로 추정됐다.&lt;br&gt;진실화해위 관계자는 “발굴 유골은 폭 3m, 길이 14m의 방공호를 따라 빽빽한 상태로 드러나 집단 학살을 당한 것으로 보인다”며 “유골 대부분은 무릎이 구부러지고 앉은 자세인 ‘L자’ 형태를 보여 학살 후 바로 매장된 것으로 추정된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유골의 머리 위와 배 부분에는 파랗게 녹슨 탄피가 얹혀 있었다. 학살 도구로 사용된 것으로 보이는 A1 소총 탄피 57개와 소총 탄두 3개, 카빈 탄피 15개, 일제강점기 일본군이 사용한 소총인 99식 소총 탄피도 발굴됐다. 발굴을 맡은 박선주 충북대 명예교수는 “희생자들은 신발을 신고 있고 단추 가운데 대학 글자가 있는 등 고학력, 간부급으로 추정된다. 얼마나 쏴 댔는지 유골은 40여명 정도인데 탄피는 상당히 많다”고 설명했다.&lt;br&gt;진실화해위에 따르면 이번 유해 발굴지는 1950년 10월 4일 온양경찰서 업무가 정상화되면서 좌익 부역 혐의 관련자와 그 가족을 매일 밤 40~50명씩 트럭에 실어 성재산 일대와 온양온천변에서 학살한 다음 시신을 유기한 곳이다. 1951년 1·4후퇴 시기에는 도민증을 발급해 준다며 좌익 부역 혐의 관련자와 그 가족을 구금한 후 한 집에 남자아이 1명만 남기고 수일간 수백명을 학살하고 유기한 지역이기도 하다. 2018년 아산시는 자체 유해 발굴을 진행해 208구를 수습하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 발굴은 아산시와 아산유족회가 지난해 5월 이곳에서 시굴을 해 성인의 허벅지 뼈 등 유골 일부와 탄피 등을 발굴하고 진실화해위에 유해 발굴을 요청한 데 따른 것이다. 유족회는 이곳에서 성인 남성 유골만 발견된 점을 들어 추가 발굴을 통해 노인과 여성, 청소년, 어린이 등이 묻힌 장소도 찾아야 한다고 주장했다. 맹억호 유족회장은 “희생자 발굴을 마무리한 뒤 정부가 공권력에 의한 국민 학살을 사과해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽튜브와 손 잡는 EBS, 현지인 삶과 문화 담는 여행 프로 차별화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500205</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:00:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328180023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412772 --&gt;유튜브에 여행 프로그램을 갖고 있어 140만 팔로워를 거느린 ‘곽튜브’ 곽준빈이 EBS의 봄철 신규 편성 프로그램 ‘경제탐구 돈 스트리트’에 출연한다. 오는 6월 11일 밤 10시 5분 첫 방송될 예정인데 곽준빈의 리얼한 여행을 통해 기존 관광 위주의 여행 예능 프로그램과 차별화된 매력을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;김형준 EBS 편성기획부장은 28일 서울시 중구 한국프레스센터 외신기자클럽에서 김유열 사장 등이 참석한 ‘2023 EBS 편성 개편 설명회’에서 종전 편성 프로그램의 30%를 새롭게 갈아 엎는 계획을 공표하면서 “MZ 세대를 대표하는 유튜버 곽준빈 씨가 EBS와 함께 하게 됐다”면서 “우선 정해진 여행 지역은 키르기스스탄과 태국, 홍콩”이라고 소개했다.&lt;br&gt;해당 프로그램은 “특유의 친화력으로 무장된 곽준빈이 현지인과 소통하며 그들의 삶에 더욱 가까이 다가가고, 이런 만남을 통해 현지인의 실제 삶과 현지 문화를 리얼하게 ‘경제물가’라는 키워드로 제시하고자 한다”고 설명했다. 이어 곽준빈의 여정을 담아냄으로써 우리와 다르면서도 보편적인 보통 사람들의 경제적 삶의 조건을 살펴보고, ‘여행이란 무엇인지’ 나아가 ‘삶이란 무엇인지’ 시청자들이 즐겁게 고민할 수 있는 시간을 제공한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 부장은 “140만 구독자를 거느린 유튜버 곽준빈과 EBS가 만나면 어떤 화학적 반응이 일어날까. 실험적인 콘텐츠의 교집합에는 곽준빈이 갖고 있는 여행 전문가의 장점과 EBS 교육의 접점을 찾았다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;그러면서 김 편성기획부장은 “우선 키르기스스탄, 태국, 홍콩 등으로 떠날 예정”이라고 알리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;EBS는 다음달 3일부터 16개의 신규 프로그램을 선보인다. 총 편성 시간의 30%에 해당한다. 매일 3시간씩 방송될 ‘EBS 평생학교’가 파격을 선보이는 것을 필두로, 한국 사회의 시대적 과제 해결을 위한 ‘다큐멘터리 K’, 어린이 문해력을 높일 ‘똑똑 문해력 박사’ 등 교육성을 강화하는 콘텐츠를 대거 편성한다. 50부작 이상으로 준비 중인 ‘다큐멘터리 K’는 인구 절벽, 독서율 저하, 교육 격차 등 한국 사회가 처한 3대 위기에 대한 해법을 모색한다. 이미 지난해 봄부터 기획과 촬영에 돌입했으며, 다음달 19일부터 매주 수요일과 목요일 연속 방송된다.&lt;br&gt;또한 세계사를 바꾼 인물을 탐구하는 ‘인물 사담회’, 건강 한국을 도모하는 ‘귀하신 몸’, 인간과 자연의 공존을 꿈꾸는 ‘숲이 그린 집’ 등이 시청자들을 찾는다.&lt;br&gt;온라인 동영상 콘텐츠(OTT)형 유아·어린이 교육 콘텐츠 강화도 빠뜨릴 수 없는 특징이다. 모바일 중심으로 유아·어린이의 시청 행태가 변화함에 따라 기존의 방송 문법에서 벗어난 새로운 포맷으로 꾸민 ‘처음 시리즈’를 기획·방송한다. 커리큘럼에 기반한 ‘곰끼와 처음 수학’, 과학적 상상력을 자극하는  ‘처음 타요, 씽씽씽’, ‘웃기는 처음 영어’ 등 누리 과정에 기반한 인지 교육 프로그램을 확대 편성한다.&lt;!-- 그림 1412773 --&gt;김유열 EBS 사장은 “2000년 어린이 프로그램 중심의 대혁신에 이어 2008년 두 번째 혁신이 있었는데 이 때 만들어진 프로그램이 EBS의 대표 프로그램이 됐다”며 “이번이 세 번째 대대적 혁신인데 크게 교육 강화, 중장년층을 위한 평생 교육, 저출산 문제를 위한 다큐멘터리, 그리고 일년의 제작 기간을 거치는 프로젝트가 골자”라고 밝혔다. 그는 편성에 임하는 소감으로 “EBS가 국민에게 조그마한 힘이 되고 싶다”며 “EBS가 국민에게 존경받는 공영방송으로 거듭나고 싶다. 수신료의 가치를 증명하겠다”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EXID 하니 “촬영 중 갑자기 정수리 깨물렸다” 누가 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500206</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:02:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328180215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412774 --&gt;그룹 EXID 멤버 겸 배우 하니(본명 안희연)가 드라마 ‘사랑이라 말해요’ 촬영 비화를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 25일 유튜브 채널 에스콰이어코리아에는 ‘안희연, 촬영 중 정수리 물린 사건?’이라는 제목의 영상이 게시됐다. 영상 속 하니는 화보 촬영을 마친 뒤 인터뷰를 이어갔다.&lt;br&gt;이날 하니는 디즈니플러스(+) 오리지널 드라마 ‘사랑이라 말해요’에 대한 간략한 스토리를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하니는 “결핍이 있는 인물들이 그러한 것들을 극복하고 또 한 번 사랑을 꿈꿔보는 내용의 드라마”라고 설명했다.&lt;br&gt;또 드라마 촬영 비하인드 스토리에 대해 “재미있는 일이 하나 있었다. 작품에서 김영광 오빠랑 제가 헤어진 연인으로 나온다. 그래서 서로 감정이 좀 안 좋다. 그리고 촬영장에서 오빠가 절 피해 다녔고, 저도 오빠를 좀 피해 다녔다. 막 살갑게 얘기하고 이런 장면도 없었다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “나는 항상 이렇게 슬프게 있었고, 오빠는 항상 저를 거절했다. 그런 내용만을 찍다가 갑자기 과거 회상 장면을 촬영하게 됐다. 둘이 침대에서 알콩달콩한 모습을 찍게 됐다. 너무 서로가 뭔가 민망했다. 이렇게 뭐 뽀뽀하고 이런 것들을 찍다가 김영광이 갑자기 내 정수리를 깨물었다”라고 말하며 웃었다.&lt;br&gt;그러면서 “저는 진짜 빵 터졌고, 그게 좀 예쁘게 담긴 것 같다. 굉장히 당황했다”라며 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;하니는 드라마 ‘사랑이라 말해요’의 관전 포인트에 대해 “인물의 성장이 포인트다. 모두가 함께 성장하면서 노력하는 시도들이 나올 것 같다. 그러한 부분들이 기대되고 함께 기대해주셨으면 좋겠다”라고 드라마에 대한 애정을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘금품 살포 의혹’ 강임준 군산시장 당선무효형 구형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500208</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>검찰이 금품 제공 등의 혐의로 기소된 강임준 전북 군산시장에게 당선무효형인 징역 1년을 구형했다.&lt;br&gt;28일 전주지법 군산지원 제1형사부(부장판사 정성민) 심리로 진행된 강 시장에 대한 공직선거법 위반(매수) 결심공판에서 검찰은 강 시장에 대해 징역 1년을 선고해달라고 재판부에 요청했다.&lt;br&gt;또 김종식 전 도의원에게는 벌금 100만원과 추징 400만원, 유선우 전 시의원에게는 벌금 300만원, 전 군산시민발전주식회사 대표이사 등 측근 2명에게는 각각 징역 8월을 구형했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강 시장은 지난해 6·1 지방선거 더불어민주당 경선을 앞두고 선거를 도와달라며 김 전 의원에게 두 차례에 걸쳐 400만원을 전달한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;강 시장은 김 전 의원을 회유하고자 전 군산시민발전주식회사 대표이사 등 측근을 시켜 현금 500만원을 건넨 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 “피고인 강 시장 등은 금품을 준 적이 없다고 부인하고 있으나, 김 전 의원은 법정에 이르기까지 받았다는 취지로 진술이 일관된다”며 “다른 피고인들의 김 전 도의원에 대한 회유와 관련해서도 통화 내용에 강 시장이 다수 언급되는 점 등을 보면 강 시장이 개입한 정황이 다수 확인된다”고 말했다.&lt;br&gt;강 시장 측 변호인은 “현금 제공과 관련해서는 김 전 의원의 진술이 유일하다”며 “당시 강 시장 입장에서는 뭘 부탁해야 하는 상황 전혀 아니었고 피고인은 전혀 모르는 내용들이 증거가 되고 있다. 이러한 점을 고려해 선처해달라”고 요청했다.&lt;br&gt;강 시장의 선고 재판은 오는 5월 11일 오후에 열릴 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김상태 ‘홀로서기’…사모펀드 환매사태 봉합할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500209</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:14:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328181446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412784 --&gt;김상태(사진) 신한투자증권 대표가 올해 단일 대표 체제로 홀로서기를 시작한 가운데 지지부진한 증시에 사모펀드 불완전판매 사태 봉합까지 산적한 과제를 풀고 성과를 낼지 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;28일 금융권에 따르면 신한투자증권의 지난해 당기순이익은 4125억원으로 1년 전 같은 기간보다 28.6% 증가했다. 그러나 실제로 영업에 따른 이익증가는 아니다. 서울 영등포구 여의도 사옥을 매각한 영향이 컸다. 사옥 매각이익을 제외한 잠정 순이익은 907억원으로 실제로는 전년보다 순이익이 약 70% 줄어든 셈이다.&lt;br&gt;김 대표는 지난해 말 신한투자증권을 함께 이끌던 이영창 전 신한투자증권 대표가 임기만료로 물러나자 올해부터는 처음 단일 대표로 경영을 총괄하기 시작했다. 메리츠증권 투자은행(IB) 사업본부장, 미래에셋증권 IB 총괄 사장 등을 역임한 그는 업계 ‘IB통’으로 꼽힌다. 업계에서도 IB가 여전히 올 한 해 증시 부진에 따른 수익 감소를 방어할 먹거리로 꼽히는 만큼 김 대표도 관련 부문을 강화하는 데 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 글로벌 긴축 여파로 IB 시장도 어렵기는 마찬가지다. 실제로 김 대표가 지난해 3월부터 총괄한 IB 조직 GIB 그룹도 지난해 당기순익이 524억원으로 전년 같은 기간(1044억원)의 절반 수준에 그쳤다. 업계 관계자는 “IB 시장에서는 곳곳에 도사린 부실 위험과 미매각 사태를 어떻게 헤쳐 나가느냐가 과제가 될 것”이라고 내다봤다. 업계에서는 신한투자증권이 초대형 IB에 도전해 발행 어음을 찍어 내며 본격적인 몸집 불리기에 나설 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;이와 함께 금융당국이 사모펀드 환매 사태에 대한 책임을 엄중하게 보고 있는 가운데 투자자 신뢰 회복에도 속도를 내야 한다. 신한투자증권은 최근 480억원대 라임자산운용 판매와 관련해 자본시장법상 사기적 부정거래 혐의로 1심에서 벌금 5000만원을 선고받았다. 뿐만 아니라 최근 대규모 상환 지연이 발생한 영국 그린에너지 펀드와 관련해서도 투자자들은 신한투자증권이 불완전판매를 했다며 서울남부지검에 고소장을 제출한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신한투자증권은 “운용사와 함께 빠른 투자자 원금 회복을 위해 노력하고 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김상태 ‘홀로서기’…사모펀드 환매사태 봉합할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500209</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:14:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328181446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412784 --&gt;김상태(사진) 신한투자증권 대표가 올해 단일 대표 체제로 홀로서기를 시작한 가운데 지지부진한 증시에 사모펀드 불완전판매 사태 봉합까지 산적한 과제를 풀고 성과를 낼지 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;28일 금융권에 따르면 신한투자증권의 지난해 당기순이익은 4125억원으로 1년 전 같은 기간보다 28.6% 증가했다. 그러나 실제로 영업에 따른 이익증가는 아니다. 서울 영등포구 여의도 사옥을 매각한 영향이 컸다. 사옥 매각이익을 제외한 잠정 순이익은 907억원으로 실제로는 전년보다 순이익이 약 70% 줄어든 셈이다.&lt;br&gt;김 대표는 지난해 말 신한투자증권을 함께 이끌던 이영창 전 신한투자증권 대표가 임기만료로 물러나자 올해부터는 처음 단일 대표로 경영을 총괄하기 시작했다. 메리츠증권 투자은행(IB) 사업본부장, 미래에셋증권 IB 총괄 사장 등을 역임한 그는 업계 ‘IB통’으로 꼽힌다. 업계에서도 IB가 여전히 올 한 해 증시 부진에 따른 수익 감소를 방어할 먹거리로 꼽히는 만큼 김 대표도 관련 부문을 강화하는 데 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 글로벌 긴축 여파로 IB 시장도 어렵기는 마찬가지다. 실제로 김 대표가 지난해 3월부터 총괄한 IB 조직 GIB 그룹도 지난해 당기순익이 524억원으로 전년 같은 기간(1044억원)의 절반 수준에 그쳤다. 업계 관계자는 “IB 시장에서는 곳곳에 도사린 부실 위험과 미매각 사태를 어떻게 헤쳐 나가느냐가 과제가 될 것”이라고 내다봤다. 업계에서는 신한투자증권이 초대형 IB에 도전해 발행 어음을 찍어 내며 본격적인 몸집 불리기에 나설 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;이와 함께 금융당국이 사모펀드 환매 사태에 대한 책임을 엄중하게 보고 있는 가운데 투자자 신뢰 회복에도 속도를 내야 한다. 신한투자증권은 최근 480억원대 라임자산운용 판매와 관련해 자본시장법상 사기적 부정거래 혐의로 1심에서 벌금 5000만원을 선고받았다. 뿐만 아니라 최근 대규모 상환 지연이 발생한 영국 그린에너지 펀드와 관련해서도 투자자들은 신한투자증권이 불완전판매를 했다며 서울남부지검에 고소장을 제출한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신한투자증권은 “운용사와 함께 빠른 투자자 원금 회복을 위해 노력하고 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태양광 전력 남아도는데… 민간사업자들 인내는 바닥났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329008005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:21:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328182140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;정부, 생산 감축 발전 제어 설명회&lt;br/&gt;업계 “성수기 4~5월 일 줄이라니&lt;br/&gt;정부만 믿었는데… 보상 서둘러야”&lt;br/&gt;저장 설비 등 인프라 구축 시급해&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412789 --&gt;남아도는 태양광 전력 때문에 정부와 태양광 발전업자들이 골머리를 앓고 있다.&lt;br&gt;봄은 전력 수요가 많은 겨울과 여름에 비해서는 전력 수요가 적지만 태양광 전력 공급량은 급등하는 계절이다. 이에 정부는 오는 4월부터 호남과 경남을 중심으로 강제로 태양광 발전을 중단시키는 출력 제어 조치를 하기로 했다. 화력·수력 등 기존 발전과 달리 태양광 발전은 광역 송배전 및 전력 저장 시스템이 갖춰지지 않아 과잉 공급으로 인한 전력망 과부하로 블랙아웃(대정전) 사태를 일으킬 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부의 신재생에너지 확대 의지만 믿고 태양광에 투자한 민간 업자들은 “발전량이 많은 봄철에 발전을 하지 말라는 게 말이 되느냐”고 반발했다. 반발이 거세지자 산업통상자원부는 28일 한국전력공사, 한국전력거래소, 한국에너지공단과 함께 광주 김대중컨벤션센터에서 ‘봄철 전력계통 운영계획 사전고지 설명회’를 갖고 발전 제어의 불가피성을 설명했다.&lt;br&gt;설명회에 참석한 민간 사업자들은 “일조량이 많은 4~5월 태양광 성수기에 돈을 벌어야 하는데 오히려 발전량을 줄이거나 중단할 수는 없다”고 밝혔다. 태양광 발전량이 많은 호남·경남지역 발전사업자들은 정부와 한전을 상대로 보상을 요구했다.&lt;!-- 그림 1412790 --&gt;곽영주 한국태양광산업협회장은 “정부가 태양광 출력 제어에 따른 보상 법안을 마련해야 한다”면서 “아무런 대책도 없이 출력 제어만을 강행하고 있다”고 성토했다. 곽 회장은 “신재생에너지 계통망과 저장장치 혁신이 이루어져야 한다고 정부에 수차례 건의했다”면서 “다른 국가에서는 기후 대응과 재생에너지 확보에 사활을 걸고 있는데, 출력 제어를 수시로 한다면 결국 재생에너지 경쟁력을 상실할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 제주도는 2030년까지 신재생에너지로 전력 수요 100%를 대체하는 ‘탄소 없는 섬’ 정책을 추진하고 있어 봄과 가을철에는 출력 제어 조치가 빈번하다. 제주도의 출력 제어 건수는 2019년 46회에서 2021년 65회, 지난해 132회로 늘었다.&lt;br&gt;제주도에서 한국수력원자력은 태양광 발전량(29.7㎿)의 50%(14.1㎿) 가까이 차지하고 있지만 지방정부의 출력 제어 요청에 불응해 민간 업자들이 상대적으로 더 큰 불이익을 받는다는 불만이 나온다. 한수원은 신재생에너지 공급의무화 제도(RPS) 이행을 이에 대한 이유로 들고 있다. RPS는 500㎿ 이상의 발전설비를 보유한 발전사업자가 신재생에너지를 활용해 총발전량 가운데 일정 비율 이상의 전기를 생산하도록 의무화한 제도다. 올해 정부가 정한 RPS 의무비율은 13%다.&lt;br&gt;설명회에서 정부와 한전, 전력거래소는 과부하를 막기 위한 태양광 전력변환장치(인버터) 성능 개선과 재생에너지 저장설비 확충 인프라 구축을 서두르겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“속옷에 관심이 많아서…” 여고생 제자 40명 도촬한 ‘파렴치’ 日교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500210</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328182237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412791 --&gt;자신이 가르치는 여학생의 치마 속 등을 상습적으로 도촬해 온 일본의 30대 남성 교사가 교단에서 퇴출당했다.&lt;br&gt;일본 야마가타현 교육위원회는 5년간에 걸쳐 약 40명의 여학생을 도촬해 온 무라야마 지방의 한 공립고교 실습교사 A(30대)씨를 징계면직 처분했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;야마가타 방송 등에 따르면 A 교사는 지난 1월 30일 학교 안에서 한 여학생의 치마 밑에 자기 스마트폰을 가져간 뒤 동영상을 찍었다. A 교사의 행동을 수상히 여긴 다른 학생이 그 장면을 스마트폰으로 촬영, 학교에 알리면서 범행이 들통났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A 교사는 야마가타현 교육위원회 조사에서 다른 고등학교에 근무하던 약 5년 전부터 도촬을 시작했다고 진술했다.&lt;br&gt;직전 학교에서는 여학생 탈의실에 소형 카메라를 설치하는 수법으로 약 30명을 동영상 촬영했다. 현재 재직 중인 학교에서는 치마 밑에 스마트폰을 위치시키는 수법으로 약 10명을 몰래 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A 교사는 “속옷에 관심이 많다 보니 욕구 충족을 위해 도촬을 반복하고 말았다”며 “학생들에게 상처를 주어 미안하게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;그가 학생들의 동영상을 인터넷 등에 유출했는지는 아직 확인되지 않고 있다.&lt;!-- 그림 1412792 --&gt;현지 언론은 또 다른 남성 교사의 도촬 범행 때문에 야마가타현 내 교원들에 대한 특별연수가 이뤄지고 있는 가운데 발생한 사건이라고 전했다.&lt;br&gt;일본에서는 지난 10일 전철에서 여성들의 치마 속을 몰래 찍은 혐의로 사이타마현의 고교 교사(62)가 징계면직을 당하고, 지난해 9월에는 효고현의 50대 남성 교사가 관광시설에서 여고생을 도촬하다 현행범으로 체포되는 등 교원들에 의한 ‘몰래카메라’ 범죄가 이어져 교육 당국이 골머리를 앓고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성과급 잔치’ 금융사, 740개 점포 닫았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:26:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘성과급 잔치’를 벌여 여론의 뭇매를 맞았던 국내 금융사들이 점포 740개를 없애고 임직원 약 1500명을 줄인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;28일 금융감독원이 국회 정무위원회에 제출한 자료에 따르면 지난해 9월 말 기준 은행, 보험회사, 카드회사, 종합금융회사 등 금융회사의 점포 수는 1만 5630개로 전년 같은 기간 1만 6370개에서 740개 감소했다.&lt;br&gt;업권별로는 은행이 2021년 9월 6488개에서 지난해 9월 말 6099개로 389개가 줄어 감소폭이 가장 컸다. 이어 보험사(365개), 증권사(38개), 상호저축은행(10개), 신협·농수산림조합(3개) 순이었다. 자산운용사(486개)만 전년 같은 달 대비 77개 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전체 금융사 종사자 수는 지난해 9월 말 38만 6288명으로 전년 같은 기간 38만 7786명에 비해 1498명 줄었다. 은행이 2636명, 보험사가 2305명을 줄이는 등 은행과 보험에서만 5000명 가까이 줄었으나 증권사와 자산운용사 직원이 각각 995명과 1573명 늘면서 금융회사의 전체적인 감축 규모를 일부 상쇄했다. 같은 기간 상호저축은행은 786명 늘었고 신용카드, 캐피털 등 여신전문금융회사는 421명 증가했다. 종합금융사와 신협의 임직원도 같은 기간 각각 29명과 149명이 늘었으나 농수산림조합은 510명이 줄어 대조를 이뤘다.&lt;br&gt;금융당국은 올해 은행 점포 폐쇄 현황을 지속해서 점검하고 공동 점포 및 이동 점포, 우체국 창구 제휴 등 대체 수단의 활성화를 유도할 방침이다. 금융당국 관계자는 “올해는 금융의 사회적 역할을 강화해 고령층 등 취약계층을 위한 금융 상품과 서비스 개선을 추진할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성과급 잔치’ 금융사, 740개 점포 닫았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:26:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘성과급 잔치’를 벌여 여론의 뭇매를 맞았던 국내 금융사들이 점포 740개를 없애고 임직원 약 1500명을 줄인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;28일 금융감독원이 국회 정무위원회에 제출한 자료에 따르면 지난해 9월 말 기준 은행, 보험회사, 카드회사, 종합금융회사 등 금융회사의 점포 수는 1만 5630개로 전년 같은 기간 1만 6370개에서 740개 감소했다.&lt;br&gt;업권별로는 은행이 2021년 9월 6488개에서 지난해 9월 말 6099개로 389개가 줄어 감소폭이 가장 컸다. 이어 보험사(365개), 증권사(38개), 상호저축은행(10개), 신협·농수산림조합(3개) 순이었다. 자산운용사(486개)만 전년 같은 달 대비 77개 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전체 금융사 종사자 수는 지난해 9월 말 38만 6288명으로 전년 같은 기간 38만 7786명에 비해 1498명 줄었다. 은행이 2636명, 보험사가 2305명을 줄이는 등 은행과 보험에서만 5000명 가까이 줄었으나 증권사와 자산운용사 직원이 각각 995명과 1573명 늘면서 금융회사의 전체적인 감축 규모를 일부 상쇄했다. 같은 기간 상호저축은행은 786명 늘었고 신용카드, 캐피털 등 여신전문금융회사는 421명 증가했다. 종합금융사와 신협의 임직원도 같은 기간 각각 29명과 149명이 늘었으나 농수산림조합은 510명이 줄어 대조를 이뤘다.&lt;br&gt;금융당국은 올해 은행 점포 폐쇄 현황을 지속해서 점검하고 공동 점포 및 이동 점포, 우체국 창구 제휴 등 대체 수단의 활성화를 유도할 방침이다. 금융당국 관계자는 “올해는 금융의 사회적 역할을 강화해 고령층 등 취약계층을 위한 금융 상품과 서비스 개선을 추진할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>YG “블랙핑크, 한미정상 앞 레이디 가가와 합동무대 제안 받아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500212</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:38:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328183808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412806 --&gt;걸그룹 블랙핑크가 한국과 미국 두 나라 정상이 지켜보는 앞에서 레이디 가가와 함께 무대에 서는 제안을 받았다고 YG 엔터테인먼트 측이 공식 확인했다.&lt;br&gt;YG 관계자는 28일 여러 매체에 “블랙핑크가 윤석열 대통령의 미국 국빈 방문을 기념해 레이디 가가와 함께 공연하는 것을 제안받았다”며 “공연을 수락할지 여부는 검토 중”이라고 밝혔다. 일부 매체는 다음달 26일(현지시간) 정상회담 후 국빈 만찬장에서 공연하는 방안이라고 전했다. 그런데 한미동맹 70주년을 기념하기 위해 뉴욕 카네기홀 기념공연이 추진 중이란 보도도 있어 실제로 카네기홀 공연이 성사될지 주목된다.&lt;br&gt;마침 블랙핑크는 이날 멕시코 멕시코시티에 있는 대형 스타디움 ‘포로 솔’에서 공연하는 일정이 있는 것으로 알려졌다. YG의 한 관계자는 멕시코 공연 일정과 카네기홀 무대 일정이 겹치지 않는다고 밝혔다. 하지만 투어 공연 중 두 일정을 모두 소화하려면 상당한 무리가 따를 수 밖에 없어 선뜻 결정하기 어려운 것으로 전해지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블랙핑크는 이미 2020년 레이디 가가의 6집 수록곡 ‘사우어 캔디’에 참여해 호흡을 맞춘 일이 있다. ‘사우어 캔디’는 글로벌 유튜브 송 톱 100 1위, 미국 빌보드 디지털 송 세일즈 차트 25위, 영국 오피셜 싱글 톱40 차트 17위 첫 진입, 스포티파이 글로벌 톱50 차트 2위 등의 기록을 남겼다.&lt;br&gt;당시 레이디 가가는 블랙핑크와 협업한 뒤 “정말 멋진 여성들인 블랙핑크 멤버들을 너무 사랑하고 같이 작업하는 내내 정말 행복했다”고 소감을 남겼고, 블랙핑크 역시 “처음에 전화 통화로 레이디 가가와 얘기를 나누게 됐는데 우리의 개성이 너무 좋다며 팬이라고 말해줘 너무 영광스러웠다”고 감격해 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 블랙핑크 지수는 오는 31일 첫 솔로 앨범 ‘미’를 발매한다. 타이틀곡 ‘꽃’ 작곡에는 24, 빈스, 쿠시가 참여했으며 테디, 빈스, 쿠시, VVN이 작사에 힘을 보탰다. 지수의 첫 솔로 음반 선주문 물량이 124만장을 넘겨 역대 케이팝 여성 솔로 가수 사상 최고 판매량을 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 전 대통령 “이념이 상처 헤집지 말길…4·3의 완전한 치유와 안식 빈다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500214</guid>
      <pubDate>2023-03-28T18:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328184659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412808 --&gt;문재인 전 대통령은 28일 제주 4·3 사건과 관련해 “더 이상 이념이 상처를 헤집지 말기 바란다”면서 “4·3의 완전한 치유와 안식을 빈다”고 말했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 이날 페이스북에 올린 글에서 제주 4·3 사건을 소재로 한 한강의 장편소설 ‘작별하지 않는다’를 읽었다는 근황을 전하며 이같이 밝혔다. 문 전 대통령은 책에 대해 “가슴 속에 오래 묻어두었다가 가슴에서 가슴으로 전해주는 듯한 이야기를 들으며 4·3의 상실과 아픔을 깊이 공감했다”고 적었다.&lt;br&gt;‘작별하지 않는다’는 소설가인 주인공이 손가락이 잘리는 사고를 당한 친구의 제주도 집에 가서 친구 어머니의 기억에 의존한 아픈 과거사를 되짚는 내용이다. 문 전 대통령은 “억울한 죽음과 상실의 삶을 견디는 가족의 사랑이 너무 아프고 간절하다”며 “그 지극한 사랑이야말로 파묻힌 진실을 마침내 찾아낼 희망일 것”이라고 했다. 그러면서 “그 아픔을 드러내는 것이 문학적 감수성이라면, 그 위에 치유를 위한 정치적 감수성이 더해져야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 문 전 대통령은 4·3 희생자 추념일에 제주를 찾아 위령 제단에 참배하고  희생자들의 넋을 위로하는 일정을 검토 중인 것으로 알려졌다. 이 경우, 4·3 희생자 추념일에 제주를 찾는 첫 전직 대통령이 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이올리니스트 이유진, 무네츠구 엔젤 콩쿠르 2위 입상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500216</guid>
      <pubDate>2023-03-28T19:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328190753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412819 --&gt;바이올리니스트 이유진(28)이 지난 25일 일본 나고야에서 폐막한 제9회 무네츠구 엔젤 바이올린 콩쿠르에서 공동 2위를 수상했다고 금호문화재단이 28일 전했다. 바이올리니스트 이지윤(24)은 5위에 올랐다.&lt;br&gt;2007년 창단한 무네츠구 엔젤 바이올린 콩쿠르는 젊은 바이올리니스트들의 국제적 성장을 위해 재정적 지원, 연주 기회를 제공한다. 수상자는 최고 수준의 바이올린을 3년간 무상으로 제공받는다. 앞서 위지만(2009년 3위), 김다미(2011년 1위), 장유진(2013년 1위), 양인모(2013년 2위), 이유진(2015년 3위), 김계희(2017년 1위), 이재욱(2017년 3위) 등이 수상했다.&lt;br&gt;이번 콩쿠르는 코로나19로 6년 만에 개최됐다. 지난 2월 예선을 거쳐 16명의 바이올리니스트가 본선에 진출했고, 22~23일 준결선에서 5명이 결선에 진출했다. 25일 무네츠구홀에서 치른 결선 무대에서 이유진은 멘델스존 바이올린 협주곡 e단조, Op.64를, 이지윤은 브람스 바이올린 협주곡 D장조, Op.77을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금호영아티스트 출신의 이유진은 만 18세의 나이로 미국 스털버그 국제 현악 콩쿠르와 어빙 클라인 국제 현악 콩쿠르에서 1위를 수상했고, 워싱턴 국제 음악 콩쿠르 1위 및 청중상, 서울국제음악콩쿠르 2위 등을 수상하며 세계 무대로 발돋움하는 연주자다. 현재 서울대학교 석사과정에 재학하며 김영욱을 사사하고 있다.&lt;br&gt;금호영재 출신 이지윤은 이화경향, 코리아헤럴드, 소년한국일보, 음악저널 콩쿠르에서 1위, JK전국음악콩쿠르 현악부문 대상, 성정음악콩쿠르 2위 등 국내 유수의 콩쿠르를 석권했다. 2013년 금호영재콘서트로 데뷔했고, 현재는 서울대학교 대학원 석사 과정에 재학 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이유진은 공동 2위 상금으로 100만엔(한화 약 990만원), 금호영재 출신 이지윤은 5위 상금으로 30만엔(한화 약 297만원)을 받는다. 콩쿠르 부상으로 이유진은 1964년산 미켈레 안젤로 베르곤지 바이올린을, 이지윤은 1840~45년산 장밥티스트 뷔욤 바이올린을 3년간 대여받는다. 1위는 일본의 미유 키쓰와, 공동 2위는 우크라이나의 게오르기 모로즈, 4위는 일본의 유카리 오노가 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“병실없어…”10대 여학생, 구급차서 2시간 헤매다 숨져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500217</guid>
      <pubDate>2023-03-28T19:55:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329073421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412921 --&gt;10대 여학생이 대구의 한 건물에서 추락해 치료가 가능한 병원을 찾아다니다가 구급차에서 숨진 것이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;28일 경찰과 소방 당국 등에 따르면 지난 19일 오후 2시 15분쯤 대구 북구 대현동의 한 골목길에서 A(17)양이 4층 높이 건물에서 떨어져 우측 발목과 왼쪽 머리를 다쳤다.&lt;br&gt;출동한 구급대는 오후 2시 34분쯤 A양을 동구 한 종합병원으로 옮겼지만, 전문의 부재를 이유로 입원을 거절당했다. 구급대는 20분 후에 경북대병원 권역외상센터에 도착했고 응급환자가 많아 수용이 불가하다는 답변을 듣고 발걸음을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 구급대는 오후 3시 39분쯤 대학병원 대신 2차 병원인 동구 한 종합병원으로 향했다. 그러나 이곳 역시 전문의 부재로 입원이 불가능하다고 했다.&lt;br&gt;병원을 수소문한 구급대는 달서구에 있는 또 다른 2차 종합병원과 연락이 닿았다. 오후 4시 27분쯤 동구 종합병원에서 9km 떨어진 달서구 종합병원에 도착한 A양은 갑작스러운 심정지로 사망했다. 사고가 일어난 지 2시간이 넘은 시간이었다. 구급대원들이 약물 투여와 CPR 등을 실시하며 오후 4시 54분쯤 가까운 상급 종합병원으로 다시 이송했지만 역부족이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소방 관계자는 “대구 시내의 거의 모든 병원에 전화했었다고 보면 된다”며 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;북부경찰서는 병원 관계자 등을 상대로 업무상 과실은 없었는지 살펴보고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A양을 이송하는 과정에서 문제가 없었는지 병원과 소방 당국 등을 상대로 조사할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독도는 일본땅”…日 관계 개선 대신 왜곡 교과서로 뒤통수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500219</guid>
      <pubDate>2023-03-28T20:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328201348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412824 --&gt;일본 정부가 일제강점기 조선인 강제동원에 ‘강제성이 없었다’고 수정한 초등학교 3~6학년 사회교과서 검정을 승인했다. 독도를 일본 ‘고유’의 영토로 표기하고 울릉도와 독도 사이에 경계선을 그어 일본 영토로 표시한 교과서도 검정을 통과했다. 윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 지난 16일 한일 정상회담을 하며 관계 개선에 나섰지만 일본 정부가 뒤통수를 치는 상황이다.&lt;br&gt;28일 일본 문부과학성이 승인 발표한 초등학교 3~6학년 사회 교과서(10여종)에는 강제징용 기술과 관련해 ‘징병’ 표현을 삭제해 강제성을 약화하는 방향으로 서술됐다. 이번 교과서 검정에서는 3~6학년 사회교과서 모두 독도를 일본식 표기인 ‘다케시마’ 또는 ‘다케시마(시마네현)’로 표기하고 지도 내 울릉도와 독도 사이에 경계선을 그어 독도를 일본 영토로 표시했다.&lt;br&gt;2019년과 마찬가지로 독도는 ‘일본 고유의 영토’인데, ‘한국이 불법점거’하고 있으며, ‘일본이 항의를 계속하고 있다’고 왜곡하고 있다. 5학년 3종의 교과서에는 독도를 ‘일본 고유의 영토’, ‘한국의 불법점거’, ‘일본이 계속 항의’하고 있다는 내용이 있다. 6학년 3종의 교과서에 독도를 ‘일본 고유의 영토’로 기술하고 있고, ‘한국의 불법점거’와 ‘일본이 계속 항의’한다는 서술은 동경서적과 교육출판 2종에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 동경서적 5학년 교과서는 “일본해상에 있는 다케시마는 일본 고유의 영토이지만, 한국이 불법으로 점령하고 있기 때문에”란 표현 중간에 ‘70년 정도 전부터’란 표기가 추가됐다. 1954년부터 한국이 불법으로 점령하고 있다는 6학년 교과서의 내용을 5학년 교과서에도 새로 반영한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412316 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 일본문교출판의 6학년 교과서는 검정의견을 반영해 독도를 ‘일본영토’에서 ‘일본고유의 영토’로 수정했다. 수정표에서 “아동이 오해할 우려가 있는 표현”이라고 설명하며 ‘고유’란 표현을 추가했다.&lt;br&gt;강제동원과 관련해 노무 동원 기술은 대동소이하나 병력 동원 부분에서 한국인의 지원 사실을 부각하거나 ‘징병’ 표현을 삭제해 강제성을 약화하는 방향으로 서술했다. 교육출판 6학년 교과서는 2019년 교과서의 ‘일본군 병사로 징병해’란 표현을 ‘일본군 병사로’로 바꿨다. 동경서적의 6학년 교과서에는 병력동원과 관련해 ‘남성은 일본군 병사로 징병돼’를 ‘남성은 일본군 병사로 참여하게 됐고, 후일 징병제가 시행되게 됐다’고 왜곡했다.&lt;br&gt;다른 역사 분야에서도 왜곡이 나타났다. 한국 고대사 기술은 도래인이 일본 열도에 미친 영향을 축소했다. 임진왜란은 단순히 군대를 보냈다고 서술해 침략전쟁의 성격을 약화하는 한편 일부 교과서에서 조선이 전쟁으로 입은 피해 관련 내용을 삭제했다. 일본문교출판 교과서는 관동대지진 기술에서 한국인이 살해됐다는 부분을 삭제했다.&lt;br&gt;다만 기술이 개선된 사례도 있다. 일본문교출판사는 조선통신사와 관련해 조선통신사를 접대한 아메노모리 호슈가 조선과의 우호에 힘썼다는 내용과 한일 월드컵 공동 개최의 의미를 한일우호 강화로 이해하는 서술을 추가했다. 또한 강제병합에 대해 ‘일본의 지배에 반대하는 사람들이 각지에서 격렬한 저항운동을 일으켰다’고 서술해 한국인의 의지에 반한 일이었음을 추가로 기술했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 서울 종로구 흥사단에서 아시아평화와역사교육연대·아시아평화와역사연구소 주최로 열린 기자회견에서 참석자들은 “역사 부정을 부추기는 서술 기조와 정부 개입이 어린 학생들에게 미칠 영향을 우려한다”고 한목소리를 냈다.&lt;br&gt;일본 초등학교 교과서 검정 결과를 분석한 동북아역사재단은 29일 오전 일본 교과서 문제에 대한 대응 방안을 모색하는 전문가 세미나를 서울 서대문 재단 대회의실에서  개최한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국비확보는 중앙부처의 이해가 중요...경남도 중앙부처 공무원 초정 설명회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500220</guid>
      <pubDate>2023-03-28T20:34:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328203418_V.png&apos; width=100px align=left&gt;경남도는 28일 정부세종컨벤션센터에서 주요 중앙부처 공무원을 초청해 경남의 주요 현안과 국비 사업을 소개하는 도정설명회를 개최했다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1412825 --&gt;이날 설명회는 세종·대전 권역 중앙부처와 경남도 공무원 간 네트워크를 구축해 중앙부처 공무원들과 민선8기 경남도정 운영방향을 공유하고, 경남의 주요 현안에 대한 공감대를 형성하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;세종에서 중앙부처 공무원을 대상으로 처음 마련한 이날 경남도정 설명회에는 24개 중앙부처에서 200여명의 공무원이 참석했다.&lt;br&gt;경남에서는 박완수 도지사를 비롯해 경남도시장·군수협의회 회장인 박일호 밀양시장, 천영기 통영시장, 진병영 함양군수, 김윤철 합천군수, 경남도 실국장급 간부공무원 등  70여명 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경남도는 이날 설명회에서 현재 추진 중인 우주항공청 설립, 남해안 글로벌 해양 관광밸트 구축, 기계·조선·자동차 등 전략산업의 경쟁력 강화 추진, 동북아 교통 물류 중심지 조성 등 주요 현안 과제들을 설명하고 적극적인 협조를 요청했다.&lt;br&gt;또 도정설명회에 참석한 중앙부처 공무원을 대상으로 경남 발전을 위한 다양한 의견과 참신한 제안을 듣는 시간도 가졌다. 경남 관광 홍보 영상을 상영해 푸른 바다와 봄꽃이 만개한 경남 여행도 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경남도와 시·군은 이날 설명회를 계기로 4월 중앙부처와 6월 기획재정부의 내년도 예산편성 단계부터 경남지역 주요사업에 대한 설득과 논리를 철저히 준비해 국비 확보 목표를 달성할 계획이다.&lt;br&gt;박완수 도지사는 인사말에서 “경남은 과거 산업화를 선도하고 수도권 다음의 경제력을 갖고 있었다”며 “경남이 가진 역량을 최대한 발휘할 수 있도록 중앙부처 공직자들과 소통을 강화하고 시장 군수님들과 열심히 뛰며 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;경남도 세종사무소는 올해 상반기안에 경남 시·군 공무원을 파견받아 함께 근무하도록 해 중앙부처와 네트워크를 구축하고 경남 주요 정책이 정부 계획에 반영되도록 하는 등 국비예산 확보 전초기지 역할에 집중한다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU, 우크라엔 ‘구식’ 주고 보상금으로 무기곳간 ‘최신식’ 교체 꼼수?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500221</guid>
      <pubDate>2023-03-28T20:38:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328203825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;유럽연합(EU)이 각 회원국의 우크라이나 군사 지원을 독려하기 위해 투입 중인 ‘특별 기금’을 둘러싸고 잡음이 끊이지 않고 있다. 대외적으로는 우크라이나 지원을 위한 EU 연대를 보여주는 사례로 평가받지만, 일부 회원국이 지원받는 기금을 각자의 전력 증강 기회로 ‘남용’하고 있다는 지적이 나온다.&lt;!-- 그림 1412826 --&gt;28일(현지시간) 정치전문매체 폴리티코에 따르면 EU는 지난해 전쟁 발발 후 우크라이나를 지원하는 회원국들에 지원 총액의 약 84%를 유럽평화기금(EPF)으로 보상해주고 있다. 이는 EU 정규 예산이 아닌 국민총소득(GNI) 비율에 따라 각 회원국의 기여로 마련된 특별 기금이다.&lt;br&gt;EPF는 애초 국제분쟁지역에 지원할 목적으로 2021년 조성됐지만, 작년 2월 러시아의 우크라이나 침공 이후부터는 회원국별 무기 지원 대금을 보상해주는 데 주로 활용되고 있다. 회원국들은 EPF 기금을 받아 우크라이나 전달로 고갈된 각자의 무기고를 채우는 데 사용한다.&lt;br&gt;공식적으로는 모든 회원국에 동일한 보상률이 적용되고 있지만, 정작 보상률이 적용될 분모 격인 무기대금 산정 방식에 대해선 별도 합의가 없었다. 익명의 EU 당국자는 “(회원국별로) 산정 방식이 매우 다르고, 각국은 서로 제각각 계산 방법을 사용 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쉽게 말해 지원 총액을 높게 잡는 국가일수록 EPF 보상금도 많이 받는 구조로, 각국이 십시일반으로 조성한 기금 특성상 내부에서 불만이 나올 수밖에 없다.&lt;br&gt;실제로 폴리티코가 입수한 문건에 따르면 EU 6개국은 우크라이나에 보낸 실제 장비 대금이 자국 무기고를 채우기 위한 새 무기 구입비를 기준으로 EPF 보상 신청을 한 것으로 나타났다. 6개국은 에스토니아, 라트비아, 리투아니아, 프랑스, 스웨덴, 핀란드다.&lt;!-- 그림 1412827 --&gt;이 가운데 에스토니아는 우크라이나에 대한 누적 군사지원 규모를 1억 6000만 유로(약 2200억원)로 잡았고, 약 84%에 해당하는 1억 3000만 유로(약 1829억원)를 EPF 기금으로 지원받았다. 6개국 중 신청 규모가 압도적으로 커 보상금도 가장 많이 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다른 EU 당국자는 “에스토니아는 재고로 가지고 있던 이미 단종된 구식 모델을 지원한 뒤 이를 대체할 현대식 장비 구입 대금을 기준으로 보상을 신청한다”며 “예를 들어 우크라이나에 옛 소련제 스트렐라(휴대용 지대공 미사일)를 전달한 뒤, 보상 대금은 새로 구입하려는 현대식 지대공 미사일 스팅어를 기준으로 신청했다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “에스토니아의 인구 1인당 우크라이나 군사 지원 규모가 다른 나라에 비해 훨씬 커 보이는 것도 이런 이유 때문”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;에스토니아는 전쟁 초반부터 EU의 적극적인 지원 및 연대를 강조한 데다, 최근에는 EPF를 활용한 우크라이나 탄약 공동구매 합의를 이루는 데 주도적 역할을 했다. 하지만 복수의 당국자들은 결국 자국군 전력 현대화 방안을 찾은 셈이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;에스토니아 당국은 이 같은 지적에 대한 입장 요청에 답변하지 않았다.&lt;br&gt;다만 지난 1월 에스토니아 정부는 우크라이나에 대한 지원액을 ‘복구 가치’를 기준으로 산정하고 있다는 점을 언급한 바 있다고 매체는 짚었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국남성과 결혼, 국적 취득 후 이혼 뒤통수? 사실은… [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500225</guid>
      <pubDate>2023-03-28T22:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329031558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난달 한국 여성의 국제결혼 상대 1위는 베트남 남성이 차지했다는 언론 보도가 잇따랐다. 올해 2월 결혼이민자는 1만 3905명이었고 이 중 6392명은 베트남 국적자로 전체의 절반을 차지했다는 법무부 출입국·외국인정책본부 자료가 근거로 사용됐다.&lt;br&gt;성별로 보면 베트남 결혼이민자는 여성 5624명·남성 768명이었고, 여성이 대부분을 차지하긴 했지만 다른 국가와 비교할 때 국제결혼으로 한국 땅을 밟은 남성은 베트남 사람이 단연 가장 많았다는 설명도 첨부됐다.&lt;br&gt;그런데 한국 여성과 베트남 남성의 결혼 종류가 초혼이 아닌 재혼이 많은 것이 의심스럽다고 언론들은 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실일까.&lt;!-- 그림 1412893 --&gt;법무부 출입국·외국인정책본부 이민통합과에서 결혼이민(F-6) 비자 업무를 담당하고 있는 홍동우 사무관은 명백한 ‘오보’라고 지적했다.&lt;br&gt;홍 사무관은 29일 서울신문에 “지난달 한국여성의 국제결혼 상대 1위는 베트남 남성이 아니”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍 사무관은 먼저 출입국·외국인정책본부에서는 혼인 통계 같은 건 작성하지 않는다고 설명했다. 이어 “해당 통계는 한국에서 결혼이민 자격으로 체류 중 출국했다가 해당 월(2월)에 다시 입국한 사람들의 숫자”라고 강조했다.&lt;br&gt;2월에 처음 비자를 받고 입국한 사람도 있겠지만, 대부분은 이미 예전에 결혼이민 자격을 취득하고 출국했다가 해당 월에 입국한 베트남 남성들이며, 통계에는 그들 숫자가 훨씬 많이 포함됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;또 한 명이 입국을 여러 번 반복했으면 그만큼 중복으로 통계가 잡힌다고 부연했다. 결과적으로 2월 입국한 베트남 남성 결혼이민자 768명 통계로는 그들이 언제 한국 여성과 결혼했는지 알 수 없다고 덧붙였다.&lt;br&gt;일단 2월 결혼이민 자격으로 국내 거주지 관할 출입국관리기관에 신규 외국인 등록한 베트남 남성은 12명이었다고 홍 사무관은 전했다.&lt;!-- 그림 1412830 --&gt;다만 한국 여성과 베트남 남성의 결혼 종류가 초혼이 아닌 재혼이 많다는 보도는 통계청 인구동향조사에 따라 사실로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사에 따르면 2022년 한국 여성과 베트남 남성 혼인건수는 586건. 이중 재혼은 556건, 초혼은 30건으로 집계됐다. 베트남 남성과 혼인한 한국 여성 95%가 재혼이었던 셈이다.&lt;br&gt;같은해 한국 남성과 베트남 여성 혼인건수는 총 3319건이었다. 이중 초혼은 2250건, 재혼은 1069건이었다. 초혼이 전체의 약 67%를 차지했다.&lt;br&gt;2012년부터 2022년까지 최근 10년간 통계에서도 비슷한 양상이 나타났다.&lt;br&gt;이 기간 한국 여성과 베트남 남성 혼인건수는 총 5078건. 이중 초혼은 198건, 재혼은 4880건이었다. 재혼이 전체의 96%로 압도적으로 많았다.&lt;br&gt;같은 기간 한국 여성과 외국인 남성 혼인건수 6만 5903건 중 재혼은 2만 2677건으로 전체의 30% 수준이었던 것과 비교해도 한국 여성과 베트남 남성의 재혼이 두드러졌다.&lt;br&gt;반면 한국 남성과 베트남 여성 혼인건수는 총 5만 3315건. 이중 초혼은 3만 7301건, 재혼은 1만 6013건으로 초혼이 재혼의 2배 이상이었다.&lt;!-- 그림 1412831 --&gt;국적별로 봐도 마찬가지였다.&lt;br&gt;최근 10년간 한국 여성과 결혼한 외국인 남성 국적은 미국 1만 6141, 중국 1만 5088, 일본 6602, 베트남 5078, 캐나다 4315, 호주 2108, 영국 1965, 프랑스 1434, 타이완 1235, 독일 1128 순이었다.&lt;br&gt;이중 초혼보다 재혼이 많았던 경우는 중국과 필리핀뿐이었는데, 재혼 비중이 베트남에는 한참 못 미쳤다.&lt;br&gt;이 기간 한국 여성과 중국 남성 혼인건수 1만 5088건 중 초혼은 6567건, 재혼은 8518건으로 재혼 비중은 56% 수준이었다.&lt;br&gt;한국 여성과 필리핀 남성 혼인건수 602건 중 초혼은 195건, 재혼은 407건으로 재혼 비중은 67% 정도였다.&lt;br&gt;유독 한국 여성과 베트남 남성의 혼인에서 재혼 비중이 90% 이상으로 컸다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;이를 두고 일각에서는 베트남 남성과 결혼한 한국 여성이 실은, 한국 남성과 결혼했다가 이혼한 베트남 출신 귀화 여성일 거라고 추측한다.&lt;/b&gt; 귀화한 베트남 여성이 베트남 남성과 재혼하면 그도 자동적으로 한국 국적을 갖게 된다는 점에 주목하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;하지만 반론이 만만치 않다. 문화 차이와 가정 폭력 등 여러 이유로 한국 남성과 이혼한 베트남 여성이 다시 한국 남성과 재혼하기는 어렵다는 것이다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;익명의 전문가는 &lt;b&gt;특히 베트남 여성과 결혼하려는 한국 남성은 이혼 경력 없는 20대 젊은 여성을 선호한다는 점이 이혼 경력 있는 베트남 여성에게는 한국 남성과의 재혼에 걸림돌&lt;/b&gt;이라고 지적했다.&lt;br&gt;그는 &lt;b&gt;통계의 양면성&lt;/b&gt;에 주목하며&lt;b&gt; 애초부터 국적 세탁이라는 의도를 가지고 접근했다는 해석은 인종차별에 해당한다&lt;/b&gt;고 강조했다.&lt;!-- 그림 1388686 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘촛불 계엄령 문건’ 조현천 前기무사령관, 5년만에 귀국…수사 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500227</guid>
      <pubDate>2023-03-28T23:09:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328230914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412832 --&gt;박근혜 전 대통령 탄핵 전에 작성된 계엄령 문건 의혹의 핵심 인물인 조현천(64) 전 기무사령관이 해외 도피를 끝내고 5년여 만에 귀국한다. 연합뉴스에 따르면 조 전 사령관은 미국에서 출발해 29일 인천국제공항에 도착할 예정이다.&lt;br&gt;기무사 계엄령 문건 사건을 배당받은 서울서부지검은 조 전 사령관 입국과 동시에 기소 중지된 사건을 재기해 수사할 방침으로 알려졌다.&lt;br&gt;조 전 사령관은 2017년 2월 ‘계엄령 문건작성 태스크포스(TF)’를 구성해 계엄령 검토 문건을 작성하도록 지시하고 이를 한민구 당시 국방부 장관에게 보고한 의혹을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기무사 계엄령 문건 의혹은 2018년 7월 군인권센터와 이철희 당시 더불어민주당 의원이 서류를 공개하면서 촉발됐다.&lt;br&gt;기무사가 2017년 2월 박 전 대통령 탄핵안 가결 시 조치 사항 등을 검토하는 문건을 작성했다는 것이 의혹의 골자다. 박 전 대통령은 같은해 3월 10일 탄핵됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문재인 전 대통령은 재임 시절 관련 수사를 특별지시했고, 군과 검찰은 2018년 7월 합동수사단을 꾸려 약 3개월간 수사를 진행했다. 합수단은 계엄령 검토 사실을 숨기기 위해 위장TF 관련 공문을 작성한 기무사 장교 3명(전 기무사령부 3처장·계엄 TF 팀원 2명)을 불구속 기소했다.&lt;!-- 그림 1412833 --&gt;그러나 조 전 사령관이 해외로 나가면서 수사는 곧 답보 상태에 빠졌다. 조 전 사령관은 2017년 9월 전역 후 같은해 12월 미국으로 출국해 귀국하지 않았다.&lt;br&gt;당시 합수단은 조 전 사령관에 대한 여권무효화와 인터폴 수배를 요청했다. 동시에 김관진 전 국가안보실장, 한민구 전 국방부 장관, 소강원 전 기무사 참모장 등을 소환 조사했다.&lt;br&gt;하지만 조 전 사령관의 소재가 파악되지 않고, 관련자들도 혐의를 부인하면서 합수단은 2018년 11월 결국 조 전 사령관을 기소중지 처분했다. 박 전 대통령, 황교안 전 대통령 권한대행, 김 전 실장, 한 전 장관 등에 대해서는 참고인 중지 처분을 내렸다.&lt;br&gt;이는 조 전 사령관의 진술 확인 후 박 전 대통령 등에 대해서 처분하겠다는 취지의 처분이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 합수단은 조 전 사령관이 문건 작성에 개입한 것으로 의심되는 정황을 확보한 것으로 알려졌다. 합수단은 기소중지 발표 브리핑에서 “조 전 사령관이 2016년 12월 5일 특이한 루트를 이용해 청와대에 들어간 것을 확인했다. 누구를 만났는지는 당사자 밖에 알 수 없다”고 한 바 있다.&lt;!-- 그림 1412834 --&gt;한동안 잠행하던 조 전 사령관은 작년 9월 현지 변호인을 통해 자진 귀국해 검찰 수사에 협조하겠다는 입장을 밝혔으나 입국을 미뤄왔다. 같은 시기 국민의힘 국가안보문란실태조사 TF는 계엄령 검토 문건을 왜곡했다며 송영무 전 국방부 장관, 이석구 전 기무사령관, 임태훈 군인권센터 소장 등을 고발했다.&lt;br&gt;검찰은 피고발인 등의 주소지를 고려해 사건을 서울서부지검에 배당했다. 이후 검찰은 기소중지된 사건들도 서울서부지검으로 이송해 둔 상태다.&lt;br&gt;검찰은 우선 조 전 사령관 입국과 동시에 기소 중지된 사건을 재기해 수사할 방침인 것으로 알려졌다. 동시에 참고인 중지된 사건도 함께 재기, 확보된 진술을 검토해 처분을 내릴 예정이다. 이후 송 전 장관 등에 대한 고발 사건 수사도 진행될 전망이다.&lt;!-- 그림 1412835 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“개밥그릇에 흰 쌀밥이” 충격받은 탈북자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500229</guid>
      <pubDate>2023-03-28T23:48:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328234856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412837 --&gt;최금영이 탈북 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;28일 오후 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’에서는 탈북민 최금영이 출연해 인생 이야기를 전했다.&lt;br&gt;아오지 탄광에서 최초로 탈출했다는 그는 “북한에서 제일 좋은 옷을 입고 있었는데 중국에 갔더니 쓰레기 취급 당하는 옷이었다”라고 회상했다. “영양 실조에 걸려서 머리카락이 없었다. 골룸 같았다. 누가 봐도 북한에서 온 게 티나서 탈출한 가족 7명이 떨어져 있어야 했다”라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최금영은 언니와 단둘이 조선족 시골 마을로 이동했다고 했다. 그 곳에서 식사 대접을 받았다는 최금영은 큰 충격을 받았다고 해 궁금증을 유발했다. 그는 “너무 놀랐다. 돼지고기에 비계가 있더라. 처음으로 그런 고기를 먹어 봤다”라며 “밥을 10공기 먹었다. 거기 사람들이 다 놀라더라. 세상에서 제일 행복한 기분이었다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 최금영은 개 밥그릇을 보고는 충격에 휩싸였다고 전했다. “배부르게 밥 먹고 주위를 둘러봤는데 충격이었다. 방금 먹은 흰 쌀밥과 돼지고기가 개 밥그릇에 있는 거다. 북한에서는 생일에도 풀죽조차 못 먹고 살았다”라고 고백한 것.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “그런 질투를 처음 느껴봤다. ‘이런 개가!’ 화내면서 나도 모르게 밥그릇을 빼앗아 버렸다. 그런데 개의 반응이 제 자존심을 더 상하게 했다. 뺏든지 말든지, 먹든지 말든지 하더라. 아니, 북한에서는 풀죽 가지고도 싸우는데 거기서는 개가 그러니까 가슴이 너무 아팠다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;최금영은 “또 옆을 봤더니 닭이 옥수수를 먹고 있었다. ‘저 옥수수만 있었으면 내 친구들이 굶어죽지 않았을 텐데, 내가 탈북하지 않았을 텐데’ 이 생각이 들더라”라고 밝히며 울컥해 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“후배 용돈 1000만원씩” 250억원 건물주 트로트가수는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500228</guid>
      <pubDate>2023-03-28T23:48:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328234855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412836 --&gt;성공한 건물주로 불리는 가수 태진아의 재력과 미담이 재조명됐다.&lt;br&gt;최근 채널A ‘행복한 아침’에서는 태진아가 후배들에게 일주일에 1000만원 씩 용돈을 준다는 사실이 언급됐다.&lt;br&gt;태진아는 과거 한 유튜브 채널을 통해 “자신이 보유한 건물이 처음 매입했을 당시 세금을 포함해 47억 원 정도 들었다”며 “내년 4월이면 매입한 지 8년 되는데 250억 됐다. 평당 1억 5000만 원이 됐다”라고 재산 규모를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 건물은 용산구 이태원동 소재 대지면적 349㎡에 연면적 1020㎡, 지하 1층~지상 5층 규모로 태진아는 이를 2013년 2월 43억원에 매입했다. 등기부등본상 채권최고액은 40억8000만원이다. 통상 대출의 120% 수준에서 채권최고액이 설정되는 것을 감안하면 대출 금액은 총 매입가의 80%, 약 34억원으로 추산된다.&lt;br&gt;이와 같은 사실을 언급한 한 연예 전문 기자는 “태진아는 큰 재력을 갖고 있지만, 우리 가족만 잘 먹고 잘살려고 하지 않는다. 조카가 대학교에 입학하면 등록금을 내줬고, 결혼한다고 하면 집도 사줬다고 한다. 이렇게 나누는 삶을 살고 있다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다달이 들어오는 수많은 히트곡에 대한 저작권료는 아내가 관리하고 있다고 전하며 특히 “아내에게 매년 생일 때마다 1억 원이 든 통장을 선물로 주고 있다. 그렇게 33년간 선물을 했다고 한다”고 전해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;태진아가 후배들에게 주는 용돈 액수도 공개됐다. 연예 전문 기자는 “후배들이 태진아에 대한 찬양이 대단하다. 태진아는 자신의 대기실로 찾아와 음반을 선물하는 후배들에게 꼭 봉투에 돈을 넣어서 선물로 주는데, 용돈으로 나가는 돈만 일주일에 1000만 원 수준이다. 음악 방송에 가기 전에 꼭 은행부터 들른다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이처럼 태진아가 후배들한테 잊지 않고 용돈을 주는 이유에 대해서는 “본인이 무명 시절 앨범을 많이 내고 싶은데, 돈이 없어 앨범을 못 냈다고 한다. 그래서 용돈뿐만 아니라 앨범을 내고 싶어하는 후배들에게 앨범을 낼 수 있게 도와주기도 한다”고 전해 다시 한번 훈훈함을 안겼다.&lt;br&gt;한편 1953년생인 태진아는 ‘옥경이’, ‘동반자’, ‘사랑은 아무나 하나’, ‘진진자라’ 등 수많은 히트곡으로 대중들의 큰 사랑을 받아왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자녀 12세까지 근로단축 확대·임금 보전… 경력단절 고리 끊는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329002002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:48:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328182255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;‘돌봄·교육, 일·육아 병행, 주거, 양육비용, 건강’ 등 저출산 대책 5대 핵심 과제 가운데 정부가 가장 중점을 둔 분야는 일·육아 병행이다. 저출산고령사회위원회(저고위)는 28일 윤석열 대통령 주재로 열린 전체회의에서 “일과 육아를 병행할 수 있는 지원 제도를 정착시키고 육아기 아동볼봄을 위한 근로시간 단축, 재택근무 활성화 등 근로환경을 유연화하는 데 방점을 뒀다”고 밝혔다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412794 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유연근무로 일·육아 병행&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;하루 2시간 통상임금 100% 지급&lt;br/&gt;배우자 출산 휴가급여 10일 지원&lt;br/&gt;출산·육아휴직 이행 집중 감독도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지금까지는 경력 단절 부모의 재취업을 돕는 데 집중했다면 이제는 유연근무를 확대해 경력 단절 자체를 예방하는 등 근본적인 대안 마련에 힘쓸 계획이다. 이를 위해 근로시간 단축제도 대상 자녀 연령을 8세에서 12세로 확대한다. 기간도 부모 1인당 현재 24개월에서 최대 36개월로 늘리고, 내년부터 하루 2시간 근로시간을 단축하면 통상임금의 100%를 지급한다. 임금 손실을 최소화하며 근로시간을 줄일 수 있는 것이다.&lt;br&gt;육아기 재택근무 지원, 시차 출퇴근 지원 방안과 법적 근거도 마련한다. 김성호 고용노동부 고용정책실장은 “재택근무에 따른 부대 경비와 간접 노무비 지원을 패키지로 제공하겠다”면서 “(재택근무와 근로시간 단축이) 현장에서 제대로 작동하도록 지원과 법 위반에 대한 정확한 감독을 병행해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중소기업 근로자와 비정규직이 육아휴직, 배우자 출산휴가 등을 제대로 쓸 수 있도록 근로감독을 확대하고 전담 신고센터도 신설한다. 통계청의 ‘2021년 육아휴직통계’를 보면 육아휴직을 사용한 아빠의 71.0%가 300인 이상 대기업 근로자였다.&lt;br&gt;앞서 이정식 고용부 장관은 “근로자들이 출산휴가, 육아휴직을 제대로 사용하는지 집중적으로 감독하라”며 “현장의 사용 실태를 대대적으로 조사해 근로자 권리 행사를 위한 실효성 있는 방안을 마련하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중소기업 근로자가 배우자 출산휴가를 쓰면 기업에 10일분 휴가급여를 지원한다. 현재는 5일분만 지급하고 있다. 현행 1회인 배우자 출산휴가 분할사용 횟수 제한도 3회로 완화한다. 정부는 고용보험에 가입한 특수형태근로종사자와 예술인까지 육아휴직급여 지급 대상에 포함하는 방안을 검토하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;양육비 부담 완화&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;자녀장려금 1인 80만원 이상으로&lt;br/&gt;부부 소득기준 완화·세제 지원도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자녀장려금(CTC) 지원액도 자녀 1인당 80만원에서 더 늘리기로 했다. 이용주 기획재정부 소득법인세정책관은 “부부 합산소득 4000만원 미만인 가구에 대해 (18세 미만) 자녀 1인당 80만원을 지원하는데 부부 합산 4000만원이란 기준이 적정한지, 지원액을 늘리는 방안도 검토해 올해 정기국회 세법개정안 발표 때 함께 발표할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;정부는 기업의 양육 관련 지원금에 대한 세제 지원을 강화하는 등 가족친화적 세법 개정안을 마련하고 있다. 0~1세 아동에게는 부모급여(최대 70만원)를 지급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;가족 친화 주거서비스&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;신혼부부 주택대출 소득요건 완화&lt;br/&gt;다자녀일수록 큰 면적 우선 공급&lt;br/&gt;자녀 낳은 사실혼에도 혜택 검토&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;신혼부부에게는 공공분양(뉴:홈) 15만 5000호, 공공임대 10만호, 민간분양 17만 5000호 등 총 43만호를 2027년까지 공급한다. 공공분양은 소득·자산 여건에 따라 다양한 선택을 할 수 있도록 나눔·선택·일반형 등 3가지 유형으로 시세 대비 저렴하게 공급하기로 했다. 또한 공공분양 전용 모기지 지원(1.9~ 3.0% 고정금리 등), 기금대출 확대(신혼부부 2억 7000만원→4억원)를 통해 내 집 마련 부담을 완화한다.&lt;br&gt;신혼부부 대상 구입·전세자금 대출 소득 요건도 완화한다. 구입자금 대출 대상을 기존 연소득 7000만원 이하에서 8500만원 이하로 확대하고 소득 7000만원 이상 8500만원 이하인 신혼부부는 적용 금리를 소득구간별로 차등 적용한다. 전세자금 대출 대상도 기존 6000만원 이하에서 7500만원 이하로 확대한다.&lt;br&gt;아이가 있는 가구는 공공주택 입주요건을 완화하는 등 주거 지원을 강화하기로 했다. 출산 자녀 1인당 10% 포인트, 최대 20% 포인트(2자녀)까지 소득·자산 요건을 완화한다. 이러면 둘째 출산 시 통합공공임대 입주요건이 기준중위소득 100%(올해 4인가구 기준 월 540만원)에서 120%(648만원)로 확대된다. 공공주택 다자녀 기준은 현재 공공분양 3자녀, 임대 2자녀로 이원화돼 있는데 이를 2자녀로 일원화한다.&lt;br&gt;아울러 기존 공공주택 입주자가 자녀 출산 시 자녀 수만큼 더 넓은 면적에 거주할 수 있도록 공공임대 우선 공급을 검토하고 신규 입주자에게는 가구원 수 증가 등의 상황을 고려해 맞춤형 면적을 제공하기로 했다. 2인가구일 때는 30~50㎡, 3인 가구가 되면 40~60㎡ 주택을 공급하는 식이다. 자녀가 있으면 유리하도록 공공주택 제도를 설계하는 행보인데, 정부는 자녀를 출산한 사실혼 부부에게도 혜택을 주는 방안을 검토할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;출산·아동 의료비 지원&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;난임 시술비 부부 소득기준 완화 &lt;br/&gt;임신 전 검사비 女 10만원·男 5만원&lt;br/&gt;생후 2년까지 미숙아 의료비 지원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;난임 시술비 지원도 확대한다. ‘중위소득의 180% 이하’(2인 가구 기준 월소득 622만원)인 소득 기준을 완화할 계획이다. 통계청에 따르면 2021년 기준 맞벌이 신혼부부의 월평균 소득은 670만원이다. 부부 중 한 명이 일을 그만두지 않는 이상 ‘월 소득 622만원’이란 기준을 맞추기가 쉽지 않아, 6개 광역 시도가 이미 소득 기준을 자체적으로 폐지했다. 임신을 준비하는 남녀를 대상으로 부인과 초음파, 난소기능검사, 정액검사 등을 지원하는 ‘사전건강관리사업’도 신설된다. 여성 10만원, 남성 5만원 상한으로 지원할 계획이다.&lt;br&gt;생후 24개월 미만 아동은 의료비 걱정 없이 진료받을 수 있다. 입원 진료 시 본인부담률을 현재 5%에서 0%로 낮춘다. 소득 수준에 관계없이 생후 2년까지는 미숙아 및 선천성 이상아 의료비를 지원하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;촘촘한 공공돌봄·보육&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;국공립 어린이집 매년 500곳 확충&lt;br/&gt;아이돌봄·시간제 보육 3배 확대&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2025년부터는 유치원·어린이집을 통합하는 유보통합이 시행된다. 이를 통해 모든 영유아가 양질의 서비스를 받도록 할 방침이다. 국공립어린이집은 연 500곳 규모로 지속적으로 확충하고 중소기업 근로자를 위한 상생형 직장어린이집과 어린이집 임차비 지원을 확대하기로 했다.&lt;br&gt;아이돌봄서비스는 2027년에 약 23만 4000가구가 이용할 수 있도록 지금의 3배 수준으로 점차 확대한다. 시간제보육서비스도 3배 확대한다. 오후 8시까지 돌봄과 방과 후 프로그램을 지원하는 ‘늘봄학교’도 안착시킬 계획이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;고령인구 대책&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;임금개편 연계 계속고용제 논의&lt;br/&gt;복지주택 4년 내 5000호까지 공급&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;고령사회 대책은 ▲의료·돌봄 연계 혁신 ▲고령 친화적 주거 환경 조성 ▲고용·일자리 지원 강화 ▲고령친화 기술 연계 ▲사회서비스 혁신 등 5개 핵심과제를 중심으로 추진한다. 저고위에 따르면 향후 10년 내 25~59세(적극생산연령) 인구는 320만명 감소하고 65세 인구는 483만명 증가한다. 현재 부산 인구(336만명)에 맞먹는 젊은 인구가 사라지고 이보다 더 많은 고령인구가 생겨나는 것이다.&lt;br&gt;정부는 연금만으로는 노후를 보장할 수 없다고 보고 임금체계 개편과 연계해 재고용·정년 연장 등 계속 고용 제도에 대한 사회적 논의를 추진하기로 했다. 사회 공헌 욕구가 크고 직무 전문성을 갖춘 베이비붐 세대(1955~1964년생)를 위해 사회서비스형·민간형 일자리 비중도 확대한다. 고령자 특성에 맞춘 고령자 복지 주택 공급도 확대한다. 현재 2000호 수준인데 2027년까지 5000호 이상으로 늘릴 계획이다. 이 주택에선 보건·의료서비스와 돌봄 서비스까지 받을 수 있다. 노인의 연령 기준 상향을 위한 사회적 논의에도 착수한다. 기대 수명이 늘었는데도 한국의 노인 기준 연령은 1981년 이후 43년째 65세로 유지되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 핵개발 상황선 단 1원도 못 줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329001007</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:48:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412840 --&gt;윤석열 대통령은 28일 “통일부는 앞으로 북한 퍼주기는 중단하고 북한이 핵개발을 추진하는 상황에서는 단돈 1원도 줄 수 없다는 것을 확실히 하라”고 지시했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 국무회의에서 권영세 통일부 장관의 ‘북한인권보고서’ 발간에 대한 보고를 받은 뒤 이같이 말했다고 이도운 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 생방송으로 공개된 국무회의 모두발언에서 “정부는 이번에 북한인권보고서를 처음으로 출간·공개한다”면서 “내일부터 시작되는 ‘민주주의 정상회의’와 현재 진행 중인 유엔인권이사회를 계기로 북한 인권 실상이 국제사회에 널리 공개되기를 기대한다”고 말했다. 윤 대통령은 “정부 각 부처는 이번 보고서 발간을 계기로 북한 인권 실상을 국내외에 널리 알리고 가르쳐야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이어진 비공개 국무회의에서 “북한 인권의 실상 공개는 국가안보에도 매우 중요하다”면서 “국가의 정당성이 어디에 있는가 보여 주기 때문”이라고 강조했다. 그는 이어 “북한의 인권·정치·경제 등 사회적 실상을 다양한 루트로 조사해 국내외에 알리는 것이 안보와 통일의 핵심적 로드맵”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 ‘북한에 1원도 줄 수 없다는 발언에 인도주의적 지원도 포함되는 것인가’를 묻는 질문에 “인도주의적 지원에 관해 통일부에서 여러 번 원칙을 밝혔고 그 원칙은 변하지 않았다”고 답했다. ‘윤 대통령의 발언이 북한의 전술핵탄두 공개에 대응한 것인가’를 묻는 질문에는 “단건을 의미하기보다 그동안의 흐름을 보는 게 좋겠다”고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美의회, 尹 방미 때 상·하원 합동회의 연설 조율”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329005003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329005003</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:48:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308104458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404227 --&gt;영 김 미국 하원 외교위원회 인도태평양(인태) 소위원장이 다음달에 미국을 방문하는 윤석열 대통령의 미국 상·하원 합동회의 연설을 낙관하고 있다고 니혼게이자이신문이 28일 보도했다.&lt;br&gt;니혼게이자이는 미 의회가 윤 대통령의 연설을 조율 중이라고 복수의 관계자를 인용해 전했다. 보도에 따르면 김 의원은 인태 소위원회 민주당 간사인 아미 베라 의원, 공화당 소속 마이클 매콜 외교위 위원장, 그레고리 믹스 외교위 민주당 간사 등과 함께 의회 연설에 대해 전권을 쥐고 있는 공화당 소속 케빈 매카시 하원의장에게 윤 대통령의 연설을 촉구하는 공동 서한을 보냈다.&lt;br&gt;김 의원은 매카시 의장이 윤 대통령에게 의회 연설을 위한 공식 초청장을 보내는 것은 “시간문제일 정도로 매우 낙관하고 있다고 말하고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이명박 전 대통령 이후 12년 만에 미국을 국빈 방문한다. 조 바이든 대통령과 윤 대통령은 다음달 26일에 한미정상회담과 함께 공식 환영식과 국빈 만찬 등을 갖는다. 만찬에서는 블랙핑크와 미국 팝스타 레이디 가가의 협연 공연이 추진되는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;니혼게이자이는 “미국 의회가 윤 대통령을 초대하는 것은 북한 정책을 높이 평가하는 것을 반영한다”면서 북한과 중국에 대처하는 한미 동맹의 강화를 뒷받침하는 차원이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北주재 中대사, 2년 만에 평양 입성… 국경 개방 신호탄 되나[뉴스 분석]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329005004</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:48:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328181229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412783 --&gt;신임 북한 주재 중국 대사가 내정 2년 1개월 만인 지난 27일 평양에 부임했다. 김정은 북한 국무위원장이 ‘위드 코로나’ 흐름에 맞춰 국경을 다시 열려는 신호인지 주목된다.&lt;br&gt;28일 NHK방송에 따르면 중국 공산당 대외연락부 부부장 출신 왕야쥔은 2021년 2월 북한 주재 대사로 내정됐지만 북한의 코로나19 방역 정책 때문에 2년 넘게 대기 상태였다. 전날 단둥에서 신의주로 들어간 왕 대사는 팬데믹(대유행) 이후 북한 밖에서 평양으로 들어온 첫 공식 인사가 됐다.&lt;br&gt;건강상의 이유로 귀임을 요청한 리진쥔 전 대사가 같은 해 12월 가까스로 베이징으로 돌아온 후에도 북한이 신임 대사의 부임을 허용하지 않아 낭패를 겪었다. 이후 평양의 중국 대사관은 1년 넘게 대사 없이 운영됐다. 결국 중국 측이 왕 대사의 평양 부임을 공식 요구했고 김 위원장이 이를 받아들여 국경을 열었다고 NHK는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 북한은 3년 넘게 국경을 봉쇄하고 있다. 지난해 북중 화물열차 운행을 재개하고 올해에는 육로 화물 트럭 운행도 일부 허용했지만 여전히 인적 교류는 막아 놨다. 심지어 해외에 파견한 자국 대사들의 본국 귀임조차 허용하지 않고 있다. 이 때문에 임기를 마친 북한 대사 일부가 베이징 북한 대사관 등에 머물며 평양으로 돌아갈 날을 기다리고 있다. 이런 상황에서 왕 대사가 전격적으로 북한으로 들어갔다. 김 위원장이 중국 내 감염병 상황 안정을 전제로 인적 왕래 재개의 신호탄을 쐈다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;일각에서는 왕 대사의 부임을 ‘북중 관계 특수성을 감안한 예외적 조치’로 보기도 한다. 미국과의 대결 구도가 선명해지는 가운데 중국과의 소통 강화를 위해 ‘일회성 결단’을 내렸다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1969년생인 왕 대사는 중국 외교부에서 경제외교·협력판공실 주임과 정책연구사 부사장, 정책기획사 사장 등을 역임했다. 당 대외연락부 부부장이던 2018년 11월 중국 예술단을 이끌고 북한을 방문했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 만포 화학공장서 플루토늄 재처리…핵무기 개발 프로그램 은밀하게 지원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329006006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329006006</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:48:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412843 --&gt;북한과 중국 접경지대의 한 화학공장이 플루토늄 재처리 등 핵무기 개발 프로그램을 은밀히 지원하고 있다는 새로운 분석이 나왔다.&lt;br&gt;미국 국제전략문제연구소(CSIS)의 북한 전문 웹사이트 ‘비욘드 패럴렐’(Beyond Parallel·분단을 넘어)은 27일(현지시간) ‘만포운하공장, 북핵의 잃어버린 퍼즐조각’이라는 보고서에서 북한 자강도 압록강변에 위치한 화학물질 생산단지인 만포운하공장을 주목했다. 보고서는 유럽우주국(ESA)과 에어버스 디펜드·스페이스(DS), 맥사 테크놀로지 등이 찍은 위성사진을 근거로 “이 공장은 평안북도 영변 원자력연구소에 여러 화학물질을 제공하는 주요 공급처로, 매우 중요하지만 그간 잘 알려지지 않은 시설”이라고 소개했다.&lt;br&gt;1975년부터 가동된 이 공장은 액체로켓 추진체 생산과 화학약품·무기 연구·생산, 원자력 연구·개발·생산 등을 맡고 있다. 실제로 만포운하공장이 만드는 질산이 영변에서 플루토늄239와 6불화우라늄(UF6) 등 핵무기 생산에 필요한 물질을 추출하는 데 쓰인다고 보고서는 설명했다. 이 공장과 영변 핵시설은 철도로 이어져 있으며, 탱크로리 모양의 특수 화차가 두 지역을 왕복한다. 북한이 핵실험 프로그램을 가동하면 이 공장의 화학물질 수송량도 크게 늘어나는 등 밀접한 연관성을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비욘드 패럴렐은 2010년 9월 김정일 당시 국방위원장이 이곳을 시찰한 점을 가리켜 “북한 핵무기 및 탄도미사일 프로그램 개발과 관련해 만포운하공장의 중요성을 잘 알 수 있다”고 강조했다. 후계자인 김정은 국무위원장도 2019년 6월 자강도 강계·만포 지역 공장들을 방문한 것으로 볼 때 이 공장을 들렀을 가능성이 크다.&lt;br&gt;끝으로 보고서는 “만포운하공장은 영변 핵시설에 화학물질을 공급하는 곳이다. 향후 북한과의 ‘완전하고 검증 가능하며 불가역적인 비핵화’(CVID) 협상 과정에서 북한의 여러 핵시설과 함께 신고·검증·폐기 대상이 돼야 한다”고 제언했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국형 플리바게닝 우려 넘고 제도 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329009007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329009007</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328182751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412800 --&gt;대장동 개발 비리 의혹 수사가 1년 6개월 넘게 이어지면서 법조계에서는 형사제재 감면으로 수사 협조를 끌어내는 ‘한국형 플리바게닝’ 도입이 필요하다는 목소리가 나오고 있다. 검찰은 제도화 논의를 위한 군불을 연일 때는 모양새이지만 국회 문턱을 넘기는 쉽지 않은 상황이다.&lt;br&gt;대검찰청은 오는 31일 서울 서초구 청사 별관에서 학계 전문가 등이 참여하는 ‘형사법 아카데미’를 열고 각국의 사법협조자 형벌제재 감면제도 운용 실태 등에 대한 토론을 진행한다. 여기서는 한국형 플리바게닝 도입의 필요성을 역설하는 목소리가 이어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;법조계에선 수사 효율성 확보나 피해자 보호 강화 등을 위해 부패범죄나 마약·조직폭력 범죄 대응 등에 플리바게닝이 필요하다는 주장이 나온다. 이원석 검찰총장도 지난해 12월 “미국 형사절차의 95%를 차지하고 있는 플리바게닝 등에 대한 심도 있는 연구를 통해 우리 검찰 제도의 발전 방향을 모색할 필요가 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;플리바게닝은 피의자가 죄를 인정하고 수사에 협조하는 조건으로 검사가 형을 낮추거나 가벼운 죄목으로 다루도록 거래하는 제도를 말한다. 미국, 독일, 프랑스, 일본 등이 이러한 취지의 정보제공자 형벌감면제도 등을 운용하고 있다.&lt;br&gt;검찰은 때마다 플리바게닝 도입을 시도했다. 2011년에는 내부증언자형벌감면제 도입을 핵심으로 한 형사소송법 개정안을 입법예고까지 했지만 결국 국회 문턱을 넘지 못했다. 특히 이번에는 대장동 사건 수사가 장기화하며 플리바게닝이 필요하다는 주장이 다시 나오는 상황이다. 제도가 있었다면 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등의 협조를 일찌감치 끌어낼 수 있었을 것이란 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이창현 한국외대 법학전문대학원 교수는 “‘죽기 아니면 살기’로 수사하는 것보다 서로 타협해서 자기 잘못을 인정하면 형을 깎아 주고 사건다운 사건만 진검승부를 하는 게 맞다”고 했다.&lt;br&gt;반론도 만만찮다. 직접 수사권을 가진 검찰이 플리바게닝까지 하게 되면 사실상 자백을 강요해 실체적 진실이 왜곡될 수 있다는 우려가 대표적이다. 이번 대장동 수사에서도 유 전 본부장 등의 진술 변화가 논란이 되고 있다. 한상훈 연세대 법학전문대학원 교수는 “자백을 강요하고 회유하는 강력한 수단이 될 수 있어서 도입에 신중해야 한다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정순신 아들 서울대 합격 당시 학교폭력 사건으로 2점 감점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329009010</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가수사본부장에 임명됐다가 낙마한 정순신 변호사의 아들이 2020년 서울대 정시모집에 합격할 당시 학교폭력(학폭) 사건으로 감점 2점을 받은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;28일 국회 교육위원회 강득구 더불어민주당 의원실이 서울대에서 받은 자료에 따르면 서울대는 2020학년도 입시에서 학폭으로 처분을 받은 경우 1호(서면 사과)~3호(학교 봉사)는 감점을 하지 않았고 4호(사회 봉사)~7호(학급 교체)는 서류평가에서 1등급을 강등하거나 수능 성적 1점을 감점했다. 8호(전학)와 9호(퇴학)는 서류평가에서 최저 등급을 주거나 수능 2점을 감점했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남욱 “유동규, 이재명 대선 경선자금 20억 요구… 대가 약속”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329009012</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328181754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412787 --&gt;남욱 변호사가 2021년 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장에게 이재명 더불어민주당 대표의 대선 경선 자금 명목으로 20억원을 구해 달라는 요구를 받았다고 법정에서 증언했다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의23부(부장 조병구) 심리로 28일 열린 김용 전 민주연구원 부원장의 정치자금법 위반 등 공판에 남 변호사는 증인으로 나와 “이 대표가 대선에 나가기 위해 경선에서 이겨야 하고 경선에서 이기려면 지역별로 조직 운영 비용이 필요하다는 취지로 20억원을 구해 달라고 했다”면서 “(유 전 본부장이) 경선 자금은 받아서 김 전 부원장에게 줄 것을 알려 줬다”고 말했다.&lt;br&gt;남 변호사는 유 전 본부장으로부터 김 전 부원장을 “이 대표의 ‘조직부장’”이라고 소개받았다고도 덧붙였다. 유 전 본부장이 자금을 요구하면서 민간 개발업자들의 목표였던 경기 안양시 박달동 탄약고 이전과 부동산 신탁회사 설립과 관련해 “(이 대표가 대통령이 된다면) 도와줄 수 있다”는 약속도 받았다고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 이번 사건과 별개로 김 전 부원장이 2021년 유원홀딩스 사무실에서 유 전 본부장을 만나 1억원을 받아 간 정황을 지켜봤다고도 진술했다. 그는 “(김 전 부원장이) 들어갈 때 빈손으로 들어가고, 나갈 때 회색 꽃무늬가 있는 쇼핑백을 들고 가는 것을 봤다”면서 “그날은 몰랐지만 이후 해당 돈이 (화천대유자산관리 대주주) 김만배씨가 유 전 본부장에게 줬다는 현금 1억원 중 일부라고 알게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;아울러 남 변호사는 이 대표의 대선 경선 과정에서 김 전 부원장이 ‘광주에 돈이 필요하다’는 취지로 돈을 요구했다고 증언했다. 그는 “2021년 5월 30일 혹은 31일 오후에 유원홀딩스 사무실에 유 전 본부장, 정민용 변호사와 함께 앉아 있을 때 스피커폰 통화를 통해 김 전 부원장이 ‘광주에 있다’고 이야기한 걸 기억한다”면서 “짧은 통화 뒤 유 전 본부장에게 ‘광주 누군가에게 1억원을 급하게 줘야 하는데 돈이 급하다’는 내용을 전해 들었다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“항공기 70대 싣고 온 니미츠함, 언제·어디서든 北반격 준비 완료”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329006008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329006008</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328182912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412803 --&gt;“우리 항공모함강습단은 어떤 영역에서도 공격이 가능합니다. 새달 한미일 해상연합훈련도 실시할 계획입니다.”&lt;br&gt;크리스토퍼 스위니 미국 해군 11항모강습단장(소장)은 28일 강력한 대북 경고 메시지를 이렇게 내놨다. 핵추진 항공모함 ‘니미츠함’이 이날 부산항에 입항한 직후 함상에서 열린 내외신 기자회견에서 스위니 단장은 “북한이 현재 다양한 무기체계를 갖고 있으나 우리도 다양한 수단을 갖고 있다”며 이같이 밝혔다. ‘언제 어디서라도 북한의 위협에 압도적인 반격을 할 수 있다’는 경고인 셈이다.&lt;br&gt;북한이 전술핵탄두 ‘화산31’을 공개하는 등 군사적 긴장이 높아진 상황에서 열린 기자회견인 만큼 취재진 질문은 북핵 위협에 대한 미군의 대응에 집중됐다. 이에 스위니 단장은 “우리는 (북한의) 강압을 받는 것을 좋아하지 않고 괴롭히는 자는 누구도 좋아하지 않는다”며 “우리는 수많은 전력을 지녔고 한국과 공유하는 다양한 정보가 있기에 북한을 걱정하지 않는다. 우리는 언제나 준비돼 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 다음달 한미일 해상연합훈련 계획도 밝혔다. 한미일 연합해상훈련은 대잠수함전이나 탄도미사일 탐지·방어 등으로 진행될 것으로 예상된다. 훈련 장소는 지난해처럼 동해 공해상일 가능성이 높다. 훈련 시기는 출항 예정일인 4월 2일 직후가 유력하다.&lt;br&gt;니미츠함을 포함한 11항모강습단은 전날 제주 남쪽 공해상에서 한미 연합해상훈련을 한 뒤 이날 오전 부산항에 입항했다. 니미츠함이 한국을 찾은 건 10년 만이다. 핵추진 항공모함으로는 지난해 9월 로널드레이건함 이후 6개월 만이다. 로널드레이건함도 당시 동해에서 한미일 연합해상훈련을 진행했다. 미 항공모함이 이처럼 짧은 간격으로 국내 입항한 것은 전례를 찾기 어렵다고 군 관계자는 전했다. 미측이 그만큼 최근 북한의 연이은 핵위협을 심각하게 받아들이고 있다는 방증이라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;축구장 3개 넓이의 갑판에는 전폭기 FA18을 비롯해 E2C 호크아이 조기경보통제기, EA18G 그라울러 전자전기 등 함재기들이 갑판을 채우고 있었다. 미 해군 관계자는 “현재 니미츠함은 항공기 70대를 싣고 있고 갑판에 약 절반이 올라와 있다. 승조원은 5000여명 규모”라고 설명했다.&lt;br&gt;부산항에 입항한 니미츠함에 들어서니 우선 그 거대함에 압도될 수밖에 없었다. 길이 332.8m, 폭 76.8m에 배수량이 10만t이나 되는 니미츠함은 어지간한 국가의 전체 공군력 수준에 버금가는 전력을 갖춘 ‘떠다니는 군사기지’다. 항공모함 바닥에서 함교 가장 높은 곳까지의 높이는 대략 23층 건물과 맞먹는다.&lt;br&gt;제2차 세계대전 당시 미 태평양함대사령관이자 제10대 미 해군참모총장을 지냈던 체스터 니미츠 제독의 이름을 딴 니미츠함이 처음 취역한 건 1975년 5월이었다. 48년이나 전 세계 바다를 끄떡없이 누비고 있는 것이다. 항공모함 내부에서는 엔진 냄새가 끊이지 않았다. 미 해군 관계자는 “해군들에겐 익숙한 특유의 엔진 냄새가 있다”면서 “100% 철로 만든 구조물이고 강력한 전자기파가 24시간 켜 있다. 한번 출항하면 몇 달씩 고립된 생활을 해야 한다”고 항공모함 승조원들의 고충을 설명했다.&lt;br&gt;항모강습단 장병들은 조만간 부산 유엔기념공원 참배, 판문점 공동경비구역(JSA) 방문, 봉사활동 등에도 참여할 예정이다. 4월 1일에는 시민 1200여명을 초청해 항공모함 내부를 공개하는 행사도 연다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리·농협도 콜옵션 행사…지방은행들은 괜찮을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016006</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스위스의 대형투자은행인 크레디트스위스(CS) 매각 사태에서 코코본드(신종자본증권)의 위험성이 드러나면서 국내 은행들의 자금 조달에도 악영향을 미칠 수 있다는 우려가 나온다. 다음달부터 줄줄이 코코본드 콜옵션(조기상환) 행사일이 다가오는 지방은행은 보릿고개에 직면할 수 있다는 전망이다.&lt;br&gt;28일 금융권에 따르면 경남은행은 다음달 25일 600억원 규모의 코코본드 콜옵션 행사를 앞두고 있다. 5월에는 부산은행 1000억원, 경남은행 400억원, 대구은행 2000억원 규모의 콜옵션 행사일이 몰려 있다. 지방 금융지주 중에서는 JB금융지주가 5월 11일 680억원 규모의 코코본드 콜옵션 행사가 예정돼 있다.&lt;br&gt;코코본드는 자본으로 인정되는 채권이다. 영구채로 발행되지만 보통 5년 뒤 조기상환해 준다. 통상적으로 발행사는 조기상환 후 새로 코코본드를 발행해 차환하면 된다. 그러나 최근 CS 매각 과정에서 코코본드 전액이 휴지 조각으로 전락하면서 코코본드 투자 심리가 얼어붙은 상태라 지방은행들이 코코본드를 추가 발행하는 것이 여의치 않을 수 있다. 특히 지방은행은 시중은행보다 신용등급이 한 단계 낮은 점 때문에 시중은행들보다 자금 조달에 어려움을 겪을 수 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 기준 지방은행의 자본 여력이 전년과 비교해 줄어든 점도 문제다. 은행 업계에 따르면 전북은행의 국제결제은행(BIS) 기준 자기자본은 1조 6679억원으로 전년과 비교해 1157억원 감소했다. 부산은행의 BIS 기준 자기자본은 2022년 기준 5조 4999억원으로 전년과 비교해 30억원 줄었고, 광주은행은 1조 981억원으로 전년 대비 234억원 감소했다. 은행들은 자본 확보 차원에서 코코본드를 발행해 왔는데 당분간 시장 상황이 여의치 않을 것으로 보인다. 최정욱 하나증권 연구원은 “현재로서는 코코본드 발행 성공 여부를 예측하기 어렵지만 이전보다 리스크가 올라간 것은 맞다”면서 “금리를 좀더 높게 발행하거나 투자자들이 입찰을 잘 안 해서 발행이 안 될 가능성 등이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;국내 금융지주와 시중은행들은 콜옵션 행사 방침을 잇따라 밝히며 진화에 나섰다. 우리은행은 다음달 25일부터 시작되는 5000억원 규모의 코코본드 콜옵션을 행사한다고 밝혔다. 우리은행은 또 7월 4000억원, 11월 2000억원 등 6000억원 규모의 코코본드 콜옵션 행사일을 앞두고 있다. 전날 신한금융은 4월 콜옵션 만기인 1350억원 규모의 코코본드 콜옵션을 행사한다고 밝혔다. 하나금융과 NH농협금융도 예정대로 콜옵션을 진행한다는 방침이다. 하나은행은 10월 1800억원, 하나금융지주는 11월 2960억원의 코코본드 콜옵션을 행사한다. KB금융그룹은 올해 돌아오는 콜옵션 행사일이 없다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 “설령 차환 없이 중도상환한다고 하더라도 국내 은행은 자본 비율을 맞추는 데는 문제가 없을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리·농협도 콜옵션 행사…지방은행들은 괜찮을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016006</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스위스의 대형투자은행인 크레디트스위스(CS) 매각 사태에서 코코본드(신종자본증권)의 위험성이 드러나면서 국내 은행들의 자금 조달에도 악영향을 미칠 수 있다는 우려가 나온다. 다음달부터 줄줄이 코코본드 콜옵션(조기상환) 행사일이 다가오는 지방은행은 보릿고개에 직면할 수 있다는 전망이다.&lt;br&gt;28일 금융권에 따르면 경남은행은 다음달 25일 600억원 규모의 코코본드 콜옵션 행사를 앞두고 있다. 5월에는 부산은행 1000억원, 경남은행 400억원, 대구은행 2000억원 규모의 콜옵션 행사일이 몰려 있다. 지방 금융지주 중에서는 JB금융지주가 5월 11일 680억원 규모의 코코본드 콜옵션 행사가 예정돼 있다.&lt;br&gt;코코본드는 자본으로 인정되는 채권이다. 영구채로 발행되지만 보통 5년 뒤 조기상환해 준다. 통상적으로 발행사는 조기상환 후 새로 코코본드를 발행해 차환하면 된다. 그러나 최근 CS 매각 과정에서 코코본드 전액이 휴지 조각으로 전락하면서 코코본드 투자 심리가 얼어붙은 상태라 지방은행들이 코코본드를 추가 발행하는 것이 여의치 않을 수 있다. 특히 지방은행은 시중은행보다 신용등급이 한 단계 낮은 점 때문에 시중은행들보다 자금 조달에 어려움을 겪을 수 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 기준 지방은행의 자본 여력이 전년과 비교해 줄어든 점도 문제다. 은행 업계에 따르면 전북은행의 국제결제은행(BIS) 기준 자기자본은 1조 6679억원으로 전년과 비교해 1157억원 감소했다. 부산은행의 BIS 기준 자기자본은 2022년 기준 5조 4999억원으로 전년과 비교해 30억원 줄었고, 광주은행은 1조 981억원으로 전년 대비 234억원 감소했다. 은행들은 자본 확보 차원에서 코코본드를 발행해 왔는데 당분간 시장 상황이 여의치 않을 것으로 보인다. 최정욱 하나증권 연구원은 “현재로서는 코코본드 발행 성공 여부를 예측하기 어렵지만 이전보다 리스크가 올라간 것은 맞다”면서 “금리를 좀더 높게 발행하거나 투자자들이 입찰을 잘 안 해서 발행이 안 될 가능성 등이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;국내 금융지주와 시중은행들은 콜옵션 행사 방침을 잇따라 밝히며 진화에 나섰다. 우리은행은 다음달 25일부터 시작되는 5000억원 규모의 코코본드 콜옵션을 행사한다고 밝혔다. 우리은행은 또 7월 4000억원, 11월 2000억원 등 6000억원 규모의 코코본드 콜옵션 행사일을 앞두고 있다. 전날 신한금융은 4월 콜옵션 만기인 1350억원 규모의 코코본드 콜옵션을 행사한다고 밝혔다. 하나금융과 NH농협금융도 예정대로 콜옵션을 진행한다는 방침이다. 하나은행은 10월 1800억원, 하나금융지주는 11월 2960억원의 코코본드 콜옵션을 행사한다. KB금융그룹은 올해 돌아오는 콜옵션 행사일이 없다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 “설령 차환 없이 중도상환한다고 하더라도 국내 은행은 자본 비율을 맞추는 데는 문제가 없을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>궁지 몰린 네타냐후 ‘방탄 입법’ 연기… 美 “민주국가 이미지 추락”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329015004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329015004</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328183105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412804 --&gt;자신의 부패 범죄를 무마하려고 사법부 권한을 대폭 축소하는 ‘방탄 입법’을 밀어붙인 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 대통령과 내각 관료, 시민 반발에 한발 물러났다.&lt;br&gt;네타냐후 총리는 27일(현지시간) TV 생중계 대국민 연설에서 “야권과의 대화를 위해 타임아웃을 갖기로 했다”면서 “국민 분열을 방지하고 폭넓은 합의를 이루기 위해 사법개혁안을 다루는 여당의 2∼3차 단독 의회 개회는 휴회 이후(5월 초)로 연기한다”고 발표했다. 그는 이번 조치를 “내전을 피하는 기회”라고 강조했다. 미국 폴리티코는 이날 “이스라엘 국민이 거리로 쏟아져 나온 건 네타냐후의 ‘사법개혁’ 때문만은 아니기 때문에 사태가 쉽게 진화되기 힘들다”고 분석했다.&lt;br&gt;네타냐후 정부는 인권침해 논란을 빚은 극우 인사들에게 팔레스타인 관할권 등을 부여하고 이스라엘 국민의 헌법적 기본권을 제한할 태세여서 국제사회의 우려도 점점 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 네타냐후 총리의 사법정비 입법 연기 발표 전 48시간 동안 조 바이든 행정부가 전방위적인 압박을 가했다. 토머스 나이즈 주이스라엘 미 대사가 주말 내내 바이든 대통령과 보좌관들의 메시지를 이스라엘 측에 전달했다. 이와 관련해 바이든 대통령이 지난 19일 네타냐후 총리와 통화해 사법개혁 강행을 직접 만류했지만 듣지 않았다고 폴리티코가 전했다.&lt;br&gt;미국은 네타냐후 총리 측에 중동 유일 민주국가라는 이스라엘의 이미지를 위태롭게 하고 있다고 직설적으로 경고한 것으로 전해졌다. 오는 29일부터 미 주도로 열리는 민주주의 정상회의에 네타냐후 총리가 참석할 예정이란 점도 영향을 미쳤다. 이스라엘을 초당적으로 지지해 온 민주당의 거부감도 커지고 있다. 미 민주당 다수가 팔레스타인 인권 문제에 대한 우려를 표하고 있는 데다 네타냐후 총리가 도널드 트럼프 전 대통령과 벌인 밀착 행보에 대한 반감이 여전히 크다는 점에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백악관은 이날 네타냐후 총리의 발표를 환영하면서도 조속히 타협안을 도출할 것을 촉구했다. 커린 잔피에어 백악관 대변인은 “민주주의 사회는 견제와 균형으로 강화된다”며 “민주 체제의 근본적 변화는 최대한 광범위한 대중 지지를 토대로 추구돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;부패 범죄에 연루되며 2021년 물러난 네타냐후는 지난해 12월 극우정당과 손잡고 크세네트(이스라엘 의회)의 과반 의석을 차지하며 정치적 복귀를 이뤘다. 하지만 사법부의 권한들을 폐지하는 무리한 입법을 추진하다 ‘민주주의의 공적’이라는 딱지까지 씌워진 꼴이 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중기 위기 극복 최우선”… 18조 6000억 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016007</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328183243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412805 --&gt;김성태 IBK기업은행장이 중소기업과 소상공인의 위기 극복 지원을 최우선 과제로 삼겠다고 28일 밝혔다. 올해 18조 6000억원 규모의 자금 공급을 통해 중소기업을 지원할 계획이다.&lt;br&gt;김 행장은 이날 경기 안산시 안산상공회의소에서 중소기업 대표 20명과 현장 간담회를 가졌다. 이 자리에서 김 행장과 대표들은 수출 부진, 반도체 수요 감소, 전통 제조업 기술 혁신, 창업 기업 지원 등 최근 이슈에 대해 의견을 나눴다.&lt;br&gt;김 행장은 “대한민국 제조업의 기반이자 실물경기의 바로미터인 안산·시흥 지역에서 중소기업 대표들과 첫 현장 간담회를 하게 돼 뜻깊게 생각한다”며 “중소기업과 소상공인의 위기 극복 지원을 최우선 과제로 설정하고 금융·비금융 지원을 적극 확대해 나가겠다”고 말했다. 그는 간담회 직후 안산의 도금 업체, 가죽 제조사 등을 방문해 현장의 목소리도 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기업은행은 복합위기 대응을 위한 중소기업 지원 방안으로 올 한 해 18조 6000억원의 자금을 공급할 예정이다. ‘안심 고정금리 특별대출’ 등을 통해 7조원을 공급하고 ‘대한민국 대전환 특별자금’ 등으로 11조원을 풀어 혁신산업 육성 및 창업·벤처기업 성장을 지원한다. 이 밖에도 1000억원 규모의 ‘IBK재창업지원대출’을 추진하고, 구조적인 어려움이 있는 기업에 대한 채무조정 등 소상공인 및 중소기업 재기 지원을 위해 6000억원을 투입할 방침이다.&lt;br&gt;김 행장은 “앞으로도 현장 소통을 강화해 중소기업의 미래 대응에 필요한 지원에 소홀함이 없도록 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중기 위기 극복 최우선”… 18조 6000억 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016007</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328183243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412805 --&gt;김성태 IBK기업은행장이 중소기업과 소상공인의 위기 극복 지원을 최우선 과제로 삼겠다고 28일 밝혔다. 올해 18조 6000억원 규모의 자금 공급을 통해 중소기업을 지원할 계획이다.&lt;br&gt;김 행장은 이날 경기 안산시 안산상공회의소에서 중소기업 대표 20명과 현장 간담회를 가졌다. 이 자리에서 김 행장과 대표들은 수출 부진, 반도체 수요 감소, 전통 제조업 기술 혁신, 창업 기업 지원 등 최근 이슈에 대해 의견을 나눴다.&lt;br&gt;김 행장은 “대한민국 제조업의 기반이자 실물경기의 바로미터인 안산·시흥 지역에서 중소기업 대표들과 첫 현장 간담회를 하게 돼 뜻깊게 생각한다”며 “중소기업과 소상공인의 위기 극복 지원을 최우선 과제로 설정하고 금융·비금융 지원을 적극 확대해 나가겠다”고 말했다. 그는 간담회 직후 안산의 도금 업체, 가죽 제조사 등을 방문해 현장의 목소리도 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기업은행은 복합위기 대응을 위한 중소기업 지원 방안으로 올 한 해 18조 6000억원의 자금을 공급할 예정이다. ‘안심 고정금리 특별대출’ 등을 통해 7조원을 공급하고 ‘대한민국 대전환 특별자금’ 등으로 11조원을 풀어 혁신산업 육성 및 창업·벤처기업 성장을 지원한다. 이 밖에도 1000억원 규모의 ‘IBK재창업지원대출’을 추진하고, 구조적인 어려움이 있는 기업에 대한 채무조정 등 소상공인 및 중소기업 재기 지원을 위해 6000억원을 투입할 방침이다.&lt;br&gt;김 행장은 “앞으로도 현장 소통을 강화해 중소기업의 미래 대응에 필요한 지원에 소홀함이 없도록 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT&amp;amp;amp;G, 주총서 행동주의펀드에 완승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016008</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행동주의펀드와 이사회 간 팽팽하게 맞섰던 KT&amp;amp;G 주주총회에서 KT&amp;amp;G가 완승했다. KT&amp;amp;G 최대 주주인 국민연금이 이사회 측에 서면서 행동주의펀드는 제시 안건이 줄줄이 부결됐다.&lt;br&gt;28일 업계에 따르면 이날 열린 KT&amp;amp;G 주총에서 행동주의펀드인 안다자산운용과 플래쉬라이트 캐피탈 파트너스(FCP)가 제안한 안건들이 대부분 부결됐다. 주총에 총 34개 안건이 상정된 가운데 주당 5000원의 현금배당을 제시한 이사회 안건과 7867원(안다운용), 1만원(FCP)을 제시한 행동주의펀드 안건을 놓고 투표를 치른 결과 이사회 안건이 출석 기준 68.1%의 찬성률로 통과됐다. 안다운용과 FCP 안은 각각 찬성률 1.5%와 32.2%를 얻는 데 그쳤다.&lt;br&gt;사외이사 2명의 임기가 만료되는 가운데 사외이사 정원을 6명에서 8명으로 증원해야 한다는 안다운용의 제안도 받아들여지지 않았다. 자사주 소각 결정 권한을 확대하는 정관 변경과 자사주 취득 등 FCP의 주주제안 안건도 모두 부결됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KT&amp;amp;G의 지분 7.08%를 보유한 국민연금이 이사회 측 제안에 모두 찬성하면서 이사회에 힘을 실었다. 국민연금은 주당 5000원 배당안과 사외이사 정원 유지, 이사회 측 사외이사 후보에 대해 찬성 등의 입장을 밝히고 행동주의펀드의 제안에는 반대 의견을 냈다. 이어 기업은행(지분 6.93%)과 KT&amp;amp;G 산하 기금 및 재단도 이사회 측에 서면서 판세가 기울었다.&lt;br&gt;행동주의펀드가 소액주주들을 결집시키지 못한 것도 패인으로 지목된다. 지분율이 62.9%에 달하는 KT&amp;amp;G의 소액주주(외국인 포함) 가운데 이번 주총에서 안다운용 측에 의결권을 위임한 주식 수는 전체의 1% 수준에 그쳤다. FCP는 KT&amp;amp;G를 상대로 한 주주행동을 지속한다는 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT&amp;amp;amp;G, 주총서 행동주의펀드에 완승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016008</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행동주의펀드와 이사회 간 팽팽하게 맞섰던 KT&amp;amp;G 주주총회에서 KT&amp;amp;G가 완승했다. KT&amp;amp;G 최대 주주인 국민연금이 이사회 측에 서면서 행동주의펀드는 제시 안건이 줄줄이 부결됐다.&lt;br&gt;28일 업계에 따르면 이날 열린 KT&amp;amp;G 주총에서 행동주의펀드인 안다자산운용과 플래쉬라이트 캐피탈 파트너스(FCP)가 제안한 안건들이 대부분 부결됐다. 주총에 총 34개 안건이 상정된 가운데 주당 5000원의 현금배당을 제시한 이사회 안건과 7867원(안다운용), 1만원(FCP)을 제시한 행동주의펀드 안건을 놓고 투표를 치른 결과 이사회 안건이 출석 기준 68.1%의 찬성률로 통과됐다. 안다운용과 FCP 안은 각각 찬성률 1.5%와 32.2%를 얻는 데 그쳤다.&lt;br&gt;사외이사 2명의 임기가 만료되는 가운데 사외이사 정원을 6명에서 8명으로 증원해야 한다는 안다운용의 제안도 받아들여지지 않았다. 자사주 소각 결정 권한을 확대하는 정관 변경과 자사주 취득 등 FCP의 주주제안 안건도 모두 부결됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KT&amp;amp;G의 지분 7.08%를 보유한 국민연금이 이사회 측 제안에 모두 찬성하면서 이사회에 힘을 실었다. 국민연금은 주당 5000원 배당안과 사외이사 정원 유지, 이사회 측 사외이사 후보에 대해 찬성 등의 입장을 밝히고 행동주의펀드의 제안에는 반대 의견을 냈다. 이어 기업은행(지분 6.93%)과 KT&amp;amp;G 산하 기금 및 재단도 이사회 측에 서면서 판세가 기울었다.&lt;br&gt;행동주의펀드가 소액주주들을 결집시키지 못한 것도 패인으로 지목된다. 지분율이 62.9%에 달하는 KT&amp;amp;G의 소액주주(외국인 포함) 가운데 이번 주총에서 안다운용 측에 의결권을 위임한 주식 수는 전체의 1% 수준에 그쳤다. FCP는 KT&amp;amp;G를 상대로 한 주주행동을 지속한다는 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김상태 ‘홀로서기’… 사모펀드 환매사태 봉합할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329016009</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328181446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412784 --&gt;김상태 신한투자증권 대표가 올해 단일 대표 체제로 홀로서기를 시작한 가운데 지지부진한 증시에 사모펀드 불완전판매 사태 봉합까지 산적한 과제를 풀고 성과를 낼지 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;28일 금융권에 따르면 신한투자증권의 지난해 당기순이익은 4125억원으로 1년 전 같은 기간보다 28.6% 증가했다. 그러나 실제로 영업에 따른 이익증가는 아니다. 서울 영등포구 여의도 사옥을 매각한 영향이 컸다. 사옥 매각이익을 제외한 잠정 순이익은 907억원으로 실제로는 전년보다 순이익이 약 70% 줄어든 셈이다.&lt;br&gt;김 대표는 지난해 말 신한투자증권을 함께 이끌던 이영창 전 신한투자증권 대표가 임기만료로 물러나자 올해부터는 처음 단일 대표로 경영을 총괄하기 시작했다. 메리츠증권 투자은행(IB) 사업본부장, 미래에셋증권 IB 총괄 사장 등을 역임한 그는 업계 ‘IB통’으로 꼽힌다. 업계에서도 IB가 여전히 올 한 해 증시 부진에 따른 수익 감소를 방어할 먹거리로 꼽히는 만큼 김 대표도 관련 부문을 강화하는 데 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 글로벌 긴축 여파로 IB 시장도 어렵기는 마찬가지다. 실제로 김 대표가 지난해 3월부터 총괄한 IB 조직 GIB 그룹도 지난해 당기순익이 524억원으로 전년 같은 기간(1044억원)의 절반 수준에 그쳤다. 업계 관계자는 “IB 시장에서는 곳곳에 도사린 부실 위험과 미매각 사태를 어떻게 헤쳐 나가느냐가 과제가 될 것”이라고 내다봤다. 업계에서는 신한투자증권이 초대형 IB에 도전해 발행 어음을 찍어 내며 본격적인 몸집 불리기에 나설 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;이와 함께 금융당국이 사모펀드 환매 사태에 대한 책임을 엄중하게 보고 있는 가운데 투자자 신뢰 회복에도 속도를 내야 한다. 신한투자증권은 최근 480억원대 라임자산운용 판매와 관련해 자본시장법상 사기적 부정거래 혐의로 1심에서 벌금 5000만원을 선고받았다. 뿐만 아니라 최근 대규모 상환 지연이 발생한 영국 그린에너지 펀드와 관련해서도 투자자들은 신한투자증권이 불완전판매를 했다며 서울남부지검에 고소장을 제출한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신한투자증권은 “운용사와 함께 빠른 투자자 원금 회복을 위해 노력하고 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬 사인회·입시 상담까지… 발길 잡는 견본주택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017001</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412858 --&gt;청약시장 회복세가 서울에 국한되는 등 대다수 분양 현장에서 미분양 우려가 큰 가운데 건설사, 시행사들이 견본주택 모객을 위해 파격적인 판촉을 벌이고 있다. 외제차, 명품 가방을 경품으로 내거는 것은 물론 골프선수 팬 사인회, 클래식 공연, 입시설명회까지 벌이는 등 안간힘을 쓰고 있다.&lt;br&gt;지난 25~26일 두산건설은 부산 남구 우암동에 3048가구의 매머드급 아파트인 ‘두산위브더제니스 오션시티’ 분양을 앞두고 견본주택에서 연예인 못지않은 인기를 누리고 있는 유현주 선수 등 자사 골프단 소속 선수를 초대해 팬 사인회를 열었다. 행사 기간 견본주택은 선수들을 가까이에서 보고 싶어 하는 팬들로 북적였다.&lt;br&gt;앞서 지난해 12월 한신공영은 경북 포항에 ‘학산 한신더휴 엘리트파크’의 견본주택 문을 열면서 오픈 3일간 사전 예약자를 대상으로 무료로 입시 컨설팅 프로그램을 제공했다. 단지명에 ‘엘리트’가 들어갈 정도로 교육열이 높은 지역 학부모들을 타깃으로 한 것이다. 경품으로 미국 아이비리그 탐방 여행권 2매를 걸기도 했다.&lt;!-- 그림 1412859 --&gt;한화 건설부문의 ‘포레나 제주에듀시티’ 견본주택 역시 클래식 음악회라는 새로운 카드를 꺼내 들었다. 서귀포시 대정읍에 마련된 견본주택에서 지역주민, 관심 고객과 함께 ‘포레나와 함께하는 클래식 in 제주’를 개최한 것이다. 이중석 포레나 제주에듀시티 분양소장은 “단순히 집을 선보이는 개념에서 벗어나 복합 문화공간으로 견본주택이 진화하고 있다”며 “지역 내 만남의 장소나 문화 교류의 장 역할을 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일부 현장에서는 BMW, 벤츠 자동차를 경품으로 주고 샤넬·루이비통 핸드백도 내걸었다. 계약 여부에 상관없이 방문만 한 고객에게 백화점 상품권을 나눠 준 곳도 있다.&lt;br&gt;한 건설사 관계자는 “제발 구경만이라도 해 달라는 심정으로 여러 건설사가 외제차와 같은 비싼 경품을 걸거나 고객의 관심을 끌 만한 이색적이고 새로운 이벤트를 고심한다”며 “경품행사로 가장 인파가 몰렸을 때 사진을 찍어서 부동산 커뮤니티, 카페 등에 올려 단지에 대한 인기가 엄청난 것처럼 홍보하는 데 활용하기도 한다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 박종욱 대표 대행체제로… 비상경영 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412862 --&gt;KT가 결국 대행 체제로 전환했다. 구현모 현직 대표이사가 사퇴하고 박종욱 경영기획부문장(사장)이 직무를 대행한다. 최근 윤경림 트랜스포메이션부문장(사장)이 차기 대표이사 후보에서 사퇴하고 오는 31일 주주총회 이후 예상되는 경영 공백을 최소화하기 위한 방편으로 보인다. 이날 전 정권에서 임명된 사외이사 두 명도 사임해 KT는 비상경영체제에 돌입했다.&lt;br&gt;KT는 28일 “구 대표가 일신상의 사유로 사퇴 의사를 밝혔고, 일부 사외이사도 최근 일련의 과정에 대한 무거운 책임을 느끼며 사의를 표명했다”고 밝혔다. 박 사장은 KT 정관에 따른 직제 순서로 직무를 대행하게 됐다.&lt;br&gt;이날 KT는 김대유, 유희열 사외이사가 사임했다고도 공시했다. 김 이사는 노무현 정부 청와대 경제수석을 지냈으며, 유 이사는 문재인 전 대통령의 대선후보 캠프 출신이다. 이에 따라 KT엔 사내 이사 없이 사외이사만 4명이 남게 되는 상황이다. 이들 중 임기 종료를 앞둔 강충구 이사회 의장과 여은정, 표현명 이사는 이번 주주총회에서 임기 연장안이 승인돼야 한다. 하지만 이들 역시 최근 상황에 대해 책임이 있다는 비판을 받고 있으며 글로벌 의결권 자문사 ISS가 이들의 재선임에 반대한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KT는 현 위기 상황을 조기에 정상 경영체제로 전환하기 위해 박 대표 대행과 주요 경영진들로 구성된 비상경영위원회를 신설해 집단 의사결정 방식으로 전사 경영·사업 현안을 해결하겠다는 방침이다. 위원회 산하에 두 개의 태스크포스(TF)를 신설해 사업 현안과 지배구조 개선 방안을 논의한다. KT 이사회는 외부 전문가가 참여하는 지배구조 개선 TF의 제안을 바탕으로 사외이사 선임을 추진, 새 사외이사를 중심으로 변경된 정관과 관련 규정에 따라 대표이사 선임 절차를 진행하기로 했다.&lt;br&gt;박 대표 대행은 “비상경영위원회를 중심으로 주요 경영 및 사업 현안들을 신속히 결정해 회사 경영에 차질이 없게 하겠다”며 특히 “글로벌 스탠더드를 넘어선 지배구조로 개선하고 국내 소유분산기업 지배구조의 모범 사례로 남을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 개발 한국산 위그선, 이탈리아로 첫 수출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017003</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경남 사천시의 한 중소업체가 10년간 600억원을 들여 개발한 위그선이 처음으로 해외로 수출된다. ‘비행선박’으로 불리는 위그선은 바다에서 선박처럼 운항하다 고도 150m 미만의 높이로 비행이 가능한 차세대 해양 모빌리티로, 국제법상 선박으로 분류된다.&lt;br&gt;아론비행선박산업(아론)은 유럽 굴지의 여객선사이자 이탈리아 최대 여객선사인 알리라우로에 위그선(모델명 M80) 5척을 1650만 달러에 수출계약을 맺었다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;조현욱 아론 대표는 “올해 하반기부터 1호선 납품을 시작으로 2025년까지 5호선을 순차적으로 인도할 예정”이라며 “8인승 위그선이 수출되기는 처음”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GS그룹, 부산엑스포 유치 기원 주요 사옥에 대형 홍보물 부착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017005</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412864 --&gt;GS그룹이 계열사가 입주한 주요 사옥 외벽에 ‘2030 부산세계박람회(엑스포’ 유치를 기원하는 내용의 대형 홍보물을 부착했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;GS그룹은 이날 그룹 본사가 있는 역삼동 GS타워(사진)는 물론 GS건설이 입주한 종각역 인근 그랑서울 빌딩에도 부산엑스포 유치 응원 홍보물을 설치했다.&lt;br&gt;계열사 업무용 차량에도 이런 내용을 담은 스티커를 붙이는 등 다양한 홍보 채널과 사업장을 통해 엑스포 유치 활동에 나선다는 계획이다. 아울러 세계박람회기구(BIE) 현장 실사단 방한이 예정된 다음달 2~7일에는 실사단 동선에 있는 사업장을 중심으로 홍보 활동을 벌인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송종민 호반산업 부회장 대한전선 대표이사 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329017004</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412863 --&gt;대한전선은 신임 대표이사에 송종민 호반산업 부회장을 내정했다고 28일 밝혔다. 호반그룹 편입 2년을 맞아 최대주주인 호반산업의 부회장을 대표이사로 선임해 호반그룹과의 시너지를 극대화하고 대한전선의 새로운 성장동력 발굴 등 사업 확대를 도모하기 위해서다.&lt;br&gt;2000년 호반건설에 입사한 송 부회장은 그룹의 재무회계와 경영 부문을 두루 거친 재무 및 관리 분야 전문 경영인이다. 호반건설 재경 담당 임원을 거쳐 2012년 인수한 KBC광주방송 전무를 지냈다. 2018년부터 호반건설의 대표이사 사장으로 선임돼 기업의 성장과 사업다각화에 기여해 왔다. 2022년부터 호반산업 대표이사 부회장으로 승진해 대한전선 인수 후 통합 과정을 주도해 왔다.&lt;br&gt;호반그룹의 김준석 전무(그룹 전략기획실장)도 대한전선 경영전략부문장을 겸직한다. 2021년 송 부회장과 함께 대한전선을 성공적으로 인수하며 호반그룹의 포트폴리오를 확대하고 그룹의 성장 기반을 강화했다는 평가를 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최근 4년 의대 정시 합격자 네 명 중 셋은 ‘N수생’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329019001</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329075121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412925 --&gt;최근 4년간 전국 의대 정시모집 합격자 4명 중 3명이 졸업생인 것으로 나타났다. 대학수학능력시험(수능) 성적 위주인 의대 정시에서 ‘N수생’ 강세가 계속됐다는 의미다.&lt;br&gt;국회 교육위원회 강득구 더불어민주당 의원이 2020~2023학년도 전국 의대 정시 합격자 5144명의 자료를 교육부에서 받아 정책연구단체 ‘교육랩공공장’과 분석한 결과 최근 4년간 정시로 선발된 전국 의대 신입생 5144명 가운데 77.5%인 3984명이 ‘N수생’이었다. 고등학교 3학년 재학생은 21.3%인 1096명에 그쳤다.&lt;br&gt;‘N수생’ 중에서는 재수생이 2171명으로 42.2%를 차지했다. 삼수생은 1123명(21.8%), 4수 이상은 690명(13.4%)이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지역 쏠림도 나타났다. 의대 정시 합격자의 55.8%가 서울, 경기 출신이었다. 정시 합격자의 고등학교 출신 지역을 보면 서울 36.7%, 경기가 19.1%로 1, 2위를 차지했다. 서울 지역 고3 재학생 비율이 전국 대비 16.7%라는 점을 고려하면 학생수 대비 2.2배가 의대에 진학한 것이다.&lt;br&gt;서울, 경기 다음으로는 전북(7.3%), 부산(7.0%), 대구(6.9%) 순으로 합격자가 많았다. 전북(1.7배), 대구(1.68배) 역시 학생수 대비 많은 학생이 의대로 진학하는 것으로 파악됐다. 반면 2023학년도의 경우 인천, 충북 출신 고3 가운데 의대 정시 합격자는 한 명도 없었다. 두 지역 의대 정시에는 모두 다른 지역 출신이 합격했다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘지방대학 및 지역인재 육성에 관한 법률 시행령’ 개정으로 2023학년도부터 지방대 의학 계열은 전체 입학 인원 중 최소 40%(강원·제주 20%)를 지역 인재로 선발하지만 정시에서는 여전히 서울과 대도시 학생들이 강세를 보인 셈이다.&lt;br&gt;입시 업계 관계자는 “최상위권 학생들이 몰리는 의대에 지망하는 재학생은 수시를 노리면서 수능과 내신을 균형 있게 관리하고 학습하는 것이 중요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데백화점 “음악 꿈나무 육성”…‘키즈 오케스트라’ 1기 단원 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>롯데백화점이 사회공헌 캠페인 ‘리조이스’와 연계해 키즈 오케스트라 1기 단원을 모집(포스터)한다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;모집 대상은 초등학교 2학년~중학교 2학년이다. 29일부터 5월 10일까지 자유곡 연주 영상을 공식 이메일로 제출하는 1차 심사와 5월 중 실연 심사를 거쳐 최종 단원 70여명을 선발한다. 참여 가능 악기는 바이올린, 비올라, 첼로, 콘트라베이스, 플루트, 오보에, 클라리넷, 바순, 호른, 트럼펫, 트롬본, 튜바, 타악기 등이다.&lt;br&gt;오케스트라 1기는 5월 27일 발대식을 열고 공식 활동을 시작한다. 이성주 한국예술영재교육원 원장의 자문을 토대로 부산시향 부지휘자를 지낸 이민형 지휘자, 세계적인 클라리네티스트 안드레아스 오텐자머와 바이올리니스트 레이 첸 등이 교육에 참여할 예정이다. 키즈 오케스트라는 오는 8월 16일 롯데콘서트홀에서 ‘리조이스 콘서트’를 열고 티켓 판매액을 전액 기부하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대 노린다면 내신 원점수 더 꼼꼼히… 약대 정시엔 수학 올인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329019002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;대입에서 의약학계열 열풍은 어제오늘 일이 아니지만 최근 취업난이 심해지면서 경쟁은 더 치열해지고 있다. 입시의 문이 좁아질수록 모집의 특성을 잘 알고 대비해야 한다. 전문가들의 도움을 받아 2024학년도 의약학계열 선발과 준비 방법을 28일 알아봤다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412865 --&gt;2024학년도 의대는 수시 1872명, 정시 1144명 등 총 3016명을 뽑는다. 고교 내신을 기준으로 선발하는 학생부 교과전형은 내신 1등급도 중요하지만 대학수학능력시험(수능)도 중요하다. 학생부 교과 일반전형(지역인재 제외)을 실시하는 24개 전형 중 22개에서 수능 최저학력기준을 적용하기 때문이다. 수능 4개 영역의 등급 합이 5 이내를 충족해야 하는 가톨릭대부터 수학을 포함해 3개 영역 등급 합이 6 이내를 충족하면 되는 제주대 등 대부분 최저학력 기준을 내걸었다. 연세대 추천형과 건양대 일반학생(면접)전형은 최저기준을 설정하지 않지만 면접고사가 포함된다.&lt;br&gt;의대를 지망하는 학생들의 내신성적은 상향 평준화돼 있다. 이 때문에 일부 대학은 높은 내신으로도 불합격하기도 한다. 이 경우 동점자 처리 규정을 확인해야 한다. 내신 1.0 등급이라 하더라도 수능과 면접 준비를 철저히 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;다중 면접, 교육청 모의면접 활용을&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학생부 종합 일반전형(지역인재 제외)은 33개 대학, 37개 전형이 있다. 면접 없이 서류만으로 평가하는 전형은 7개뿐이다. 반영 비율은 20~50% 정도이며 대체로 다중 미니 면접(MMI) 방식으로 치른다.&lt;br&gt;MMI는 짧은 시간 안에 주어진 제시문에 대한 논지를 판단해야 한다. 보통 2분 안에 제시문 독해, 문제 상황 파악, 대응책 준비 등을 끝내고 답변해야 한다. 주어진 논점에 대해 올바르게 판단했는지 여부가 중요하다. 이를 위해서는 평소 학교에서 다양한 분야의 독서와 토론을 통해 관심과 생각을 교환하고 글로 써 보면서 발표 연습을 하는 것이 중요하다. 정창욱 세화고 교사는 “면접에 대해 부담스러워하는 학생들이 많은데 ‘생활과 윤리’ 등 인문계 과목 교사들과 함께 학교에서 충분히 준비할 수 있다”며 “시도교육청의 대입 지원단 등 전문 교사들이 제공하는 교육과 모의면접 등을 활용하면 대비가 가능하다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 의대 논술 선발인원은 9개 대학 총 116명인데, 부산대는 논술전형을 지역인재전형으로 실시하기 때문에 나머지 선발인원은 101명이다. 논술은 전체 의대 선발인원의 3%뿐이지만 경쟁률은 매우 높다. 작년 인하대 논술 경쟁률은 9명 모집에 5835명이 몰려 648.33대1에 달했다. 내신 영향력이 크지 않아 정시 위주의 수험생과 졸업생이 많다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;교과내용, 진로와 연결성 보여 줘야&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2024학년도부터 자기소개서가 없어졌다는 점도 고려해야 한다. 같은 1등급이라도 원점수가 높을수록 유리하다. 교과 세부능력 및 특기사항에서 교과 내용과 진로를 연결하는 것도 중요하다. 정 교사는 “내신 성적에서 등급만 생각하는 게 아니라 원점수를 기준으로 대비해야 한다”며 “세부능력 및 특기사항에서는 교과 내용에 기반해 학생이 어떤 역할을 했고 어떤 공부를 했는지, 이것이 의약학계열을 지원하는 데 어떻게 연결되는지를 잘 보여 줄 수 있어야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;내신 부담 적은 약학 논술전형 치열&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2024학년도 약학대학은 37개 대학에서 1745명을 선발한다. 수시에서 1007명, 정시에서 738명을 뽑는다. 수시 전형별로는 학생부교과 523명, 학생부종합 403명, 논술 81명이다. 약학대학의 2023학년도 수시 평균 경쟁률은 36.9대1로 2022학년도(44.1대1)보다 다소 내려갔고 정시 평균 경쟁률도 9.95대1로 2022학년도(11대1)에 비해 낮아졌다.&lt;br&gt;학생부교과전형은 30개 대학에서 523명(일반전형 285명, 지역인재전형 236명, 기회균형 2명) 선발해 수시 모집 중 가장 비율이 높다. 많은 대학들이 학생부만으로 선발하는데 삼육대 일반전형, 연세대 추천형, 차의과대학 CHA학생부교과 등은 면접을 반영한다. 전공에 대한 관심과 이해, 논리적 사고력 등을 묻는 경우가 많아 화학, 생명과학과 같은 과목에 대한 우수한 학업역량을 갖출 필요가 있다. 동국대, 연세대를 제외한 모든 전형이 수능 최저학력기준을 적용한다.&lt;br&gt;학생부종합전형은 29개 대학에서 403명을 선발한다. 대구가톨릭대, 덕성여대, 성균관대, 숙명여대, 이화여대, 충북대, 한양대는 면접 없이 서류 100%로 선발한다. 면접을 치르는 경우 1단계에서 서류평가를 통해 모집인원의 2~6배수를 뽑는다. 학생부종합전형 역시 교과 전형처럼 최저기준을 높은 수준으로 설정한 대학이 많다. 강원대, 경희대, 덕성여대, 동국대, 성균관대, 숙명여대, 중앙대, 한양대는 최저기준을 적용하지 않고 선발한다.&lt;br&gt;논술전형 모집인원은 9개 대학 81명이다. 내신 성적에 따른 불리함이 작아 경쟁률이 매우 높다. 전체 논술전형의 평균 경쟁률은 지난해 209.29대1에 달했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;삼육·이화여대, 인문계도 지원 가능&lt;/b&gt;&lt;br&gt;수능 위주 정시를 노린다면 수학 영역 성적 관리를 최우선으로 해야 한다. 수학 선택과목은 미적분 또는 기하, 탐구영역은 과학탐구를 지정하고 있는 대학이 많다. 다만 삼육대, 이화여대 미래산업약학전공은 확률과 통계와 사회탐구를 응시한 인문계열 수험생도 지원 가능하다. 우연철 진학사 입시전략연구소장은 “올해 약대 입시는 수시 선발이 정시 선발 인원보다 많지만 수시에서 수능 최저기준을 설정하고 있는 전형이 많아 수시와 정시 모두 염두에 두고 준비해야 한다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘6·25 의료지원 6개국’ 협력 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020005</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6·25전쟁 정전 70주년을 맞아 전쟁 당시 부상자 치료와 난민 구호에 기여한 의료지원국들에 감사 인사를 전하고 협력 방안을 논의하는 자리가 마련된다. 국가보훈처는 29일 서울 중구 소공동 롯데호텔에서 ‘의료지원국 감사 간담회’를 개최한다고 28일 밝혔다. 박민식 보훈처장은 이번 간담회에 스웨덴과 인도·덴마크·노르웨이·이탈리아·독일 등 6·25전쟁 당시 의료지원에 힘쓴 6개국의 주한대사를 초청했다.&lt;br&gt;보훈처는 “의료지원국에 감사의 마음을 전하고, 국내 주요 병원들이 의료지원국에 도움을 주거나 협력할 부분이 있는지 논의하기 위해 행사를 진행하게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정례, 북태평양수산委 부의장에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020006</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412866 --&gt;해양수산부의 김정례 국제협력총괄과 주무관이 지난 17일부터 24일까지 일본 삿포로에서 열린 북태평양수산위원회(NPFC) 제7차 총회에서 총회 부의장으로 선출됐다고 해수부가 28일 밝혔다. 김 주무관은 2020년부터 한국 대표단으로 NPFC에 참여했다. 그 기여를 인정받아 이번 총회에서 회원국의 만장일치로 부의장에 선출됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“책은 예술작품… 숲 같은 ‘책의 합창’ 들어보길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329020007</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:49:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328155403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412660 --&gt;책은 인류의 정신을 담아내는 틀이다. 잘 만든 책은 경이로운 미학의 결과물이기도 하다. “책은 내용이자 형식이고, 동시에 예술작품이기도 하다”는 김언호 한길사 대표는 “그래서 나도 47년 동안 책을 최대한 아름답게 만들려고 노력했다”고 말한다.&lt;br&gt;김 대표는 28일 서울 중구 순화동천에서 열린 ‘지혜의 숲으로’ 출간 기자간담회에서 “전 세계를 다녀 보니 인간이 책에 기울이는 정성이 얼마나 대단한지 알 수 있었다”며 “그런 정성을 이 사진집에서 읽을 수 있을 것”이라고 소개했다.&lt;br&gt;책은 김 대표가 1987년부터 지난해까지 영국, 프랑스, 독일, 네덜란드, 벨기에, 미국, 중국, 일본, 한국 등 아홉 나라에서 찍은 책과 책방, 도서관 사진 등을 모았다. 35년 동안 찍은 3만장의 사진 가운데 163장을 골라 실었다.&lt;!-- 그림 1412661 --&gt;길가에서 책을 읽는 네팔 아이들의 모습을 비롯해 영국 헤이온와이 서점, 경남 합천 해인사 팔만대장경 목판 등 다양한 책 관련 사진을 담았다. 미국 뉴욕 소호 지역 책방 거대 테이블에 놓인 책, 사람 키의 몇 배나 되는 도서관, 명화를 두른 도서관 풍경도 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진전도 네 번이나 개최했고 지금도 렌즈 여러 개를 넣은 묵직한 카메라 가방을 늘 들고 다니지만 “여전히 카메라를 잘 다루지 못한다”고 소심하게 말한 그는 “책이 많은 곳으로 향할 땐 항상 탐험한다는 생각을 한다. 이 탐험의 기록을 남기자는 생각으로 사진을 찍었을 뿐”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1412663 --&gt;제목에 인용한 ‘지혜의 숲’이란 말은 그가 오래전 생각해 낸 표현이다. 앞서 경기 파주시 출판문화도시에 있는 문화복합공간 ‘지혜의 숲’에서 따왔다. 책이 쌓여 있는 모습이 마치 숲과 같다는 의미다.&lt;br&gt;“여러 권 모인 책을 보면 마치 책이 합창하는 것 같습니다. 어릴 적 산에 올랐을 때, 바람이 불면 소나무 숲이 합창하는 것 같았거든요. 이병기 시인은 이를 가리켜 ‘송뢰’라고 불렀지요. 책방에 들어가면 뭔가 편해지는 기분인데, 아마 책의 송뢰 때문이 아닐까 싶어요.”&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, CCP게임스 블록체인 신작 투자사로 참여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329005000_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412870 --&gt;넥슨은 ‘이브 온라인’의 개발사 CCP게임스가 블록체인 기술을 기반으로 개발 중인 트리플에이(AAA)급 신작에 투자사로 참여했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;실리콘밸리 유력 벤처 투자사인 앤드리슨 호로비츠가 주도한 4000만 달러(약 519억원) 규모의 이번 투자에는 넥슨과 함께 해시드, 메이커스 펀드, 비트크래프트, 킹스웨이 캐피털 등이 참여했다.&lt;br&gt;CCP게임스는 20년간 라이브 서비스를 이어 온 경쟁력 있는 개발사로, 전 세계 이용자들에게 인정받아 왔다. 넥슨은 기획과 설계 측면에서 게임과 블록체인을 결합하는 CCP게임스의 높은 이해도와 블록체인에 접근하는 철학이 자사와 일치하는 부분이 많다고 판단해 투자를 결정했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넥슨과 CCP게임스는 이번 투자를 통해 블록체인 게임 생태계를 발전시키기 위한 다양한 협업을 진행할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마일게이트 ‘전국제패M’ 10만명 예약 달성 보상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021001</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329004958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412869 --&gt;스마일게이트는 페퍼콘이 개발한 모바일 신작 ‘전국제패M’이 지난 22일 시작해 하루 만에 10만명을 달성한 사전예약에 대한 보상과 추가 보상을 지급할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;10만명 달성 보상은 기존 사전예약 이벤트에 더해 이용자들의 성원에 보답하기 위해 준비됐다. ‘막내가 쿠폰 쏜다’라는 타이틀로 론칭 시 추가 다이아 300개에 해당하는 쿠폰을 공개할 예정이다.&lt;br&gt;또 전국제패M 커뮤니티 게시물에 사전예약 10만명 돌파를 축하하는 메시지로 댓글을 달 경우 다이아 300개와 A~S 등급의 장비 랜덤박스 1개를 추가 지급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스마일게이트는 최근 전국제패M 공식 홍보 영상을 공개했다. 서울과 부산 등 실제 지역명으로 이뤄진 각 구역을 장악하며 대한민국을 제패하는 과정으로 게임의 특징과 장점 등을 직관적으로 파악할 수 있게 돼 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘컴투스프로야구2023’ 대규모 업데이트 이벤트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021003</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329005001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412871 --&gt;컴투스가 본격적인 프로야구 시즌을 맞아 2023 KBO리그 일정과 선수를 최신화하는 등 모바일 야구 게임 ‘컴투스프로야구2023’의 대규모 업데이트를 진행했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;우선 KBO 명경기 영상을 담은 ‘다이나믹스킨’이 새롭게 등장했다. 더욱 다양한 덱을 구성할 수 있도록 ‘연대 시그니처 카드’도 추가됐다. 또 유저가 자신의 성장도를 볼 수 있는 ‘전력분석실’ 시스템이 도입됐다. 전력분석실을 클리어하면 1회에 한해 ‘고급 고유능력 변경권’ 등의 아이템이 보상으로 주어진다.&lt;br&gt;컴투스는 시즌 업데이트를 기념해 ‘2023 깡총 꾸러미’ 선물 지급 이벤트를 진행한다. 총 3단계로 구성된 2023 깡총 꾸러미를 통해 이정후, 김광현의 ‘2023 Live 플래티넘 카드’와 각 선수에 해당하는 ‘한정판 다이나믹스킨’을 얻을 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윷놀이·활쏘기 무형문화재 전승공동체 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329022001</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윷놀이와 활쏘기 등 전통문화가 2023년 국가무형문화재 전승공동체 활성화 지원 사업 대상으로 28일 선정됐다.&lt;br&gt;전승공동체란 특정 보유자와 보유 단체 없이 무형문화재를 지역적 또는 역사적으로 공유하며 일정한 유대감 및 정체성을 가지고 자발적으로 무형문화재를 전승하는 공동체를 의미한다. 아리랑, 씨름, 김치 담그기, 한복 생활 등 일상에 널리 퍼진 16개 종목이 국가무형문화재 공동체종목으로 지정돼 있다.&lt;br&gt;문화재청이 이번에 처음 지원을 시작하는 국가무형문화재 전승공동체 활성화 사업은 공동체종목의 전승공동체를 육성해 무형유산의 보전과 전승을 강화하려는 취지다. 사업당 연간 최대 2억원이 지급된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 12월부터 공모한 결과 전통 윷놀이 보급 및 축제(충남 공주시), 명궁명중 백발백중(경남 통영시), 보성 오봉산 구들장 채석지 온돌 한마당(전남 보성군), 강진 월출산 차문화 전승공동체의 활성화와 제다 무형유산의 가치 확산(전남 강진군), 함께 불러요 우리 아리랑(전남 진도군) 등이 선정됐다. 문화재청은 “앞으로도 지역 전승공동체를 발굴·육성해 무형유산의 보호육성 사업을 계속 추진할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시끌벅적 유쾌한 모험, 특수효과도 빛났다[지금, 이 영화]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329022002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329005005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412872 --&gt;친구들과 좋아하는 캐릭터를 하나씩 골라 모험을 떠난다. 도끼를 든 늑대, 방패로 무장한 해골 등을 물리치고 나아간다. 마침내 동굴에서 보스인 거대한 용과 대면할 때의 그 재미란.&lt;br&gt;29일 개봉하는 ‘던전 앤 드래곤: 도적들의 명예’는 1970~80년대생이 오락실에서 즐겼던 동명의 유명 게임을 실사화한 영화다. 개성이 강한 캐릭터들이 함께 모험을 떠난다는 설정만 두고 아예 새로운 이야기를 입혔다.&lt;br&gt;명예로운 기사였지만 도적이 돼 버린 에드긴(크리스 파인 분)은 부활의 서판을 얻고자 홀가(미셸 로드리게스)와 코린의 성에 잠입한다. 그러나 포지(휴 그랜트)와 소피나(데이지 헤드)의 배신으로 실패한 채 감옥에 갇힌다. 기발한 방법으로 탈옥에 성공한 이들은 팀을 꾸리고 포지와 소피나에게 맞선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리더 에드긴은 전략 담당이지만 입만 살았다. 홀가는 괴력의 소유자지만 앞뒤 안 재고 저돌적이다. 실력이 뛰어나지만 재미라곤 하나도 없는 젠크(레게장 페이지), 소질 없는 마법사지만 우직한 사이먼(저스티스 스미스), 변신에 능하지만 아픔을 가진 도릭(소피아 릴리스)까지. 어딘가 하나씩 부족한 이들이 모이면서 점차 진정한 팀이 돼 간다.&lt;br&gt;장난스럽게 말을 내뱉고 상처를 주기도 하지만 서로를 아끼는 마음이 묻어난다. 이상한 캐릭터들이 티키타카를 벌이면서 우주를 함께 모험하는 영화 ‘가디언즈 오브 갤럭시’(가오갤) 시리즈가 떠오르는 부분이다. 실제 ‘가오갤’과 ‘어벤져스’ 제작진이 제작에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화 속 배경은 변신과 마법 등이 존재하는 고대 도시국가 네버윈터다. 특수효과가 얼마나 화려한지가 관건인데, 안심하고 즐겨도 좋다. 깊은 동굴에서 깨어난 거대하고 통통한 붉은 용 템버샤우드를 비롯해 돌을 뿜어 대는 용 라코르, 올빼미 머리와 깃털을 가진 곰 아울베어 등이 눈을 휘둥그레지게 한다. 여기에 로크논, 디스플레이서 비스트, 미믹 등 독특한 괴물들의 등장이 이어진다. 부활의 서판, 분리의 투구, 마법봉 등 다양한 기능을 갖춘 마법 아이템 역시 영화의 재미를 더한다. 액션의 질감이 나쁘지 않다. 가급적 거대한 화면으로 보길 권한다.&lt;br&gt;다만 예측이 가능한 줄거리는 단점일 수 있겠다. 무언가 깊은 의미를 찾으려 하지 말고 머리 비우고 즐거운 여정을 따라가길 권한다. 신나는 이야기는 후속편에도 이어질 테니. 134분. 12세 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329023001</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=LG-현대모비스(창원체육관) kt-삼성(수원kt아레나) SK-DB(잠실학생체육관) KCC-한국가스공사(전주체육관) 캐롯-KGC(고양체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●프로배구=여자부 챔피언결정전 1차전 흥국생명-도로공사(오후 7시·인천삼산월드체육관)&lt;br&gt;●축구=2023 FA컵 2라운드 여주FC-김포FC(오후 4시·여주종합운공장) 화성FC-안산 그리너스(화성종합경기타운 주경기장) 충남아산-전주시민축구단(아산이순신종합운동장) 전남 드래곤즈-FC목포(광양축구전용구장) 성남FC-평창유나이티드축구클럽(탄천종합운동장) 충북청주-서울중랑축구단(청주종합운동장) 서울 이랜드-부천FC(목동종합운동장) FC안양-부산 아이파크(안양종합운동장·이상 오후 7시)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셋이 다툰다… 4강 PO 직행 티켓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329023002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329005010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412875 --&gt;프로농구 4강 플레이오프(PO) 직행 티켓이 걸린 2위 경쟁이 역대급이다. 29일 정규시즌 최종전에서야 판가름 나게 됐다.&lt;br&gt;28일 프로농구 순위를 보면 창원 LG와 서울 SK가 나란히 35승18패로 공동 2위, 울산 현대모비스가 34승19패로 한 경기 차 4위를 달리고 있다. LG와 SK의 각축전으로 흘러가던 2위 경쟁은 현대모비스가 막판 7연승을 질주하며 삼파전으로 바뀌었다. 최종전 결과에 따라 2~4위 순서가 재편된다.&lt;br&gt;2위는 4강 PO 직행 티켓을 따내 6강 PO를 거쳐야 하는 3위나 4위에 비해 훨씬 유리한 입장에서 ‘봄 농구’를 시작한다. 이러한 가운데 쌍둥이 형 조상현 감독이 지휘하는 LG와 동생 조동현 감독이 이끄는 현대모비스가 최종전에서 운명의 맞대결을 펼치게 돼 더욱 흥미롭다. SK는 7위를 확정한 원주 DB와 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재로선 현대모비스의 갈 길이 멀다. 현대모비스가 LG를 이기고 SK가 DB에 져야 세 팀이 동률을 이뤄 따져 볼 게 생긴다. 이 경우 상대 전적은 모두 3승3패가 돼 골 득실, 다득점 순으로 최종 순위를 정하는데 현재 골 득실은 LG가 +27, 현대모비스가 -9, SK가 -18이기 때문에 현대모비스가 LG를 19점 차 이상으로 이기면 2위를 차지하는 대역전극을 쓸 수 있다.&lt;br&gt;LG 역시 패하면 2위를 SK에 내줄 가능성이 있기 때문에 총력전을 펼칠 것으로 보인다. 만약 LG가 이기고, SK도 이겨 두 팀이 동률이 되면 골 득실에서 앞선 LG가 2위를 차지한다. 골 득실에서 가장 뒤진 SK의 자력 2위는 불가능하다. 무조건 DB를 꺾고, 현대모비스가 LG를 잡아 줘야 2위에 올라설 수 있다. 세 팀이 동률이 될 경우에는 자칫 4위까지 밀릴 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최종 3위가 된 팀은 6위를 확정한 전주 KCC, 4위가 된 팀은 5위를 확정한 고양 캐롯과 6강 PO를 거쳐야 한다. 다만 캐롯이 KBL 가입비 잔여분 10억원을 오는 31일까지 완납하지 못하면 DB가 6강 PO에 합류하게 돼 6강 PO 상대가 바뀔 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벽 너머의 존재들… 분리와 차별을 비추다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329022003</guid>
      <pubDate>2023-03-29T00:50:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329005003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;호반문화재단이 추진하는 창작공간 지원사업 ‘H아트랩’ 2기의 결과 보고전 2부 ‘하얀 벽의 고백’이 서울 중구 프레스센터 1층 아트스페이스 호화에서 시작됐다. H아트랩은 예술가와 미술 이론가들이 안정적인 환경에서 작업에 전념할 수 있도록 창작·교류 공간을 지원하는 사업으로 2021년부터 서울 서초구 호반파크에서 운영 중이다.&lt;br&gt;이번 전시회는 1부 ‘검은 기둥의 감각’과 다르게 일단 전시장 분위기부터 환해졌다. 지난 전시회가 어둠을 통해 관람객 스스로 작가들이 하려는 이야기를 해석할 수 있게 했다면 이번 전시는 나(우리)와 타인(그들)을 구분 짓는 벽이라는 존재를 통해 일상에서 흔히 접할 수 있는 분리와 차별에 대해 다시 생각해 보게 한다.&lt;!-- 그림 1412873 --&gt;&lt;b&gt;“벽에 둘러싸인 우리 그렸다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이번 전시회에서는 입주작가 박관우, 신선주, 신창용, 이연숙, 조영주의 회화·영상 작품 10점과 다양한 설치·연구자료가 관람객을 맞는다. 전시를 기획한 이경미 작가는 “전시장의 하얀 벽은 물론이고 수용소의 거대한 담장, 개인의 방, 일터의 칸막이, 지하철 플랫폼, 화장실 칸에 이르기까지 우리는 크고 작은 벽에 둘러싸여 살고 있다”고 말했다. 이어 “이번 전시에서는 인식의 벽이 미디어를 통해 극적인 이야기로 소비되거나 자본주의 산업 체계 안에서 일종의 노동력으로 치부되는 등 ‘벽 너머 존재들’을 만들어 낸다는 것을 보여 주고 싶었다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1412874 --&gt;&lt;b&gt;돌봄 노동의 참담한 현실 표현&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조영주의 ‘세 개의 숨’, ‘풀 타임-더블: 10월 9일’은 작가 본인이 겪은 육아 경험을 바탕으로 하고, ‘콜레레’는 돌봄 노동을 소재로 하고 있다. 조영주는 한국 사회의 대표적인 그림자 노동인 가사 노동, 돌봄 노동을 통해 돌봄이 지닌 연대 가능성과 각자 생존을 위해 나가는 참혹한 현실을 동시에 조명하고 있다는 점이 눈길을 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1412883 --&gt;&lt;b&gt;자아실현에 대한 강박 역설도&lt;/b&gt;&lt;br&gt;신창용의 작품 ‘RNB’를 보면 처음엔 어리둥절했다가 이어 웃음이 터져 나온다. 각각 다른 세계관에 등장하는 히어로 캐릭터들이 쪼그려 앉아 라면을 먹고 있는 모습을 보고 웃지 않을 사람이 누가 있을까. 신창용은 이소룡을 시작으로 존윅, 스파이더맨, 조커 등 오늘날 영화 산업을 이끄는 히어로와 빌런을 소재로 그림을 그리고 있다. 그래서 스스로 캐릭터를 덕질하는 덕후라고 부르며 작품의 장르가 ‘덕화’라고 말한다. 작가는 ‘덕화’에 우스꽝스러운 히어로의 모습을 그려 넣어 자아실현이라는 현대인의 강박을 역설적으로 표현하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 박관우의 텍스트와 신선주의 페인팅 작품은 시공간을 넘나들며 이동과 정착의 과정을 보여 주는 작업을 통해 오늘날 이주와 연결된 혐오라는 사회적 현상을 분석하려고 시도한다. 이연숙의 설치작품은 개인과 사회, 과거의 기억과 현재의 감각 등이 교차하고 침투하는 경계 공간으로 벽이라는 장소를 선택함으로써 이번 전시의 주제를 관통해 낸다. 전시는 4월 9일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 29일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500002</guid>
      <pubDate>2023-03-29T01:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 재복이 깃든 날이다.&lt;br&gt;48년생 : 인기가 많아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 친척의 도움을 받는다.&lt;br&gt;72년생 : 계획한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 겸손함은 길운을 부른다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 가족으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;49년생 : 크게 의욕을 가져라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 만남이 있겠다.&lt;br&gt;73년생 : 예측이 잘 맞는다.&lt;br&gt;85년생 : 귀찮더라도 성의를 보이면 길하다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 새로운 길을 모색하라.&lt;br&gt;50년생 : 길운이 다가온다.&lt;br&gt;62년생 : 침착하면 길하다.&lt;br&gt;74년생 : 재운이 들어온다.&lt;br&gt;86년생 : 윗사람과 상의하면 대길하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 공적인 일에 신경 써라.&lt;br&gt;51년생 : 과음을 하지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 지혜롭게 하루를 보내라.&lt;br&gt;75년생 : 집안의 걱정 사라진다.&lt;br&gt;87년생 : 길운이 다가온다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 몸이 편안한 하루.&lt;br&gt;52년생 : 행운이 있다.&lt;br&gt;64년생 : 가족과 즐겁게 지내야 길하다.&lt;br&gt;76년생 : 목표를 정하고 행하라.&lt;br&gt;88년생 : 친구로 인한 기쁨 생기겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;53년생 : 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;65년생 : 상의하면 대길하다.&lt;br&gt;77년생 : 참는 것이 평화를 지킨다.&lt;br&gt;89년생 : 만사형통하리라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 휴식이 다음 기회를 잡는다.&lt;br&gt;54년생 : 여행도 길하겠다.&lt;br&gt;66년생 : 순탄하게 풀려간다.&lt;br&gt;78년생 : 노력한 만큼 대가가 온다.&lt;br&gt;90년생 : 예상외의 수입이 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 재물운의 기회를 잡아라.&lt;br&gt;55년생 : 가까운 사람에게 이득 있다.&lt;br&gt;67년생 : 곤란함이 사라진다.&lt;br&gt;79년생 : 의욕이 넘치는 하루이다.&lt;br&gt;91년생 : 최선을 다해야 행운 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가족과 화합하라.&lt;br&gt;56년생 : 문서에 이득 있다.&lt;br&gt;68년생 : 술자리를 조심해야 길하다.&lt;br&gt;80년생 : 귀인의 도움을 받아라.&lt;br&gt;92년생 : 괴로운 일이 발생하겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 계획대로 밀고 나가면 길하다.&lt;br&gt;57년생 : 금전 지출이 예상된다.&lt;br&gt;69년생 : 집안에 화목이 찾아든다.&lt;br&gt;81년생 : 운세가 좋으니 즐거움이 크다.&lt;br&gt;93년생 : 건강에 신경 쓰면 길하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 인간관계가 길운이다.&lt;br&gt;58년생 : 시간을 지켜라.&lt;br&gt;70년생 : 최선을 다하라.&lt;br&gt;82년생 : 대중의 뜻에 따라야 길하다.&lt;br&gt;94년생 : 알차고 뜻있는 하루이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 적극적인 자세가 필요하다.&lt;br&gt;59년생 : 도와줄 사람을 찾아라.&lt;br&gt;71년생 : 이동해도 별 탈이 없다.&lt;br&gt;83년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;95년생 : 현실에 만족하고 개성을 발휘하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탄탄해진 스토리, 손맛 좋은 타격감, 게임하는 맛 나네 ‘디아블로4’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329021004</guid>
      <pubDate>2023-03-29T02:14:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329021403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412891 --&gt;오는 6월 6일 정식 출시되는 ‘디아블로4’(디아4)가 한국 시간 28일 오전 4시 일반 사용자를 대상으로 한 오픈 베타 테스트를 마쳤다. 2021년 출시된 ‘디아블로2’(디아2) 리마스터판 ‘디아블로2: 레저렉션’을 즐기던 ‘정통’ 유저들이 기대를 안고 주말 밤을 꼬박 새워 테스트에 참가했다. 기자도 베타 테스트 제한 레벨인 25에 도달하진 못했지만 ‘야만용사’를 선택해 게임 대부분을 플레이해 봤다.&lt;br&gt;디아2의 단점은 사실상 스토리라는 게 없다는 것이다. 스토리 라인 자체도 단순한 데다 극적인 장면도 존재하지 않는다. 캐릭터 육성의 재미를 경험하려면 3회차까지 플레이해야 하는데, 스토리의 재미라는 것 없이 오롯이 육성만을 목적으로 꾸역꾸역 반복 플레이를 해야 했다. ‘디아블로3’에서 이야기 요소가 조금 보강되긴 했지만 디아블로 시리즈는 스토리를 즐기기에 적합한 게임은 아니었다.&lt;br&gt;하지만 디아블로4에는 스토리가 생겼다. 극 초반부로 제한된 테스트였지만 주인공이 등장할 때부터 극적인 상황으로 시작해 반전을 경험하게 한다. 블리자드가 작심하고 이 부분을 보강했다는 걸 느낄 수 있었다. 특히 인게임 화면에서 자연스럽게 넘어가는 컷신, 최초 사용자의 취향에 맞게 설정한 캐릭터 외형이 컷신에 그대로 반영되는 점이 게임에 대한 몰입도를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전작에선 아예 없었다고 볼 수 있는 ‘타격감’이라는 게 생겼다. 이는 쿼터뷰 시점의 ‘핵앤드슬래시’ 장르의 특성이기도 하지만 액션이 존재하는 모든 게임의 작품성에서 이제 타격감은 아주 중요한 요소다. 하지만 콘솔·PC 플랫폼에서 디아4의 이전 최신작인 디아2 리마스터 역시 그래픽은 현세대 수준으로 개선됐지만 콘솔 버전의 컨트롤러 진동 외엔 타격감을 줄 만한 요소는 추가되지 않았다.&lt;br&gt;디아4의 타격감을 보기 위해 선택한 야만용사가 휘두른 양손 무기가 악마에게 적중할 때마다 전체 화면이 흔들렸다. 컨트롤러 진동은 물론이고 ‘찰진’ 사운드와 적 캐릭터에게 가해진 물리적 반응 등이 시원한 타격감을 만들어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전작엔 없었던 오픈월드 맵이 생겼다는 점도 흥미 요소다. 핵앤드슬래시 장르에서 역사를 만든 디아블로가 오픈월드 시스템을 채용한 것은 커다란 도전인 셈인데, 유저들의 반응은 대체로 긍정적이었다. 오픈월드 맵이 너무 단순하지 않고 높은 지역과 낮은 지역이 존재해 이를 기어오르거나 타고 내려가는 장치를 만들었다는 점도 흥미로웠다.&lt;!-- 그림 1412892 --&gt;캐릭터 육성과 아이템 수집·진화 등 파밍 요소는 디아2와 디아3 마니아들을 갈라지게 한 중요한 지점이었다. 디아3가 출시된 뒤 기존 육성, 파밍 시스템을 선호했던 디아2 유저들은 이탈했고 리마스터가 출시되자 폭발적으로 호응했다.&lt;br&gt;디아4는 두 전작의 장점을 결합하는 것을 목표로 했다. 극히 일부만 체험해 봤지만 사용자가 선택할 수 있는 스킬트리의 다양한 경우의 수, 아이템 분해를 통한 재료화, 다양한 등급의 적절한 배합으로 어느 정도 성공한 것으로 보였다.&lt;br&gt;오픈월드 시스템에 걸맞게 초반임에도 수많은 사이드 퀘스트가 등장했고 퀘스트들은 각자의 이야기를 갖고 있었다. 양만 많고 단순 반복적인 타 오픈월드 게임과 차이가 느껴졌다. 디아4를 클로즈드 베타 테스트부터 경험해 ‘만렙’(레벨 100)까지 체험해 본 한 사용자는 “이번 오픈 베타는 게임 콘텐츠 전체의 100분의1도 안 된다”며 “클로즈드 베타 때도 전체 콘텐츠 대비 반의반도 안 된다고 생각했는데, 이 제한된 범위에서도 할 게 너무 많아 머리가 터질 것 같았다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 월드컵 이후 다시 만난 우루과이, 한국 1-2로 석패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500003</guid>
      <pubDate>2023-03-29T04:32:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329043014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412894 --&gt;클린스만호가 우루과이와의 평가전에서 1-2로 석패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412895 --&gt;&lt;!-- 그림 1412896 --&gt;위르겐 클리스만 감독이 이끄는 한국 축구대표팀은 28일 서울월드컵경기장에서 열린 우루과이와의 친선경기에서 1-2로 패배했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412897 --&gt;&lt;!-- 그림 1412898 --&gt;우루과이는 전반 10분 만에 세바스티안 코아테스의 헤더로 선제골을 넣었다. 한국은 후반 6분 황인범이 동점골을 넣었으나, 후반 18분 상대 프리킥 상황에서 마티아스 베시노가 결승골을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1412899 --&gt;&lt;!-- 그림 1412900 --&gt;후반 27분 김영권의 헤더와 오현규의 터닝슛이 골대 안으로 들어갔으나, 두골 모두 비디오 판독 결과에 따라 득점이 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412901 --&gt;&lt;!-- 그림 1412902 --&gt;&lt;!-- 그림 1412903 --&gt;이번 경기는 지난 11월 카타르 월드컵 조별예선 한국과 우루과이가 무승부를 겨룬지 약 넉달 만에 치러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1412904 --&gt;&lt;!-- 그림 1412905 --&gt;클린스만호는 지난주 콜롬비아와의 데뷔전에서 2-2 무승부를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>키아누 리브스 ‘존 윅 4’ 첫 주 960억원 수익, ‘마지막’ 아닐 수도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500004</guid>
      <pubDate>2023-03-29T06:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329063859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412914 --&gt;할리우드 스타 키아누 리브스가 주연한 영화 ‘존 윅 4’가 미국에서  개봉 첫 주 7380만 달러(약 960억원)를 벌어들였다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 미국 연예매체 할리우드리포터에 따르면 이 영화 투자배급사 라이언스게이트 그룹의 조 드레이크 회장은 최근 속편 제작에 관해 “의지가 있고 (가능성이) 열려 있다”고 밝혔다. 드레이크 회장은 이 작품에서 주인공 윅이 최후를 맞는 듯한 결말에 관해서도 “분명히 다른 방식으로 해석할 수 있다”면서 “우리 모두 잠시 휴식을 취한 다음 5편으로 진입할 수 있는 방법이 있는지 아이디어를 모을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;미국에서 지난 24일 개봉한 4편이 이 시리즈의 마지막이 될 것으로 예상됐지만, 5편 제작이 다시 논의 테이블에 오른 것이라고 할리우드리포터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품의 개봉 첫 주 흥행은 리브스의 출연작 가운데 20년 전인 2003년 ‘매트릭스2-리로디드’(9180만 달러)에 이어 두 번째로 좋은 성적이다.&lt;br&gt;러닝타임 169분으로 상당히 긴 편이지만 박진감 넘친다는 평단의 평가와 함께 영화를 본 관객의 반응도 좋은 편이다. 영화 평점 사이트 ‘로튼 토마토’에서 ‘존 윅 4’의 긍정 평가 비율은 94%를 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;토드 채드헬스키 감독이 연출하고 홍콩 영춘권의 대가 견자단, 일본 배우 사나다 히로유키와의 호흡이 궁금증을 불러일으킨다. 무엇보다 지난 17일 61세 한창 나이에 세상을 등진 랜스 레딕의 마지막 모습을 보게 되는 점이 안타까운 대목이다.&lt;br&gt;국내에서는 다음달 12일 개봉한다. 청소년 관람 불가.&lt;!-- 동영상 29491 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 캘빈클라인 홍보대사, 청바지·속옷 모델…명품 복근</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500005</guid>
      <pubDate>2023-03-29T06:57:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329065705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412918 --&gt;방탄소년단(BTS) 멤버 정국이 미국 패션 브랜드 캘빈클라인의 글로벌 앰배서더(홍보대사)로 위촉돼 청바지와 속옷 제품 모델 활동을 시작했다.&lt;br&gt;캘빈클라인은 28일(현지시간) 트위터 공식 계정에 “데님의 아이콘을 입은 글로벌 아이콘 정국을 소개한다”며 자사의 신제품을 입은 정국의 사진을 게시했다. 미국 연예매체 할리우드리포터는 이 소식을 비중 있게 보도하면서 “또 다른 BTS 슈퍼스타가 패션 홍보활동을 시작했다”고 전했다.&lt;br&gt;캘빈클라인의 글로벌 마케팅책임자 조너선 바텀리는 정국을 새 홍보대사로 맞게 돼 “흥분된다”며 “정국은 세계에서 가장 인기 있는 아티스트 중 한 명으로, 자신의 음악과 스타일을 통해 세계 팬들과 연결되는 드문 능력을 지니고 있다”고 높이 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 성명을 통해 “캘빈클라인의 오랜 팬으로서 글로벌 앰배서더로 활동하게 돼 설렌다”며 “이 파트너십이 팬들과 새로운 방식으로 연결되는 기회가 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 정국은 상의를 탈의한 채 재킷만 걸쳐 탄탄한 복근을 드러내 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 정국은 팬들과의 라이브 방송에서 “저도 정말 이례적이다. 영상이 나가면 좀 부끄러울 수 있을텐데, 제가 민망할 수도 있을 것 같다. 제 생각에는 단언컨대까지는 아닌데 예상컨대 여러분들이 굉장히 좋아하시지 않을까, 그런 생각을 해본다. 기대 많이 해달라”라고 말했다.&lt;br&gt;정국에 앞서 캘빈클라인의 홍보대사로 활약한 이로는 영국 배우 에런 테일러 존슨, 할리우드의 떠오르는 스타 마이클 B. 조던 등이 있다.&lt;br&gt;할리우드리포터는 최근 BTS 제이홉과 슈가, 지민이 각각 루이뷔통, 발렌티노, 디오르 홍보대사로 위촉돼 활동 중인 사실도 언급했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더 퍼스트 슬램덩크’ IMAX로 보자 예매 열기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500007</guid>
      <pubDate>2023-03-29T07:35:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329073504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412922 --&gt;일본 애니메이션 ‘더 퍼스트 슬램덩크’가 다음달 5일부터 아이맥스(IMAX)로도 상영되는데 단 일주일만 상영한다는 소식에 예매가 폭주하고 있다.&lt;br&gt;IMAX 특별 상영의 예매 창구가 지난 22일 열리자 624석 규모의 CGV용산아이파크몰점 등 주요 아이맥스관이 순식간에 매진됐다. 올해 개봉작 가운데 최고 흥행 기록을 썼지만 이미 한 번 관람한 이들이 IMAX로 다시 보겠다는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;29일 영화관입장권통합전산망에 따르면 지난 1월 4일 개봉한 ‘더 퍼스트 슬램덩크’는 개봉 석 달째인 현재 박스오피스 3위 자리를 지키며 전날까지 429만여명의 관객을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실시간 예매율은 ‘스즈메의 문단속’ 등을 제쳤다가 다시 두 번째로 내려앉았다.&lt;br&gt;아이맥스 확대 상영뿐만 아니라 4월 초 ‘슬램덩크 페스티벌’을 열어 팬들을 끌어 모을 예정이다. 수입사 에스엠지홀딩스는 일본 성우 나카무라 슈고(송태섭 역)와 가사마 쥰(정대만)이 서울을 찾아 다음달 2일 한국 성우들과 무대인사·메가토크(관객과 대화) 등에 참석한다고 28일 밝혔다. 한국 성우로는 강수진(강백호), 엄상현(송태섭), 장민혁(정대만)이 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 행사는 ‘더 퍼스트 슬램덩크’ 400만명 돌파를 기념해 마련됐다.&lt;br&gt;다섯 성우는 롯데시네마 건대입구에서 무대 인사를 마친 뒤 메가박스 코엑스에서 진행하는 메가토크에서 한 시간 정도 관객과 대화를 나눌 예정이다. 메가토크 진행은 유튜버 이승국이 맡는다.&lt;br&gt;오리지널사운드트랙(OST) 작업에 참여한 밴드 텐피트(10-FEET)도 한국을 찾는다. 텐피트는 메인 테마곡인 ‘제Zero감’을 직접 선보이는 라이브 이벤트를 선보일 예정이다.&lt;br&gt;‘더 퍼스트 슬램덩크’를 향한 식지 않은 열기에 일본 매체들도 주목하고 있다. 영화 전문 매체 시네마투데이는 1990년대 일본만큼이나 뜨거웠던 원작 만화의 인기를 언급하며 “당시 한국은 일본 대중문화에 대한 거부감이 있었기 때문에 강백호·송태섭 등으로 캐릭터의 이름이 현지화 됐다. 지금은 (현지화 된 이름의) 캐릭터를 더빙한 성우가 무대 인사를 진행할 만큼 인기가 좋다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “한국에서 취미나 흥미 있는 만화나 캐릭터에 돈을 아끼지 않는 ‘키덜트’(키즈와 어덜트의 합성어)가 뜨고 있다”며 “재판된 원작 만화가 100만부 넘게 팔렸고 한정판 MD 상품을 취급하는 굿즈샵에 연일 수많은 한국 키덜트들이 몰렸다”고 보도했다.&lt;br&gt;일본 애니메이션 두 편이 실시간 예매율 1위와 2위를 나란히 차지하며 전체의 절반 가까이를 점거한 현실을 바라보자니 착잡하기만 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>hy, 떠먹는 요거트 ‘떠먹는 윌’ 출시… 450g 대용량 구성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500010</guid>
      <pubDate>2023-03-29T08:09:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329080955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412928 --&gt;hy가 ‘떠먹는 윌’을 출시했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;떠먹는 윌은 ‘헬리코박터 프로젝트 윌’(이하 윌) 브랜드 처음의 떠먹는 요거트다. 2000년 출시한 윌은 위(胃) 건강을 위한 발효유로 누적 판매량 47억 개를 달성했다. hy는 지난해 선보인 겔 타입의 ‘위케어 프로젝트 꾸지뽕 윌’과 함께 떠먹는 요거트를 연이어 출시했다.&lt;br&gt;떠먹는 윌은 중량 450g의 대용량이다. 고물가 시대 가성비를 중시하는 최근 소비 패턴을 반영했다고 한다. 다이어트, 식사 대용 등 목적에 맞춰 활용이 가능하다. 과일, 견과류, 그래놀라와 같은 토핑을 추가해서 즐길 수 있다. 여러 차례 나눠 먹을 수 있도록 패키지 상단에 캡을 적용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;떠먹는 윌은 hy 특허 소재인 꾸지뽕잎 추출물 13.5mg을 함유했다. 장 내 생존력이 우수한 HY2782를 비롯한 복합 프로바이오틱스도 들어있다. 컵당 3000억 CFU를 담았다. 매실 맛을 적용해 윌 특유의 풍미도 살렸다.&lt;br&gt;최초 론칭은 카카오메이커스를 통한 예약 판매 방식으로 진행했으며, 이후 온라인과 대형마트를 중심으로 판매 채널을 확대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강미란 hy 멀티영업2팀장은 “떠먹는 윌은 맛과 기능성, 가성비를 갖춘 프리미엄 제품”이라며 “대용량 구성으로 온 가족이 다양한 레시피로 즐길 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중부발전, 수소경제 활성화에 총력… “정부 정책에 적극 부응”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500011</guid>
      <pubDate>2023-03-29T08:11:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329081149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412929 --&gt;한국중부발전은 성공적인 정부의 신에너지 정책에 부응하기 위해 수소경제 활성화에 집중하고 있다. 2050년 탄소배출 ‘넷제로(Net Zero·탄소 중립)’ 달성을 목표로 탄소경영 시스템을 고도화하고 사업모델 개발 및 중장기 투자전략을 수립하고 있다. 급변하는 경영 환경에 대응하는 것은 물론 미래 성장을 위한 동력을 창출하고 나아가 탄소중립을 이행하기 위한 행보라는 설명이다. 탄소중립이 산업 패러다임을 바꾸면서 전통적인 발전산업 분야도 기존 화석연료 대신 수소를 생산·가공·활용하는 사업에 적극적이다.&lt;br&gt;최근 중부발전은 수소산업 전반에 진출해 기후변화에 대응하는 동시에 새로운 활력을 모색하고 있다. 미래의 청정에너지 발전으로 주목받는 수소발전 분야에서 가시적인 성과를 내고 있으며, 수소와 관련한 다각적인 신사업으로 온실가스 감축을 위한 노력도 진행 중이다.&lt;br&gt;지난해 9월 중부발전은 삼성물산 상사부문과 ‘해외 청정 수소·암모니아 사업 공동개발을 위한 업무협약’을 체결했다. 이 협약을 통해 양사는 풍부한 재생에너지 자원과 청정 수소·암모니아 생산 인프라를 두루 갖춘 호주를 중심으로 ▲청정 수소·암모니아 사업 정보 공유 ▲해외 청정 수소·암모니아 사업 공동개발 및 투자 ▲국내 도입 및 활용을 위한 공동 조달계획 검토 등 경쟁력 있는 청정 수소·암모니아의 적기 도입을 위한 재생에너지 발전부터 국내 도입 및 활용에 이르는 전 과정에서 최적 솔루션 도출에 적극 협력하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코인터, 바이오플라스틱 리사이클링 ‘도전’…“2026년까지 기술개발”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500013</guid>
      <pubDate>2023-03-29T08:52:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329085227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412932 --&gt;포스코인터내셔널이 신성장 동력으로 육성하고자 생분해성 바이오플라스틱(PLA) 리사이클링 사업에 진출한다. PLA 제품 사용량이 가파르게 성장하는데 비해 리사이클링 관련 산업은 전무한 상황에서 나온 전략적 선택으로 풀이된다.&lt;br&gt;포스코인터내셔널은 PLA 리사이클링 시장에 빠르게 진입하고자 지난 28일 인천 송도사옥에서 네덜란드 토탈에너지스 콜비온, 한국의 이솔산업과 손잡고 PLA 리사이클링 기술개발 및 사업화를 위한 업무협약을 맺었다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;토탈에너지스 콜비온은 프랑스 토탈에너지스와 네덜란드 콜비온의 합작법인으로, PLA분야 글로벌 2대 제조사이며 리사이클링 기술을 선도하고 있다. 이솔산업은 국내 PLA 시장 점유율 1위의 기업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 협약을 통해 포스코인터내셔널은 자금 지원과 함께 전체적인 기획과 관리를 맡는다. 토탈에너지스 콜비온은 PLA 생산 노하우를 활용해 리사이클링 플랜트 구축을 위한 기술 이전을 돕고, 이솔산업은 리사이클링 사업에 필요한 폐PLA를 안정적으로 공급하는 역할을 맡는 식으로 역할이 분담돼 있다.&lt;!-- 그림 1412933 --&gt;포스코인터내셔널은 “이번 협약을 계기로 PLA 리사이클링 기술개발을 2026년까지 완료해 리사이클링 산업을 선도할 방침”이라며 “이솔산업과 폐PLA 회수 캠페인인 ‘초록나비’를 시행하는 등 일반인을 대상으로 한 홍보활동도 꾸준히 전개할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;바이오플라스틱 사업은 기존 플라스틱 제품의 유해성과 환경오염 문제를 해결할 대안으로 주목받으며 고속성장하고 있다. 글로벌 바이오플라스틱 시장은 2020년 104억 6만달러(약 12조원)에서 연평균 21.7%씩 증가하며 2025년에는 279억 1000만달러(약 33조원)에 이를 것으로 전망되고 있다. 특히 바이오플라스틱인 PLA의 경우 2020년 19억 2000만달러(약 2조원)에서 2025년에는 56억 5000만달러(약 6조원)으로 전망되며 전체 바이오플라스틱 연평균 성장률보다 2.4% 높은 성장률을 보일 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리 정부도 2050 탄소중립 달성을 위해 2020년 12월 한국형(K)-순환경제 이행 계획인 ‘생활 폐기물 탈(脫)플라스틱 대책’을 통해 바이오플라스틱 전환을 촉진하고 있어 국내 사용량도 대폭 증가할 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1412934 --&gt;PLA 사용량 증가는 폐기물 증가로 이어지고 있다. 한국에서만 작년 기준 연간 8000톤 이상 발생하고 있어 폐 PLA를 활용한 리사이클링 산업도 지속적으로 성장할 것으로 보인다.&lt;br&gt;포스코인터내셔널 관계자는 “바이오플라스틱(PLA) 리사이클링 기술개발을 성공적으로 이끌어 국가 순환경제 구축에 기여하고, 사업화를 통해 회사의 신성장 동력의 하나로 육성해 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한의사 남편♥’ 장영란, 또 부부싸움 후 술 “절대 싸우지 말자고 화해파티”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500014</guid>
      <pubDate>2023-03-29T08:53:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329085332_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412935 --&gt;방송인 장영란(45)이 남편 한창(43)과 부부싸움 후 화해 인증샷을 올렸다.&lt;br&gt;장영란은 28일 자신의 인스타그램에 “축 화해 기념 파티”라며 4장의 사진과 짧은 영상 하나를 올렸다.&lt;br&gt;장영란은 함께 게시한 글에서 “싸웠냐고요? 저희 부부는 안 싸울 것 같다고요?”라며 “설마요, 저희 부부도 싸웁니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “이제 절대 싸우지 말자고 화해 기념 파티를 했다”고 전했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에서 장영란은 남편과 함께 맥주잔을 들고 활짝 웃고 있다. 이어진 사진에는 장영란이 손수 만들었다는 닭볶음탕과 떡볶이 등 여러 안주가 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상에서는 장영란과 한창이 러브샷을 하는 다정한 모습이 담겼다.&lt;br&gt;장영란은 “이 영상을 남겨두는 거다. 그래야 우리가 영원히 싸우지 않고 지낼 수 있기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;남편은 떡볶이를 먹는 장영란에게 “내일 촬영 있는데 먹어도 되냐”고 물으며 떡볶이에 든 나트륨에 관해 설명했다.&lt;br&gt;장영란은 이를 들은 척도 하지 않으며 먹방을 이어가 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장영란은 “오랜만에 야식과 맥주 먹으니 진짜 진짜 꿀맛”이라며 “저보다 더 잔소리가 많은 남편이다. 그런데 다 맞는 얘기니 늘 할 말을 잃음”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;장영란·한창의 부부싸움 후 화해 파티 인증은 이번이 처음이 아니다.&lt;br&gt;장영란은 4년 전인 2019년 5월에도 자신의 인스타그램에 “매진파티 사실은 화해 파티. 올만에 #대판싸움 #카톡싸움 #또생각하니열받네 #부부싸움칼로물베기 #화해합시다”라는 글과 함께 사진을 올린 바 있다.&lt;br&gt;당시 공개된 사진 속에서 이들 부부는 와인을 한 잔 하며 언제 싸웠냐는 듯 다정한 포즈로 셀카를 찍었다.&lt;br&gt;한편 지난 2009년 한창과 결혼한 장영란은 슬하에 1남 1녀를 두고있다. 남편 한창은 한의사로 알려져있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>욕설 쇼호스트 정윤정, 방심위 “제작진이 관리하지 못한 책임 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500015</guid>
      <pubDate>2023-03-29T08:55:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329085509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412936 --&gt;“해당 출연자의 방송 스타일을 살펴보면 예견된 사고다.”&lt;br&gt;방송통신심의위원회 광고심의소위원회는 지난 28일 회의를 열어 인기 쇼호스트 정윤정이 생방송 도중 욕설을 한 데 대해 제작진 의견진술을 들었는데 김유진 심의위원이 이렇게 질타했다. 현대홈쇼핑 채널의 정윤정은 지난 1월 28일 한 화장품이 일찍 매진됐는데도 방송을 빨리 끝낼 수 없다는 이유로 짜증을 내고 심지어 욕설까지 내뱉은 사실이 뒤늦게 알려져 적지 않은 물의를 일으켰다.&lt;br&gt;방심위 광고소위는 이날 제작진 의견진술을 들은 뒤 경고와 관계자 징계를 함께 의결했다. 방심위 소위가 법정 제재를 결정한 것은 상당히 이례적인 일로 방심위 전체회의 의결만 남겨두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의견진술에 나선 현대홈쇼핑의 이경렬 대외협력 담당 상무는 “경영진이 출연자에게 구두 경고를 했고, 대표이사 명의의 사과문을 홈페이지에 게시했으며, 추후 동일 사안이 재발하지 않도록 시스템을 점검하고 있다. 늦었지만, 본인이 깨닫고 반성한 점도 고려해 선처해 달라. 이런 적도 없었다”고 했다.&lt;br&gt;이에 대해 옥시찬 위원은 “귀신에 씌었나. 외람된 것 같지만 그렇다”고 했고, 김유진 위원은 “해당 출연자의 방송 스타일을 살펴보면 예견된 사고다. 여타 방송에서 지속해 부적절하게 개인의 감정을 드러냈음에도 넘어야 할 선을 넘지 않게 제작진이 사전에 관리하지 못한 책임이 있다”며 “시청자의 면전에 대고 욕설을 한 것이고 사후 조치가 미흡해 법정 제재가 불가피하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;허연회 위원도 “개인 유튜버도 이렇게 욕을 하지 않는다. 홈쇼핑 전체 채널에 대한 모욕감을 느낀다. 욕설 후 ‘예능처럼 봐주면 안될까요’ 했는데, 예능 프로도 욕하지 않는다”고 꾸짖었다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>