<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2023-04-06T00:07:16.276Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>술 덜 깬 채 운전대 잡았다가…K리그2 득점 1위 조나탄, 음주운전 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500033</guid>
      <pubDate>2023-04-04T09:51:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404095126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415477 --&gt;프로축구 K리그2에서 득점 1위를 달리고 있는 조나탄(FC안양)의 음주운전이 적발됐다.&lt;br&gt;FC안양은 3일 “조나탄 선수가 어제 오전 음주운전이 적발됐다”며 “FC안양과 조나탄 선수를 응원해주시고 사랑해주신 팬 분들에게 이번 일로 심려를 끼치게 한 점 깊이 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조나탄은 지난 1일 밤 음주 뒤 이튿날 일어나 술이 깼다고 판단해 운전을 했지만 경찰 측정 결과 혈중알코올농도가 면허취소 수준이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안양은 조나탄의 음주운전 적발 사실을 확인한 뒤 이를 곧바로 프로축구연맹에 보고했으며 자세한 사실 관계를 파악한 뒤 징계 절차를 밟고 있다.&lt;br&gt;안양은 또 “이번 사안에 대해 깊은 책임을 통감하고 있다”며 “철저한 교육과 관리를 통해 같은 일이 재발하지 않도록 만전을 기하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연맹은 조나탄에 대해 60일 활동 정지 조치 뒤 구체적인 사안을 파악해 상벌위원회를 열 예정이다. 연맹 상벌 규정에 따르면 혈중 알코올 농도가 면허정지 기준일 경우 감독, 코칭스태프, 선수 모두 8경기 이상 15경기 이하 출장정지, 500만원 이상의 제재금, 면허취소 기준일 경우 15경기 이상 25경기 이하의 출장정지, 800만원 이하의 제재금을 부과한다.&lt;br&gt;코스타리카 출신인 조나탄은 2021년부터 안양에서 뛰며 통산 67경기 28골 6도움을 기록 중이다. 올시즌에는 개막 5경기에 5골을 넣어 득점 1위를 달리고 있다. 조나탄의 활약 속에 경남FC와 함께 3승2무 무패 행진 중인 안양은 다득점에서 뒤져 리그 2위에 자리하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사면 파문 책임 통감” 이영표·이동국, KFA 부회장 사퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500042</guid>
      <pubDate>2023-04-04T10:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404102243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415492 --&gt;대한축구협회가 거센 비판에 직면해 이른바 ‘승부조작 사면’을 철회했지만 후폭풍은 계속되고 있다.&lt;br&gt;이영표, 이동국, 조원희가 승부 조작 연루 등의 사유로 징계를 받은 축구인들에 대한 축구협회의 사면과 철회 조치에 대해 사과하며 협회 부회장, 사회공헌위원장 직을 사퇴했다.&lt;br&gt;이영표는 3일 밤 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “지난주 축구협회의 징계 사면 관련 이사회 통과를 막지 못한 책임을 지고 부회장직에서 물러난다”고 밝혔다. 그는 “좋은 행정은 충분한 반대 의견과 다수의 목소리를 통해서 만들어진다는 평범한 사실을 다시 한번 되새기며, 축구협회의 일원으로서 축구 팬들의 모든 질책을 무거운 마음으로 통감한다”면서 “부회장으로서 그 역할을 충분히 하지 못한 것에 대해 죄송한 마음이다. 있어야 할 곳에서 마땅히 해야 할 책임을 다하지 못한 것을 다시 한번 사과드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이동국 역시 자신의 SNS에 “축구를 사랑하시는 팬분들, 동료 선후배들, 그리고 관계자분들에게 심려를 끼쳐드린 점 사과드린다”며 “지난 2월 협회의 제의로 부회장직을 수행하게 됐다. 업무를 배우고 파악하는 시기였고, 내부적으로 상당 부분 진행된 안건이었지만 경기인 출신의 경험을 자신 있게 말씀드려 막지 못한 못한 책임감을 느낀다”고 썼다. 그러면서 “책임을 통감하며 해당 직을 내려놓으려 한다”고 덧붙였다. 조원희도 같은 취지의 글을 게시하며 사퇴를 알렸다.&lt;br&gt;축구협회는 지난달 28일 한국과 우루과이의 친선 경기 직전 이사회를 열어 각종 비위 행위로 징계를 받은 전·현직 선수, 지도자, 심판 등 100명을 사면하기로 의결했다. 사면 대상에는 2011년 프로축구 승부 조작에 연루됐다가 제명된 선수 50명 중 48명이 포함됐다. 승부 조작 등에 대한 갑작스런 사면에 축구계 안팎에서 거센 비판이 일자 축구협회는 사흘 만에 사면을 철회하는 촌극을 연출했다. 축구 스타 출신으로 대중과의 접촉 면이 많았던 이영표, 이동국, 조원희 등의 SNS에는 팬들의 비판과 성토가 끊이지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸살 앓는 연령별 월드컵…U20 이어 U17 대회도 개최지 변경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500056</guid>
      <pubDate>2023-04-04T10:57:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404105706_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415517 --&gt;20세 이하(U20) 월드컵이 개막을 두 달 앞두고 정치적인 이유로 개최지를 돌발 변경하는 데 이어 U17 월드컵도 개막 7개월 전 기상 이변 여파로 개최지를 바꾸게 됐다.&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA)은 3일(현지시간) 홈페이지를 통해 페루의 축구 인프라가 제시된 기준에 미치지 못해 U17 월드컵의 개최지를 변경한다고 밝혔다. 페루에서는 오는 11월 U17 월드컵이 열릴 예정이었다. FIFA는 “페루 정부와 협업해도 개막 전까지 필요한 인프라를 마련할 충분한 시간이 없다고 판단했다”며 “적절한 시기에 새 개최국을 정하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;페루축구협회는 별도 성명을 내고 개최권 박탈 배경에는 최근 이상 기후에 따른 국가적 재해가 있었다고 설명했다. 페루축구협회는 “FIFA의 결정은 스포츠 인프라 건설 작업 지연에 따른 것”이라며 “최근 기상 여건과 이에 따른 국내 시설 피해가 발생한 일도 영향을 줬다”고 설명했다. 지난달  페루 북부 지역은 사이클론과 폭우, 지진이 덮쳐 큰 피해가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;변성환 감독이 이끄는 U17 한국 대표팀은 오늘 6월 태국에서 열리는 U17 아시안컵에 출전해 월드컵 본선 진출을 노릴 예정이다. 4강에 들면 티켓을 따낸다.&lt;br&gt;앞서 FIFA는 지난달 29일에도 인도네시아의 U20 월드컵 개최권을 박탈했다. 이스라엘이 대회 사상 처음으로 본선에 진출하자 세계 최대 이슬람 국가 중 하나인 인도네시아 내에서는 이스라엘 선수단에 대한 위협이 잇따라 제기되는 등 반이스라엘 여론이 형성됐다. 이를 우려한 FIFA는 결국 개최권 박탈을 결정했다. U20 대회는 현재 아르헨티나가 적극적으로 유치에 나선 상황이다. 한국은 김은중호가 지난달 U20 아시안컵 4강에 들며 출전 티켓을 확보했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女골프 국가대항전 시드 확정… 국내 1위 박민지 출전 포기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500108</guid>
      <pubDate>2023-04-04T14:38:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404143812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415627 --&gt;&lt;br&gt;다음 달 열리는 미국여자프로골프(LPGA)투어 국가대항전 한화 라이프 플러스 인터내셔널 크라운의 참가 8개국의 시드가 4일 확정됐다. 한국과 미국은 각 조의 톱시드 국가가 됐다.&lt;br&gt;이 대회는 5월 4일부터 7일까지 미국 샌프란시스코의 명문 코스인 TPC 하딩파크에서 열린다. 32명의 최종 참가자와 최종 국가 시드는 3일 끝난 디오 임플란트 LA 오픈 이후 발표된 롤렉스 여자골프 세계랭킹으로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A조에는 미국과 스웨덴, 잉글랜드, 중국이 포함됐고, B조에는 한국, 일본, 태국, 호주가 속했다. 대회는 4일부터 6일까지 포볼(한 팀을 이룬 두 선수가 각자의 공으로 플레이해서, 그 중 더 좋은 스코어를 그 팀의 스코어로 반영하는 방식) 팀 매치 형식으로 치러진다. 대회 마지막날인 7일에는 각 조별 상위 2개국이 준결승전과 결승전을 치른다. 한국은 2018년 대회에서 박성현과, 김인경, 전인지, 유소연이 출전해 우승을 차지했다.&lt;br&gt;이번 한국대표팀은 고진영(3위), 김효주(9위), 전인지(11위), 최혜진(25위)으로 구성될 전망이다. 국내 선수 중 랭킹이 가장 높은 박민지(21)는 국내 대회 일정을 이유로 참가를 대회 참가가 어렵다고 미국여자프로골프(LPGA) 투어에 통보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2018년 대회에서 한국의 우승을 이끌었던 전인지는 “올해 참가하면 세 번째다. 2018년 한국 대회 때 우승을 해서 굉장히 기뻤는데 많은 팬 분들 앞에서 한국팀의 우승을 함께 만들어냈기 때문에 굉장히 의미 있었다”며 “긴장도 많이 되지만 그 속에서 많은 것을 배울 수 있는 대회다. 한국은 워낙 개인 기량이 뛰어난 선수들이 많아서 서로 믿고 자신만의 플레이를 한다면 충분히 우승할 수 있을 것이라고 믿어 의심치 않는다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1415628 --&gt;&lt;br&gt;한편 이날 발표된 세계랭킹에 따라 8개국 출전 자격 선수가 모두 드러났다. 미국은 넬리 코다(2위), 렉시 톰프슨(6위), 릴리아 부(12위), 대니엘 강(14위)이 출전 자격을 땄다. 일본은 하타오카 나사(13위), 후루에 아야카(19위), 야마시타 미유(24위), 사소 유카(30위)가 자격을 얻어냈다. 이 가운데 야마시타는 일본프로골프(JLPGA)투어에서 뛰는 선수다.&lt;br&gt;태국은 아타야 티띠꾼(4위), 패티 타와타나낏(57위), 모리야 쭈타누깐(71위), 에리야 쭈타누깐(81위)이 나설 예정이다. 스웨덴은 린 그랜트(22위), 마야 스타르크(27위), 마들레네 삭스트롬(28위), 안나 노르드크비스트(34위)가 자격을 획득했다.&lt;br&gt;교포 이민지(5위)가 나서는 호주는 해나 그린(23위), 스테프 키리아쿠(107위), 새러 켐프(174위)가 출전할 전망이다. 지난 3일 디오 인플란트 LA 오픈에서 생애 첫 우승을 거둔 인뤄닝(중국)은 114위에서 32위로 랭킹이 껑충 뛰면서 중국 대표 선수로 확정됐다. 중국은 린시위(17위), 모리타 하루카(130위), 시유팅(144위)이 자격을 땄다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로축구 입장권 2만원→40만원…“축구 말고 임영웅”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500121</guid>
      <pubDate>2023-04-04T15:35:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404153537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415669 --&gt;가수 임영웅이 프로축구 시축에 나선다는 소식에 온라인 중고마켓에서 해당 경기 입장권 가격이 치솟고 있다.&lt;br&gt;4일 FC서울에 따르면 임영웅은 오는 8일 서울월드컵경기장에서 열리는 FC서울과 대구FC의 경기에서 시축자로 나선다.&lt;br&gt;FC서울 측은 임영웅이 경기 시축을 하고 경기장을 찾는 팬들에게 직접 감사의 마음을 담은 작은 선물을 준비했다고 공지했다. 임영웅은 시축 후 이어질 경기도 함께 관람한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 오후 6시 입장권 예매가 시작되자 10분 만에 2만장이 팔렸고, 30분 후에는 2만 5000장을 넘어섰다.&lt;br&gt;자리가 빠르게 차자 구단은 3층 사이드 좌석까지 추가로 개방했다.&lt;!-- 그림 1415670 --&gt;온라인 중고거래 사이트에는 임영웅 시축 경기 티켓을 판매하는 글이 다수 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2만원대 티켓을 20만원에 판매한다는 글부터 티켓 한 장에 40만원을 요구하는 판매 글도 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 이번 시축은 임영웅 측에서 먼저 FC서울에 연락해 성사됐다.&lt;br&gt;중학교 때까지 축구 선수로 뛰었던 임영웅은 현재도 연예인 축구단에서 활동하는 등 오랜 축구 팬이다. FC서울 소속인 기성용, 황의조 등과 친분이 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;임영웅은 경기장을 찾을 자신의 팬클럽 ‘영웅시대’에게 “드레스 코드는 하늘색을 제외한 자율 복장”이라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “영웅시대를 드러내는 의상을 입고 싶겠지만, 축구 팬덤의 또 다른 문화를 존중하고 지켜주시길 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;‘영웅시대’의 상징색은 하늘색으로, 이번 경기 상대팀인 대구FC의 상징색과 겹친다.&lt;br&gt;임영웅 시축이 예정된 프로축구 K리그1 FC서울과 대구FC의 경기는 8일 오후 4시 30분부터 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공 V리그 두 번째 왕조 구축의 비결은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500135</guid>
      <pubDate>2023-04-04T16:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404161503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;남자프로배구 세 시즌 연속 통합우승과 역대 두 번째 ‘트레블(정규리그·컵대회·챔피언결정전 석권)’로 2022~23시즌의 대미를 화려하게 장식한 대한항공의 지난 3일 챔피언결정전 우승은 새로운 ‘왕조’의 출발을 알리는 ‘대관식’이나 다름없었다.&lt;!-- 그림 1415707 --&gt;대한항공이 달성한 기록은 3년 연속 통합 우승(정규리그 1위+챔프전 우승)과 트레블, 두 가지다. 이는 2010년대 초반까지 V리그 코트를 평정했던 ‘1대 왕조’ 삼성화재가 보유했던 타이틀이라 더욱 의미가 있다. 삼성화재는 2011~12시즌부터 2013~14시즌까지 3연속 통합우승을, 2009~10시즌에는 남자부 최초의 트레블을 달성했다. 대한항공이 ‘2대 왕조’ 출범을 알린 셈이다.&lt;br&gt;하지만 이전까지 대한항공은 ‘조연’에 불과했다. 삼성화재가 ‘라이벌’ 현대캐피탈과 1, 2위를 다투며 쌍두체제를 펼치는 동안 대한항공은 2007년~2010년까지 네 시즌 연속 3위에 머물렀다. 삼성화재가 쇠락하고 현대캐피탈이 잠시 코트를 호령할 때는 ‘2인자’였다. 그러나 대한항공은 2016~17시즌 정규리그 1위를 시작으로 이번 시즌까지 7시즌 동안 6차례 챔피언결정전에 진출해 4번이나 정상을 차지했다.&lt;br&gt;구단의 꾸준한 투자와 국제 배구에 대한 방향성, 선수단의 노력 등 3박자가 맞아 떨어진 결과다. 대한항공은 2016~17시즌을 앞두고 해외 리그에서 여러 경험을 쌓은 박기원 감독을 선임해 세계 배구의 주류인 스피드 배구를 팀에 접목시켰다. 2017~18시즌에 챔프전 첫 패권을 움켜쥔 대한항공은 2020~21시즌 이탈리아 출신의 로베르토 산틸리 감독을 앉혀 창단 첫 통합 우승을 일궜다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 시즌 뒤엔 당시 40세도 안 된 토미 틸리카이넨(39·핀란드) 감독을 선임하는 파격을 이어갔다. 국제적인 흐름을 놓지 않겠다는 의지가 읽히는 대목이다. 그는 대한항공의 네 차례 챔피언결정전 우승 가운데 두 번을 책임졌다.&lt;br&gt;V리그 최고의 세터 한선수(38)의 존재는 대한항공의 왕조 건설에 빼놓을 수 없는 버팀목이었다. 코치가 더 어울리는 나이지만 누구도 따라할 수 없는 노련한 경기 운영으로 팀을 다시 최정상에 올렸고, 통산 두 번째 최우수선수(MVP)로 거듭났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구단은 아낌없는 투자는 튼튼한 자양분이었다. 이번 시즌을 앞두고 주포 정지석을 역대 FA 최고액인 9억 2000만원에 붙잡았고, 팀 전력의 숨은 핵심인 곽승석과도 7억 1000만원에 사인했다. 대한항공이 FA 시장에서 원소속팀 선수를 잡기 위해 투자한 돈은 총 24억 4700만원이었다. 특히 한선수에게는 연봉과 옵션을 포함, 총액 10억 8000만원을 약속해 남녀 프로배구 사상 처음으로 총액 보수 10억원 시대를 열기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보이스캐디 안소현·임진영 후원 계약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500146</guid>
      <pubDate>2023-04-04T16:35:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404163552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415717 --&gt;&lt;br&gt;골프 거리측정기 브랜드 보이스캐디가 한국여자프로골프(KLPGA) 소속 안소현, 임진영과 후원계약을 맺었다고 4일 밝혔다. 안소현, 임진영 프로가 합류하면서 2023년 팀보이스캐디의 후원 선수는 임희정, 안소현, 임진영 등 3명으로 늘었다.&lt;br&gt;안소현과 임진영은 2023 팀 보이스캐디 후원선수로 보이스캐디 로고가 새겨진 의류를 입고, 보이스캐디 거리측정기 및 론치모니터와 함께 올 시즌 대회를 준비하고 출전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임진영은 보이스캐디 VSE와도 후원 계약을 맺어 보이스캐디 VSE로 자신의 삿을 점검하며, 올 한 해 시즌을 치른다. 임진영은 지난해 고등학교 3학년의 나이로 당당히 정회원 선발전 1등 통과 후 1부투어 풀 시드를 확보한 ‘슈퍼루키’이다.&lt;br&gt;3년만에 KLPGA 정규 투어에 복귀한 안소현은 보이스캐디 TL1, SL3, T울트라 제품과 함께 올 시즌을 보낼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보이스캐디 김준오 대표는 “평소 보이스캐디 제품을 자주 사용하고, 많은 골퍼들에게 사랑을 받고 있는 두 선수가 보이스캐디 브랜드를 대표하게 되니 매우 기쁘다”면서 “보이스캐디는 앞으로 팀 보이스캐디 후원 선수들에게 후원과 응원을 아끼지 않을 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 보이스캐디는 4월 신제품 컴팩트한 레이저 거리측정기 ‘CL3’와 론치모니터 ‘SC4’를 출시 할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8일부터 유럽동화 축제…쁘띠프랑스서 3년만에 대면 행사로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500181</guid>
      <pubDate>2023-04-04T17:41:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404174049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415780 --&gt;한국 안의 작은 유럽으로 불리는 경기 가평 ‘쁘띠프랑스 &amp;amp; 이탈리아마을’은 8일부터 5월 31일까지 ‘제 11회 유럽동화나라축제’를 진행한다. 마스크를 벗고 즐기는 대면 축제 형식으로 진행된다. 5월에 인근 자라섬에서 열리는 꽃축제와 어우러지며 많은 볼거리를 선사할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;마임 듀엣 ‘구스따뽀와 허니’ 의 공연이 눈에 띈다. 외발자전거 타기와 저글링, 퍼펫쇼 등 다양한 장르를 하나의 스토리로 엮은 버라이어티 퍼포먼스이다.  레퍼토리는 매주 레퍼토리가 바뀐다.&lt;br&gt;이탈리아마을에선 ‘피노키오의 모험’을 준비했다.  피노키오를 원작으로 만든 마리오네트 인형극으로, 2016년 10월 첫 공연에 이어 4월에 5000회를 맞는 스테디 셀러 공연이다. 축제 기간 중 주말과 공휴일 위주로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1415781 --&gt;쁘띠프랑스는 부대행사로 손인형극 ‘빨간망토’, 오르골 시연, 어린왕자 체험존 등 아기자기한 볼거리를 준비했도, 이탈리아마을은 버블이벤트, 베니스가면 체험, 곤돌라 포토존 등 이국적인 놀거리를 마련했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“15개월 아기에 술주고 웃더라”…‘시댁 제사’ 보이콧한 며느리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230404500188</guid>
      <pubDate>2023-04-04T17:50:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/22/SSC_20230322202307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410446 --&gt;15개월밖에 되지 않은 아기에게 술을 먹이려는 시댁 식구들을 향해 ‘아기 데리고 못 오겠다’고 이야기한 엄마의 사연이 화제를 모으고 있다.&lt;br&gt;국내 대기업에 재직 중인 여성 A씨는 최근 한 직장인 커뮤니티에 글을 올려 시댁 제사에서 있었던 일을 전하며 “내가 나쁜 사람인지 봐달라”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;둘째를 임신해 임신 17주라고 밝힌 A씨는 최근 시댁 제사에서 집안 어른이 15개월 아기입에 술잔을 가져다 대는 것을 보고 큰 목소리를 냈다. 반면 상황을 보고있던 남편과 시어머니는 웃어넘기려 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “신랑에 좀 가려져서 잘 보이진 않았어도 술 주는 행동에 진짜 놀랐는데 ‘한 번 장난치고 그만하겠지’ 생각했는데 진짜 소주를 입에 넣으려고 다시 술잔을 갖다 대더라”고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “시어머니는 ‘입만 닿았으니 괜찮다’며 웃으면서 말했다. 그 말에 열 받아서 시어머니만 들리게 ‘아기 데리고 못 오겠다’고 이야기했다”며 “남편은 아무 말도 못 하다가 내가 열받는 거 눈치채고 엄마 쳐다보며 ‘그만해라. 아기 엄마 울려고 하는 거 안 보이냐’고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “난 당사자한테 똑바로 얘기 못 하는 남편과 분위기 망치는 게 무서운지 웃어넘기는 시댁 식구들 등 모든 사람에 너무 화가 나서 화장실 가서 진정하고 왔다”며 “그런 말을 한 내가 나쁜 건가. 난 더한 얘기도 할 수 있었는데 남편 식구들이니까 꾸역꾸역 참은 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;A씨는 “신랑이 놀랐는지 아기를 데리고 나갔다”며 “나도 따라 나가서 이제 아기 데리고 안 오겠다는 말이 진심이었다고 이야기하니 ‘그걸 사람들 있는 데에서 이야기하냐’며 그거에 화가 난다고 하더라”고 말다툼을 벌였다고 전했다.&lt;br&gt;A씨는 “난 더한 얘기도 할 수 있었는데 신랑의 가족들이라니 꾸역꾸역 참은 거였다”며 “시부모님이 분위기 이상하게 만들지 말고 들어가서 밥 먹으라고 하셔서 좋게 좋게 밥 먹는 척을 했다. 난 아직도 화가 안 풀려서 폭발할 것 같은 상황이다. 진짜 내가 이상한 거냐. 앞으로 신랑과 시댁 식구들, 한식 제사 때 어떻게 해야 하냐”라고 물었다.&lt;br&gt;이 사연에는 300개가 넘는 댓글이 달리며 화제가 됐다. 네티즌들은 “어떻게 아기한테 술을 주냐” “글쓴이가 왜 나쁜사람이냐 나쁜건 그 어른이다” “남편도 같이 화냈어야 맞다. 중간에서 중재를 못했다” “말도 못 하는 아이에게 술잔을 들이밀며 자기들끼리 재밌어하는 모습이 보기 싫다” 등의 반응이 나왔다.&lt;!-- 그림 1415796 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;남편에 갈등 중재 요청 많아&lt;br/&gt;객관적 상황 파악 태도 원해&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼 후 자신의 부모님과 배우자 사이에 갈등이 발생한다면 남녀 대부분은 ‘객관적인 상황을 파악하고 갈등을 조율’을 가장 원한다고 답했다.&lt;br&gt;결혼정보회사 듀오가 지난해 미혼남녀를 대상으로 한 ‘고부갈등’ 관련 설문조사를 결과 여성은 ‘남편에게 갈등 중재를 요청’(38.4%)할 것이라는 응답이 가장 많았다. 이어 ‘내 주장을 명확히 전달한다’(25.6%), ‘시댁과 가급적 만나지 않는다’(17.6%), ‘가급적 시어머니를 이해하고 양보한다’(8.4%) 순이었다.&lt;br&gt;여성은 고부갈등이 있을 때, 남편에게 원하는 태도로 ‘객관적인 상황 파악과 갈등 조율’(53.6%)를 꼽았다. ‘내 편을 든다’(22.8%), ‘내 앞에서는 내 편, 시어머니 앞에서는 시어머니 편을 든다’(16.8%), ‘상황에 개입하지 않는다’(2.8%) 등의 의견도 이어졌다.&lt;br&gt;남성 또한 결혼 후 아내와 어머니 간에 고부갈등이 있을 경우, ‘객관적인 상황 파악과 갈등 조율’(44.8%)의 역할을 할 것이라는 의견이 가장 많았다. 이어 ‘아내 앞에서는 아내 편, 어머니 앞에서는 어머니 편을 든다’(29.2%), ‘배우자의 편을 든다’(13.2%) 순으로 대체로 중립적인 입장을 지키고자 했다.&lt;br&gt;결혼 후 장서갈등이 있을 경우 남성은 아내가 ‘객관적인 상황 파악과 갈등 조율’(48.8%)을 하기 바란다고 답했다. 이어 ‘내 앞에서는 내 편, 장인어른 앞에서는 장인어른 편을 든다’(26.8%), ‘내 편을 든다’(6.8%) 순이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘BTS 흥행 파워’ 다시 입증…그룹도, 솔로도 다 통했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405002004</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:35:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404180935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘강남스타일’ 2위 이후 최고 기록&lt;br/&gt;동명 영화서 영감, 곡 작업 참여&lt;br/&gt;‘핫 100 1위 송라이터’로도 최초&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1415818 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 지민이 지난달 24일 발표한 ‘라이크 크레이지’(Like Crazy)로 케이팝 솔로 가수로는 처음으로 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 1위에 올랐다. 종전 케이팝 솔로 가수 최고 성적은 2012년 싸이의 ‘강남스타일’이 거둔 2위였다.&lt;br&gt;지민이 속한 BTS는 2020년 ‘다이너마이트’로 한국 가수·그룹으로는 처음 싱글 차트 1위를 차지했고, 지금까지 여섯 차례 정상에 오르며 세계적인 인기를 증명했다. 이번 솔로곡으로 그룹과 개인 모두 정상에 선 색다른 경험을 한 지민은 “어안이 벙벙하다”는 소감을 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지민은 4일 오전 팬 커뮤니티 플랫폼 위버스 라이브를 통해 “사실 다 방탄이라서 가능한 것이고, 아미(방탄소년단 팬) 여러분이 있어서 가능한 것”이라고 했다. 팀의 리더 RM은 지민에게 전화해 “자랑스럽다”고 다독였고, 제이홉은 위버스에 “너무 멋지고 자랑스럽다. 눈물이 난다”고 축하했다. 슈가 역시 “‘핫 100’ 1위 가수 너무 멋있다”고 말하며 기쁨을 함께했다.&lt;br&gt;미국 팬들의 마음을 단박에 사로잡은 것은 지민의 진심이 통했기 때문이라는 평가가 나온다. 지민의 첫 솔로 음반 ‘페이스’(Face)의 타이틀곡인 ‘라이크 크레이지’는 1970년대 말 유행했던 신스팝 장르를 되살린 노래로, 강렬한 신시사이저 사운드와 지민의 독특한 음색이 묘한 대조를 이룬다. 지민은 같은 제목의 영화에서 영감을 얻어 곡 작업에 직접 참여했다. 꿈속에서 사랑했던 상대를 찾으며 괴로워하고, 화려한 불빛에 갇혀 자신을 잃어 가지만, 영원히 꿈속에 머물고 싶다는 내용의 가사에는 진한 감성이 묻어난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지민은 “상처를 잊기 위해 현실을 외면하는 순간의 감정을 표현한 곡”이라며 “가사의 애절함을 전달하기 위해 노래를 부를 때도 감정선에 신경을 많이 썼다”고 소개한 적이 있다.&lt;br&gt;한국어 버전과 영어 버전을 함께 내놓고, 두 종의 리믹스 버전을 통해 팬들의 선택지를 넓힌 전략도 긍정적인 영향을 미쳤다는 분석이다. 또 개인 활동에 나선 팀 멤버 가운데 처음으로 국내 음악 방송에 출연하고 영상통화 사인회를 개최하는 등 팬들과의 접점을 찾는 데 열심이었던 것도 아미의 굳건한 지지를 끌어내는 데 도움이 됐다. 김도헌 대중음악평론가는 “지민의 노래는 연약함과 불안을 하나하나 극복해 나가는 서사를 보여 준다”며 “지민의 목소리는 방탄소년단에서도 독특한 톤이었고, 특히 북미 팬들의 기대를 크게 받았던 목소리였다”고 설명했다. 지민이 선공개곡 ‘셋 미 프리 Pt.2’ 뮤직비디오에서 힘있는 군무를 펼친 것과 달리 ‘라이크 크레이지’ 뮤직비디오에서는 변칙적인 화면 구성 등으로 흐트러진 내면과 ‘나’를 자각하는 모습을 풀어냈다.&lt;br&gt;지민은 전날 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 2위로 케이팝 솔로 가수로는 최고 성적을 거둔 데 이어 싱글 1위를 차지하며 ‘BTS 파워’를 유감없이 발휘했다. 특히 지민은 RM과 함께 ‘라이크 크레이지’ 송라이터로 이름을 올려 ‘핫 100’ 1위곡 송라이터라는 기록 역시 처음으로 갖게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅도 신신당부한 ‘국가 건강검진’… 올해는 홀수년 출생자 대상 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405019001</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:36:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 국가 일반건강검진에 대해 알고 싶다.&lt;br&gt;A. 건강보험 적용을 받는 20세 이상의 대한민국 국민이라면 모두 국가건강검진 대상자에 해당된다. 사무직 직장가입자, 20세 이상 직장피부양자 그리고 세대주 및 20세 이상 지역가입자는 2년에 한 번 본인의 출생연도에 해당하는 짝·홀수년에 검진을 받을 수 있고 간호사, 건설노동자 등의 비사무직 직장가입자는 1년에 한 번씩 무료로 받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 검사 항목은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 공통검사항목과 성별 또는 연령에 따라 검진 주기를 달리하는 성·연령별 검사 항목이 있다. 공통검사에는 진찰·상담, 키·몸무게 등 신체계측, 시력·청력 검사, 혈압측정, 흉부방사선과 혈액 및 소변검사, 구강검진이 있고 성·연령별 검사에는 정신건강검사 중 우울증(10년에 1회), 콜레스테롤 등 이상지질혈증(4년에 1회), 인지기능장애검사(66세 이상 2년에 1회), B형간염검사(40세, 보균자 및 면역자 제외) 등이 있다.&lt;br&gt;Q. 검진 신청 방법은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 건강보험공단에서 지정한 검진기관이라면 전국 어디에서나 받을 수 있다. 이번 연도 대상자는 20세 이상 국민 중 홀수 연도 출생자이다. 지난해 건강검진을 받지 못했다면 국민건강보험 고객센터(1577-1000)로 문의 후 추가등록 신청이 가능하다. 검진 대상자는 12월 31일까지 지정된 검진기관을 예약하고 방문하면 되며 검진가능 기관은 국민건강보험공단 홈페이지 또는 고객센터에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑작스레 하늘로 떠난 ‘밤안개’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405020001</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405013632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415898 --&gt;‘밤안개’로 유명한 원로 가수 현미(본명 김명선)가 4일 갑자기 세상을 등졌다. 85세.&lt;br&gt;경찰과 가요계에 따르면 이날 오전 9시 37분쯤 서울 용산구 이촌동 자택에 고인이 쓰러져 있는 것을 팬클럽 회장 김모(73)씨가 발견해 경찰에 신고했다. 현미는 근처 병원으로 옮겨졌으나 사망 판정이 내려졌다.&lt;br&gt;1938년 평양에서 태어난 현미는 한국전쟁 중에 남한으로 내려왔다. 1951년 1·4 후퇴 당시 평안남도 강동에 있는 외가로 피란을 가다가 어린 두 동생과 헤어져 이산가족이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1957년 주한 미8군 무대를 통해 연예 활동을 시작했다. 칼춤 무용수로 무대에 올랐다가 한 가수의 대타로 마이크를 잡았다. 당시 현미를 눈여겨본 작곡가 이봉조는 ‘밤안개’(1962)를 선물했고 이후 이봉조와 콤비를 이뤄 ‘보고 싶은 얼굴’, ‘떠날 때는 말 없이’, ‘몽땅 내 사랑’, ‘무작정 좋았어요’ 등 연이어 히트곡을 내놓았다.&lt;br&gt;2018년 평양에서 열린 이산가족 상봉 행사에서 현미는 동생들과 상봉했고 2020년 이산가족이 가상현실(VR)로 고향을 체험하는 콘텐츠 제작에도 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인은 15년 전 데뷔 50주년을 맞아 연 기자회견에서 “이가 확 빠질 때까지 노래하고, 목소리가 안 나올 때 은퇴하겠다”며 “멋지고 떳떳하게 사라지는 게 참모습”이라며 음악활동에 대한 의욕을 내비친 터라 안타까움을 더한다.&lt;br&gt;경찰은 지병 여부와 신고자, 유족 등을 통해 정확한 사인을 규명할 계획이다. 빈소는 아직 정해지지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나도 몰래 튀어나온 ‘윗배’… 소리 없이 줄어드는 ‘수명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405019002</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:36:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405013630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;체지방·혈압·혈당 종합적 이상상태&lt;br/&gt;심뇌혈관질환 등 유발… 사망 위험&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;위험요소 비만… ‘윗배’ 관리 중요&lt;br/&gt;과식·불규칙 식사 내장지방 쌓여&lt;br/&gt;인슐린 저항성 촉진 ‘당뇨병’ 불러&lt;br/&gt;평소보다 500~1000㎉ 섭취 줄여야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1415899 --&gt;분명 건강한 상태는 아닌 것 같지만 그렇다고 병이나 질환이라고 부르기 애매한 상태들이 있다. 비만, 내장지방, 염증, 만성피로, 고혈압 같은 상태들이다. 대사증후군은 이 같은 몸의 상태와 밀접하게 관련 있는 용어다. 대사증후군 그 자체가 질병인지에 대해선 이론이 있을 수 있으나 치료 또는 관리가 필요한 단계는 분명하단 뜻이다.&lt;br&gt;●당뇨병 위험 10배… 평균 수명 12년 줄어&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박정환 한양대병원 내분비대사내과 교수는 4일 “대사증후군이란 심근경색증, 뇌졸중과 같은 심뇌혈관질환 및 당뇨병의 위험을 높이는 체지방 증가, 혈압 상승, 혈당 상승, 혈중 지질 이상 등과 같은 상태들의 집합을 말한다”고 정의했다. 그러면서 “대사증후군의 위험을 방치할 경우 당뇨병, 고혈압, 이상지질혈증의 발생 위험이 높아지며 당뇨병, 고혈압, 이상지질혈증이 발생하면 심근경색증, 뇌졸중 등의 심뇌혈관질환 발생 위험이 2배 이상 높아지며 당뇨병 발생 위험은 10배 이상 증가시킨다”고 덧붙였다. 박 교수는 이어 “심뇌혈관질환의 발생 위험 증가는 사망 위험을 높이는데 일반인과 비교하면 (심뇌혈관질환자의) 평균수명이 12년 정도 줄어들 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;일반적으로 남자 허리둘레가 36인치(90㎝), 여자 허리둘레가 32인치(82㎝) 이상을 넘는 복부비만이면 대사증후군을 의심하게 된다. 대사증후군에서 심뇌혈관질환 발생 비율을 셈하고, 여기에서 나아가 질환자의 평균 수명을 가늠하는 의학계의 설명은 ‘뱃살을 보고 수명을 계산하는 게 옳으냐’는 반발을 살 수 있지만 ‘비만이 만병의 근원’이라는 속설의 맥락에서 보면 과하게 틀린 이야기도 아니다. 특히 대사증후군 자체는 대개 무증상으로 나타난다는 점을 감안하면 뱃살이 늘어나는 만큼 건강에 대한 염려를 늘려 가는 게 합리적인 판단이라 하겠다. 특히 대사증후군이 야기하는 만성질환은 일단 걸리면 되돌리기 쉽지 않기 때문에 다소 과도하게 염려할 필요가 있다고 의사들은 조언한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;역으로 살이 쪘다고 반드시 대사증후군은 아니다. 안철우 강남세브란스병원 내분비내과 교수는 “국내에서는 복부비만, 혈중 중성지방 증가, 고밀도 콜레스테롤 감소, 고혈압, 공복혈당 장애 등 다섯 가지 항목 중 정상범위를 벗어난 항목이 3개 이상일 경우 대사증후군으로 진단한다”고 했다.&lt;br&gt;●꾸준한 운동과 식사조절 필수&lt;br&gt;대사증후군은 왜 생길까. 안 교수는 “대사증후군의 발생기전은 아직 정확하게 알려지지 않았지만 인슐린 저항성과 만성 염증이 주요하게 작용하는 것으로 알려져 있다”고 설명했다. 구체적으로 “인슐린 저항성으로 내장지방이 증가하면 혈중 지방산이 증가하고 간에도 지방이 쌓여 포도당이 간이나 근육에서 충분히 일하지 못하게 된다”면서 “결국 넘치는 포도당을 저장하기 위해 인슐린 분비가 늘고 나중에는 인슐린에 대한 저항성이 생겨 고혈압 및 당뇨병, 고지혈증을 유발하게 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;대사증후군이 야기하는 질환 중 대표적인 질환인 당뇨병은 국내에서 계속 발병이 늘어나는 상태다. 민세희 서울아산병원 내분비내과 교수는 “불과 몇십 년 전과 다르게 지금은 30세 이상 성인 약 7명당 1명꼴로 당뇨병을 앓고 있을 만큼 흔한 질병이 됐으며 특히 65세 이상에서는 27.6%의 유병률을 보일 정도로 고령 인구가 증가함에 따라 중요한 문제가 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서구화된 식습관과 영양 과잉, 운동 부족으로 인한 비만에 더해 각종 공해와 스트레스가 당뇨병 유병률을 높인 원인으로 지목된다. 민 교수는 “심각한 점은 10명 중 3명꼴로 본인이 당뇨병을 갖고 있는지 인식하지 못하고 있다는 사실”이라면서 “무증상 당뇨병이 오래 방치되면 돌이킬 수 없는 당뇨 합병증이 동반될 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;무증상이기에 놓칠 수 있는 대사증후군을 예방하기 위해선 생활습관을 바꾸는 게 최선이다. 박 교수는 “대사증후군의 주요 위험요소 중 하나가 비만이므로 비만을 해결할 수 있는 꾸준한 운동과 식사조절이 매우 중요하다”며 특히 ‘윗배 관리’에 신경 써야 한다고 강조했다. 그는 “과식을 자주 하거나 식사 습관이 불규칙한 사람의 경우 아랫배보다는 윗배가 나오는 경우가 많다”면서 “윗배가 나온 사람은 장에 지방이 쌓이는 내장지방에 의한 비만일 가능성이 매우 높은데 내장지방이 혈중 유리 지방산을 상대적으로 더 많이 높일 수 있으며 이로 인해 인슐린 저항성을 촉진해 당뇨병 발생 원인이 될 수 있다”고 말했다. 아랫배의 경우 내장지방보다는 피하지방이 쌓인 경우가 많다고 한다.&lt;br&gt;안 교수는 “비만을 예방하려면 평소 섭취 열량보다 500~1000㎉를 덜 섭취한다는 마음으로 전체적인 칼로리 섭취를 줄여야 한다”면서 “칼로리가 높고 달거나 기름진 음식 섭취를 줄이고 신선한 야채와 과일, 식이섬유 섭취를 늘려야 한다”고 했다. 흰쌀밥보다 잡곡밥이 권장되며 탄수화물 섭취 조절에도 신경을 써야 한다는 조언이다.&lt;br&gt;●무증상인데 치명적… 단일 치료법 없어&lt;br&gt;대사증후군으로 판정됐다면 치료를 해야 한다. 중앙대병원 내분비내과 측은 “현재로서는 대사증후군을 만족스럽게 치료하는 단일 치료법은 없고 각 구성 요소에 대한 개별적 치료를 해야 한다”고 했다. 심뇌혈관 질환 증세에 대한 개별적 치료가 필요하다는 뜻이다. 비만으로 인한 대사증후군이라면 체중 감량 또한 치료의 일환이 된다. 역시 칼로리 섭취를 덜하는 한편 운동을 통해 감량체중을 유지할 필요가 있다. 대사증후군의 위험성을 평소에 얼마나 인식하는지도 대사증후군 예방 및 치료의 관건 중 하나다. 예컨대 ‘저탄고지 다이어트’나 ‘흑당 열풍’과 같은 각종 유행 국면에서 대사증후군 위험성을 떠올리면 스스로 생활습관의 균형을 잡기 용이해진다.&lt;br&gt;저탄고지 식사의 경우 탄수화물 섭취가 줄면서 체중감소 효과가 생기지만 궁극적으로 지방 함유량이 많은 음식을 자주 섭취하는 건 비만의 원인이 될 수 있다. 흑당 열풍 역시 흑당이 설탕과 같은 단순당이며, 단순당이 곡물과 같은 다당류 탄수화물보다 더 빠르게 우리 몸에 흡수돼 지방 축적의 원인이 된다는 점을 떠올리면 자신만의 섭취량 기준을 세우는 길을 선택할 여지가 더 커지게 된다.&lt;br&gt;무증상이지만 치명적인 결과를 낳을 수 있다는 것, 대사증후군이란 다섯 글자와 함께 꼭 떠올려야 할 점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽·亞·북미 14개국 15개 도시…한글실험프로젝트 등 전시·공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405020007</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:36:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405013638_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415902 --&gt;유럽과 아시아, 북미 등 14개국 15개 도시 재외한국문화원에서 우리나라를 대표하는 전시와 공연이 한 해 동안 이어진다.&lt;br&gt;문화체육관광부 해외문화홍보원은 올해 처음으로 시행하는 ‘재외문화원 순회 지원 사업’의 일환으로 ‘한글실험프로젝트’, ‘한국의 채색화’ 전시와 ‘묵향’, ‘더블빌’, ‘K-마에스트로’ 공연을 내년 3월까지 이어 간다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;국립한글박물관의 ‘한글실험프로젝트’는 한글 디자인을 예술 및 산업 콘텐츠로 풀어낸 전시다. 5일부터 다음달 31일까지 주폴란드한국문화원에서 30여개 작품을 선보인다. 이후 독일과 오스트리아의 한국문화원에서 올해 12월까지 순회 전시한다. 국립현대미술관은 10월부터 내년 3월까지 미국 로스앤젤레스에서 ‘한국의 채색화전’을 열 계획이다. 국립중앙극장의 전통무용 ‘묵향’은 10월에 미국과 캐나다, 국립현대무용단의 현대무용 ‘더블빌’은 영국, 벨기에, 스페인에서 열린다. 국립국악원의 악 공연 ‘K-마에스트로’는 9~11월 아랍에미리트, 튀르키예, 카자흐스탄 등에서 예정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라라랜드·비긴 어게인·레미제라블… 다시 보는 인생 음악영화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405022001</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:36:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배우 라이언 고슬링과 에마 스톤의 감미로운 화음이 인상 깊은 ‘시티 오브 스타스’(City of Stars)는 영화 ‘라라랜드’(2016)에 89회 아카데미 주제가상을 안겼다. 쇼 비즈니스의 창시자 P T 바넘의 이야기를 바탕으로 한 뮤지컬 영화 ‘위대한 쇼맨’(2017)의 주제곡 ‘디스 이스 미’(This Is Me)는 여전히 많은 사랑을 받고 있다.&lt;br&gt;개봉 당시엔 큰 주목을 받지 못했지만 입소문을 타고 역주행한 ‘비긴 어게인’(2014), 뮤지컬로도 만들어져 큰 인기를 얻고 있는 ‘레미제라블’(2012)까지, 이른바 ‘인생 음악 영화’로 꼽히는 작품을 극장에서 만나는 ‘스프링 뮤직 필름 페스타’가 열린다.&lt;br&gt;메가박스는 일반관 외에 돌비 시네마, MX관 등 특별관을 포함해 이 영화들을 전국 극장에서 차례로 상영한다. 10~16일 ‘위대한 쇼맨’을 시작으로, 11~17일 ‘비긴 어게인’, 17~23일 ‘레미제라블’, 18~24일 ‘라라랜드’를 준비했다. 메가박스 코엑스·성수·고양 스타필드 등을 포함한 영화 상영 지점은 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모든 상영작 관람료는 청소년·성인 구분 없이 1만원이다. 4편 모두 관람한 고객에게는 일반 영화 관람권을 준다.&lt;br&gt;메가박스 측은 “사운드가 중요한 음악 영화인 만큼 꼭 영화관의 생생한 음향으로 다시 한번 커다란 감동을 느끼길 바란다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405023001</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:37:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한화-삼성(대구) KIA-kt(수원) LG-키움(고척) 롯데-SSG(인천), NC-두산(이상 오후 6시 30분·잠실)&lt;br&gt;●프로농구=6강 플레이오프 2차전 SK-KCC(오후 7시·잠실학생체육관)&lt;br&gt;●테니스=ITF 안동국제주니어대회(오전 9시·안동시민운동장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●하키=전국봄철남녀대회(오전 10시·동해썬라이즈국제하키경기장)&lt;br&gt;●볼링=김천컵 프로대회(낮 12시·경북 김천볼링경기장)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>석농화원 ‘묵매도’ ‘동파입극도’…조선 회화의 전설이 돌아왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405022002</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405013657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415907 --&gt;조선 후기 의관이자 수집가인 석농 김광국(1727~1797)은 10대 후반부터 모은 그림을 50세가 넘어 화첩으로 제작한다. 1784년 원첩 4권을 만들고 1796년 마지막으로 부록을 만든 ‘석농화원’은 김광국이 죽기 전까지 평생 수집한 그림으로 구성된 화첩이다. 고려와 조선, 중국 등의 총 100여명에 달하는 화가들의 그림이 포함됐고, 당대 유명 서예가들이 써 준 화평(畵評)까지 있어 기록적 가치가 남다르다.&lt;br&gt;석농화원은 조선시대 최대 서화 컬렉션이지만 석농 사후 흩어져 지금은 120여점 정도가 실물로 전해진다. 한국 회화사 연구에 전설처럼 내려오는 이 화첩에 포함된 것으로 추정되는 조선 시대 그림이 미국에서 돌아왔다.&lt;br&gt;국립광주박물관은 4일 “석농화원 기록을 사실로 확인시켜 주는 작품을 비롯한 조선 후기 미공개 회화 4건을 지난 3월 28일 기증받았다”고 밝혔다. 작품들은 미국 버지니아주 페어팩스 카운티에 거주하는 게일 허가 시아버지 허민수(1897~1972)로부터 물려받은 것이다. 허씨는 전남 진도 출신의 은행가이자 호남화단의 거장 소치 허련(1808~1893) 가문의 후손이다.&lt;!-- 그림 1415912 --&gt;이번 환수는 지난해 5월 국외소재문화재재단이 게일 허가 작고한 남편이 시아버지로부터 물려받은 허련의 그림을 기부할 의사를 밝히면서 이뤄지게 됐다. 그가 이웃인 기획재정부 고광희 국장 가족에게 도움을 청했고 이후 연락을 받은 재단에서 소장자의 집을 방문해 조사하다가 김진규(1658∼1716)의 ‘묵매도’와 신명연(1808~?)의 ‘동파입극도’까지 확인하면서 극적으로 존재가 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 작품은 18~19세기 조선시대 회화사 연구에 중요한 미공개 작품들로 평가된다. 특히 ‘묵매도’는 2013년 새롭게 알려진 석농화원 필사본 권1에 제목과 그림의 평만 전해오던 것으로 실제 작품이 발견돼 큰 의미를 지닌다. 동파입극도는 중국 송대 문인 동파 소식(1037~1101)이 귀양 시절 삿갓과 나막신 차림으로 비를 피하는 처연한 모습을 그렸다. 화사한 화훼도로 유명한 신명연의 희귀한 인물화다. 이와 함께 허련의 작품으로 힘차게 뻗은 소나무를 그린 ‘송도 대련’, 8폭으로 된 ‘천강산수도병풍’까지 기증받았다.&lt;br&gt;게일 허는 “소중한 작품들이 가장 잘 향유될 수 있는 고향으로 돌아갈 수 있어 매우 기쁘다”고 말했다. 박물관 측은 “한국 회화사의 공백을 채워 줄 작품”이라고 했다. 그림은 보존 처리 작업을 마친 후 하반기에 특별전을 통해 공개된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이사진 28명 일괄 사퇴… ‘기습 사면’ 축구협회 후폭풍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405023004</guid>
      <pubDate>2023-04-05T01:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405013711_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415911 --&gt;대한축구협회가 거센 비판에 직면해 이른바 ‘승부 조작 사면’을 철회했지만 후폭풍은 거세다. 축구협회 이사회 29명 가운데 정몽규 회장을 제외한 28명이 일괄 사퇴했다. 이에 따라 당분간 축구 행정 공백이 불가피할 것으로 보인다.&lt;br&gt;축구협회는 4일 부회장단 7명, 전무이사 포함 이사 13명, 각 분과위원장 8명 등 이사회 구성원 모두 사의를 표명했다고 밝혔다. 축구 국가대표 업무를 총괄하는 미하엘 뮐러 국가대표 전력강화위원장도 사퇴 명단에 포함됐다.&lt;br&gt;박경훈 전무이사는 “협회 실무 행정을 총괄하는 전무로서 현 상황에 대한 책임을 통감하고 깊이 반성했다”고 말했다. 이어 “(사면 철회를 의결한) 지난 금요일 임시 이사회 이후 다수의 이사가 사퇴 의사를 내비쳤다”며 “부회장단과 이사진 모두 큰 책임을 느끼고 송구스러운 마음을 갖고 있음을 재확인했고 오늘 전원이 사퇴에 동의했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 부회장단의 일원인 이영표와 이동국, 사회공헌위원장인 조원희가 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 사퇴 의사를 밝히며 줄사퇴를 예고하기도 했다.&lt;br&gt;이영표는 전날 밤 SNS에 “지난주 축구협회의 징계 사면과 관련해 이사회 통과를 막지 못한 책임을 지고 부회장직에서 물러난다”며 “좋은 행정은 충분한 반대 의견과 다수의 목소리를 통해서 만들어진다는 평범한 사실을 다시 한번 되새기며, 축구협회의 일원으로서 축구 팬들의 모든 질책을 무거운 마음으로 통감한다”고 썼다. 이동국과 조원희 역시 SNS에 같은 취지의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;축구협회는 지난달 28일 한국과 우루과이의 친선 경기 직전 이사회를 열어 각종 비위 행위로 징계를 받은 전·현직 선수, 지도자, 심판 등 100명을 사면하기로 의결했다. 사면 대상에는 2011년 프로축구 승부 조작에 연루됐다가 제명된 선수 50명 중 48명이 포함됐다. 승부 조작 등에 대한 갑작스러운 사면에 축구계 안팎에서 거센 비판이 일었고, 협회는 사흘 만에 사면을 철회하는 촌극을 연출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500003</guid>
      <pubDate>2023-04-05T02:23:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 변동함은 불길하다.&lt;br&gt;48년생 : 힘들면 도움 청하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 이제 마음을 잡아라.&lt;br&gt;72년생 : 꾀하는 일마다 이루어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 많은 사람 모인 곳 피하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 행운이 다가오는 날.&lt;br&gt;49년생 : 관망하면 유리하다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 건강부터 돌보라&lt;br&gt;73년생 : 불쌍한 사람을 보살펴라.&lt;br&gt;85년생 : 많은 일에 힘든 하루.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 굳은 마음이 건강 지킨다.&lt;br&gt;50년생 : 시작이 반이라 했다.&lt;br&gt;62년생 : 어려운 부탁을 받는다.&lt;br&gt;74년생 : 새로운 만큼 어려움도 따른다.&lt;br&gt;86년생 : 동남쪽에서 귀인 만난다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 일의 성과가 서서히 나타난다.&lt;br&gt;51년생 : 순탄하게 풀려간다.&lt;br&gt;63년생 : 크게 벌이면 낭패 보겠다.&lt;br&gt;75년생 : 이동운이 좋지 않다.&lt;br&gt;87년생 : 매사 신중히 처리하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 제일 우선이 신용이다.&lt;br&gt;52년생 : 가까운 사람 너무 믿지 마라&lt;br&gt;64년생 : 능력껏 계획을 세워라.&lt;br&gt;76년생 : 치밀한 검토가 필요하다.&lt;br&gt;88년생 : 타인과의 거래 조심하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 인기와 신뢰가 넘친다&lt;br&gt;53년생 : 상대방을 먼저 생각하라.&lt;br&gt;65년생 : 기다리는 게 상책.&lt;br&gt;77년생 : 심신이 불안하구나.&lt;br&gt;89년생 : 처음은 곤란하나 곧 풀린다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 건강에 이상이 생긴다.&lt;br&gt;54년생 : 자기 분수를 지켜라.&lt;br&gt;66년생 : 기쁜 일 생기겠다.&lt;br&gt;78년생 : 웃어른께 조언을 청하라&lt;br&gt;90년생 : 이동에 행운 따른다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 추진하면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;55년생 : 가는 곳마다 이익이 있다.&lt;br&gt;67년생 : 친구로 인해 기쁜 일 있다.&lt;br&gt;79년생 : 오늘은 기쁜 일이 가득한 날.&lt;br&gt;91년생 : 아랫사람에게 존경받겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 무리한 확장은 오히려 해가 된다.&lt;br&gt;56년생 : 건강이 우려되니 주의하라.&lt;br&gt;68년생 : 베풀면 큰 이득이 생긴다.&lt;br&gt;80년생 : 한 우물만 파라.&lt;br&gt;92년생 : 끝마무리에 최선을 다하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변 사람의 시샘에 신경 쓰라.&lt;br&gt;57년생 : 작은 손해는 있겠다.&lt;br&gt;69년생 : 곤경에 처하게 된다.&lt;br&gt;81년생 : 지금 이대로를 잘 유지하라.&lt;br&gt;93년생 : 움직이면 좋다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 고생 끝에 낙이 있구나.&lt;br&gt;58년생 : 뜻을 높으면 어렵다.&lt;br&gt;70년생 : 새로운 일은 불가.&lt;br&gt;82년생 : 도전할 때 멋모르고 행하는 것이 좋다.&lt;br&gt;94년생 : 계획하는 일에 행운이 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 가벼운 부상에 주의.&lt;br&gt;59년생 : 신수가 불리하니 주의.&lt;br&gt;71년생 : 근심거리가 많다.&lt;br&gt;83년생 : 동업은 별로 이득이 없다.&lt;br&gt;95년생 : 새로운 일에 관심을 가져라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 전날도 노래, ‘밤안개’처럼 스러진 현미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500004</guid>
      <pubDate>2023-04-05T05:47:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405013632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415898 --&gt;가수 현미(본명 김명선)가 정말로 ‘밤안개’처럼 스러졌다. 방송에도 나와 건강에 아무런 문제가 없는 것처럼 대중에게 비쳤고, 전날에도 대구 노래교실을 다녀와 “조금 피곤하다”는 말을 마지막으로 남겼다는 전언이다.&lt;br&gt;4일 오전 9시 37분쯤 서울 용산구 이촌동 자택에 김씨가 쓰러져 있는 것을 팬클럽 회장 김모(73) 씨가 발견해 경찰에 신고했다. 급히 근처 중앙대 병원으로 옮겨졌으나 사망 판정을 받고 말았다. 곁에 누군가 있었더라면 벌어지지 않았을 변을 당했다.&lt;br&gt;현미는 1938년 평양에서 8남매 가운데 셋째로 태어났다. 1950년 한국전쟁 당시 평양에 거주하다 1·4 후퇴 때 남한으로 내려와 피난 생활을 했다. 외가로 피신하는 과정에 어린 두 여동생과 헤어졌다가 48년 만인 1998년에야 중국으로 건너가 동생 가운데 한 명과 상봉했다. 현미는 이 아픈 체험을 2020년 이산가족 고향체험 가상현실(VR) 콘텐츠 제작에 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 우리 나이로 스무살 때인 1957년 음악인들이 으레 그랬던 것처럼 미8군 무대를 통해 연예 활동을 시작했다. 처음에는 칼춤 무용수로 무대에 올랐지만, 일정을 펑크낸 여가수의 대타로 마이크를 잡아 가수가 됐다.&lt;br&gt;현미는 이때부터 그를 눈여겨본 작곡가 고(故) 이봉조와 3년간 연애한 뒤 결혼했다. 다만 이들은 법적 부부는 아니었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현미는 1962년 발표한 데뷔 음반에 수록된 ‘밤안개’로 큰 인기를 누렸고, 남편 이봉조와 콤비를 이뤄 ‘보고 싶은 얼굴’, ‘떠날 때는 말 없이’, ‘몽땅 내 사랑’, ‘무작정 좋았어요’ 등 연이어 히트곡을 발표했다. 대표곡 ‘밤안개’는 전설적 재즈 가수 냇 킹 콜의 노래 ‘잇츠 어 론섬 올드 타운’(It‘s A Lonesome Old Town)을 이봉조가 번안한 것이다. 현미와 이봉조는 라디오에서 원곡을 듣고 감명받아 우리말 가사를 붙인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한이나 흥을 애잔하거나 정겹게 부르던 당시 신민요나 트로트와 달리 이봉조의 곡은 근대적 ‘개인’의 감성을 더 풍부한 음계로 표현했고, 현미의 음색은 전통적인 여자 가수 관념을 벗어난, 저음의 허스키하면서도 울림은 컸다. 녹음할 때 마이크에서 두세 발자국 떨어져 녹음할 정도였다는 것은 널리 알려진 일이다.&lt;br&gt;요즘 들어도 ‘밤안개’는 세련된 도회미를 풍긴다. 한명숙, 최희준 등과 어울려 스탠더드 팝의 효시로 통하는 이유다.&lt;br&gt;제부 한순철씨는 “남자로 태어났으면 장군감”이라고 했다. 이씨의 중혼 사실이 알려져 대중이 자신을 불행한 여성으로 보는데도 “그래도 남편 때문에 내가 노래를 부를 수 있었고 여전히 존경한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;질박한 평안도 사투리로 “거 주말에 평양냉면 먹으러 가자우”라고 했고, “외롭지 않으시냐 물으면, 잠 잘 자고 용변 잘 보면 잘 사는 인생이라고 늘 말씀하셨다”고 했다. 음악평론가 박성서는 “현미의 평생 신조는 ‘무던하게 살기’ ‘되도록 많이 이해하기’ ‘남 앞에서 울지 않기’였다”고 적었다.&lt;br&gt;1974년 이봉조와 갈라선 뒤 노래교실을 열었다. 스타 가수는 잘 하지 않는 일이었다. 방송에서는 ‘건강하게 나이 먹는 스타’의 모습을 가감 없이 보여줬다. “아직도 열 살 어린 남성 팬들이 만나자고 줄을 선다”고 자랑하는 일도 숱했다.&lt;br&gt;그는 2007년 데뷔 50주년을 맞아 연 기자회견에서 “80년이든 90년이든 이가 확 빠질 때까지 노래할 것”이라며 “은퇴는 목소리가 안 나오게 되면 할 것이다. 멋지고 떳떳하게 사라지는 게 참모습”이라고 음악 활동에 의욕을 보이기도 했다.&lt;br&gt;현미는 이봉조와 아들 둘(이영곤·영준)을 뒀다. 장남 이영곤은 과거 가수 활동을 하기도 했다. 1980년대 ’사랑은 유리 같은 것‘으로 유명한 가수 원준희가 현미의 둘째 며느리다. 현미는 가수 노사연과 배우 한상진의 이모이기도 하다.&lt;br&gt;빈소는 서울 중앙대병원 장례식장에 마련될 예정이며 발인 일시와 장지는 상주들이 귀국하는 대로 정하기로 한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 동영상 29520 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미나 “류필립 집안 빚더미…4천만원 갚아줬다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500022</guid>
      <pubDate>2023-04-05T09:31:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405093107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415964 --&gt;가수 미나가 아이돌 출신 남편 류필립의 가족을 경제적으로 도와줬던 일화를 최초 고백했다.&lt;br&gt;4일 방송된 채널 S 예능 ‘진격의 언니들’에는 미나가 “류필립 아내”라고 자신을 소개하며 등장했다. 미나와 류필립은 17살 나이 차이를 극복하고 지난 2018년 결혼했다.&lt;br&gt;이날 미나는 “남편에게 붙는 ‘미나 남편’이란 꼬리표가 너무 안타깝다. 나 때문에 일이 잘 안 풀리는 것 같아 고민”이라고 했다. 류필립이 아이돌 활동을 뒤로 하고 미나 남편이란 꼬리표를 일찍 얻었다는 것. 미나는 류필립에 대해 “배우겸 가수로 활동 중이다. 실제로 얼굴 작고 비율도 좋아 연기도 곧잘 한다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “류필립이 연기 오디션 최종까지 가도 ‘미나 남편’이 왜 왔냐는 반응이더라. 로맨스가 잘 어울리는데 연상인 50대 아내가 바로 떠오르는 거다. 지인들도 결혼해서 남편 인생 망쳤다고 한다”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1415965 --&gt;이날 미나는 “남편이 말하지 말라는데”라며 “신혼 초 남편이 미안해했다. 시어머니가 경제적으로 곤란을 겪었다. 빚더미에 앉았다. 대출 알아보시며 혼자 해결하려 하시려 했지만 대출이 힘들었다. 그 때 제가 4000만원 조금 넘게 도와드린 걸 미안해한다”고 고백했다.&lt;br&gt;이에 장영란은 “어디서 그렇게 돈이 나오냐”고 미나의 재력을 궁금해했고, 미나는 “지금은 일이 없다. 10년 전 중국에서 번 돈 이제 집 하나 남았다”고 솔직하게 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “살림을 줄여서라도 남편을 밀어줄 생각이 있다. 돈보다 사랑하는 사람이 잘 되길 바라는 마음”이라고 전했다.&lt;br&gt;박미선은 “아직 기회가 안 온 것이다. 기회는 준비된 사람이 잡을 수 있다. 내가 원하는 모습이 아닌 남편이 원하는 모습을 찾을 수 있게 남편을 믿고, 하고 싶어하는 일을 응원하라”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미나 “류필립 집안 빚더미…4천만원 갚아줬다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500022</guid>
      <pubDate>2023-04-05T09:31:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405093107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415964 --&gt;가수 미나가 아이돌 출신 남편 류필립의 가족을 경제적으로 도와줬던 일화를 최초 고백했다.&lt;br&gt;4일 방송된 채널 S 예능 ‘진격의 언니들’에는 미나가 “류필립 아내”라고 자신을 소개하며 등장했다. 미나와 류필립은 17살 나이 차이를 극복하고 지난 2018년 결혼했다.&lt;br&gt;이날 미나는 “남편에게 붙는 ‘미나 남편’이란 꼬리표가 너무 안타깝다. 나 때문에 일이 잘 안 풀리는 것 같아 고민”이라고 했다. 류필립이 아이돌 활동을 뒤로 하고 미나 남편이란 꼬리표를 일찍 얻었다는 것. 미나는 류필립에 대해 “배우겸 가수로 활동 중이다. 실제로 얼굴 작고 비율도 좋아 연기도 곧잘 한다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “류필립이 연기 오디션 최종까지 가도 ‘미나 남편’이 왜 왔냐는 반응이더라. 로맨스가 잘 어울리는데 연상인 50대 아내가 바로 떠오르는 거다. 지인들도 결혼해서 남편 인생 망쳤다고 한다”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1415965 --&gt;이날 미나는 “남편이 말하지 말라는데”라며 “신혼 초 남편이 미안해했다. 시어머니가 경제적으로 곤란을 겪었다. 빚더미에 앉았다. 대출 알아보시며 혼자 해결하려 하시려 했지만 대출이 힘들었다. 그 때 제가 4000만원 조금 넘게 도와드린 걸 미안해한다”고 고백했다.&lt;br&gt;이에 장영란은 “어디서 그렇게 돈이 나오냐”고 미나의 재력을 궁금해했고, 미나는 “지금은 일이 없다. 10년 전 중국에서 번 돈 이제 집 하나 남았다”고 솔직하게 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “살림을 줄여서라도 남편을 밀어줄 생각이 있다. 돈보다 사랑하는 사람이 잘 되길 바라는 마음”이라고 전했다.&lt;br&gt;박미선은 “아직 기회가 안 온 것이다. 기회는 준비된 사람이 잡을 수 있다. 내가 원하는 모습이 아닌 남편이 원하는 모습을 찾을 수 있게 남편을 믿고, 하고 싶어하는 일을 응원하라”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기하학은 아름답다…비워내면 힘받는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405022003</guid>
      <pubDate>2023-04-05T09:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405094555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;칼더  CALDER展&lt;br/&gt;이우환 Lee Ufan展&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1415972 --&gt;아이가 있는 집에서 한 번쯤 봤을 법한 조각 작품이 있다. 바로 ‘모빌’이다. 단순해 보이는 모빌이 사실은 20세기 최고의 혁신적인 미술 작품이다. ‘모빌의 아버지’ 알렉산더 칼더(1898~1976)의 개인전 ‘CALDER’가 서울 종로구 국제갤러리 K2 1층과 K3에서 열린다.&lt;br&gt;칼더는 피터르 몬드리안과 함께 과학자들이 좋아하는 미술가 중 한 명이다. 움직이는 미술 ‘키네틱 아트’의 창시자이면서 다양한 작품에서 곡선과 직선이 조화로운 기하학적 아름다움을 만날 수 있게 해 주기 때문이다. 칼더가 한 위치에 고정된 조각이라는 개념을 모빌이라는 파격으로 뛰어넘을 수 있었던 것도 미국 뉴저지 스티븐스공과대에서 기계공학을 공부한 공학도였다는 이유도 있을 것이다.&lt;!-- 그림 1415973 --&gt;이번 전시에서는칼더가 왕성하게 활동하던 시기인 1940~1970년대에 내놓은 작품 34점이 관람객을 맞는다. 1955년 작품 ‘구아바’나 1962년 작품 ‘런던’은 공기의 움직임에 따라 모빌 조각들이 반응하고 작품 전체의 움직임으로 증폭됨에 따라 보는 사람마다 다른 느낌을 받게 한다. 이번 전시회에서는 칼더의 과슈 작품들도 전시된다. 과슈는 포스터컬러 같은 느낌의 탁한 수채화 물감으로 수채화보다는 무겁지만 유화보다는 맑은 느낌을 주는 재료다. 1963년 작품 ‘블랙 스퀴드’나 1969년 작품 ‘사인드 벌룬’이라는 작품을 보고 있노라면 분명 회화 작품인데도 모빌 작품처럼 역동적이라는 걸 느끼게 된다.&lt;!-- 그림 1415974 --&gt;같은 날 칼더전과 함께 이우환의 개인전 ‘Lee Ufan’도 시작했다. ‘점의 화가’로도 불리는 이우환은 세계적인 케이팝 그룹 방탄소년단(BTS)의 RM이 사랑하는 미술가이자 한국 출신의 생존 작가 중에서 가장 높은 경매가 기록을 보유하고 있기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 개인전에는 이우환의 1980년대 작품부터 최근작까지 조각 6점과 드로잉 4점이 국제갤러리 K1, K2 2층, K2 정원에 전시된다. 2009년 국제갤러리에서 열린 전시회 이후 12년 만에 열리는 두 번째 개인전이다.&lt;!-- 그림 1415975 --&gt;전시장 메인 무대에 설치되는 조각들은 작가가 1956년 일본으로 이주한 뒤 전위미술운동인 ‘모노하’(物派)를 주도했던 1968년부터 현재까지 꾸준히 작업을 이어 오고 있는 ‘관계항’(Relatum)의 연작이다. 관계항은 언어철학이나 과학철학에서 의미나 단어의 지시대상물을 뜻하는 용어다.&lt;br&gt;이우환의 2023년 신작 ‘RelatumThe Kiss’ 드로잉을 보면 사람을 암시하는 두 개의 돌이 만나 접점을 만들고, 각각의 돌을 둘러싼 두 개의 쇠사슬이 포개지고 교차하면서 마치 수학 시간에서 배운 교집합의 다이어그램을 보는 듯한 느낌을 준다. 검은 선이라는 극도의 절제로 이뤄진 그림에서 강한 역동성을 느끼게 되는 것은 이우환 미술의 마법이라 할 수 있다. 이번에 열리는 두 전시 모두 오는 5월 28일까지 이어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아빠 어디가’ 민율이가 벌써?…깜짝 놀란 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500029</guid>
      <pubDate>2023-04-05T09:52:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405095228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415978 --&gt;MBC ‘아빠! 어디가?’에 출연해 사랑을 받은 민율이의 근황 사진이 공개돼 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 JTBC 예능프로그램 ‘패키지 말고 배낭여행-뭉뜬 리턴즈’에서는 스페인으로 여행을 떠난 ‘뭉뜬즈’(김용만, 김성주, 안정환, 정형돈)의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;바르셀로나 여행을 마친 이들은 식사를 마친 자리에서 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김성주는 “(안정환이) 기념품을 사지 말라고 하더라”며 서운해했다. 그러자 안정환은 “다 자기 옷만 사더라”며 “애들 거 사는 줄 알고 기다렸는데 다 성주형 것이더라”고 말했다.&lt;br&gt;김용만이 “그 말이 사실이냐”고 묻자 김성주는 “제 것 맞긴 맞는데 우리 애들이 벌써 나만하다”며 “민율이 키가 벌써 164㎝”라고 설명했다. 김용만은 “그럼 옷 같이 입겠네”라며 김성주의 편을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정형돈은 “언제까지 아빠들은 아이들을 위해서 내가 좋아하는 티 하나 못 사고 이렇게 살아야 해?”라고 목소리를 높였다. 김성주도 “나도 50이 넘으면서 그렇게 안 살기로 했어. 나도 나를 위해 돈 쓸 것”이라고 가세했다.&lt;br&gt;김성주는 “이제야 나를 위해 사겠다는데 정말 섭섭하다”면서 “정환이가 그 정도는 이해해줄 줄 알았거든?”이라고 토로했다.&lt;br&gt;한편 방송을 통해 김성주의 아들 민국·민율 형제의 사진이 공개되자 몰라보게 자란 모습으로 놀라움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아빠 어디가’ 민율이가 벌써?…깜짝 놀란 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500029</guid>
      <pubDate>2023-04-05T09:52:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405095228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415978 --&gt;MBC ‘아빠! 어디가?’에 출연해 사랑을 받은 민율이의 근황 사진이 공개돼 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 JTBC 예능프로그램 ‘패키지 말고 배낭여행-뭉뜬 리턴즈’에서는 스페인으로 여행을 떠난 ‘뭉뜬즈’(김용만, 김성주, 안정환, 정형돈)의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;바르셀로나 여행을 마친 이들은 식사를 마친 자리에서 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김성주는 “(안정환이) 기념품을 사지 말라고 하더라”며 서운해했다. 그러자 안정환은 “다 자기 옷만 사더라”며 “애들 거 사는 줄 알고 기다렸는데 다 성주형 것이더라”고 말했다.&lt;br&gt;김용만이 “그 말이 사실이냐”고 묻자 김성주는 “제 것 맞긴 맞는데 우리 애들이 벌써 나만하다”며 “민율이 키가 벌써 164㎝”라고 설명했다. 김용만은 “그럼 옷 같이 입겠네”라며 김성주의 편을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정형돈은 “언제까지 아빠들은 아이들을 위해서 내가 좋아하는 티 하나 못 사고 이렇게 살아야 해?”라고 목소리를 높였다. 김성주도 “나도 50이 넘으면서 그렇게 안 살기로 했어. 나도 나를 위해 돈 쓸 것”이라고 가세했다.&lt;br&gt;김성주는 “이제야 나를 위해 사겠다는데 정말 섭섭하다”면서 “정환이가 그 정도는 이해해줄 줄 알았거든?”이라고 토로했다.&lt;br&gt;한편 방송을 통해 김성주의 아들 민국·민율 형제의 사진이 공개되자 몰라보게 자란 모습으로 놀라움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2023 제37회 한국무용제전 ‘Ecology 춤, 상생의 관점’…“지속가능한 한국창작춤축제의 시작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500031</guid>
      <pubDate>2023-04-05T09:58:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405095846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415980 --&gt;사단법인 한국춤협회(이사장 윤수미 동덕여대 무용과 교수)는 오는 16일부터 28일까지 13일간 대학로예술극장 대극장과 동덕여자대학교 공연예술센터 코튼홀에서 ‘2023 제37회 한국무용제전 ‘Ecology 춤, 상생의 관점’을 개최한다.&lt;br&gt;매해 다양한 주제 선정을 통해 현시대상을 한국창작춤으로 보여주는 한국무용제전은 올해의 주제로 ‘Ecology 춤, 상생의 관점’을 선정했다. 한국춤협회는 20명의 안무자가 만들어내는 신작을 통해 인간과 자연의 상생에 대한 예술가들의 시선을 엿볼 수 있을 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한국무용제전의 개막초청공연에는 한국창작춤계 명무들의 만남으로 화제가 되었던 김매자(한국춤협회 초대이사장), 배정혜(리을무용단 예술감독), 국수호(국수호디딤무용단 예술감독)의 ‘면벽’(面壁), 2022년 제36회 한국무용제전 대극장 부문 최우수작품상의 영예를 안은 김민우의 ‘상냥한 호소-마지막 페이지’가 공연된다.&lt;!-- 그림 1415981 --&gt;폐막초청공연에는 2022년 제36회 한국무용제전 대극장 부문 우수작품상을 수상한 김주빈의 ‘그럼에도 불구하고’와 같은 해 소극장 부문 최우수안무상을 수상한 이이슬의 ‘오라, AURA’가 공연된다. 본공연은 대극장 부문, 소극장 부문으로 나뉘어 총 7일간 진행된다. 대극장 부문 8인, 소극장 부문 12인의 안무가가 경연을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 축제에서는 서울시의 아름다움을 한국춤으로 알리는 댄스필름 사전행사, 서울시에서 활동하는 사회공헌단체인 ‘이타서울’과 함께하는 플로깅 캠페인 부대행사, 공연예술계의 친환경적 운동에 대한 의견을 나누는 라운드테이블이 진행될 예정이며 후원에는 서울특별시와 롯데렌탈의 카셰어링 전문 브랜드 그린카 등이 있다.&lt;br&gt;윤수미 한국춤협회 이사장은 “예술생태계의 건강한 변화를 만들어가기 위해 한국무용제전의 ‘Stage Ecology’ 3개년 프로젝트를 시작한다”고 밝혔다. 이어 “최근 들어 더욱 급부상하고 있는 친환경과 지속가능한 공연예술을 위해 예술가들이 행동해야 할 때가 바로 지금이며, 올해 ‘Ecology 춤, 상생의 관점’을 주제로 삼아 예술생태계의 건강한 변화를 만들어고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;티켓 예매는 대학로예술극장 대극장 개최 공연의 경우 아르코·대학로예술극장 홈페이지를 통해 가능하며, 동덕여대 공연예술센터 코튼홀의 공연 예매는 한국춤협회 카카오톡채널을 통해서 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두, 사우디 복귀해 또 멀티골…리그 9경기 11골</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500034</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:02:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405100230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415985 --&gt;크리스티아누 호날두(38·알 나스르)가 사우디아라비아 리그에 복귀해서도 또 멀티골을 터뜨렸다. A매치까지 합치면 공식전 3경기 연속 멀티골이다.&lt;br&gt;호날두는 5일(한국시간) 사우디아라비아 알아흐사의 프린스 압둘라 빈 잘라위 스타디움에서 열린 알 아달흐와의 2022~23시즌 사우디 프로페셔널리그 22라운드 원정경기에서 선제 결승골을 포함해 멀티골을 터뜨렸다. 알 나스르는 2골 1도움으로 올린 안데르송 탈리스카의 맹활약까지 보태 5-0으로 크게 이겼다. 2연승한 알 나스르(16승4무2패)는 리그 선두 알 이티하드(16승5무1패)를 승점 1점 차로 추격했다.&lt;br&gt;앞서 유로2024 예선에서 두 경기 연속 멀티골을 넣었던 호날두는 공식전 3경기 연속 멀티골을 이어가며 매서운 발끝을 과시했다. A매치 휴식기 이전 리그 경기까지 합하면 4경기 연속 골이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1월 알 나스르 유니폼을 입은 호날두는 또 리그 9경기 만에 11골을 넣으며 득점 5위로 뛰어올랐다. 16골로 득점 공동 선두인 탈리스카 등과는 5골 차다. 탈리스카도 16경기에 출전하며 경기당 1골씩 넣는 만만치 않은 솜씨를 뽐내고 있다.&lt;br&gt;알 나스르는 리그 하위권인 알 아달흐를 상대로 일방적인 공세를 퍼부었다. 첫 골은 전반 막판 비교적 늦게 나왔다. 압둘라 알아마리가 박스 안에서 상대에 걸려 넘어졌고, 비디오판독(VAR) 끝에 페널티킥이 선언됐다. 키커로 나선 호날두는 전반 40분 강력한 슈팅으로 왼쪽 구석을 찔렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;호날두는 탈리스카의 벼락 같은 중거리 골로 팀이 2-0으로 앞서던 후반 21분 멀티골을 완성했다. 탈리스카의 패스를 받아 상대 수비 한 명을 제치고 페널티박스 왼쪽 모서리로 들어간 호날두는 반대쪽 골대를 노리는 강력한 왼발슛으로 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;알 나스르는 후반 33분 탈리스카가 골키퍼와의 일대일 기회를 놓치지 않는 로빙슛으로 멀티골을 합창했고, 후반 추가시간에는 아이만 야히아가 한 골을 더 보태 대승에 마침표를 찍었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국, 이태원 351평 대저택 공사…이웃 누군지 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500044</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:18:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/07/SSC_20230207092159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393085 --&gt;방탄소년단(BTS) 정국이 이태원 단독주택을 허물고 대저택을 신축한다.&lt;br&gt;4일 비즈한국 보도에 따르면 정국은 지난해 7월 용산구청으로부터 새 단독주택에 대한 건축 허가를 받았다. 정국은 지난 2020년 12월 이태원동에 위치한 단독주택을 76억 3000만원에 매입한 바 있다.&lt;br&gt;해당 주택은 1976년 지어진 것으로, 연면적 230.74㎡, 대지면적 637㎡에 달한다. 외국 외교관·주재원 사이에서 인기가 좋은 이태원동 외교가에 자리 잡고 있다. 삼성그룹 오너, 최태원(SK그룹 회장), 이명희(신세계그룹 회장) 등이 살고 있는 곳이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국이 이번에 신축하는 단독주택은 지하 2층~지상 3층 규모로 약 351평에 달하는 것으로 알려졌다. 지난해 12월 기존 건물의 철거를 진행했으며 현재 기초 공사 중에 있다. 완공 예정일은 2024년 5월 31일이다.&lt;br&gt;정국은 지난 2019년 용산에 위치한 주상복합 아파트를 29억에 매입, 1년 만에 친형에게 아파트를 증여하는 통 큰 우애를 보여주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1997년생으로 올해 나이 27세인 정국은 2013년 그룹 방탄소년단으로 데뷔했다. 방탄소년단은 한국을 넘어 전 세계에서 인정받은 케이팝 그룹으로 자리매김했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국, 이태원 351평 대저택 공사…이웃 누군지 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500044</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:18:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/07/SSC_20230207092159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393085 --&gt;방탄소년단(BTS) 정국이 이태원 단독주택을 허물고 대저택을 신축한다.&lt;br&gt;4일 비즈한국 보도에 따르면 정국은 지난해 7월 용산구청으로부터 새 단독주택에 대한 건축 허가를 받았다. 정국은 지난 2020년 12월 이태원동에 위치한 단독주택을 76억 3000만원에 매입한 바 있다.&lt;br&gt;해당 주택은 1976년 지어진 것으로, 연면적 230.74㎡, 대지면적 637㎡에 달한다. 외국 외교관·주재원 사이에서 인기가 좋은 이태원동 외교가에 자리 잡고 있다. 삼성그룹 오너, 최태원(SK그룹 회장), 이명희(신세계그룹 회장) 등이 살고 있는 곳이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국이 이번에 신축하는 단독주택은 지하 2층~지상 3층 규모로 약 351평에 달하는 것으로 알려졌다. 지난해 12월 기존 건물의 철거를 진행했으며 현재 기초 공사 중에 있다. 완공 예정일은 2024년 5월 31일이다.&lt;br&gt;정국은 지난 2019년 용산에 위치한 주상복합 아파트를 29억에 매입, 1년 만에 친형에게 아파트를 증여하는 통 큰 우애를 보여주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1997년생으로 올해 나이 27세인 정국은 2013년 그룹 방탄소년단으로 데뷔했다. 방탄소년단은 한국을 넘어 전 세계에서 인정받은 케이팝 그룹으로 자리매김했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빌보드 견제 뚫은 지민 세부 차트 대거 1위, 다른 BTS 멤버도 ‘롱런’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500050</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405103201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416016 --&gt;미국의 대중음악 차트 빌보드는 지난해 규정을 변경했다. 주당 다운로드 한 건만 집계 대상으로 인정하고 두 건 이상은 제외한 것이다. 이런 규정 변경은 팬덤이 강력한 케이팝 아티스트를 견제하려는 의도로 풀이됐다.&lt;br&gt;이런 견제를 뚫고 빌보드의 메인 싱글 차트 ‘핫 100’에 1위로 데뷔한 지민(방탄소년단)이 여러 세부 차트에서도 대거 정상에 올랐다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 공개된 최신 차트에 따르면 타이틀곡 ‘라이크 크레이지’(Like Crazy)는 ‘디지털 송 세일즈’와 ‘월드 디지털 송 세일즈’ 1위를 차지했다. 또 ‘글로벌 200’ 2위를 지킨 데 이어 ‘글로벌’(미국 제외)에서도 2위, ‘스트리밍 송’ 35위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘디지털 송 세일즈’에서는 ‘라이크 크레이지’ 외에 ‘셋 미 프리(Set Me Free) Pt.2’ 5위, ‘페이스-오프’(Face-off) 8위, ‘얼론’(Alone) 12위, ‘인터루드: 다이브’(Interlude: Dive) 15위 등 음반 수록곡이 고루 상위권에 포진했다.&lt;br&gt;지민의 첫 솔로 음반 ‘페이스’(FACE)는 ‘톱 앨범 세일즈’, ‘톱 커런트 앨범’, ‘월드 앨범’에서 모두 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외신들도 지민의 1위 달성을 비중 있게 보도했다. CNN은 4일(현지시간) ‘BTS 지민이 빌보드 역사를 쓰고 있다’ 제목 아래 “지민이 한국 솔로 가수로는 최초로 ‘핫 100’ 차트 정상에 올랐다”고 전한 뒤 “그래미상 후보에 오른 BTS는 음악 역사상 가장 성공적인 보이 밴드 중 하나”라면서 멤버들을 일일이 소개했다.&lt;br&gt;CNN은 이들 가운데 지민이 솔로 활동에서 가장 큰 성공을 거두고 있다며 지민이 최근 미국 NBC의 인기 토크쇼 ‘더 투나잇 쇼 스타링 지미 팰런’에 출연한 일도 언급했다.&lt;br&gt;AFP 통신도 지민의 1위 소식을 전하면서 빌보드 통계를 인용해 발매 첫 주 ‘핫 100’ 정상에 오른 것은 역대 66번째라고 소개했다.  미국 경제매체 포브스는 “지민의 ‘라이크 크레이지’가 이번 주 미국  음악계를 장악했다”고 전했다. 포브스는 엔터테인먼트 시장분석업체 루미네이트 집계를 인용해 이 곡이 올해 들어 미국 음반 시장에서 주간 최대 매출을 기록했다고 소개했다.&lt;br&gt;루미네이트 집계에 따르면 ‘라이크 크레이지’가 주간 24만 1000회 구매됐는데, 근래 음반 시장에서 보기 어려운 인상적인 수치라고 포브스는 강조했다.  이전까지 올해 최고 매출을 올린 곡은 구매 횟수가 7만 8000회에 그친 비욘세의 ‘커프 잇’(Cuff It)이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방탄소년단의 다른 멤버들도 빌보드에서 롱런을 이어갔다. 리더 RM이 지난해 12월 내놓은 첫 솔로 음반 ‘인디고’(Indigo)는 ‘월드 앨범’ 13위, ‘톱 커런트 앨범’ 36위, ‘톱 앨범 세일즈’ 70위를 각각 기록했다.&lt;br&gt;제이홉은 지난달 제이콜과 호흡을 맞춰 발표한 싱글 ‘온 더 스트리트’(on the street)로 ‘랩 디지털 송 세일즈’ 6위, ‘R&amp;amp;B/힙합 디지털 송 세일즈’ 12위에 올랐다. 진은 입대 전인 지난해 10월 공개한 싱글 ‘디 애스트로넛’(The Astronaut)으로 ‘월드 디지털 송 세일즈’ 7위를 차지했다.&lt;br&gt;한편 트와이스의 열두 번째 미니 음반 ‘레디 투 비’는 ‘빌보드 200’에 3주째 머무르며 28위를 기록했다. 이 음반의 타이틀곡 ‘셋 미 프리’는 ‘글로벌 200’의 155위를 차지했다.&lt;br&gt;투모로우바이투게더(TXT)의 미니 5집 ‘이름의 장 : 템프테이션’은 ‘빌보드 200’ 72위에 오르며 9주 연속 차트에 머물렀다.  걸그룹 피프티 피프티의 첫 싱글 ‘큐피드’는 ‘핫 100’에서 전 주보다 여섯 계단 오른 94위를, ‘글로벌 200’에서는 전 주보다 26계단 상승한 39위에 올랐다.&lt;br&gt;걸그룹 뉴진스의 겨울 싱글 ‘OMG’와 선공개 곡 ‘디토’는 ‘글로벌 200’에서 각각 28위와 49위에 올랐다. 뉴진스의 데뷔곡 ‘하이프 보이’는 같은 차트 136위를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진영 군대 간다…“5월 8일 현역 입대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500051</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:38:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405103822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416018 --&gt;가수 겸 배우 박진영(30)이 오는 5월 8일 육군 현역으로 군 복무를 이행한다.&lt;br&gt;박진영은 지난해 “싱숭생숭하기는 하지만 남자라면 누구나 가야 하는 것이기에 편하게 갔다 오는 것이 나에게 더 좋다고 생각한다. 물론 갈 때 되면 집에서 눈물 한 방울 흘릴 수 있겠지만 아직은 아니다. 조금은 내려놓고 겸허히 받아 들이고 있다”고 인터뷰한 바 있다.&lt;br&gt;갓세븐으로 연예계 활동을 시작한 박진영은 ‘드림하이 시즌2’로 연기자로 데뷔한 뒤 ‘사이코메트리 그녀석’, ‘악마판사’, ‘유미의 세포들’ 시즌1, 시즌2 등으로 배우로 입지를 굳혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진영 군대 간다…“5월 8일 현역 입대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500051</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:38:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405103822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416018 --&gt;가수 겸 배우 박진영(30)이 오는 5월 8일 육군 현역으로 군 복무를 이행한다.&lt;br&gt;박진영은 지난해 “싱숭생숭하기는 하지만 남자라면 누구나 가야 하는 것이기에 편하게 갔다 오는 것이 나에게 더 좋다고 생각한다. 물론 갈 때 되면 집에서 눈물 한 방울 흘릴 수 있겠지만 아직은 아니다. 조금은 내려놓고 겸허히 받아 들이고 있다”고 인터뷰한 바 있다.&lt;br&gt;갓세븐으로 연예계 활동을 시작한 박진영은 ‘드림하이 시즌2’로 연기자로 데뷔한 뒤 ‘사이코메트리 그녀석’, ‘악마판사’, ‘유미의 세포들’ 시즌1, 시즌2 등으로 배우로 입지를 굳혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17세 오준성, 유남규 넘을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500054</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:42:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405104221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;만 17세의 오준성(미래에셋증권)이 한국 남자탁구 사상 최연소 아시안게임(AG) 출전 기록을 예약했다.&lt;!-- 그림 1416021 --&gt;오준성은 지난 4일 충남 당진실내체육관에서 끝난 2023 평창 아시아선수권대회 및 항저우 아시안게임 파견 국가대표 2차 선발전에서 남자부 2위로 태극마크를 손에 넣었다. 지난해 1학년이던 고등학교를 중퇴, 실업에 진출한 오준성은 아시안게임이 열리는 9월이면 만 17세가 된다.&lt;br&gt;이로써 오준성은 고교 3학년이던 18세에 1986년 서울아시안게임에 출전한 유남규(55) 한국거래소 감독의 아시안게임 최연소 출전 기록을 갈아 치울 기회를 잡았다. 오준성이 일찌감치 대표 선수 경력을 시작하면서 아시안게임을 포함해 국제대회에서 수많은 메달을 따낸 자신의 아버지 오상은(47) 미래에셋증권 감독의 기록을 넘어설지도 관심사다.&lt;br&gt;오준성은 주니어 나이에 이미 완성형에 가까운 탁구를 구사한다는 평가를 받는다. 입단 1년도 지나지 않아 자력으로 국가대표팀에 입성하면서 그를 향한 기대감은 더 커졌다. 오준성은 2차 선발전에서 1위 안재현(한국거래소) 다음으로 좋은 성적을 냈다. 2차 선발전을 통과한 3명은 앞서 1차 선발전에서 먼저 뽑힌 장우진(상무), 임종훈과 함께 아시아선수권과 아시안게임에서 뛰게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여자부에서는 신유빈(대한항공), 전지희(미래에셋증권)가 1차 선발전을 통과한 가운데 이날 2차 선발전에서는 이은혜(대한항공), 양하은(포스코인터내셔널), 서효원(한국마사회)이 차례로 1~3위를 해 국제무대 도전하게 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경의선 책거리서 스위스 봄거리 축제…한-스위스 수교 60주년 행사도 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500062</guid>
      <pubDate>2023-04-05T10:57:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405105703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416032 --&gt;스위스정부관광청이 8일~5월 8일 서울 마포구 경의선 책거리에서  ‘스위스 봄거리 축제’를 진행한다. 올해 한국-스위스 수교 60주년을 기념하기 위해 마련한 행사다. 한국인 여행자들에게 인기있는 스위스 주요 지역의 풍경을 재현한 포토존, 기차로 즐기는 ‘스위스 그랜드 트레인 투어’ 체험존 등을 마련해 색다른 경험을 선사할 예정이다.&lt;br&gt;‘스위스 그랜드 트레인 투어’는 1280㎞의 기차 여정을 통해 거대한 알프스 산맥을 따라 펼쳐진 11개의 거대한 호수와 4개의 공식 언어권, 5개의 유네스코 세계유산을 감상할 수 있도록 설계한 스위스관광청의 관광 캠페인이다. 스위스 트래블 패스만 있으면 정해진 방향이나 여행기간과 상관없이 기차, 버스, 유람선으로 자유롭게 이동하며 스위스를 경험하고 즐길 수 있다.&lt;br&gt;스위스 관광청 한국지사에 따르면 한국은 지난해 ‘스위스 트래블 패스’ 판매량에서 3위를 기록했다. 그만큼 한국인이 기차와 대중교통으로 스위스를 여행하는 것에 관심이 높다는 뜻이다.&lt;!-- 그림 1416033 --&gt;8일 개막식 참석 차 한국을 찾은 스위스정부관광청의 CEO 마틴 니데거는 “이번 축제를 통해 관람객들이 스위스 기차 여행과 더불어, 강과 호수로 둘러 쌓인 물의 도시 취리히, 스위스의 매력적인 심장부 루체른, 훼손되지 않은 청정 자연을 담은 알프스의 중심부 발레지역, 뛰어난 경관을 자랑하는 쉴트호른 등 다채로운 스위스의 참모습을 경험하시길 기대한다”고 전했다. 자세한 내용은 스위스관광청 누리집(www.myswitzerland.com/sssfestival) 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이는 50대, 몸매는 20대?…박미선 보디프로필 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500067</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:04:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405110448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416041 --&gt;방송인 박미선(56)이 과거 1년 동안 운동해 만든 몸매로 찍은 보디 프로필을 공개해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;4일 방송된 채널S ‘진격의 언니들’에는 ‘피지컬:100’ 최고령 출연자이자 피트니스 모델 이소영(54)이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이소영은 “심장을 갈아가며 훈련해서 만든 몸매다. 뼈를 깎는 운동을 했다”라면서 “엄마들 모임에서 ‘어디까지 고쳤냐?’고 하는데 너무 속상하고 눈물이 났다”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이소영이 “근육은 성형해서 만들어지지 않는다”라고 하자, 박미선은 “절대 그냥 얻어지지 않는다”라며 공감하면서 과거 자신이 보디 프로필을 찍었던 경험을 공유했다.&lt;br&gt;박미선은 “저도 딱 50세 된 기념으로 운동했었다”라고 밝혔다. 사진 속 박미선은 날카로운 턱선과 근육질 팔뚝, 군살 없는 복근을 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장영란도 당시를 떠올리며 “그때 너무 멋졌는데 그 몸매가”라며 말꼬리를 흐렸다.&lt;br&gt;그러자 박미선은 “그 몸이 연기처럼 사라졌다. 운동을 미친 듯이 해서 1년 준비해 만들었는데, 식단과 운동을 안 하니까 두 달 만에 연기처럼 사라지더라”라고 답했다.&lt;br&gt;그러면서 “(이소영의 몸을) 유지하려면 얼마나 식단을 해야 하는 거냐”라고 물으며 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;또 박미선은 “나이로 자신의 한계를 짓는 건 다 편견이다. 나도 오늘부터 운동 시작할 것”이라면서 “누구한테 잘 보이려는 게 아니라 나 자신을 위해 운동할 것”이라고 결심했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이는 50대, 몸매는 20대?…박미선 보디프로필 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500067</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:04:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405110448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416041 --&gt;방송인 박미선(56)이 과거 1년 동안 운동해 만든 몸매로 찍은 보디 프로필을 공개해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;4일 방송된 채널S ‘진격의 언니들’에는 ‘피지컬:100’ 최고령 출연자이자 피트니스 모델 이소영(54)이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이소영은 “심장을 갈아가며 훈련해서 만든 몸매다. 뼈를 깎는 운동을 했다”라면서 “엄마들 모임에서 ‘어디까지 고쳤냐?’고 하는데 너무 속상하고 눈물이 났다”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이소영이 “근육은 성형해서 만들어지지 않는다”라고 하자, 박미선은 “절대 그냥 얻어지지 않는다”라며 공감하면서 과거 자신이 보디 프로필을 찍었던 경험을 공유했다.&lt;br&gt;박미선은 “저도 딱 50세 된 기념으로 운동했었다”라고 밝혔다. 사진 속 박미선은 날카로운 턱선과 근육질 팔뚝, 군살 없는 복근을 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장영란도 당시를 떠올리며 “그때 너무 멋졌는데 그 몸매가”라며 말꼬리를 흐렸다.&lt;br&gt;그러자 박미선은 “그 몸이 연기처럼 사라졌다. 운동을 미친 듯이 해서 1년 준비해 만들었는데, 식단과 운동을 안 하니까 두 달 만에 연기처럼 사라지더라”라고 답했다.&lt;br&gt;그러면서 “(이소영의 몸을) 유지하려면 얼마나 식단을 해야 하는 거냐”라고 물으며 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;또 박미선은 “나이로 자신의 한계를 짓는 건 다 편견이다. 나도 오늘부터 운동 시작할 것”이라면서 “누구한테 잘 보이려는 게 아니라 나 자신을 위해 운동할 것”이라고 결심했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세기의 여배우 소피아 로렌 대표작 5편 극장서 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500069</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:07:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405110711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416043 --&gt;이탈리아 영화의 전성기를 이끌었던 세계적인 여배우 소피아 로렌의 대표작 5편을 극장에서 다시 만난다.&lt;br&gt;영화배급사 일미디어는 주한이탈리아문화원 후원으로 ‘두 여인’(1960)을 비롯한 그의 대표작 5편을 12~14일 전국 롯데시네마에서 특별 상영한다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;1965년 아카데미 시상식 외국어 영화상 수상작 ‘어제 오늘 내일(1963)’, 1966년 아카데미 시상식 여우주연상 후보작 ‘이탈리아식 결혼’(1964)과 정치적인 이유로 국내에서 상영되지 못하다 1982년 개봉해 흥행을 거둔 ‘해바라기’(1970년), “숨 쉬듯 자연스러운 연기, 가장 만족한 연기를 했다”고 자평한 ‘특별한 날’(1977)이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5편 모두 개봉 당시 화질과 음질로 복원한 디지털 리스마스터링 버전으로 상영한다.&lt;br&gt;1934년 이탈리아에서 태어난 소피아 로렌은 1951년 영화 ‘쿼바디스’로 데뷔했다. 이탈리아 네오리얼리즘을 이끈 거장 비토리오 데 시카 감독 영화 ‘두 여인’에 출연해 1962년 제34회 아카데미 시상식에서 비영어권 영화로는 여우주연상을 최초 수상하며 세계적인 스타가 됐다. 당시 경쟁작은 오드리 햅번이 주연한 ‘티파니에서 아침을’이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여러 작품에서 꾸준히 활동한 그는 지난 2020년 ‘자기 앞의 생’에서 주연을 맡기도 했다.&lt;br&gt;한편 12일 서울 롯데시네마 건대입구관과 13일 롯데시네마 신림관에서는 특별 상영전을 맞아 첼리스트 김영환과 기타리스트 천상혁이 협연으로 OST 콘서트를 진행한다. ‘해바라기’ 주제곡 ‘잃어버린 사랑’과 ‘두 여인’ 주제곡인 ‘엄마의 사랑’ 등 4곡을 연주한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살인마 푸, 꼰대 드라큘라, 옥수역에는 귀신...익숙함 비튼 공포영화 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500077</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:19:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405111908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416056 --&gt;둥글둥글 귀여운 곰은 살인마가 됐다. 으스스한 드라큘라 백작은 영락 없는 꼰대 직장 상사다. 서울의 한 지하철역에는 귀신이 출몰한다. 기존의 것을 비틀어 새로움을 내세운 공포영화들이 이번 달 관객을 맞는다.&lt;br&gt;6일 개봉하는 ‘곰돌이 푸: 피와 꿀’은 전 세계적으로 유명한 디즈니의 귀여운 곰 캐릭터 ‘푸’와 친구인 돼지 ‘피글렛’이 피범벅 살인광으로 등장한다. 어릴 적 함께 했던 친구 크리스토퍼 로빈에게 버림받은 푸와 피글렛은 추위와 굶주림에 시달리다 결국 사악한 본능에 눈을 뜨고, 로빈을 시작으로 인간 사냥에 나선다.&lt;br&gt;영국 작가 A A 밀른이 1926년 출간한 동화 ‘곰돌이 푸’는 저작물 공표 95년이 지나면서 2022년부터 공공저작물로 전환됐다. 누구나 쓸 수 있는 캐릭터가 되자, 감독은 푸와 피글렛을 사람의 목을 거침없이 비틀고 도끼를 날려대는 파격적인 캐릭터로 변주했다.&lt;!-- 그림 1416057 --&gt;송곳니로 사람들의 피를 잔혹하게 빨아먹는 드라큘라 백작은 19일 개봉하는 영화 ‘렌필드’에서 꼰대 직장 상사로 나온다. 영화는 드라큘라(니콜라스 케이지)에게서 불멸과 막강한 힘을 받은 그의 부하 렌필드(니콜라스 홀트)가 드라큘라에게서 벗어나려 몸부림치는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;렌필드는 여느 때처럼 드라큘라에게 바칠 제물을 찾다가 레베카를 만나면서 자신의 처지를 돌아보고 드라큘라에게 맞선다. 그러나 드라큘라는 그를 놓아주지 않으려 한다. 살점이 뜯겨나가고 피가 철철 흐르는 장면들은 기존 공포영화와 비슷해보이지만, 두 니콜라스의 아웅다웅하는 모습으로 공포극을 코믹하게 비틀었다.&lt;!-- 그림 1416058 --&gt;19일 개봉하는 ‘옥수역 귀신’은 2011년 동명의 단편 웹툰을 영화화했다. 옥수역에서 비틀거리는 한 여성을 목격한 남자가 실시간으로 글을 올리다 귀신을 마주하고 지하철에 치인다는 짧은 내용의 웹툰에 살을 붙여 장편영화가 됐다.&lt;br&gt;옥수역에서 잇달아 사람이 죽어나가고, 기자 나영(김보라)이 취재를 시작한다. 옥수역에서 사고로 친부와 오빠를 잃은 뒤 진실을 파헤치려 옥수역을 배회하는 태희(신소율)와 만난다. 이들이 진실에 다가갈수록 정체 모를 공포와 맞닥뜨리게 된다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화는 실제 지하철역 명칭을 그대로 사용했다. 또 선로에서 피투성이 손이 튀어나온다든가, 지하철과 역사 사이 틈에 귀신의 숨은 얼굴을 보여주는 등 익숙한 지하철역을 공포의 공간으로 재해석했다. 배급사 측은 “실제 지명과 현장의 모습이 ‘현실적인 공포’를 더 키울 것”이라고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김승현과 이혼’ 배우 한정원, 임신 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500078</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405112202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416061 --&gt;배우 한정원이 임신 소식을 직접 발표했다.&lt;br&gt;한정원은 5일 SNS를 통해 “황금 똥과 반짝이는 똥꿈이 너무도 뚜렷하기만 하다. 로또 산다고 달려나갔는데 로또보다 더 행운인 금동이가 저에게 찾아왔다”고 임신을 알렸다.&lt;br&gt;한정원은 “내가 엄마라니 아직도 믿겨지지가 않는다. 내 나이가 다들 노산이라고 해서 12주 때까지 기다리면서 안정기 지나고 나서야 조심스럽게 공개한다”며 “아직은 잘 모르는 게 너무 많아서 하나하나 천천히 배워가는 중이다. 더 잘 살고 싶은 용기가 어마어마하게 생겼다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 한정원은 “연애 생각 없던 나에게 무대포로 돌진해 마음의 문을 열게 해준 내 짝꿍에게 너무 감사하다고 말하고 싶어요. 고맙소”라며 “아주 건강하게 잘 자라고 있는 금동이를 볼 때마다 늘 감동 받고, 신기하고, 고맙고, 눈물 나고 그래요. 금동이 덕분에 제가 보는 세상이 달라졌네요”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한정원은 지난 2018년 농구선수 출신 김승현과 결혼했으나, 2021년 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한정원은 2001년 영화 ‘화산고’로 데뷔해 드라마 ‘자명고’, ‘제3병원’ 등에 출연했다. 현재 유튜브 채널 등을 운영 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김승현과 이혼’ 배우 한정원, 임신 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500078</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405112202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416061 --&gt;배우 한정원이 임신 소식을 직접 발표했다.&lt;br&gt;한정원은 5일 SNS를 통해 “황금 똥과 반짝이는 똥꿈이 너무도 뚜렷하기만 하다. 로또 산다고 달려나갔는데 로또보다 더 행운인 금동이가 저에게 찾아왔다”고 임신을 알렸다.&lt;br&gt;한정원은 “내가 엄마라니 아직도 믿겨지지가 않는다. 내 나이가 다들 노산이라고 해서 12주 때까지 기다리면서 안정기 지나고 나서야 조심스럽게 공개한다”며 “아직은 잘 모르는 게 너무 많아서 하나하나 천천히 배워가는 중이다. 더 잘 살고 싶은 용기가 어마어마하게 생겼다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 한정원은 “연애 생각 없던 나에게 무대포로 돌진해 마음의 문을 열게 해준 내 짝꿍에게 너무 감사하다고 말하고 싶어요. 고맙소”라며 “아주 건강하게 잘 자라고 있는 금동이를 볼 때마다 늘 감동 받고, 신기하고, 고맙고, 눈물 나고 그래요. 금동이 덕분에 제가 보는 세상이 달라졌네요”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한정원은 지난 2018년 농구선수 출신 김승현과 결혼했으나, 2021년 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한정원은 2001년 영화 ‘화산고’로 데뷔해 드라마 ‘자명고’, ‘제3병원’ 등에 출연했다. 현재 유튜브 채널 등을 운영 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 고종의 서재 경복궁 ‘집옥재’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500079</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:25:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405112408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416062 --&gt;&lt;!-- 그림 1416063 --&gt;5일 궁능유적본부 경복궁관리소는 건청궁 권역 서편에 있는 집옥재(集玉齋)를 10월 말까지 독서 공간으로 조성해 일반인에게 개방했다. 집옥재는 ‘옥처럼 귀한 보배(서책)를 모은다’는 의미가 있는 전각으로, 고종이 서재 겸 집무실로 사용하며 사신을 접견하던 곳이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘온 더 스펙트럼’ 한국판 만든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500087</guid>
      <pubDate>2023-04-05T11:36:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405113608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416075 --&gt;이스라엘 유명 TV시리즈 ‘온 더 스펙트럼(On the Spectrum)’ 한국판이 제작된다. 롯데컬처웍스는 이스라엘 예스TV의 자폐증 코미디 드라마 ‘온 더 스펙트럼’을 한국어로 각색한 작품 제작을 위해 데저트블룸픽처스와 손잡았다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;자폐스펙트럼장애(ASD)가 있는 20대 룸메이트 3명의 직장생활과 사랑·우정 등을 다룬 작품으로, 2019년 서울드라마어워즈에서 대상을 수상했다. 현재 미국 아마존프라임에서 ‘애즈 위 시 잇(As We See It)’이라는 제목의 영어판을 상영하고 있다. 지난해 할리우드 비평가 협회에서 스포트라이트 상을 받기도 했다.&lt;br&gt;작품 제작을 위해 롯데컬처웍스와 손잡은 데저트블룸픽처스는 서울과 LA에 본사를 두고 있는 프로덕션이다. 스튜디오드래곤을 비롯해 덱스터스튜디오 등과 한국 영화·TV 의상 등에 협력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최병환 롯데컬처웍스 대표는 “외국의 우수한 작품에 한국 콘텐츠만의 재미를 더한 특별한 시리즈 제작에 더욱 박차를 가할 예정”이라며 “국내 관객뿐만 아니라 세계 시장까지 겨냥할 수 있는 완성도 높은 작품을 선보일 수 있도록 다양한 기회를 물색하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 교황청 합의 깨고 주교 직접 임명…‘종교의 중국화’ 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500097</guid>
      <pubDate>2023-04-05T12:23:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405122344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416083 --&gt;중국이 또다시 교황청과 합의를 어기고 중국 내 가톨릭 주교를 일방적으로 임명했다고 대만 중앙통신이 5일 보도했다.&lt;br&gt;전날 중국 당국은 중국 천주교 주교단의 선빈 주석을 상하이 교구 주교로 임명했다. 이는 교황청과 중국 간 주교 임명 관련 합의를 어긴 것이다. 교황청은 “며칠 전에야 이 결정을 통보받았다”고 분개했다.&lt;br&gt;앞서 중국은 지난해 11월 교황청과 협의 없이 남부 장시성 난창의 5개 교구를 통합해 장시 교구를 세우고 지오반니 펑 웨이자오를 보좌주교로 임명했다. 웨이자오 주교는 2014년 프란치스코 교황이 비밀리에 위장 교구 주교로 임명했던 인물로, 주교로 임명된 지 몇 주 뒤 체포돼 옥고를 치렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 교황청은 장시 교구 설립과 웨이자오 주교 임명에 대해 “충격적이고 유감스러운 소식”이라며 “장시 교구는 승인되지 않은 교구다. 중국의 일방적인 주교 임명은 바티칸과 중국의 대화 정신, 주교 임명 관련 합의를 위반한 것”이라고 유감을 표시했다. 그러나 중국은 불과 5개월 만에 일방적으로 주교를 임명해 교황청의 요구를 외면했다.&lt;br&gt;중국은 종교를 통제하고자 교황의 임명권을 인정하지 않고 공산당 산하 가톨릭 애국단이 일방적으로 주교를 임명하다가 2018년 교황청과 주교 임명 관련 잠정 협정을 맺었다. 중국 당국이 선정한 주교 후보자를 교황 승인을 거쳐 서품하고 중국은 교황을 가톨릭교회 최고 지도자로 인정하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천주교계에서 주교 임명과 교구 설립·해산 권한은 전적으로 교황에게 있다. 그러나 중국 가톨릭계에서 정부가 관장하는 교계와 교황청에 가까운 비공식 교계가 반목하고 교황을 따르는 신도들이 끝없이 탄압받자 교황청은 ‘고육지책’으로 중국과 협정을 맺었다. 2년 시한의 이 협정은 2018년 10월 효력이 발생해 2020년 10월 갱신됐고 지난해 10월 재차 연장됐다.&lt;br&gt;이를 통해 지금까지 6명의 중국 주교가 교황의 승인을 받아 임명됐다. 그러나 최근 중국이 잇따라 일방적으로 주교를 임명하면서 교황청과 맺은 협정이 유명무실해졌다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;이는 2015년 시진핑 국가주석이 제창한 ‘종교의 중국화’와 관련이 있다는 분석이 나온다. 지난해 8월 왕양 당시 중국인민정치협상회의(정협) 주석은 새로 선출된 자국 천주교 단체 지도자들에 “외세의 침입을 적극적으로 막아내라”며 “종교의 중국화 정책을 충실히 이행하고 당의 지도력을 굳건히 지지할 것”을 요구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전도연 “유재석, 친구라더니 전화번호 안 주더라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500099</guid>
      <pubDate>2023-04-05T13:06:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330163544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413744 --&gt;배우 전도연이 서울예대 동기 유재석과 아직 어색한 사이라고 밝혔다.&lt;br&gt;넷플릭스 영화 ‘길복순’에 출연한 전도연은 5일 언론 인터뷰에서 최근 방영된 tvN 예능 프로그램 ‘유 퀴즈 온 더 블록’ 촬영 후일담을 전했다.&lt;br&gt;앞서 여러 방송에서 전도연과 서울예대 방송연예과 91학번 동기라고 밝혀온 유재석은 막상 전도연이 ‘유퀴즈’ 게스트로 나오자 서로 어색해하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 인터뷰에서 ‘방송이 끝난 뒤에도 유재석과 거리감이 있냐’는 질문에 전도연은 “‘유퀴즈’ 녹화하는 내내 전 너무나 신기했다”면서도 “그렇게 저를 절실하게 친구라고 해놓고 전화번호 줄 줄 알았는데 그러지도 않더라. 제가 달라고 하긴 좀 뭐해서, 줄 줄 알았는데 안 주더라”고 말하며 웃었다.&lt;br&gt;‘혹시 유재석도 똑같은 생각을 하고 있었던 것 아니냐’는 말에 전도연은 “분위기가 그렇지 않았다”면서 “유재석씨가 먼저 달라고 해야 했어요!”라고 강조해 좌중을 웃게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘유퀴즈’에서 ‘유재석과 거리를 뒀다’는 반응에 대해 전도연은 “시간이 한참 지나고 만나니 어색할 수도 있지 않나”면서 “유재석씨는 학교 다닐 때 친하지 않았던 친구다. 그 친하지 않은 친구와 오랜 시간이 지나서 만나 어색한 거, 그것일 뿐”이라고 해명했다.&lt;br&gt;지난달 31일 넷플릭스를 통해 공개된 ‘길복순’은 청부살인업계의 전설적인 킬러 길복순이 회사와 재계약 직전, 죽거나 또는 죽이거나, 피할 수 없는 대결에 휘말리게 되는 이야기를 그린 액션 영화다.&lt;br&gt;전도연은 성공률 100%, 최고의 킬러이자 사춘기 딸을 키우는 싱글맘 ‘길복순’으로 분했다. 김시아는 길복순의 딸 ‘길재영’으로, 설경구는 길복순을 최고의 킬러로 길러낸 스승이자 살인청부업계를 평정한 ‘차민규’를 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전도연 “유재석, 친구라더니 전화번호 안 주더라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500099</guid>
      <pubDate>2023-04-05T13:06:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330163544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413744 --&gt;배우 전도연이 서울예대 동기 유재석과 아직 어색한 사이라고 밝혔다.&lt;br&gt;넷플릭스 영화 ‘길복순’에 출연한 전도연은 5일 언론 인터뷰에서 최근 방영된 tvN 예능 프로그램 ‘유 퀴즈 온 더 블록’ 촬영 후일담을 전했다.&lt;br&gt;앞서 여러 방송에서 전도연과 서울예대 방송연예과 91학번 동기라고 밝혀온 유재석은 막상 전도연이 ‘유퀴즈’ 게스트로 나오자 서로 어색해하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 인터뷰에서 ‘방송이 끝난 뒤에도 유재석과 거리감이 있냐’는 질문에 전도연은 “‘유퀴즈’ 녹화하는 내내 전 너무나 신기했다”면서도 “그렇게 저를 절실하게 친구라고 해놓고 전화번호 줄 줄 알았는데 그러지도 않더라. 제가 달라고 하긴 좀 뭐해서, 줄 줄 알았는데 안 주더라”고 말하며 웃었다.&lt;br&gt;‘혹시 유재석도 똑같은 생각을 하고 있었던 것 아니냐’는 말에 전도연은 “분위기가 그렇지 않았다”면서 “유재석씨가 먼저 달라고 해야 했어요!”라고 강조해 좌중을 웃게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘유퀴즈’에서 ‘유재석과 거리를 뒀다’는 반응에 대해 전도연은 “시간이 한참 지나고 만나니 어색할 수도 있지 않나”면서 “유재석씨는 학교 다닐 때 친하지 않았던 친구다. 그 친하지 않은 친구와 오랜 시간이 지나서 만나 어색한 거, 그것일 뿐”이라고 해명했다.&lt;br&gt;지난달 31일 넷플릭스를 통해 공개된 ‘길복순’은 청부살인업계의 전설적인 킬러 길복순이 회사와 재계약 직전, 죽거나 또는 죽이거나, 피할 수 없는 대결에 휘말리게 되는 이야기를 그린 액션 영화다.&lt;br&gt;전도연은 성공률 100%, 최고의 킬러이자 사춘기 딸을 키우는 싱글맘 ‘길복순’으로 분했다. 김시아는 길복순의 딸 ‘길재영’으로, 설경구는 길복순을 최고의 킬러로 길러낸 스승이자 살인청부업계를 평정한 ‘차민규’를 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전도연, 서태지·손석구 사진에 눈물…무슨 일이?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500103</guid>
      <pubDate>2023-04-05T13:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405132359_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416088 --&gt;배우 전도연이 인물퀴즈 도중 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;지난 2일 나영석 PD 사단이 진행하는 유튜브 콘텐츠 ‘채널 십오야’에는 넷플릭스 영화 ‘길복순’의 주역 전도연, 설경구, 김시아, 이솜, 이연이 출연했다.&lt;br&gt;전도연은 인물퀴즈 게임에 앞서 “제가 사람 이름을 너무 못 외운다. 이름을 심할 정도로 못 외운다”고 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 전도연은 단 한 명의 이름도 맞히지 못했다. 서태지를 장우혁으로 헷갈렸고, 배우 손석구의 사진엔 “소…”라고 했다가 마저 이름을 말하지 못했다.&lt;br&gt;전도연은 갑자기 눈가를 훔치며 안타까워했고, 나영석 PD는 “지금 우시는 거냐. 이렇게까지 할 게임이 아닌데”라며 당황해했다. 설경구도 놀라며 “진짜 울어?”라며 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런 뒤 “다들 잘하는데 제가 너무 못하니까 미안해서 그렇다. 제가 먼저 해보겠다”며 전의를 되살렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전도연, 서태지·손석구 사진에 눈물…무슨 일이?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500103</guid>
      <pubDate>2023-04-05T13:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405132359_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416088 --&gt;배우 전도연이 인물퀴즈 도중 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;지난 2일 나영석 PD 사단이 진행하는 유튜브 콘텐츠 ‘채널 십오야’에는 넷플릭스 영화 ‘길복순’의 주역 전도연, 설경구, 김시아, 이솜, 이연이 출연했다.&lt;br&gt;전도연은 인물퀴즈 게임에 앞서 “제가 사람 이름을 너무 못 외운다. 이름을 심할 정도로 못 외운다”고 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 전도연은 단 한 명의 이름도 맞히지 못했다. 서태지를 장우혁으로 헷갈렸고, 배우 손석구의 사진엔 “소…”라고 했다가 마저 이름을 말하지 못했다.&lt;br&gt;전도연은 갑자기 눈가를 훔치며 안타까워했고, 나영석 PD는 “지금 우시는 거냐. 이렇게까지 할 게임이 아닌데”라며 당황해했다. 설경구도 놀라며 “진짜 울어?”라며 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런 뒤 “다들 잘하는데 제가 너무 못하니까 미안해서 그렇다. 제가 먼저 해보겠다”며 전의를 되살렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코에 반창고 붙인 휴 잭맨, “제발 자외선 차단제 바르라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500106</guid>
      <pubDate>2023-04-05T13:48:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405134855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416092 --&gt;코에 반창고를 붙인 이 사내, 호주 출신 할리우드 배우 휴 잭맨(55)이다.&lt;br&gt;지독한 화상으로 고생한다는 소식이 전해졌던 그는 지난 3일(현지시간) 코에 반창고를 붙인 채 카메라 앞에 앉아 자신의 상태를 알리는 한편, 피부암 예방을 위해 자외선 차단제를 반드시 바르라고 팔로워들에게 당부하는 동영상을 인스타그램에 올렸다.&lt;br&gt;그는 “최근 피부암이 의심돼 두 차례 검사를 받았다”며 “의사는 작은 것들이 기저세포(basal cell, carcinomas)일 수도, 아닐 수도 있다고 말하더라”고 했다. 이어 “2~3일 후면 결과를 알 수 있다. 결과가 나오는 대로 알리겠다”고 덧붙였다. 2013년을 시작으로 적어도 여섯 차례 피부암 수술을 받았던 그는 팔로워들에게도 검사를  받아볼 것과 햇볕 안전과 관련한 조언들을 따르라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 앓는 질환은 기저세포암으로, 전체 피부암 가운데 가장 많은 비중을 차지하고 있다. 두경부, 특히 코에서 많이 확인되며, 편평세포암이나 악성 흑색종 등 다른 피부암과 달리 전이 가능성이 매우 낮다. 수술을 통해 병변을 제거하면 완치가 가능하고 생명에도 영향을 미치지 않는다. 다만 휴 잭맨이 그랬듯, 드물게 수술 후에도 재발할 수 있어 경과를 잘 살펴야 한다.&lt;br&gt;영국 국민건강보험(NHS)에 따르면 기저세포암은 90% 완치된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피부암은 지나치게 되풀이된 자외선 노출이 가장 큰 원인으로 지목된다. 피부 세포가 지속적으로 자외선 자극을 받으면 여러 유전 인자들이 바뀌며 암이 발생할 수 있다. 실제 잦은 야외활동으로 오랜 기간 자외선에 노출돼 온 사람은 피부암 위험이 높은 것으로 알려져 있다. 두경부에 기저세포암이 많이 확인되는 것도 자외선 노출량과 밀접한 관련이 있다.&lt;br&gt;피부암을 예방하려면 선크림 등을 이용해 자외선에 노출되는 것을 최대한 피해야 한다. 요즘처럼 햇볕이 강할 때는 물론, 겨울과 흐린 날에도 선크림을 바르는 것이 좋다. 잭맨은 “제발 선크림을 발라라. 아무리 태닝을 하고 싶다고 하더라도 그건 가치 없는 일이다. 날 믿어라”고 호소했다.&lt;br&gt;호주는 피부암 수도라 해도 지나치지 않다고 영국 BBC는 지적했다 . 해마다 1만 1500명 이상이 흑색종(melanoma) 진단을 받으며, 43만 4000명으로 추정되는 사람들이 다른 피부암을 치료받는다.&lt;br&gt;2105년 잭맨은 피플 인터뷰를 통해 어릴 적 호주에서 자랐는데도 피부암 진단을 받고 깜짝 놀랐다고 털어놓았다. “늘 암이란 단어만 들어도 엄청 충격을 받는다. 호주 사람들에게는 아주 흔한 일이다. 자라면서 한 번도 선크림을 발라본 적이 없는데 그래서 1순위가 된 모양이다.”&lt;br&gt;시드니에서 영국 이민자 부모 아래 태어난 잭맨은 마블의 ‘X 멘’ 프랜차이즈의 ‘울버린’으로 유명하다. 2004년 액션공포 영화 ‘반 헬싱’과 2006년 드라마 ‘프리스티지’, 2017년 뮤지컬 ‘The Greatest Showman’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍진경 ‘재력가’ 시어머니 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500115</guid>
      <pubDate>2023-04-05T14:10:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405141011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416112 --&gt;모델 겸 방송인 홍진경이 친모와 시어머니의 사이 좋은 모습을 공유했다.&lt;br&gt;지난 4일 유튜브 채널 ‘공부왕찐천재 홍진경’에는 ‘드디어 공개되는 홍진경 시어머니 (시댁 친정 총출동)’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에서 홍진경은 딸 라엘이와 책 출간 기념 사인회를 진행했다. 대기실에서 사인회 리허설을 하던 도중 홍진경의 시이모와 시어머니가 깜짝 방문해 축하의 꽃다발을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍진경이 사인회를 진행하는 동안 시어머니와 친모는 10세트의 책을 구매하며 통 큰 면모를 보였다. 이어 홍진경의 모친은 사위에 대해 “사람이 참 유순하고 진국이다. 화내는 거 한 번도 못 봤다. 매달 용돈도 넣어준다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;또 홍진경의 시어머니에 대해 “쿨한 시어머니다”며 칭찬했다. 홍진경 역시 늘 자랑한다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시어머니는 “우리 ‘선사모’(선교를 사랑하는 모임)라고 어린이들을 돕는 단체가 있다. 아프리카에 라엘 탁아소가 있다. 아프리카에 차드라는 나라에 유치원을 지었는데 이름을 라엘 탁아소로 지었다”고 했다. 그러면서 ‘라엘 탁아소’에 대해 라엘이가 베풀면서 살기를 바란다는 설명을 덧붙였다.&lt;br&gt;또 친모는 “아프리카 어린이들이 먹지 못해서 얼굴이 앙상했는데 지금은 토실토실 살하다. 우리 딸이 전교생이 우유를 마실 수 있도록 다달이 지원을 해준다”고 말하며 선사모를 통해 학교를 지어줬다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍진경 ‘재력가’ 시어머니 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500115</guid>
      <pubDate>2023-04-05T14:10:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405141011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416112 --&gt;모델 겸 방송인 홍진경이 친모와 시어머니의 사이 좋은 모습을 공유했다.&lt;br&gt;지난 4일 유튜브 채널 ‘공부왕찐천재 홍진경’에는 ‘드디어 공개되는 홍진경 시어머니 (시댁 친정 총출동)’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에서 홍진경은 딸 라엘이와 책 출간 기념 사인회를 진행했다. 대기실에서 사인회 리허설을 하던 도중 홍진경의 시이모와 시어머니가 깜짝 방문해 축하의 꽃다발을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍진경이 사인회를 진행하는 동안 시어머니와 친모는 10세트의 책을 구매하며 통 큰 면모를 보였다. 이어 홍진경의 모친은 사위에 대해 “사람이 참 유순하고 진국이다. 화내는 거 한 번도 못 봤다. 매달 용돈도 넣어준다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;또 홍진경의 시어머니에 대해 “쿨한 시어머니다”며 칭찬했다. 홍진경 역시 늘 자랑한다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시어머니는 “우리 ‘선사모’(선교를 사랑하는 모임)라고 어린이들을 돕는 단체가 있다. 아프리카에 라엘 탁아소가 있다. 아프리카에 차드라는 나라에 유치원을 지었는데 이름을 라엘 탁아소로 지었다”고 했다. 그러면서 ‘라엘 탁아소’에 대해 라엘이가 베풀면서 살기를 바란다는 설명을 덧붙였다.&lt;br&gt;또 친모는 “아프리카 어린이들이 먹지 못해서 얼굴이 앙상했는데 지금은 토실토실 살하다. 우리 딸이 전교생이 우유를 마실 수 있도록 다달이 지원을 해준다”고 말하며 선사모를 통해 학교를 지어줬다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허니제이, 결혼 5개월 만에 득녀…출산 인증샷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500126</guid>
      <pubDate>2023-04-05T14:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405144649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416142 --&gt;댄서 허니제이(본명 정하늬·35)가 득녀 소식을 전했다.&lt;br&gt;허니제이는 5일 자신의 인스타그램 스토리에 “230405”라는 글과 함께 사진을 게시했다. 사진에는 갓 태어난 허니제이의 딸의 모습 일부와 발바닥 도장이 찍힌 종이가 담겨있다.&lt;br&gt;전날인 4일 허니제이는 브라톱 차림으로 자신의 D라인을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 지난해 11월 결혼식을 올렸다. 허니제이는 앞서 9월 직접 임신과 결혼 소식을 밝혔고, 이후 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’를 통해 남편 정담씨를 공개해 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1416143 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허니제이, 결혼 5개월 만에 득녀…출산 인증샷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500126</guid>
      <pubDate>2023-04-05T14:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405144649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416142 --&gt;댄서 허니제이(본명 정하늬·35)가 득녀 소식을 전했다.&lt;br&gt;허니제이는 5일 자신의 인스타그램 스토리에 “230405”라는 글과 함께 사진을 게시했다. 사진에는 갓 태어난 허니제이의 딸의 모습 일부와 발바닥 도장이 찍힌 종이가 담겨있다.&lt;br&gt;전날인 4일 허니제이는 브라톱 차림으로 자신의 D라인을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 지난해 11월 결혼식을 올렸다. 허니제이는 앞서 9월 직접 임신과 결혼 소식을 밝혔고, 이후 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’를 통해 남편 정담씨를 공개해 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1416143 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대 한국男, 日오키나와서 여중생 성착취 혐의로 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500127</guid>
      <pubDate>2023-04-05T14:49:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405144926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416144 --&gt;일본 오키나와에서 20대 한국인 남성이 현지 여중생을 성착취한 혐의로 체포됐다.&lt;br&gt;5일 오키나와타임스에 따르면 오키나와현 기노완시 경찰은 한국 국적의 남성 A(20)씨를 아동 성매매 및 음란물 금지법 위반(제조) 혐의로 전날 입건했다.&lt;br&gt;A씨는 지난달 6일 중학생 피해자에게 음란한 영상을 찍게 한 뒤 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 전송하게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 앞서 지난달 24일 청소년보호육성조례 위반 혐의로 경찰에 체포된 상태였다. 지난달 20일 밤 오키나와 내 호텔방에서 피해자가 미성년자라는 사실을 알고도 음란한 행위를 한 혐의다.&lt;br&gt;경찰은 ‘성인이 한밤중에 중학생을 만났다’는 신고를 접수하고 A씨를 체포했고, 이후 수사를 통해 그의 휴대전화에서 문제의 영상을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 현지에서 아르바이트를 하고 있다고 진술한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은 시절 안 바른 선크림…‘피부암’ 걸려 이렇게 됐습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500132</guid>
      <pubDate>2023-04-05T14:55:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405145548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416150 --&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“나에게 일어나지 않을 일이라고 생각하지 말고, 자외선 차단제를 바르세요.”&lt;/blockquote&gt;배우 휴 잭맨(54)이 10여년 전 발병해 재발을 거듭한 피부암의 예후를 전하며, 자외선 차단제의 중요성을 강조했다. 그는 영화 촬영 중 코에 불규칙한 모양의 무언가가 불거진 것을 발견하고 조직검사를 진행했다.&lt;br&gt;2013년 처음으로 피부암으로 투병 중인 사실을 고백한 휴 잭맨은 2017년 재발 사실을 알렸다. 그가 진단 받은 피부암은 기저세포암(basal cell carcinoma)이다.&lt;br&gt;투병 이후 최소 6번의 수술을 받았던 휴 잭맨은 최근 인스타그램에 글을 올려 “두 번의 조직 검사를 받았는데 기저세포암종(BCC)으로 의심되는 것을 발견했다”라며 재발가능성을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휴 잭맨은 “이 기회를 빌어 여러분께 자외선 차단제를 바르라는 말을 하고 싶다. 아무리 태닝을 하고 싶어도 그럴 가치가 없다. 저를 믿고 자외선 차단제를 발라라”라고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “25년 전 일(자외선 차단제를 잘 바르지 않았던 것)이 지금 결과로 나타나고 있다. 자외선 차단제를 발라 부디 안전하길 바란다”라고 덧붙였다. 그는 2015년 피플 매거진과의 인터뷰에서도 “어릴 때 자외선 차단제를 바르지 않았기 때문에 암 발병이 유력했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1416151 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;피부암 유발 주요 원인 ‘자외선’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자외선 노출은 피부를 손상시키고 더 심하게는 피부암을 유발하는 주요 원인이다. 기저세포암의 85%는 얼굴 중앙에서 햇볕을 많이 받는 코, 뺨, 머리, 이마 등에 나타난다.&lt;br&gt;초기 증상으로 가장 많이 나타나는 것은 볼록하게 나온 검은색이나 흑갈색의 병변으로 대부분의 사람들이 ‘점’으로 착각하기 쉽다. 코 주위에 상처가 생겼는데 1~2주가 지나도 잘 아물지 않으면 의심해봐야 한다.&lt;br&gt;오랜 기간 치료하지 않을 경우 피하와 근육, 뼈에도 전이될 수 있지만, 비교적 수술이 간단하고 치료를 통해 완치가 가능하다. 다만 저절로 좋아지지는 않으므로 반드시 적절한 치료가 필요하다.&lt;br&gt;휴 잭맨이 강조한 것처럼 차단제를 발라 자외선, 특히 자외선B를 철저히 차단하는 것이 예방의 지름길이다. 피부색이 하얀 사람이나 피부암의 가족력이 있는 사람들을 더욱 조심해야 한다.&lt;!-- 그림 1416152 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;자외선 차단제 어떻게 고르고 바를까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자외선 차단제를 선택할 때는 제품 포장에 ‘기능성화장품’ 문구와 자외선 차단지수(SPF), 자외선A 차단 등급(PA)이 표시되어 있는지 확인하고 자신에게 적당한 제품을 골라야 한다.&lt;br&gt;자외선B를 차단하는 정도를 나타내는 지수인 자외선차단지수(SPF)는 수치가 높을수록 자외선 차단효과가 높다. SPF는 기미, 주근깨, 홍반 등을 일으키는 자외선B의 차단 효과를 표시하는 단위로, 자외선차단제를 바르는 동안 피부를 붉게 하는 데 얼마나 오랜 시간이 걸리는지, 차단제를 바르지 않은 시간과 비교해 나타낸다.&lt;br&gt;자외선A를 차단하는 정도를 나타내는 PA등급은 PA+, PA++, PA+++로 표시되며 +가 많을수록 자외선 A차단효과가 크다.&lt;br&gt;미국피부암재단에 따르면 매일 최소한 SPF(자외선 차단지수) 15인 선크림을 사용하면 피부암의 가장 치명적 유형인 흑색종 위험을 50%까지 낮출 수 있다. 하루 중 가장 더운 시간동안 야외에서 보내는 시간이 더 많다면 SPF가 더 높은 자외선차단제를 사용해야 한다. 특히 물과 땀에 잘 견디는 차단제가 필요하다.&lt;br&gt;효과를 제대로 보려면 외출하기 15~20분 전에 발라야 하며, 지속적으로 유지하려면 2시간에 한 번씩 덧바르는 것이 좋다. 땀을 많이 흘리거나 물에 닿은 경우 수건으로 물기를 닦은 후 자외선 차단제를 다시 발라야 한다. 자외선은 구름을 관통할 수 있기 때문에 흐린 날에도 차단제를 발라야 한다.&lt;br&gt;외출에서 돌아온 뒤에는 피부에 자외선 차단제가 남아있지 않도록 깨끗이 씻어주는 것이 중요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영탁, 촬영 중 고통 호소…휠체어까지 탔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500133</guid>
      <pubDate>2023-04-05T15:04:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405150446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416153 --&gt;트로트 가수 영탁이 경기 중 고통을 호소해 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;5일 방송되는 SBS ‘편먹고 공치리 시즌5-승부사들(이하 공치리5)’에서는 강호동, 양세찬의 ‘돼양’ 팀과 영탁, 에릭의 ‘영보이즈’ 팀이 박진감 넘치는 A조 두 번째 경기를 펼친다.&lt;br&gt;영탁과 더보이즈 에릭은 시즌5 뉴페이스로 출격한다. 한국에서부터 함께 골프 연습을 했다는 두 사람은 완벽한 호흡을 예고했다. 특히 두 사람 모두 1년 남짓한 짧은 구력에도 승부를 향한 자신감과 패기만큼은 어느 팀보다 두드러져 기대를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어진 경기에서 방송 최초로 공개되는 두 사람의 ’반전‘ 골프 실력에 상대 팀인 강호동과 양세찬은 긴장하는 모습을 보였다. 영탁은 불꽃 퍼팅으로 홀컵 근처까지 어프로치를 연속 성공시키는가 하면, 야구 선수 출신 에릭 또한 엄청난 비거리의 드라이버샷을 선보여 승부에 대이변을 예고했다.&lt;br&gt;그러나 강력한 우승 후보 ’돼양‘ 팀을 위협한 것도 잠시, 영탁은 경기 중 갑자기 고통을 호소했고 급기야 촬영까지 중단되는 사상 초유의 일이 발생했다. 영탁은 촬영 도중 급히 병원으로 이송되었다고 전해져 보는 이들의 안타까움을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과연 혼자 남겨진 ’영보이즈‘ 팀의 에릭은 이들에게 닥친 위기를 어떻게 극복할 수 있을지 귀추가 주목된다. ‘공치리5’는 이날 오후 10시 40분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공치리5’ 영탁, 촬영 중 병원 이송… 갑자기 고통 호소 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500136</guid>
      <pubDate>2023-04-05T15:08:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405150815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416155 --&gt;가수 영탁이 해외의 한 골프장에서 예능 촬영 도중 고통을 호소해 병원으로 이송된다.&lt;br&gt;5일 오후 방송되는 SBS 예능 ‘편먹고 공치리5 승부사들’에서는 강호동과 양세찬의 ‘돼양팀’과 영탁과 더보이즈 에릭의 ‘영보이즈팀’이 A조 두 번째 경기를 펼친다.&lt;br&gt;시즌5 뉴페이스 영탁과 에릭은 가요계 선후배 ‘케미’로 훈훈함을 자랑했다. 특히 두 사람 모두 1년 남짓한 짧은 구력이지만 승부를 향한 자신감과 패기는 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기를 앞두고 영탁과 에릭은 돼양팀을 향해 “동타도 치기 어려울 것”이라고 선포하며 승리에 대한 자신감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1416156 --&gt;영탁은 실제 경기가 시작된 뒤 ‘불꽃 퍼팅’으로 홀컵 근처까지 어프로치를 연속 성공시켰다. 야구 선수 출신 에릭 또한 엄청난 비거리의 드라이버샷을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 돼양팀을 위협한 것도 잠시, 영탁이 경기 중 갑자기 고통을 호소하며 촬영까지 중단되는 일이 발생했다. 영탁은 촬영 도중 급히 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;혼자 남겨진 영보이즈팀의 에릭이 이 위기를 어떻게 극복할 수 있을지에 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;한편 ‘편먹고 공치리5 승부사들’은 매주 수요일 오후 10시 40분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KLPGA 스타트… 올해 대세는 누구?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500153</guid>
      <pubDate>2023-04-05T15:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405154638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416191 --&gt;&lt;br&gt;한국여자프로골프(KLPGA)투어 국내 대회가 시작된다. 첫 대회는 6일 제주 서귀포시 롯데 스카이힐 제주 스카이·오션 코스(파72)에서 열리는 롯데렌터카 여자오픈(총상금 8억원)이다. 2년 연속 KLPGA를 지배한 박민지가 올해도 ‘대세’를 노리는 가운데 지난해 대상 포인트 1위의 김수지와 임희정, 박현경, 이예원 등이 대항마를 꿈꾸고 있다.&lt;!-- 그림 1416192 --&gt;KLPGA투어는 롯데렌터카여자오픈을 시작으로 국내 30개 대회를 시작한다고 5일 밝혔다. 7월 중순 2주 휴식기를 빼고 11월 SK쉴더스·SK텔레콤 챔피언십까지 매주 대회가 열리는 대장정이다. 올 시즌 KLPGA는 역대 최대인 311억원의 상금이 걸렸다. 지난해 상금랭킹 20위 이내에 이름을 올렸던 선수 가운데 미국여자프로골프(LPGA)투어로 무대를 옮긴 유해란을 빼고 모두 출전한다.&lt;br&gt;올 시즌에도 가장 주목 받는 선수는 박민지다. 2021년과 지난해 6승씩을 쓸어 담은 박민지는 지난해 상금왕 2연패를 달성했다. 올해까지 상금왕을 차지하게 되면 신지애 이후 15년 만에 상금왕 3연패를 달성하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대항마로는 지난해 상금랭킹 2위를 차지한 김수지가 거론된다. 2021년 첫 우승컵을 들어 올린 김수지는 ‘가을 여왕’이라는 별명처럼 대부분의 우승컵을 가을에 따냈다. 한마디로 전형적인 스로우 스타터라는 뜻이다. 때문에 김수지가 박민지에 대항마가 되기 위해선 시즌 초반을 어떻게 시작하냐가 중요하다.&lt;!-- 그림 1416193 --&gt;&lt;br&gt;지난해 메이저 대회인 DB그룹 한국여자오픈에서 우승을 차지했지만, 시즌 1승에 그친 임희정도 올해는 반등을 노리고 있다. 여기에 지난해 우승을 하지 못 한 박현경과 우승 빼고 다 해봤다는 신인왕 이예원도 올해는 우승컵을 들어 올리려고 벼르고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫 대회인 롯데오픈에서는 이소미와 장수연 등이 우승을 노리고 있다. 이소미는 이 대회에서 2021년 우승, 지난해 준우승을 차지했다. 낮고 빠른 샷을 구사하는 이소미는 바람이 심한 제주에서 특히 강한 면모를 보인다. 이소미는 통산 5승 가운데 3승을 제주에서 따냈고, 지난해 거둔 2승도 모두 제주 강풍을 이기고 만들어냈다.&lt;br&gt;디펜딩 챔피언 장수연도 롯데 스카이힐 제주를 홈그라운드처럼 쓰는 선수다. 2008년 시작돼 올해 15회째를 맞는 이 대회에서 두차례 우승한 선수는 장수연밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바나나 타고 해외여행 떠난 개구리…조만간 본국 송환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500159</guid>
      <pubDate>2023-04-05T16:03:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405160358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416203 --&gt;영국의 한 가정집에서 아프리카 코트디부아르에만 사는 개구리가 튀어나온 일이 보도되어 눈길을 끌었다. 두 국가는 5000㎞ 떨어져 있어 개구리가 어떻게 영국에 오게 됐는지에 대한 궁금증이 주변의 관심을 더했다.&lt;br&gt;영국 데일리미러는 3일(현지시간) 영국 엡섬에 거주하는 얀 지오비나조(71·여)가 바나나를 먹던 중 ‘특별한 개구리’를 발견했다고 보도했다.&lt;br&gt;매체에 따르면 얀은 평소 방문하던 식료품점에 들러 바나나를 사와 싱크대에서 손질하던 중 뭔가 움직임을 감지했다. 거미가 딸려 들어온 것인가 싶어 살펴보니 새끼 개구리였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발견 당시 개구리는 기절한 상태였다. 온라인 검색 끝에 그는 이 개구리가 아프리카 토종 개구리인 ‘리드 개구리’라는 결론을 내리고 ‘리드’라는 이름을 붙여줬다.&lt;br&gt;그는 개구리를 소생시키기 위해 플라스틱 상자에 넣어 실내용 라디에이터 위에 올려놨다고 한다. 얀의 보살핌 덕분인지 개구리는 무사히 깨어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;얀은 개구리의 정체를 분명히 확인하기 위해 영국왕립동물학대방지협회(RSPCA)에 연락해 도움을 요청했다. RSPCA 소속 루이스 호턴은 리드의 정체가 아프리카 코트디부아르 토착 동물인 ‘님바산 리드 개구리(Mount Nimba reed frog, Hyperolius nimbae)’라는 것을 확인했다.&lt;br&gt;호턴은 “발견된 개구리는 동전보다 작았다. 얀이 개구리를 잘 돌봐줘서 생명에 지장이 없는 상태였다”라고 말했다. 호턴은 리드가 모종의 경로로 서식지 근처에서 재배되던 바나나에 달라붙은 채 코트디부아르에서 영국까지 왔을 것이라고 추정했다.&lt;br&gt;영국 매체 메트로에 따르면 영국법상 외래종을 국내로 반입하는 것은 불법이다. 현재 리드는 얀의 집에서 회수돼 고향인 코트디부아르로 돌려보내기 전까지 일시 격리 중인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프듀 조작’ 안준영PD, 재퇴사하나…엠넷 “채용 잘못된 판단”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500162</guid>
      <pubDate>2023-04-05T16:16:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405161641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416205 --&gt;순위 조작으로 실형을 산 안준영 PD가 CJ ENM에 재입사해 논란이 일자 CJ ENM이 “안준영 PD 채용 결정은 변명의 여지가 없는 잘못된 판단”이라며 공식 사과했다.&lt;br&gt;향후 거취에 대해서는 “논의 중”이라고 짧게 답했다.&lt;br&gt;CJ ENM은 5일 입장문을 내고 “안준영 PD 채용 결정은 변명의 여지가 없는 잘못된 판단이었다. 과거의 잘못을 만회할 기회를 주고자 했던 결정은 사회의 공정에 대한 눈높이에 부합하지 못했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “지난 4년간 오디션 프로그램의 공정성을 제고하기 위해 제작과 분리된 투표 관리 시스템을 구축했다. 또 모니터링 강화, ‘시청자위원회’ 운영 등 제작 과정의 투명성도 높여왔다”면서 “그럼에도 채용 기준 관련하여 부족했던 점을 겸허히 수용하고 향후 이번에 드러난 문제점은 조속히 보완해 유사한 일이 재발하지 않도록 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;지난 3일 안 PD가 출소 1년 5개월 만에 CJ ENM에 재입사했다는 사실이 알려졌다. CJ ENM은 안 PD의 요청에 의한 것이라고 밝혔지만 여론은 들끓었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안 PD는 ‘프로듀스 101’ 시즌1부터 4까지 생방송 경연에서 시청자 유료 문자 투표 결과를 조작하고, 연예기획사 관계자들로부터 여러 차례에 걸쳐 수천만원 상당의 유흥업소 접대를 받은 혐의를 받았다.&lt;br&gt;1·2심은 안 PD의 혐의를 인정하고 징역 2년과 추징금 3700여만원을 선고했다. 이후 안 PD 측은 상고했지만 대법원이 이를 기각해 실형을 살고 2021년 11월 출소했다.&lt;br&gt;같은 혐의로 기소된 김용범 CP(총괄 프로듀서)도 징역 1년 8개월을 선고한 원심 판단이 유지돼 실형을 살다 2021년 7월 출소했다. 그는 이듬해 2월 인사위원회로부터 중징계 처분을 받은 뒤 글로벌뮤직TF팀으로 업무에 복귀했다.&lt;br&gt;한편 안 PD 거취에 대해 CJ ENM 관계자는 “논의 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;다음은 CJ ENM 공식 입장 전문&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;엠넷(Mnet) 경력직 채용에 실망하신 모든 분들께 진심으로 사과드립니다.&lt;br&gt;안준영 PD 채용 결정은 변명의 여지가 없는 잘못된 판단이었습니다. 과거의 잘못을 만회할 기회를 주고자 했던 결정은 사회의 공정에 대한 눈높이에 부합하지 못했습니다.&lt;br&gt;엠넷을 사랑하는 많은 분들, 그리고 최고의 콘텐츠 기업이라는 자부심으로 묵묵히 업무에 매진해온 임직원 여러분께 죄송하다는 말씀을 드립니다.&lt;br&gt;당사는 지난 4년간 오디션 프로그램의 공정성을 제고하기 위해 제작과 분리된 투표 관리 시스템을 구축했습니다. 또 모니터링 강화, ‘시청자위원회’ 운영 등 제작 과정의 투명성도 높여 왔습니다.&lt;br&gt;그럼에도 채용 기준 관련하여 부족했던 점을 겸허히 수용하고 향후 이번에 드러난 문제점은 조속히 보완해 유사한 일이 재발하지 않도록 하겠습니다.&lt;br&gt;공정과 신뢰 회복을 위한 저희의 노력에 앞으로도 애정 어린 격려와 질책 부탁드립니다. 이번 일로 많은 분들께 실망을 안겨드린 점, 가슴 깊이 반성하며 다시 한 번 머리 숙여 사과드립니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현미 사망 전날 통화…엄앵란 “친구가 없다” 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500174</guid>
      <pubDate>2023-04-05T16:40:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405164005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416241 --&gt;배우 엄앵란(본명 엄인기·87)은 5일 연합뉴스와의 전화 통화에서 현미 별세와 관련해  “나는 이제 친구가 없다”며 슬픔을 감추지 못했다.&lt;br&gt;현미와 엄앵란은 깊은 우정을 나눈 사이로, 현미는 별세하기 전날까지 엄앵란과 매일 통화하며 서로 안부를 확인했다.&lt;br&gt;엄앵란은 “둘이 20대일 때 한 행사장에서 처음 만났다”며 “현미가 ‘아이고 엄앵란 씨 이름만 들었지,얼굴은 처음 뵙네요’ 하길래 ‘내가 언니 할게요’라고 말했다”고 첫 만남을 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;둘은 우여곡절이 많았던 연예계 생활과 가정생활을 보내며 약 60년간 두터운 우정을 쌓았다. 엄앵란은 화통하고 털털한 성격의 현미를 보고 있으면 어느덧 자기도 깊은 속내를 드러내 나누곤 했다고 전했다.&lt;br&gt;엄앵란은 “허물 없이 다 털어놓았다”며 “슬프면 슬픈 대로, 사람들이 미우면 미운 대로 서방 욕도 서로 하고 그랬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;엄앵란은 “(현미가) 아직도 얼음 속에 들어앉았다더라. 만사가 싫고 슬프다”며 울음을 삼켰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교에 맥주 챙겨간 아이, 아빠는 ‘화들짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500179</guid>
      <pubDate>2023-04-05T16:50:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405165047_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416245 --&gt;아들 도시락에 탄산수를 챙겨주던 아빠가 비슷하게 생긴 ‘기네스 맥주’를 대신 보낸 사연이 전해지면서 일부 누리꾼이 “나도 그런 경험 있다”며 공감했다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 영국 데일리미러에 따르면 미국에서 작가이자 인플루언서로 활동하고 있는 윌 마이어스는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 영상을 올려 “아들의 도시락에 탄산수 대신 기네스 맥주를 넣었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;영상에서 마이어스는 다급한 표정으로 “오늘 큰 실수를 했기 때문에 어서 학교로 달려가야 한다. 아들이 태어났을 때 많은 사람이 내게 좋은 아빠가 될 수 있을 것이라 격려했지만 오늘만은 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 자신의 아들의 도시락에 기네스 맥주를 넣어버렸다고 고백했다.&lt;br&gt;평상시 마이어스는 아들의 등굣길에 ‘리퀴드데스 탄산수’를 챙겨주곤 했다. 리퀴드데스 탄산수 캔은 짙은 검은색에 흰색 글씨와 금빛 그림이 그려져 있어 얼핏 보면 기네스 맥주와 비슷하게 생겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마이어스는 리퀴드데스 탄산수와 기네스 맥주가 유사하게 생긴 점을 강조하며 나란히 촬영하기도 했다.&lt;br&gt;그는 아들이 해당 탄산수를 좋아한다고 설명하며 “아들 학교에 가서 이 상황을 설명해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;마이어스의 영상은 순식간에 300만 이상의 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;누리꾼들은 “과연 아버지가 ‘실수’한 것일까, 아들이 ‘챙긴’ 것일까”, “아들이 학교생활이 힘들었나보다” 등의 장난 섞인 댓글을 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 외에도 “봉지에 냅킨과 함께 담배를 넣어 딸 반에 보냈다”, “자식의 도시락에 고양이 간식을 싸준 적 있다”, “아이에게 레몬에이드를 챙겨줬는데 알고 보니 마가리타였다” 등 마이어스의 사연에 공감하는 이들도 있었다.&lt;br&gt;한편 기네스 맥주는 매년 ‘기네스 세계기록’을 발간하고 있는 아일랜드의 양조회사 ‘기네스’의 주력 흑맥주 브랜드다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼식 이틀 앞두고…이승기♥이다인 신혼여행 포기한 사정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500181</guid>
      <pubDate>2023-04-05T16:52:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/07/SSC_20230207151857_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1393264 --&gt;가수 겸 배우 이승기(36)가 배우 이다인(본명 이주희·30)과 오는 7일 결혼을 앞둔 가운데 신혼여행을 가지 않기로 했다.&lt;br&gt;텐아시아는 오는 7일 결혼을 앞둔 이승기와 이다인은 생애 한 번뿐인 신혼여행을 가지 않고 본업에 집중하기로 결정했다고 보도했다.&lt;br&gt;이승기는 오는 5월 4일부터 7일까지 아시아투어 콘서트 ‘소년, 길을 걷다 - Chapter2’를 개최한다. 이어 이승기는 서울 공연 이후 5월 12일 도쿄, 5월 14일 오사카, 5월 21일 타이페이, 5월 27일 마닐라 등에서 공연을 이어간다. 이다인 역시 MBC 새 드라마 ‘연인’ 촬영에 한창이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이승기와 이다인은 오는 7일 오후 6시 서울 강남구 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 백년가약을 맺는다. 이승기의 장모, 이다인의 모친인 배우 견미리와 인연이 깊은 배우 손지창이 결혼식 총괄에 나섰다. 사회는 유재석이 맡고 축가는 이적이 부를 예정이다. 주례는 없다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, ‘위드 코로나’ 가속화…1분기 신규 창업 16% 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500185</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405170343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416257 --&gt;중국이 올해 일상 회복에 나서면서 1분기 중소기업의 신규 사업 등록이 전년 동기 대비 20% 가까이 늘었다.&lt;br&gt;사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 5일 중국 기업정보 사이트 치차차를 인용해 “중국에서 지난 1∼3월 자본금 500만 위안(약 9억 5000만원) 미만 중소기업 757만개가 새로 등록했다”고 전했다. 전년 동기 대비 16% 늘어난 규모다.&lt;br&gt;반면 같은 기간 중소기업 등록 취소 건수는 절반으로 줄어든 112만개로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;분야별로는 요식업계에서 전년보다 28.9% 늘어난 75만 1000여곳이 신규 등록해 가장 빠른 회복세를 보였다. 관광업계도 44.6% 늘어났다. 이는 중국의 3월 서비스 분야 구매관리자지수(PMI)가 56.9로 치솟으며 2012년 3월 이래 최고를 기록한 것과 궤를 같이 한다. 3월 서비스 분야 PMI는 제조업 PMI(51.9)보다 훨씬 높았다. 실제로 베이징 시내를 다녀 보면 강력한 코로나 방역 기조로 줄폐업한 상점 건물들에 빠르게 새 가게가 채워지고 있다.&lt;br&gt;핀포인트 자산관리의 수석 이코노미스트 장즈웨이는 SCMP에 “중국의 경제 회복이 상당히 강하다는 고무적인 신호”라며 “중소기업은 일자리의 큰 부분을 차지한다. 그들의 힘은 실업률을 낮추고 소비를 진작할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국도 마찬가지지만 중소기업은 중국 국가 경제를 뒷받침하는 민간 부분의 중추다. 중국 세수의 절반을 차지하고 국내총생산(GDP)의 60%, 도시 고용의 80%를 차지한다. 이들은 지난 3년간 ‘제로 코로나’ 정책으로 가장 큰 타격을 입었다.&lt;br&gt;스탠다드차타드(SC)의 중화권 수석이코노미스트 딩솽은 “많은 중소기업이 여전히 회복 초기 단계에 있어 이러한 흐름은 몇 달간 이어질 것으로 보인다”면서도 “그럼에도 전반적인 중국 경제 활력은 코로나19 대유행(팬데믹) 이전 수준을 회복하지 못했다”고 말했다. 그는 “(미국의 금리 인상과 우크라이나 전쟁 등 여파로) 해외 수요가 계속 약화하고 있어 올해 중국 경제 회복은 고용과 가계 수입 증가에 의존하는 내수 소비 회복에 달려있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 희토류 자석 제조기술 수출 금지 추진”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500189</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405171429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416261 --&gt;중국 정부가 전기차와 풍력 발전용 모터 등에 쓰이는 희토류 자석 공급망을 통제하기 위해 제조 기술 수출 금지를 추진하고 있다고 요미우리신문이 5일 보도했다.&lt;br&gt;중국 정부는 산업 기술 수출 규제 품목을 담은 ‘중국 수출 규제·수출 제한 기술 목록’ 개정안에 네오디뮴과 사마륨 코발트 자석 제조 기술을 추가하기로 했다. 지난해 12월부터 목록 개정 작업에 착수했으며 연내에 확정할 계획이다. 희토류 자석 제조를 ‘첨단기술’로 판단해 해외 유출을 막겠다는 의도다.&lt;br&gt;네오디뮴과 사마륨 코발트는 희토류 합금으로 주로 초강력 자석 생산에 쓰인다. 이들 자석은 항공기와 로봇, 휴대전화, 에어컨, 무기 등에 폭넓게 사용된다. 중국은 이들 자원의 최대 공급처이며 완제품 생산 능력도 세계 최고다. 세계 네오디뮴 자석 시장에서 중국의 점유율은 84%이고, 사마륨 코발트 자석은 90% 이상을 중국이 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요미우리는 “중국이 희토류 자석의 제조 기술 수출을 금지하면 희토류 채굴부터 물품 생산까지 전 과정을 통제할 수 있어 자석 생산공장이 없는 미국·유럽 국가의 중국 의존도가 높아질 수밖에 없다”고 분석했다. 중국이 대규모 설비 투자를 단행해 생산 비용을 낮추면 이 분야 시장 경쟁국인 일본의 점유율이 줄어들 수 있다고 우려했다.&lt;br&gt;매체는 “중국이 자석 공급망을 장악해 성장이 예상되는 환경 분야에서 패권을 확립하려는 것으로 보인다”며 “시진핑 중국 국가주석은 자석을 국가 안보와 관련된 전략 물자로 보고 있다”고 풀이했다. 현재 미국은 중국의 공급망에서 탈피하고자 항공기 등 주요 국방 물품에 중국산 희토류 자석 사용을 금지하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이유-유인나, 비밀 담배 의혹 해명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500190</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:15:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405171533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416262 --&gt;가수 겸 배우 아이유와 배우 유인나가 비밀 담배 의혹에 대해 적극 반박했다.&lt;br&gt;4일 아이유의 유튜브 채널 ‘이지금’의 ‘아이유의 팔레트’에서는 ‘신조어 퀴즈’를 진행하는 아이유, 유인나의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;신조어를 잘 모른다고 알려진 유인나는 ‘중꺾마(중요한 건 꺾이지 않는 마음)’를 “중학생을 꺾지 마”라고 해석했다. 또 ‘분좋카(분위기 좋은 카페)’에 대해서는 “제가 분당 사람이다. 진짜 좋다. ‘분당 좋아 가자’”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이유는 “너무 재밌어서 현장에서 신조어 퀴즈를 급조했다”며 “유인나씨가 어느 정도로 얼토당토않은 오답을 얘기할지 궁금하다”고 말했다.&lt;br&gt;제작진이 ‘비담’이라는 신조어를 제시하자, 아이유는 “비담은 다 아는 거냐”며 감을 잡지 못하는 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곧이어 유인나는 정답을 직감한 듯 “여기에 해당하는 사람이 있냐”고 물었고, 제작진이 아이유와 유인나를 지목하자 “우리요? 우리 담배 안 피운다”고 손사래를 쳤다.&lt;br&gt;유인나는 “(정답이) 비밀 담배 아니냐. 우리가 비밀리에 담배를 피운다고 생각한 것 같다”고 말했다. 아이유는 “아니다. 오해다. 우리 목소리를 쓰는 사람인데. 오해다”며 거듭 해명했다.&lt;br&gt;정답은 ‘비주얼 담당’이었고, 제작진이 5글자라고 힌트를 주자 두 사람은 “맞추고 말 거다”며 승부욕을 드러냈다. 결국 아이유는 “비주얼 담당”이라고 힘껏 외쳐 폭소를 자아냈다.&lt;!-- 그림 1416263 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美中, ‘新 아편전쟁’ 격화…“‘죽음의 마약’ 펜타닐 중국·멕시코 책임”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500194</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:23:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405172312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416266 --&gt;글로벌 패권을 두고 갈등 중인 미국과 중국이 이번에는 마약성 진통제인 펜타닐로 맞붙을 전망이다. ‘죽음의 마약’으로 불리는 펜타닐이 중국을 통해 미국으로 대거 유입되면서 두 나라가 ‘신(新)아편전쟁’을 치를 것이란 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;4일(현지시간) AP통신에 따르면 안드레스 마누엘 로페스 오브라도르 멕시코 대통령은 이날 기자회견에서 “중국에서 멕시코로 넘어오는 펜타닐 선적량 통제를 요청하고자 시진핑 중국 국가주석에 서한을 보냈다”고 밝혔다. 지난달 22일 보낸 서한에는 멕시코의 펜타닐 수입업자에 대한 인적 사항 등 관련 정보를 양국이 공유하자는 내용이 담겼다. 조 바이든 미 대통령이 마약 소탕을 이유로 특수부대를 파견할 수 있다고 우려한 멕시코 대통령이 시 주석에 협조 요청을 한 것이다.&lt;br&gt;1986년 로널드 레이건 전 미 대통령은 ‘마약남용 금지법’에 서명했다. 마약 유통 차단을 위해 당사국의 승인 없이 타국에서 군사 작전을 벌일 수 있는 것이 골자다. 현재 공화당 일부 의원은 이 법에 근거해 “미국에 펜타닐 완제품을 밀수출하는 멕시코에 군을 동원해야 한다”고 주장한다. 오브라도르 대통령은 “펜타닐 오남용으로 어려움을 겪는 미국이 우리나라에 책임을 돌리는 것도 모자라 우리 영토를 침입하려는 의도까지 내보이고 있다”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;펜타닐은 마약성 진통제로 벨기에 제약회사 얀센이 개발했다. 극심한 고통을 겪는 시한부 말기암 환자 등에 제한적으로 쓰이다가 제약업계 로비로 사용 범위가 크게 넓어졌다. 2010년대부터 마약을 대체하자 미 당국이 규제에 나섰지만 ‘죽음의 마약’에 중독된 사람들을 막지 못했다.&lt;br&gt;미국에서는 펜타닐을 투약한 사람들이 길거리에서 쓰러지고, 걷다가 그대로 서서 잠드는 등 다양한 부작용 사례가 목격되고 있다. 19세기 중국이 아편으로 무너졌듯 21세기 미국은 펜타닐로 무너질 수 있다고 우려하기도 한다. 토니 블링컨 미 국무장관이 중국을 방문하려던 이유 가운데 하나가 중국과 펜타닐 원료 공급 통제를 논의하기 위해서였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국에서는 펜타닐 문제의 근본 원인은 중국이 원료를 대량 생산하고 멕시코 마약 카르텔이 이를 가공해 밀수출하는 데 있다고 본다. 미 상원 외교위원회는 지난 2월 “미국 청장년층 사망 원인 1위인 펜타닐 중독과 관련해 중국에 책임을 묻겠다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러나 마르셀로 에브라르드 멕시코 외교부 장관은 이날 기자들에게 “미국 내 펜타닐 밀매범 대다수는 미국인”이라며 미국의 ‘남탓’ 대응을 질타했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽연합 탈퇴로 70대 치매 환자까지 추방…‘찬밥’된 영국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500197</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:27:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405172750_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416270 --&gt;스웨덴이 유럽연합(EU) 27개 회원국 가운데 브렉시트 이후 자국에서 추방한 영국인 규모가 1100명으로 제일 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;가디언은 4일(현지시간) EU 집행위원회의 통계를 인용해 2020년 2월 1일 브렉시트 완료 후 추방된 영국인 숫자가 제일 많은 EU 회원국이 스웨덴이라고 전했다. 뒤를 이어 네덜란드, 노르웨이, 말타, 스위스 순이다. 브렉시트 단행으로 EU 국가로부터 추방된 영국인은 모두 2610명이다.&lt;br&gt;추방된 영국인의 나이는 35살 이상이 1350명으로 가장 많고, 18~34살은 1025명이며 14살 이하의 어린이도 170명이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 거류증이 없다는 이유로 스웨덴에서 추방될 처지인 영국 여성 캐슬린 풀(74)은 치매를 앓고 있는 환자라고 가디언이 전했다. 손주를 돌보기 위해 스웨덴으로 이주해 6년 전부터 치매 요양원에 입원 중인 풀은 여권 만료를 이유로 추방 명령을 받았다.&lt;br&gt;풀의 며느리인 안젤리카 풀은 “시어머니가 2012년 치매 진단을 받고 2013년 요양원에 입원했다”면서 “2018년 시어머니의 여권이 만료됐는데, 유효한 서류가 없다는 이유로 스웨덴은 거주 허가를 발급해주지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스웨덴 정부에서 추방 명령서가 날아왔지만 병상에 누워있는 시어머니는 비행기조차 탈 수 없는 형편이라고 며느리는 하소연했다.&lt;br&gt;브렉시트 이전에는 각 국가가 EU 회원국의 시민을 자국에서 추방하기가 매우 어려웠다. 영국과 EU는 브렉시트 이후에도 영국인이 거주하는 회원국에서 계속 살 수 있도록 합의를 맺었지만 실제로는 추방이 이어지고 있는 셈이다.&lt;br&gt;스웨덴의 영국인 추방 사유는 거류증 신청서류가 미비하거나 시한을 어겼다는 것이다. 반면 덴마크는 브렉시트 전 새 거류증을 신청하지 못한 영국인을 구제하는 법을 마련했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “정상적인 질문 할 때만 답”...한덕수 ‘독도 발언’ 해프닝 [교육·사회·문화 대정부질문]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500200</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:32:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405173239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국회 대정부질문 마지막 날인 5일 교육·사회·문화 분야 질의에선 윤석열 정부의 인사 검증 시스템, 저출산 대책, 대일외교 문제 등이 도마 위에 올랐다. 더불어민주당과 한동훈 법무부 장관 간의 날 선 신경전도 이어졌다.&lt;!-- 그림 1416276 --&gt;첫 질의에 나선 전해철 민주당 의원은 아들의 학교폭력 논란으로 국가수사본부장직에서 낙마한 정순신 변호사 사태를 놓고 ‘법무부 책임론’ 공세를 펼쳤다.&lt;br&gt;전 의원은 한동훈 장관을 향해 “정순신 인사 실패는 1, 2차로 분리된 윤석열 정부의 인사 검증 시스템 때문에 발생한 문제”라면서 “지금이라도 인사 검증 기능을 (법무부가 아닌) 대통령실이나 인사혁신처로 보내서 일원화된 책임을 지게 해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;한 장관은 관련 논란에  “(인사검증단을 산하에 둔) 부처 장관으로서 깊은 책임감을 느끼고 국민들께  죄송하다는 말씀을 드렸고 지금도 마찬가지”라고 재차 사과하면서도 “이 제도(인사 검증단)의 변경을 말할 입장은 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 그는 “대통령실과 함께 법원행정처로부터 일정한 범위 내의 판결 열람이 가능한지 등에 관한 얘기를 진행하는 중이고 동의 범위를 넓히는 방안도 (보완책으로) 준비하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;한 장관은 “장관의 언행이 윤석열 대통령에 대한 부정 평가에 영향을 미친 것 아니냐”는 전 의원의 지적에 “정상적인 질문에는 정상적으로 답변하고 있다”고 받아쳤다. 이 과정에서 일부 민주당 의원들은  ‘정상이 아니다’, ‘사퇴하라’는 등 한 장관을 향해 고성을 질렀다.&lt;!-- 그림 1416277 --&gt;한덕수 국무총리가 ‘독도는 우리 땅인가’라는 맹성규 민주당 의원의 질문을 받고 “절대로 아니다”라고 대답하는 해프닝이 벌어지기도 했다. 이 대답에 의원들 사이에서는 웃음이 터져 나왔고 한 총리는 곧바로 발언을 정정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저출산 문제와 맞물린 남성 육아휴직 문제를 놓고도 질의가 집중됐다. 이정식 고용노동부 장관은 우리나라 남성 육아휴직 비율이 4.1%로 낮다는 조은희 국민의힘 의원의 지적에 “통계적 착시가 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 장관은 “출산하고 1년 미만의 경우 어머니들이 육아휴직을 하는 비율이 77%고 남성들은 1년 이후에 67% 활용한다”면서 “남성이 주 소득원으로 인식되고 있고 소득감소도 크기 때문에 실질적으로 낮게 나타나고 있지만 일본 등 OECD 국가들과 비교해볼 때 낮지 않다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1416278 --&gt;한편 한 장관은 김의겸 민주당 의원이 최근 방송 인터뷰에서 자신을 ‘조선 제1혀’라고 비꼰 것을 두고 “덕담으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;한 장관은 대정부질문에 출석하기 직전 기자들과 만나 “제가 검사일 때 저를 ‘조선 제1검’이라고 불렀던 것은 다름 아닌 민주당 쪽 분들”이라며 김 의원을 향해 “제게 덕담했으니 제가 다시 덕담하자면, 거짓말 끊기 어려우면 좀 줄이는 것도 좋을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;‘서울 송파병 이사설’ 등 총선 등판설과 관련해서는 “최근에  송파구 쪽에 가본 적도 없다”며 일축했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애 연주자들의 ‘음의 색’…서초한우리오케스트라 제2회 정기연주회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500203</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:48:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405174833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416283 --&gt;발달장애 연주자들의 음의 향연이 펼쳐진다.&lt;br&gt;서초구립(구청장 전성수) 한우리정보문화센터는 5일 센터에 소속된 서초한우리오케스트라가 장애인의 날인 오는 20일 예술의전당에서 약 4년 만에 제2회 정기연주회 ‘음의 색 : Colorful concert’을 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;서초한우리오케스트라는 2017년 정식 창단했으며 단원 전원이 음악적 재능을 가진 발달장애 직업연주자로 구성돼 있다. 연주활동을 통해 장애인식개선에 앞장서고 있는 전문 오케스트라다. 현재 20명의 단원들이 하루 5시간, 주 4일 연주 활동을 하며 경제적 자립을 꿈꾸고 음악을 통해 사회와 소통하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제2회 정기연주회 ‘음의 색 : Colorful concert’은 황수경 아나운서가 진행을 맡았으며 클래식부터 영화 음악, 한국 가곡까지 다양한 연주 레퍼토리로 프로그램을 구성했다. 대한민국 최고의 바리톤 고성현 교수와의 협연도 선보일 예정이다.&lt;br&gt;이번 연주회에서는 총 120분(인터미션 15분 포함)간 장애예술전문단체의 오케스트라 연주와 장애미술작가의 그림 상영을 동시에 진행하며 복합 문화예술을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한우리정보문화센터 관계자는 “이번 정기연주회를 통해 창단부터 현재까지 장애예술단원들의 눈부신 성장을 선보일 예정”이라며 “수준 높은 공연을 통해 서초구민의 문화예술 향유와 장애인식개선을 도모하고자 한다”고 전했다.&lt;br&gt;서초한우리오케스트라의 제2회 정기연주회 ‘음의 색 : Colorful concert’은 오는 4월 20일 목요일 오후 7시 30분 예술의 전당 IBK 챔버홀에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융지주 실적 잔치 끝물…리딩금융 1분기 역성장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500205</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:51:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405175134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416286 --&gt;그간 이자장사를 바탕으로 이어지던 금융지주들의 실적 잔치의 끝물이 다가오는 모양새다. 올해 1분기에도 주요 금융지주들은 4조 6000억원이 넘는 역대급 당기순이익 실적을 기록할 전망이지만, 리딩금융 경쟁을 하고 있는 KB금융과 신한금융의 실적은 뒷걸음칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;5일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 이날 기준 KB·신한·우리·하나금융 등 4대 금융지주의 1분기 당기순이익(지배주주 순이익 기준) 전망치는 4조 6224억원이다. 4사 합산 기준으로 1분기 역대 최고 실적이다. 증가폭은 둔화했다. 4대 지주 합산 당기순이익은 2021년 1분기 3조 9647억원에서 지난해 1분기 4조 5951억원으로 1년 사이 15.9% 뛴 바 있다. 그러나 올해는 전년 같은 기간 대비 0.6% 증가하는 데 그칠 전망이다.&lt;br&gt;특히 리딩금융 경쟁을 하며 석 달 사이 조 단위 당기순이익을 올려온 KB금융과 신한금융의 실적은 지난해보다 줄어들 것으로 보인다. KB금융의 당기순이익은 지난해 1분기 1조 4531억원에서 올해 1분기 1조 3912억원으로 4.3%, 신한금융은 1조 4004억원에서 1조 3933억원으로 0.5% 감소할 전망이다. 고금리에 가계대출이 꾸준히 감소하고 있는 데다 금융당국의 상생 압박에 이자장사도 일부 발목이 잡히면서다. 또한 글로벌 은행이 흔들리고 어디서 부실이 터져 나올지 모르는 상황에서 대손충당금을 보수적으로 쌓고 있는 추세도 금융지주들의 실적 감소 원인이 됐다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 NH투자증권은 대내외 금융 불확실성 등을 이유로 KB금융 목표가를 7만 5000원에서 6만 6000원으로 낮췄다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 “KB금융의 대출 성장이 정체를 나타내면서 순이자이익 증가세가 둔화될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;반면 두 리딩금융에 비해 당기순이익 규모가 적은 우리금융과 하나금융은 이자이익이 선방하면서 지난해에 비해 실적이 개선된 것으로 전망됐다. 증권 업계에서는 우리금융의 당기순이익이 2022년 1분기 8392억원에서 올해 1분기 9024억원으로, 하나금융은 9024억원에서 9355억원으로 뛸 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이러한 호실적이 연말까지 이어지긴 어려울 전망이다. 김인 BNK투자증권 연구원은 “하나금융의 분기 순이자마진(NIM)은 상반기까지 완만한 상승을 예상했으나, 1분기부터 마진 압박이 시작되면서 연간 이자이익의 둔화는 불가피하다”고 내다봤다. 박혜진 대신증권 연구원은 “거시경제 상황의 불확실성이 해소된 국면은 아니기 때문에 은행의 업황 악화는 불가피하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융지주 실적 잔치 끝물…리딩금융 1분기 역성장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500205</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:51:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405175134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416286 --&gt;그간 이자장사를 바탕으로 이어지던 금융지주들의 실적 잔치의 끝물이 다가오는 모양새다. 올해 1분기에도 주요 금융지주들은 4조 6000억원이 넘는 역대급 당기순이익 실적을 기록할 전망이지만, 리딩금융 경쟁을 하고 있는 KB금융과 신한금융의 실적은 뒷걸음칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;5일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 이날 기준 KB·신한·우리·하나금융 등 4대 금융지주의 1분기 당기순이익(지배주주 순이익 기준) 전망치는 4조 6224억원이다. 4사 합산 기준으로 1분기 역대 최고 실적이다. 증가폭은 둔화했다. 4대 지주 합산 당기순이익은 2021년 1분기 3조 9647억원에서 지난해 1분기 4조 5951억원으로 1년 사이 15.9% 뛴 바 있다. 그러나 올해는 전년 같은 기간 대비 0.6% 증가하는 데 그칠 전망이다.&lt;br&gt;특히 리딩금융 경쟁을 하며 석 달 사이 조 단위 당기순이익을 올려온 KB금융과 신한금융의 실적은 지난해보다 줄어들 것으로 보인다. KB금융의 당기순이익은 지난해 1분기 1조 4531억원에서 올해 1분기 1조 3912억원으로 4.3%, 신한금융은 1조 4004억원에서 1조 3933억원으로 0.5% 감소할 전망이다. 고금리에 가계대출이 꾸준히 감소하고 있는 데다 금융당국의 상생 압박에 이자장사도 일부 발목이 잡히면서다. 또한 글로벌 은행이 흔들리고 어디서 부실이 터져 나올지 모르는 상황에서 대손충당금을 보수적으로 쌓고 있는 추세도 금융지주들의 실적 감소 원인이 됐다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 NH투자증권은 대내외 금융 불확실성 등을 이유로 KB금융 목표가를 7만 5000원에서 6만 6000원으로 낮췄다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 “KB금융의 대출 성장이 정체를 나타내면서 순이자이익 증가세가 둔화될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;반면 두 리딩금융에 비해 당기순이익 규모가 적은 우리금융과 하나금융은 이자이익이 선방하면서 지난해에 비해 실적이 개선된 것으로 전망됐다. 증권 업계에서는 우리금융의 당기순이익이 2022년 1분기 8392억원에서 올해 1분기 9024억원으로, 하나금융은 9024억원에서 9355억원으로 뛸 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이러한 호실적이 연말까지 이어지긴 어려울 전망이다. 김인 BNK투자증권 연구원은 “하나금융의 분기 순이자마진(NIM)은 상반기까지 완만한 상승을 예상했으나, 1분기부터 마진 압박이 시작되면서 연간 이자이익의 둔화는 불가피하다”고 내다봤다. 박혜진 대신증권 연구원은 “거시경제 상황의 불확실성이 해소된 국면은 아니기 때문에 은행의 업황 악화는 불가피하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융지주 실적 잔치 끝물…리딩금융 1분기 역성장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500205</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:51:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405175134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416286 --&gt;그간 이자장사를 바탕으로 이어지던 금융지주들의 실적 잔치의 끝물이 다가오는 모양새다. 올해 1분기에도 주요 금융지주들은 4조 6000억원이 넘는 역대급 당기순이익 실적을 기록할 전망이지만, 리딩금융 경쟁을 하고 있는 KB금융과 신한금융의 실적은 뒷걸음칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;5일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 이날 기준 KB·신한·우리·하나금융 등 4대 금융지주의 1분기 당기순이익(지배주주 순이익 기준) 전망치는 4조 6224억원이다. 4사 합산 기준으로 1분기 역대 최고 실적이다. 증가폭은 둔화했다. 4대 지주 합산 당기순이익은 2021년 1분기 3조 9647억원에서 지난해 1분기 4조 5951억원으로 1년 사이 15.9% 뛴 바 있다. 그러나 올해는 전년 같은 기간 대비 0.6% 증가하는 데 그칠 전망이다.&lt;br&gt;특히 리딩금융 경쟁을 하며 석 달 사이 조 단위 당기순이익을 올려온 KB금융과 신한금융의 실적은 지난해보다 줄어들 것으로 보인다. KB금융의 당기순이익은 지난해 1분기 1조 4531억원에서 올해 1분기 1조 3912억원으로 4.3%, 신한금융은 1조 4004억원에서 1조 3933억원으로 0.5% 감소할 전망이다. 고금리에 가계대출이 꾸준히 감소하고 있는 데다 금융당국의 상생 압박에 이자장사도 일부 발목이 잡히면서다. 또한 글로벌 은행이 흔들리고 어디서 부실이 터져 나올지 모르는 상황에서 대손충당금을 보수적으로 쌓고 있는 추세도 금융지주들의 실적 감소 원인이 됐다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 NH투자증권은 대내외 금융 불확실성 등을 이유로 KB금융 목표가를 7만 5000원에서 6만 6000원으로 낮췄다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 “KB금융의 대출 성장이 정체를 나타내면서 순이자이익 증가세가 둔화될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;반면 두 리딩금융에 비해 당기순이익 규모가 적은 우리금융과 하나금융은 이자이익이 선방하면서 지난해에 비해 실적이 개선된 것으로 전망됐다. 증권 업계에서는 우리금융의 당기순이익이 2022년 1분기 8392억원에서 올해 1분기 9024억원으로, 하나금융은 9024억원에서 9355억원으로 뛸 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이러한 호실적이 연말까지 이어지긴 어려울 전망이다. 김인 BNK투자증권 연구원은 “하나금융의 분기 순이자마진(NIM)은 상반기까지 완만한 상승을 예상했으나, 1분기부터 마진 압박이 시작되면서 연간 이자이익의 둔화는 불가피하다”고 내다봤다. 박혜진 대신증권 연구원은 “거시경제 상황의 불확실성이 해소된 국면은 아니기 때문에 은행의 업황 악화는 불가피하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유연석, ‘경비원 갑질 의혹’에 직접 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500207</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405175704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416288 --&gt;배우 유연석이 지난달 논란이 됐던 ‘아파트 경비원 갑질 허위 의혹’과 관련해 직접 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;유연석은 5일 오후 자신의 인스타그램을 통해 라이브 방송을 진행했다. 이날 라이브 방송은 8일 예정됐던 팬미팅이 연기되자 유연석이 팬들의 아쉬움을 달래기 위해 진행됐다.&lt;br&gt;유연석은 “데뷔 20주년 팬미팅이라고 해서 준비도 많이 했는데, 코로나19 때문에 한동안 못 만나지 않았나. 너무 기대하고 있었는데 아쉽다”면서 “팬미팅 오기 위해 예매해주시고 준비한 많은 분께 죄송하다. 미안하다. 얼마나 기대했겠나”라며 아쉬움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “이번주 내로 티켓을 취소하고 다른 공연장을 잡아서 다시 티켓팅 하는 과정들에 여러 가지 문제가 있을 수 있다는 의견이 많아 부득이하게 연기하게 됐다”면서 “빠른 시일 내에 공연장을 찾아서 올해 안에 20주년 팬미팅을 반드시 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;유연석은 “팬미팅 공지가 나가는 시점에 당황스러운 이슈거리와 기사가 있었다”면서 최근 불거진 경비원 무시 의혹에 대해 간접적으로 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “저도 팬분들과 만날 것만 기대하고 있었는데 여러분도 놀랐을 테고 저도 놀랐다”면서 “여러분은 다 아실 거라 믿는다. 너무 상심하지 마시라. 그런 거에 흔들리지 않는다”고 팬들을 안심시켰다.&lt;br&gt;이어 “여러분이 절 믿듯 저도 절 믿는다. 많은 분이 응원을 보내주셔서 크게 상심하지 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;‘세상 착한 유연석 건들지 마’라는 댓글을 읽은 유연석은 “건들지 마세요. 화낼 수도 있으니까”라며 화를 내는 동작을 선보이기도 했다.&lt;!-- 그림 1416289 --&gt;앞서 지난달 21일 한 온라인 커뮤니티에 ‘배우 유연석의 인성은 사람 바이 사람인가 봅니다’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;작성자는 약 6~7년 전 자신의 아버지가 유연석이 거주 중인 아파트 경비원으로 근무하던 당시 유연석에 무시를 당했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유연석의 소속사 킹콩 by 스타쉽 측은 ‘사실 무근’이라면서 “법적 조치를 취할 예정이다. 강력하게 대응할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지난달 23일 글 작성자를 상대로 고소장을 제출했다.&lt;br&gt;한편 유연석은 오는 8일 서울 이화여자대학교 삼성홀에서 데뷔 20주년 팬미팅 ‘유연석의 이해’를 진행할 예정이었으나 잠정 연기하게 됐다.&lt;br&gt;소속사 측은 “지난주 이화여자대학교 ECC 주차장에서 발생한 화재로 인해 공연장 측으로부터 금주 공연의 원활한 진행이 불가한 것으로 전달받았다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한달만에 다시 한국 온 미 전략폭격기 B52H</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500208</guid>
      <pubDate>2023-04-05T17:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405175922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국 전략폭격기 B52H가 한 달 만에 한국으로 출동해 한미 연합공중훈련을 실시했다.&lt;br&gt;국방부는 5일 미 공군 B52H 전략폭격기를 비롯해 F35B 전투기와 F16 전투기, 우리 공군 F35A 전투기가 참여하는 연합공중훈련이 열렸다고 밝혔다. B52H는 사거리 200㎞ 공대지 핵미사일을 비롯해 최대 31t에 이르는 폭탄을 싣고 6400㎞ 이상을 날아가 목표물을 폭격할 수 있다. 한미가 B52H를 한반도 상공에 전개한 건 지난달 6일 서해에서 연합공중훈련을 시행한 이후 한 달 만이다.&lt;br&gt;국방부는 “미국 주요 전략자산의 연속된 한반도 전개는 미국의 대한민국 방위에 대한 결의와 확장억제 실행력 제고를 행동화하는 것으로 평가된다”고 밝혔다. 특히 이번 훈련은 적의 공중위협으로부터 전략폭격기를 엄호하는 방식으로 이뤄져 양국 공군의 상호운용성과 연합작전수행능력 강화에 초점을 맞췄다고 국방부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박하식 공군작전사령관은 “빈도와 강도가 증가된 미 전략자산 전개와 이에 연계한 연합공중훈련을 통해 북한의 어떠한 도발에도 신속하고 압도적으로 대응할 수 있는 한미동맹의 강력한 의지와 완벽한 대비태세를 보여줬다”며 “대한민국 방어를 위한 서로의 의지를 재확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 미 공군은 지난달 30일 미 루이지애나 박스데일 96원정폭격비행대대 소속 B52H 4대와 공군 210명이 폭격기기동군(BTF) 임무를 위해 괌에 위치한 앤더슨 기지에 배치됐다고 공개한 바 있다.&lt;!-- 그림 1416290 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 눈으로 자유를 보겠다” 시위 중 실명한 이란 청년들의 결의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500210</guid>
      <pubDate>2023-04-05T18:05:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405180512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“눈의 소리는 어떤 외침보다도 강하다”&lt;br/&gt;&lt;span class=con_quotation_span&gt;지난해 11월 진압대의 총탄에 오른쪽 눈을 잃은 법대생 가잘 란즈케시(21)가 자신의 SNS에 올린 글&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;지난해 9월 히잡 미착용을 이유로 여대생이 구금됐다 끝내 목숨을 잃은 ‘마흐사 아미니 의문사 사건’ 이후 이란에선 반정부 시위가 이어지고 있는 가운데 시위에 참여했다가 정부 진압대가 발사한 총탄에 한쪽 눈을 잃은 이란 청년들이 사회관계망서비스(SNS)에서 서로 연대하며 저항운동을 이어가고 있다.&lt;br&gt;5일 BBC는 이란 반정부 시위에 참여했다가 진압대가 발사한 총탄에 눈을 잃은 네 명의 이란 청년들 소개하며 이들처럼 시위 진압과정에서 장애를 입은 청년들이 소셜미디어에서 새로운 방식의 저항운동을 전개하는 모습을 보도했다.&lt;br&gt;BBC가 소개한 세 명의 이란 청년들은 총탄에 시력을 잃고 병석에 누워있으면서도 소셜미디어를 통해 굳은 저항 의지를 내비쳤다. 치료를 마치고 소셜미디어에 자신의 안부와 함께 시위를 강경하게 진압한 정부를 비판하고, 자신들처럼 시위 중 다친 이들과 만나 어울리는 모습도 공개했다.&lt;!-- 그림 1416305 --&gt;지난해 9월 이란 북동부 도시 마슈하드 인근에서 시위에 참여한 박사과정생 엘라헤 타보코리안은 보안군이 쏜 총에 맞아 오른쪽 눈을 잃었다. 그는 머리에 박힌 총탄을 제거하는 수술을 받은 뒤, 병원 침대에 누워 “내 인생을 걸고 이렇게 고한다”며 다짐하는 영상을 SNS에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엘라헤는 “너희는 내 눈을 겨눴지만 내 심장은 여전히 뛰고 있다”라며 “내 심장 안의 빛과 좋은 날이 오리란 희망이 나를 미소 짓게 한다. 그러나 너희들의 심장은 매일 어두워지고 있다”라고 적었다. 그의 사진은 시위대가 드는 팻말에 등장하며 연대의 고리가 됐다. 그는 BBC와의 인터뷰에서 나중에 “국제법정에 (자신의 머리에서 나온) 이 총알을 내보이겠다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1416306 --&gt;법대생 가잘 란즈케시(21)는 지난해 11월 반다르아바스에서 시위에 참여했다가 진압대가 발사한 총탄에 오른쪽 눈을 잃었다. 그는 피가 흘러내리는 와중에도 ‘브이(V)’자를 들어 보이는 영상을 자신의 SNS 계정에 올렸다. 이 영상은 이란 안팎에서 화제가 돼, 이란 정부가 청년들을 어떻게 노리고 있는지 알리는 역할을 했다. 그가 올린 “눈의 소리는 어떤 외침보다도 강하다”는 문구 역시 슬로건이 된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;가잘은 자신의 SNS 게시물에 “왜 나를 쏠 때 웃고 있었느냐”, “고통은 견딜 수 없지만 적응하게 될 것이다. 내 이야기가 다 끝나지 않았기 때문에 나는 살아갈 것이다”라며 “우리의 승리는 아직 오지 않았지만 가까이 있다. 한 눈으로 자유를 목격하겠다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이란 양궁 국가대표팀 코사르 코슈누디키아는 지난해 12월 초 케르만샤에서 열린 시위에서 보안군의 총에 맞아 왼쪽 눈을 잃었다. 그는 “그날 그 자리에 있던 나 자신을 후회하지 않는다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 BBC는 이처럼 시위 현장에서 다친 이란 청년들이 온라인을 통해 자신이 혼자가 아니라는 걸 알게 되고, 트라우마에서 벗어날 공동체를 찾았다고 보도했다.&lt;br&gt;BBC는 같은 보도에서 시위 진압 과정에서 눈을 다치거나 실명당한 이들의 정확한 규모가 아직 파악되지 않고 있다고 지적했다. BBC가 인용한 뉴욕타임스 보도에 따르면 지난해 9~11월 동안 테헤란에 있는 병원 3곳에서 유사한 부상으로 치료받은 이들만 500명이다.&lt;br&gt;BBC에 따르면 시위에 참여했다 실명한 청년들은 당국이 진압 과정에서 고의로 얼굴을 노렸다고 추정하고 있다. 그러나 이란 정부는 최근 이런 의혹을 부정했다. 진압경찰 사령관인 하산 카라미 준장은 “(시위대의 얼굴을) ‘고의로’ 쐈다는 주장은 선동”이라고 반박한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BBC는 시위 중 실명은 피했더라도 이란 청년들은 육체적 정신적 후유증과 경제적 부담에 노출된다고도 지적했다. 지난 9월 테헤란에서 열린 집회에 참여한 모하메드 파르지(32) 산탄총에 눈을 맞았는데 병원비로 2500달러(약 327만원) 이상을 지출하는 바람에 추가 치료를 받지 못했다.&lt;br&gt;이란에선 파르지와 같이 경제적 부담 때문에 치료받지 못하는 부상자를 줄이기 위해 이란 정부가 지원을 늘려야 한다는 요구가 이어지고 있다. BBC는 같은 보도에서 이란에서 의사 400여명이 정부의 부상자 지원 확대를 촉구하는 서한을 정부에 전달했다고 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NYT “케이팝 산업화에 정작 한국 팬들은 소외” “사랑하면 계속 사라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500212</guid>
      <pubDate>2023-04-05T18:19:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405181912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416326 --&gt;“오래된 노래들은 음악 뒤편에 있는 산업계를 신경 쓰지도 않고 음악 자체를 즐길 수 있던 시간으로 되돌아가게 해 준다. 이번 인수 싸움으로 케이팝을 편안히 들을 수 없는 상황이 됐고, 아티스트들은 그저 장기 말에 불과했다.”&lt;br&gt;서울의 한 클럽에서 일하는 &lt;b&gt;DJ 최모(26) 씨&lt;/b&gt;는 최신 케이팝 히트곡들을 재생하다말고 2NE1과 원더걸스 등 10여년 전을 풍미했던 아이돌 그룹의 노래를 틀면서 그 이유를 이렇게 설명했다고 미국 일간 뉴욕 타임스(NYT)가 전했다. 무척 공감할 수 있는 이유라고 생각한다.&lt;br&gt;신문은 SM엔터테인먼트 인수를 놓고 벌어진 카카오 엔터와 하이브의 경쟁 속에 글로벌 팬덤을 겨냥한 시장 논리만 부각되고, 케이팝 성공의 밑바탕이 돼준 충성스러운 한국 팬들은 뒷전으로 밀려난 듯한 ‘주객 전도’를 지적했다. NYT는 “세계 케이팝 시장에 파장을 미칠 수 밖에 없는 기획사 인수를 둘러싼 싸움의 와중에 국내 시장의 음악 소비자들은 자신이 어떤 의미를 갖는지에 대한 의문을 품게 된 것”이라고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신문은 실제로 케이팝을 적극 소비하는 이들을 인터뷰해 최근 케이팝 업계 동향과 SM 인수 경쟁을 어떻게 받아들이는지 들어봤다. 가요를 즐겨 듣는다는 &lt;b&gt;김모(36) 씨&lt;/b&gt;도 “음악산업이 서양을 표적으로 삼으면서 한국 팬들이 뒤로 밀려나는 듯한 인상을 받는다”고 꼬집었다. SM의 오랜 팬이라고 밝힌&lt;b&gt; 이모(36) 씨&lt;/b&gt;는 이 회사 아이돌 그룹들이 카카오 산하로 옮겨가면 “자유도가 줄어들 것”이라고 걱정했다.&lt;br&gt;특히 많은 팬은 케이팝 노래가 점점 더 영어 가사로만 쓰이지 않을까 두려움에 빠져 있다고 NYT는 전했다. 실제로 최근 케이팝 히트곡들은 미국 시장을 겨냥해 제작되는 것이 현실이다. NYT는 이날 방탄소년단(BTS) 지민의 ‘라이크 크레이지’(Like Crazy)가 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 1위에 올랐지만, 한국 차트에서는 순위가 낮다는 점을 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하이브는 인수 경쟁에 뛰어들었을 당시 “세계 시장을 선도하는 팬 플랫폼을 더욱 확장하겠다”며 SM의 해외 진출 노하우로 시너지를 내겠다는 방침을 천명했다. 싱가포르투자청(GIC)과 사우디아라비아 국부펀드(PIF)로부터 1조 2000억원이란 엄청난 투자를 유치해낸 카카오 역시 “세계적으로 확산하고 있는 팬덤 플랫폼을 가져가기 위해서도 SM 인수가 꼭 필요했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한국 팬들은 이런 흐름이 이어지면 결국 기획사들이 국내 음반 판매와 콘서트보다 세계시장 진출을 통해 이윤을 극대화하는, 자본의 논리를 극단적으로 쫓게 될 것으로 우려하고 있다고 NYT는 지적했다.&lt;br&gt;케이팝레이더에 따르면 케이팝 청취자의 약 90%가 해외 거주자라고 한다. 1990년대 SM과 YG, JYP 등 ‘엔터 3사’가 시장 개척에 뛰어들었을 당시와 비교할 수 없을 정도로 세계시장 중심으로 바뀐 셈이다. 그 결과 기획사들이 갈수록 케이팝이 성공할 수 있었던 요소들에 초점을 맞추지 않게 될 것이라는 것이 NYT의 분석이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;학생 김모(19) 씨&lt;/b&gt;는 “재미있어야 할 취미가 걱정거리로 변해버렸다”며 “이런 변화가 스트레스로 다가온다”고 푸념했다. 유튜브에서 팬 채널을 운영하는 &lt;b&gt;고교생 권모(17) 군&lt;/b&gt;은 “앨범 커버와 가수들 패션, 콘서트 분위기, ‘굿즈’ 디자인이 앞으로 어떻게 바뀔지 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 문제에 대한 지적은 지난달 3일 문화연대가 개최한 토론회에서도 나왔다. 두 패널의 발언을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;김수아 서울대 언론정보학과·여성학협동과정 교수&lt;/b&gt; “지금까지 소속사들은 팬덤에 ‘네가 스타를 사랑한다면 돈을 씀으로써 지지를 표하라’는 명령을 암묵적으로 해왔고, 이런 구조 속에서 팬덤에는 기본적으로 패배감과 무력감이 존재한다. 돈을 두고 하는 전쟁이어서 우리가 이야기해봤자 무슨 영향력이 있겠나 하는 게 팬의 입장이다. 팬들에게는 어느 쪽이 인수하든 그게 중요한 게 아니라 나의 사랑하는 가수의 지속성이 관건이다. 하지만 (할 수 있는 건 없고) 결과가 어떻게 나는지 기다릴 수밖에 없다. 이 분쟁이 빨리 지나가고 ‘나의 사랑’이 지속되기만을 바라며 여러 가능성 앞에서 두려워하고 있다. 자신의 가수가 어느 쪽으로 가든 지지는 변하지 않을 것이다. 모든 팬덤의 공통점은 ‘내가 원하지 않았는데 내 사랑이 끝났다는 경험’이다. 불안정함 속에서도 어떻게든 내 사랑을 유지하고 싶기에, 팬들이 가장 노력을 기울이는 부분은 내 사랑의 안정이다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;이종임 서울과학기술대·문화연대 기술문화 미디어위원&lt;/b&gt; “팬들은 자신이 어디까지 해야 하는가 혼란스럽다. 주식을 사서 소액주주 운동까지 해야 하나? 자본화 구조가 가속화되고 있고, 팬들은 거기에 맞춰서 가야 하는 입장 같다. 기본적으로 음악을 감상하는 게 아니라 소비하는 것으로 가속되고 있다. 내가 좋아하는 아티스트가 계속 존재하게 하기 위해 무엇이든 하려고 하는 팬덤의 마음을 기획사가 너무 이용하는 것 아닌가 싶다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“12년 시리아 난민 캠프 생활에 ‘튀르키예 대지진’까지...심리적 지원 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500213</guid>
      <pubDate>2023-04-05T18:24:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405182439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“튀르키예 지진 발생 소식을 들었을 때 4년 전 방문했던 가지안테프와 킬리스에서 만난 시리아 난민 어린이들의 해맑은 웃음이 가장 먼저 생각났어요. 난민 캠프에서 태어나 그곳이 세상 전부인 아이들이 마음에 대지진의 피해가 어떤 기억으로 남게 될지 걱정됩니다.”&lt;br&gt;20여년간 난민구호 현장에서 일해온 전혜경(55) 유엔난민기구(UNHCR) 한국대표부 대표가 튀르키예 대지진 이후 두 달이 되는 5일 서울 중구 사무실에서 서울신문과 만나 4년 전 튀르키예의 시리아 난민 캠프를 방문했던 기억을 떠올리며 “구호 현장에선 피해를 입은 사람들의 정신적 트라우마(외상)에 대해 심리·정서적 지원이 필요하다는 목소리가 보고되고 있다”고 말했다. 지난 2월 6일 튀르키예 남동부 지역과 시리아를 덮친 강도 7.8의 지진에 따른 사망자는 튀르키예에서 5만여명 이상, 시리아에선 1400여명 이상으로 집계된다.&lt;!-- 그림 1416333 --&gt;특히 튀르키예 남동부 피해 지역 11곳의 주민 1500만 명 중 시리아 난민은 170만명으로 추산된다. 그동안 튀르키예의 시리아 난민 캠프와 시리아 내부에서 활동해온 UNHCR은 지진 발생 이후 긴급 지원을 하고 있다. 전 대표는 “한국 사회의 뜨거운 관심에 감사하다”며 “앞으로 재건과 회복에 더 많은 시간이 필요하기에 지속적인 관심을 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;2001년 국제기구 초급전문가(JPO)로 UNHCR에서 일하기 시작한 전 대표는 유엔아동기금(UNICEF) 파견 근무를 포함해 아프가니스탄, 칠레, 미얀마 등 난민 구호 현장에서 일하다 지난해 11월 한국대표부에 부임했다. UNHCR 한국 대표부에 한국인이 임명된 것은 처음이다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-튀르키예 대지진이 발생한 지 두달이 됐다. UNHCR은 무엇을 했나.&lt;br&gt;“UNHCR은 당일부터 긴급 지원을 제공했다. 튀르키예에선 정부의 지진 대응을 지원하며 단열 담요·위생키트·침낭·텐트·접이식 침대 등 55만개 필수 구호물품을 전달했다. 시리아에선 보호 서비스 61만건을 제공했고 21만명에게 핵심구호물품(CRI)을 지원했다. UNHCR은 유엔 인도주의업무조정국(OCHA) 주도하에 여러 기관들과 협력해 구호활동을 하고 있다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-시리아 난민들이 지진 피해에 취약했던 배경은.&lt;br&gt;“지난 2011년 시리아 위기 상황이 시작된 이후 인접국인 튀르키예에서 시리아 난민 300만여명을 보호해왔는데 그 중 절반 이상이 이번에 지진 피해를 입은 국경지역에서 살고 있다. 그동안 너그러이 난민을 받아들여 적극적으로 보호하고 있는 튀르키예에 대한 관심과 지원이 필요하다.”&lt;!-- 그림 1416334 --&gt;-시리아 난민들의 생활은 어떨까.&lt;br&gt;“시리아 난민들의 상황은 ‘힘들다’고 표현하기조차 미안한 정도다. 최장 12년 동안 집을 떠나 임시 거처에서 머물고 있다. 정상적인 경제활동이나 교육을 기대하기는 어려운 허름한 도시다. 난민 캠프에서 살아온 12살, 13살 아이가 아는 세상은 그 난민 캠프가 전부이지 않나. 그런 아이들에게는 스스로 ‘안전하다’라고 느낄 수 있는 최소한의 전제로 따뜻한 거처, 음식뿐만 아니라 일상생활을 구성하는 학교 교육도 필요하다. 또 아이들이 가정폭력에 노출되지 않도록 하고 난민들과 지역사회가 잘 지낼 수 있도록 커뮤니티 구성도 도와야 한다.”&lt;br&gt;-어떻게 더 도울 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“막상 ‘도와야 한다’는 말이 적절하지는 않다는 생각도 든다. 난민들의 의지가 굉장히 강하기 때문이다. ‘나라면 이런 상황에선 주저앉았을 것 같다’고 느껴지는 환경에서도 열심히 살아간다. 서울에 오기 직전에 근무했던 미얀마에서도 많은 사람들이 지원받은 물품을 나보다 더 필요한 사람들에게 주려고 했다. 이불은 필요 없으니 다른 사람을 주는게 좋겠다고 하더라. 하나라도 더 가지려고 할 상황 같은데도 도리어 다른 사람들에게 베푸는 모습에서 인간의 힘을 느낀다.”&lt;blockquote class=con_quotation_03&gt;(난민 구호 현장에서) 이불은 필요 없으니 다른 사람을 주는게 좋겠다고 하더라. 하나라도 더 가지려 할 상황 같은데도 도리어 베푸는 모습에서 인간의 힘을 느낀다.&lt;br/&gt;&lt;span class=con_quotation_span&gt;전혜경 유엔난민기구(UNHCR) 한국 대표부 대표 인터뷰&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;-UNHCR은 어떤 계획을 가지고 있나.&lt;br&gt;“UNHCR은 현장에 가장 가까이 있는 기구다. 직접 난민들을 만나 인터뷰를 하고 가장 필요한 것을 지원하려고 노력한다. 시간이 지나면서 피해자들의 정신적 트라우마에 대한 심리적 접근의 필요성이 더 커지고 있다. 당장은 눈에 보이지 않으니 우선 순위가 밀릴 수 있지만, 장기적으로는 꼭 필요하다. UNHCR은 지난해 우크라이나 전쟁 발발 이후 폴란드 등지로 피난한 난민들을 위해 ‘블루닷 난민지원 센터’를 설치하고 심리상담 전문가를 배치해 상담 서비스를 제공했다.”&lt;br&gt;UNHCR은 튀르키예의 피해 주민 150만명을 위해 1억 5000만 달러(약 1968억원)가, 시리아에선 피해 주민 38만 5000명을 위해 5130만 달러(약 672억원)가 필요하다고 보고 있다. 이 가운데 지난달 말 기준 24%가 모금됐다.&lt;br&gt;-한국대표부 대표로서 어떤 활동을 했나.&lt;br&gt;“본부와 연락하느라 밤을 새우기 일쑤였다. 바쁜 하루를 보내고 튀르키예 지진 피해를 걱정하고 구호 활동을 응원하는 분들의 댓글을 보면서 따뜻한 마음을 느꼈다. 튀르키예 현지에 파견된 구호대 단원이 얼마전 한 TV 프로그램에서 ‘구조하기 위해 손을 잡았을 때 느낌이 따뜻했다’라고 표현하셨던데 그게 인도주의적 도움이라고 본다. 손을 잡았을 때 상대의 종교를 묻고 따지진 않지 않나. 국적·성별·종교를 따지지 않고 돕는 인도주의적 사업에 대해 한국 국민이 커다란 반응을 해줬다고 본다. 또 넓게 보면 우리 사회에 보호를 요청하면서 찾아오는 분들에게도 그 따뜻한 마음이 이어졌으면 좋겠다.”&lt;!-- 그림 1416335 --&gt;-현장에 ‘도움이 되도록’ 지원하려면 어떻게 해야 할까.&lt;br&gt;“현장에서 일하는 기구에 현금을 지원하거나 기구들이 요청하는 물품을 맞춰 보내는 게 가장 좋다. 여름 나라인데 겨울옷이 오거나 하는 경우가 종종 있는데 오히려 보관을 위한 비용 들거나, 물품을 일일히 확인하기 위해 인력이 소모되는 경우가 있다.”&lt;br&gt;-UNCHR의 첫 한국인 대표로 취임한 지 5개월이 흘렀는데.&lt;br&gt;“한국에 대해 많은 것을 배우고 있다. 오랫동안 꾸준히 난민에 관심을 두고 열심히 일하는 단체가 많아서 인상적이다. 다만 한국에서는 외국인은 자녀를 출산했을 때 자국 대사관을 찾아가도록 하는데, 이러한 절차가 여의치 않은 난민의 경우엔 출생신고가 쉽지 않은 현실에 대해선 제도 개선이 필요하다고 생각한다.”&lt;br&gt;-정부가 추진하고 있는 이민청에 대한 입장은.&lt;br&gt;“이주에 대한 통제가 아닌 체계적인 관리를 하겠다는 것으로 본다.  효율적이고 질 높은 난민심사 결정을 할 수 있는 역량이 확보된 조직이 만들어지길 바라며 난민 관련 업무가 더욱 전문화 되는데 유엔난민기구가 기여할 수 있기를 기대한다. 국제 수준에 부합하는 이민정책을 갖추겠다는 정부의 의지에 도움이 될 수 있도록 돕고 협력할 기회가 주어지기를 희망한다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흰바지女에만 빨간 스프레이 ‘칙’…태국 ‘엽기 테러’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500214</guid>
      <pubDate>2023-04-05T18:34:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405183428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416338 --&gt;태국에서 바지에 붉은 스프레이 테러를 당했다는 여성들의 제보가 이어지고 있다.&lt;br&gt;5일(한국시간) 태국 현지 매체 더타이거는 “방콕의 방나 지역에서 지나가는 여성의 바지에 별다른 이유 없이 붉은 페인트를 뿌리는 남성이 나타났다”고 보도했다. 피해를 본 여성들은 대부분 흰 바지를 입고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;피해자 A씨는 지난달 30일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 붉은 페인트로 얼룩진 바지 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “너무 무섭다. 역에서 내려오는데 갑자기 한 남성이 다가와 바지에 붉은 스프레이를 뿌리고 도망쳤다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 지난 2일에는 다른 피해자의 사진이 전해졌다. 피해자 B씨는 “경찰에 신고하기 위한 증거를 수집하려고 테러를 당했던 장소를 찾았는데 가해자가 나를 알아보고 도망쳤다”며 “매일 이 지역을 걸어 다녀야 하는데 또 다시 표적이 될까 봐 두렵다”고 심경을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사진을 올린 이는 첫 번째 피해자에게 “친구도 그 지역에서 같은 일을 당했다. 같은 사람의 짓인 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;이후 트위터에는 계속해서 다른 여성들의 제보가 이어졌다. 한 피해자는 문제의 남성이 술병을 들고 술에 취한 상태였다고 했고, 또 다른 피해자는 남성이 밝은색 바지를 입고 혼자 다니는 여성들만 공격하는 것 같다고 했다.&lt;!-- 그림 1416339 --&gt;일각에서는 해당 사건의 범인이 4개월 전 지하철역에서 여성들에게 파란색 페인트를 뿌린 혐의로 체포된 남성과 동일인이 아니냐는 추측도 나왔다. 당시 남성은 스트레스가 심해 이런 짓을 저질렀다고 주장한 바 있다.&lt;br&gt;현재 여성들은 또 다른 피해자가 발생하지 않도록 가해자의 신속한 검거를 요청하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1416342 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국과학자연맹 北 핵탄두 보유 추정치 상향...“30기 이상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500220</guid>
      <pubDate>2023-04-05T19:04:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328174720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국과학자연맹(FAS)이 북한이 보유한 핵탄두의 규모를 기존보다 늘어난 30기 이상으로 추정했다. 북한이 최근 소형화된 전술핵탄두를 공개하는 등 핵능력을 과시하는 것과 무관치 않아 보인다.&lt;br&gt;자유아시아방송(RFA)은 FAS가 지난달 ‘세계 핵 군사력 지위 지수’를 갱신해 발표하면서 북한의 핵탄두 추정치를 지난해 9월 기준 ‘20~30기’에서 ‘30기 이상’으로 상향했다고 5일 보도했다. FAS는 미군 발표자료와 각종 연구소의 연구 결과 등을 종합해 추정치를 발표한다.&lt;!-- 그림 1412763 --&gt;FAS의 핵 정보 프로젝트 책임자인 한스 크리스텐센은 “북한이 조립된 탄두 30여개에 더해 핵분열 물질을 더 생산할 수 있을 것으로 추정하고 있다”며 “추정치는 확실하지는 않다”고 했다. 그는 또 “북한이 최근에 전술핵 무기를 강조하는 것은 전쟁 초기에 핵무기를 사용할 가능성이 있다는 의지를 보여주면서 한국과 미국에 대한 압박을 강화하려는 시도로 보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;국방부는 지난 2월 ‘2022 국방백서’에서 북한의 핵물질에 대해 “플루토늄 70여㎏과 고농축우라늄(HEU) 상당량을 보유하고 있는 것으로 평가된다”고 밝혔다. 통상 플루토늄의 경우 핵탄두 1기에 4~8㎏가 든다는 점을 고려하면 북한은 9~18기를 제조할 수 있는 플루토늄을 보유한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 FAS가 발표한 이번 지수에서 러시아가 보유한 핵탄두가 5889기로 가장 많았다. 이어 미국 5244기, 중국 410기, 프랑스 290기, 영국 225기, 파키스탄 170기, 인도 164기, 이스라엘 90기 순이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이 10명 임신한 느낌”…47㎏ 물혹 품고 산 20대 美여성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500223</guid>
      <pubDate>2023-04-05T19:47:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405194740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416354 --&gt;미국의 한 20대 여성이 약 47㎏(104파운드)에 달하는 ‘난소낭종’을 제거해내는 데 성공했다.&lt;br&gt;5일(한국시간) 뉴욕포스트 등 외신에 따르면 플로리다주에 거주하는 20대 여성 앨리슨 피셔는 지난해 말 한 병원에서 대규모 난소낭종 제거 수술을 받았다.&lt;br&gt;이 여성은 2년 전부터 난소낭종 의심 증상이 있었으나, 두려움 때문에 제때 치료하지 못한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;난소낭종이란 난소에 발생하는 낭성 종양으로, 내부가 수액 성분으로 차 있는 물혹을 뜻한다. 난종이 생겨 종괴가 꼬이거나 복강 내에서 파열되면 복강 내 출혈과 급성 복통을 일으킬 수 있다.&lt;br&gt;앨리슨은 “감기에 걸렸을 때도 귀에 문제가 생겼을 때도 항상 의료진으로부터 살을 빼야 한다는 말을 들었다”며 “의료진은 건강보험이 없다는 이유로 증상을 무시했고, 더 이상 병원을 찾고 싶지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앨리슨이 처음 난소낭종 증상을 느낀 것은 2020년으로, 당시 그는 월경 주기가 불규칙해지고 주기적으로 복통과 복부 팽만감을 느꼈다.&lt;br&gt;이런 증상은 1년 내내 지속됐다고 한다. 다만 금방 사라질 것이라고 판단해 바로 병원을 찾지 않았다.&lt;br&gt;하지만 치료 받지 않는 동안 증상은 계속해서 악화됐다. 배가 점점 커져 5분 이상 서있거나 움직이기 어려웠으며, 자동차 운전도 할 수 없었다. 배는 바위처럼 단단했고 통증도 동반됐다.&lt;!-- 그림 1416355 --&gt;앨리슨은 “아이를 10명이나 임신한 기분이었다”며 “모든 장기가 부서지듯 아팠다”고 말했다.&lt;br&gt;약 1년 후 앨리슨은 어머니가 암 진단을 받는 모습을 보면서 생각을 바꾸게 됐다. 건강에 대한 경각심이 생겼고, 증상이 생긴 지 약 2년 만인 지난해 말 처음으로 병원을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의료진은 로봇 수술을 통해 최대한 피부를 작게 절개한 뒤 몸속 깊숙한 위치까지 접근해 낭종을 제거했다. 앨리슨의 낭종에는 46L가량의 수액이 차 있었다. 낭종의 무게는 약 47㎏에 달했다. 체중의 약 5분의 1을 차지한 셈이다.&lt;br&gt;수술을 맡았던 마틴 마르티노 박사는 “폐·심장 전문의들과 함께 낭종을 제거하는 방법에 대해 논의했다”며 “작게 절개하고 보기 어려운 부분까지 확대할 수 있는 로봇 수술을 진행하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 현재 앨리슨은 건강을 회복한 상태로, 체중 감량 수술 등을 받을 예정인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘보행로 붕괴’ 분당 정자교 2021년 정밀점검서 C등급 ‘보통‘ 판정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500224</guid>
      <pubDate>2023-04-05T19:50:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405204303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416363 --&gt;5일 보행로 일부가 붕괴로 사상자 2명이 발생한 경기 성남 분당구 정자동 정자교가 가장 최근에 받은 정밀 안전점검에서 교량 노면 등에 일부 보수가 필요한 C등급 판정을 받은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;성남시는 이날 오후 이번 사고 관련 긴급 서면 브리핑을 통해 “국토안전관리원 등 유관 기관을 통한 정밀안전진단을 거쳐 원인을 파악하고 그 결과에 따라 보수보강을 하겠다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;신상진 시장은 “시민 여러분께 송구하다”며 사과의 뜻을 밝히고 정자교에 대한 최근 안전점검 결과에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 시장은 “1993년 6월 20일 준공된 정자교는 2021년 5월 정밀점검 결과 교량 노면 등 일부 부재에 보수가 필요한 것으로 지적돼 A~E 등급 중 C등급으로 ‘보통’ 판정을 받았고, 이 점검 결과에 따라 이듬해인 2022년 8~12월 바닥판 표면 보수와 단면보수를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;보수 공사 직후 같은해 이뤄진 정기점검에서 이 교량은 B등급인 ‘양호’ 판정을 받은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신 시장은 아울러 “(2년에 한 차례 받아야 하는) 정밀점검 도래 시기에 맞춰 지난 2월부터 안전점검 업체를 통해 정밀점검을 추진 중에 있었다”고 했다.&lt;br&gt;정자교는 시설물의 안전 및 유지 관리에 관한 특별법에 따라 2년에 한 차례 정밀점검,반년에 한 차례 정기점검을 받아야 하는 시설물이다.&lt;br&gt;신 시장은 “정확한 사고 원인은 국토안전관리원에서 교량에 대한 정밀안전진단을 실시할 예정으로, 원인 파악 후 결과에 따라 교량에 대한 보수보강을 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;성남시 전체 211개 교량에 대한 전면적인 안전점검도 하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘보행로 붕괴’ 분당 정자교 2021년 정밀점검서 C등급 ‘보통‘ 판정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500224</guid>
      <pubDate>2023-04-05T19:50:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405204303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416363 --&gt;5일 보행로 일부가 붕괴로 사상자 2명이 발생한 경기 성남 분당구 정자동 정자교가 가장 최근에 받은 정밀 안전점검에서 교량 노면 등에 일부 보수가 필요한 C등급 판정을 받은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;성남시는 이날 오후 이번 사고 관련 긴급 서면 브리핑을 통해 “국토안전관리원 등 유관 기관을 통한 정밀안전진단을 거쳐 원인을 파악하고 그 결과에 따라 보수보강을 하겠다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;신상진 시장은 “시민 여러분께 송구하다”며 사과의 뜻을 밝히고 정자교에 대한 최근 안전점검 결과에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 시장은 “1993년 6월 20일 준공된 정자교는 2021년 5월 정밀점검 결과 교량 노면 등 일부 부재에 보수가 필요한 것으로 지적돼 A~E 등급 중 C등급으로 ‘보통’ 판정을 받았고, 이 점검 결과에 따라 이듬해인 2022년 8~12월 바닥판 표면 보수와 단면보수를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;보수 공사 직후 같은해 이뤄진 정기점검에서 이 교량은 B등급인 ‘양호’ 판정을 받은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신 시장은 아울러 “(2년에 한 차례 받아야 하는) 정밀점검 도래 시기에 맞춰 지난 2월부터 안전점검 업체를 통해 정밀점검을 추진 중에 있었다”고 했다.&lt;br&gt;정자교는 시설물의 안전 및 유지 관리에 관한 특별법에 따라 2년에 한 차례 정밀점검,반년에 한 차례 정기점검을 받아야 하는 시설물이다.&lt;br&gt;신 시장은 “정확한 사고 원인은 국토안전관리원에서 교량에 대한 정밀안전진단을 실시할 예정으로, 원인 파악 후 결과에 따라 교량에 대한 보수보강을 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;성남시 전체 211개 교량에 대한 전면적인 안전점검도 하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>38명 규모 ‘분당 정자교 보행로 붕괴’ 전담팀, 수사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500225</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:01:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405200151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416357 --&gt;경찰이 5일 보행로 일부 붕괴로 사상자 2명이 발생한 ‘분당 정자교 보행로 붕괴 사고’에 대한 수사에 착수했다.&lt;br&gt;경기남부경찰청은 이날 오후 정재남 도경 강력범죄수사대장을 팀장으로 하는 38명 규모의  ‘분당 정자교 보행로 붕괴 사고 수사 전담팀을 편성했다.&lt;br&gt;수사 전담팀에는 도경 강력범죄수사대는 물론 사고지를 관할하는 분당경찰서 소속 수사관 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 정자교 시공 과정과 안전관리 전반에 대해 엄정하게 수사하고, 관련자 조사를 통해 사고 원인을 규명하는 데에 전력을 다할 방침이다.&lt;br&gt;이날 오전 9시 45분쯤 성남 분당구 정자동에서 탄천 정자교 정자역 방향 보행로가 무너져 30대 여성 A씨가 숨지고, 30대 남성 B씨는 중상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피해자 중 여성 A씨는 심정지 상태로 인근의 분당차병원에 이송됐으나 숨졌다. 중상자 B씨는 허리 등을 다쳐 수원 아주대병원으로 긴급 이송돼 치료를 받고있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“클럽 테이블 공짜로 해줘”…女배우, 해명에도 벌금형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500227</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:10:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405201045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416359 --&gt;배우 진아림(본명 박세미)이 폭행을 교사하고 방조한 혐의로 벌금형을 받은 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;유튜버 구제역은 5일 유튜브를 통해 진아림의 폭행 교사 사건 1심 판결문을 공개했다.&lt;br&gt;판결문에 따르면 서울중앙지법은 지난해 12월 21일 폭행 교사 및 방조 등 혐의를 받는 진아림에게 벌금 500만원을 선고했다. 직접 폭행한 남성 A씨는 징역 6개월에 집행유예 2년을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사건은 2021년 5월 28일 발생했다. A씨는 피해자와 진아림이 다퉜다는 소식을 듣고 화가 나 피해자가 있는 서울 강남구의 한 공원으로 찾아갔다.&lt;br&gt;A씨는 차량에 타고 있던 피해자의 머리와 몸통 등을 주먹으로 마구 때려 전치 4주 이상의 상해를 입혔다. 또 이 과정에서 피해자의 차량 일부를 손괴했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;진아림은 A씨한테 피해자의 위치와 차량을 알려줘 폭행을 사주하고 방조한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;진아림은 A씨가 자신에 대한 팬심으로 일으킨 단독 범행이라며 혐의를 부인했지만, 재판부는 “A씨가 진아림의 도움 없이 피해자를 찾아갔다는 진술은 그 신빙성을 전혀 인정할 수 없다”며 기각했다.&lt;br&gt;이어 “진아림은 범행을 부인하는 점, 누범 기간 중 재범한 점, 실형 등 다수 처벌 전력이 있는 점 등을 고려해 형을 정했다”고 판시했다.&lt;br&gt;피해자는 자신이 진아림의 ‘협찬’ 요구를 거절했다가 폭행 당한 것이라고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지인이 클럽을 운영하고 있는데 진아림으로부터 테이블을 공짜로 빌려달라는 요구를 받아 대신 거절해준 적이 있다며, 이 사건을 계기로 진아림과 갈등을 빚게 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;보통 클럽은 테이블과 룸을 대여해주고 이용료를 청구해 매출을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;진아림 “외려 협박 피해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;진아림은 앞서 언론에 “갑질은 사실이 아니며 조폭을 동원했다는 주장 역시 사실이 아니다”며 “일방적 주장이 보도돼 피해를 입었다. 억울하다”고 해명한 바 있다.&lt;br&gt;진아림은 “갑질이라니 이해할 수 없다. 협찬을 먼저 요구한 적 없다. 클럽에는 관심이 없지만 와 주면 협찬을 해주겠다는 제안이 종종 있다. SNS로 이같은 제안이 있어 차단을 했을 뿐인데, 해당 업주가 이를 SNS에 글을 써서 올렸다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 진아림은 이후 게시물을 본 A씨가 팬이라며 SNS로 메시지를 보냈고, 이후 악의적인 게시물을 올리며 갑질이라는 주장을 펼쳤다고 말했다.&lt;br&gt;그는 “저는 게시물 삭제를 요구했을 뿐인데 저에게 성희롱을 비롯한 협박 메시지를 보냈다. 지인을 통해 보도가 나올 것이라며 ‘연예인 생명이 끝나게 해 주겠다’고 협박하기도 했다. 이미 A씨를 명예훼손과 협박 혐의로 고소했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;진아림은 또 “(사건 당일은) 저의 사정을 들은 팬이 좋게 이야기를 해보겠다고 갔던 것”이라면서 “내가 조폭을 동원해 폭행했다는 주장은 허위다. 일방적 주장이 자극적으로 기사화됐다”고 재차 주장했다.&lt;br&gt;이어 “억울해서 잠도 자지 못하고 괴로움이 크다. 경찰의 출두 요구에 응해 사실을 밝힐 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최강희, 금연·금주 실패…“하루도 못했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500228</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:14:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405201430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416360 --&gt;배우 최강희가 다이어트에 성공한 모습을 공개했다.&lt;br&gt;최근 최강희는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 헬스장에서 열심히 운동을 하고 있는 모습을 업로드했다. 날렵해진 턱 선이 팬들의 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;그는 “다이어트 1, 2, 3일은 평소보다 적게 먹기. 밀가루 설탕 먹지 않기. 4일은 등, 복근 운동하기. 역시 밀가루와 설탕 안 먹기. 일찍 자기와 푹 자기. 5일은 하체, 복근 운동하기. 역시 밀가루와 설탕 안 먹기. 일찍 자기와 푹 자기”라는 글도 함께 공개하며 식단과 운동 루틴을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 최강희는 공백기 2년 동안 몸무게가 5~6kg 늘었다고 고백한 바 있다. 그는 “지금의 나 자신은 늘 조금 더 났길 원하는 건가? 그 심리가 궁금하다. 활동 쉬며 지난 2년간 5~6kg가 늘었다. 다이어트 결심. 결심이라 고쳐지는. 동기부여 없이 살 빼기”라며 다이어트를 하겠다고 선언했다.&lt;br&gt;지난해 10월, 오랜만에 채널 ‘새롭게하소서CBS’에 출연해 오랜만에 모습을 비춘 최강희는 달라진 얼굴과 체형으로 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최강희는 “금연, 금주는 하루도 못했다. 담배 같은 경우 ‘이거 괜히 피는 것 같은데?’라는 생각에 끊어보기로 했다. 뭐라도 끊고 괜찮은 사람이 되고 싶었다”라고 고백했다.&lt;br&gt;한편 최강희는 인기 드라마 ‘추리의 여왕’, ‘화려한 유혹’, ‘한여름의 추억’, ‘굿캐스팅’, ‘안녕? 나야!’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안보전략硏 이사장 “자체 핵전력 보유해 핵 비대칭 시정해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500229</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:20:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405202042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;유성옥 국가안보전략연구원 이사장이 5일 북한의 핵무기를 무용지물로 만들어 버리는 ‘상쇄전략’을 검토해야 할 시점이라고 주장했다. 또 불균형과 비대칭을 시정하기 위해서는 북한의 비핵화가 달성될 시 포기할 수 있다는 조건을 달아 자체 핵전력을 보유하는 방안을 검토가 필요하다고 강조했다.&lt;br&gt;유 이사장은 이날 오후 서울 롯데호텔에서 열린 NK포럼 기조연설에서 “최근 김정은 노동당 총비서의 일련의 행보는 과거 핵무기 개발 단계에 머물렀던 김일성·김정일 시대와는 차원이 다른 행태를 보이는 측면이 있다”면서 이같이 말했다.&lt;!-- 그림 1416361 --&gt;유 이사장은 “북한이 가공할 핵위력을 시위하고 우리 정부와 국민을 핵 인질로 잡아 ‘수퍼 갑’의 행세를 하고자 하는 상황에서 우리도 자체 핵전력을 보유하게 된다면 핵의 불균형과 비대칭이 시정되고 북한의 전략적 잇점을 상쇄시킬 수 있을 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;그는 그러면서 구체적인 방향으로 ▲나토식 핵공유 내지 핵 공동 운영 ▲미 전술핵무기의 한반도 재배치 ▲핵무기를 탑재한 미 전략자산의 한반도 근해 상시 배치 ▲자체 핵개발 등 4가지를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “4가지 방식 중 어떤 것이 최적의 옵션인지에 대해 이제는 본격적이고 정밀한 검토를 시작해야 한다”며 “한반도 안보 상황에 적합한 전략적 이점을 최우선 고려하면서 한미 관계, 국제 NPT 체제, 우리 국내 문제 등에 대한 포괄적인 전략적 판단을 하고 실행해 나가기 위한 준비에 착수해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;유 이사장은 다만 ‘조건부 핵전력 보유’가 되어야 한다고 전제를 달았다. 그는 “유의할 것은 이 4가지 방식을 통해 우리가 핵전력을 보유하게 될 경우에도 이는 핵전력 보유 자체가 궁극적인 목표가 아니라 ‘북한이 핵무기를 포기하는 시점이 되면 우리도 핵전력을 포기한다’는 조건부가 되어야 한다”며 “이래야만 미국 등 주변국의 협조를 보다 용이하게 확보할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10㎏ 증량”…샤이니 태민, 달라진 턱 선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500230</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405202249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416362 --&gt;그룹 샤이니 태민이 군 복무 중 몸무게가 증량한 모습을 공개헀다.&lt;br&gt;5일 태민은 소집 해제 후 인스타그램 라이브 방송을 켜고 팬들과 소통하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;이날 태민은 “여러분 안녕하세요, 이렇게 오랜만에 진짜 오랜만에 여러분들을 만나러 왔다”며 “정말 너무 떨리기도 하고 사실 여러분들과 빨리 소통할 수 있는 자리가 있으면 좋겠다고 생각했는데 이렇게 끝나자마자 바로 찾아왔다”라고 팬들에게 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제가 머리를 염색했다”며 “뭔가 좀 색다르게 보여드리고 싶기도 해서 2년 만에 염색을 하게 됐다”라고 근황을 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 태민은 군 복무 기간 동안 “제 자신을 돌아볼 수 있는 시간이었다”며 “팬들과 함께 보냈던 찬란했던 시간과 과거의 제 모습을 떠올리며 값지게 살아왔다는 생각을 했다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 이날 태민은 활동 당시보다 통통해진 모습으로 눈길을 끌기도 했다.&lt;br&gt;그는 지난 2021년 10월 군 복무 당시 병무청과의 인터뷰에서 군에서 10㎏을 증량했다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;한편 태민은 지난 4일 사회복무요원 근무를 마치고 소집해제됐다. 태민은 지난 2021년 5월 31일 국방부 근무지원단 군악대대로 입대했다. 하지만 우울증 및 공황장애 증세가 악화돼 지난해 1월 14일부로 보충역으로 편입됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 원전 수출 제동 정황… 한수원 “체코 원전 수출 차질 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500231</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212193627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;美 “미국 법인이 신고서 제출해야”&lt;br/&gt;한수원 “공개 입찰 예정대로 진행”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395177 --&gt;한국수력원자력(한수원)이 한국형 원전을 체코에 수출하기 위해 체코 원전 수출 신고를 미국 에너지부에 제출했지만, 미국 측이 “에너지부 신고는 미국 법인(US persons)이 제출해야 한다”며 신고를 반려한 것으로 5일 알려졌다. 미국 웨스팅하우스와 소송을 벌이고 있는 한수원의 체코 원전 독자 수출을 웨스팅하우스와 함께 신고해야만 받아주겠다는 의미로 해석되면서 미국 측이 불승인 한 것이란 해석이 제기됐다. 이에 대해 한수원은 “미국 정부가 한수원의 체코 원전 수출을 제동을 건 게 전혀 아니다”라면서 “미국 수출통제 절차상 미국 기업을 통해 신고를 접수해야 한다는 안내를 한 것에 불과한 것으로 (한수원의) 체코 신규 원전 공개 경쟁입찰 프로세스는 차질 없이 진행되고 있다”고 반박했다.&lt;br&gt;4일(현지시각) 한수원과 웨스팅하우스가 워싱턴DC 연방지방법원에 제출한 서류에 따르면 한수원은 지난해 12월 23일 미국 에너지부에 체코 원전 사업 입찰 관련 정보를 제출했다. 미국 연방 규정 10장 810절에 따라 수출통제 대상으로 지정된 특정 원전 기술을 외국에 이전할 경우 미국 에너지부 허가를 받거나 신고할 의무가 있다는 규정에 따른 것이다. 그러나 미 에너지부는 지난 1월 19일 한수원에 보낸 답신에서 “810절에 따른 에너지부 신고는 미국 법인이 해야 한다”며 신고를 반려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 미국이 한수원이 웨스팅하우스와 합의하지 않으면 체코 원전 수출을 막거나, 체코 정부가 한수원에 미국 동의를 받아오라고 할 수도 있는 등의 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;앞서 미국 웨스팅하우스는 한수원과 체코 원전 수주 경쟁을 벌이면서 한국 원전 기술에 대한 소유권을 주장하며 한수원을 고소했다. 반면 한수원은 원전 개발 초기 웨스팅하우스 도움을 받았지만 현재 수출 협의 중인 한국형 원전은 한국이 독자 개발한 것으로 미국 수출 통제 대상이 아니라는 입장이다. 한수원은 지난해 11월 체코 원전 수주 입찰서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한미 양국은 지난해 5월 정상회담 등에서 제3국 원전 시장 진출 등 원자력 협력을 강화하기로 합의했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 원전 수출 제동 정황… 한수원 “체코 원전 수출 차질 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500231</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212193627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;美 “미국 법인이 신고서 제출해야”&lt;br/&gt;한수원 “공개 입찰 예정대로 진행”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395177 --&gt;한국수력원자력(한수원)이 한국형 원전을 체코에 수출하기 위해 체코 원전 수출 신고를 미국 에너지부에 제출했지만, 미국 측이 “에너지부 신고는 미국 법인(US persons)이 제출해야 한다”며 신고를 반려한 것으로 5일 알려졌다. 미국 웨스팅하우스와 소송을 벌이고 있는 한수원의 체코 원전 독자 수출을 웨스팅하우스와 함께 신고해야만 받아주겠다는 의미로 해석되면서 미국 측이 불승인 한 것이란 해석이 제기됐다. 이에 대해 한수원은 “미국 정부가 한수원의 체코 원전 수출을 제동을 건 게 전혀 아니다”라면서 “미국 수출통제 절차상 미국 기업을 통해 신고를 접수해야 한다는 안내를 한 것에 불과한 것으로 (한수원의) 체코 신규 원전 공개 경쟁입찰 프로세스는 차질 없이 진행되고 있다”고 반박했다.&lt;br&gt;4일(현지시각) 한수원과 웨스팅하우스가 워싱턴DC 연방지방법원에 제출한 서류에 따르면 한수원은 지난해 12월 23일 미국 에너지부에 체코 원전 사업 입찰 관련 정보를 제출했다. 미국 연방 규정 10장 810절에 따라 수출통제 대상으로 지정된 특정 원전 기술을 외국에 이전할 경우 미국 에너지부 허가를 받거나 신고할 의무가 있다는 규정에 따른 것이다. 그러나 미 에너지부는 지난 1월 19일 한수원에 보낸 답신에서 “810절에 따른 에너지부 신고는 미국 법인이 해야 한다”며 신고를 반려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 미국이 한수원이 웨스팅하우스와 합의하지 않으면 체코 원전 수출을 막거나, 체코 정부가 한수원에 미국 동의를 받아오라고 할 수도 있는 등의 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;앞서 미국 웨스팅하우스는 한수원과 체코 원전 수주 경쟁을 벌이면서 한국 원전 기술에 대한 소유권을 주장하며 한수원을 고소했다. 반면 한수원은 원전 개발 초기 웨스팅하우스 도움을 받았지만 현재 수출 협의 중인 한국형 원전은 한국이 독자 개발한 것으로 미국 수출 통제 대상이 아니라는 입장이다. 한수원은 지난해 11월 체코 원전 수주 입찰서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한미 양국은 지난해 5월 정상회담 등에서 제3국 원전 시장 진출 등 원자력 협력을 강화하기로 합의했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 원전 수출 제동 정황… 한수원 “체코 원전 수출 차질 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500231</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/12/SSC_20230212193627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;美 “미국 법인이 신고서 제출해야”&lt;br/&gt;한수원 “공개 입찰 예정대로 진행”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1395177 --&gt;한국수력원자력(한수원)이 한국형 원전을 체코에 수출하기 위해 체코 원전 수출 신고를 미국 에너지부에 제출했지만, 미국 측이 “에너지부 신고는 미국 법인(US persons)이 제출해야 한다”며 신고를 반려한 것으로 5일 알려졌다. 미국 웨스팅하우스와 소송을 벌이고 있는 한수원의 체코 원전 독자 수출을 웨스팅하우스와 함께 신고해야만 받아주겠다는 의미로 해석되면서 미국 측이 불승인 한 것이란 해석이 제기됐다. 이에 대해 한수원은 “미국 정부가 한수원의 체코 원전 수출을 제동을 건 게 전혀 아니다”라면서 “미국 수출통제 절차상 미국 기업을 통해 신고를 접수해야 한다는 안내를 한 것에 불과한 것으로 (한수원의) 체코 신규 원전 공개 경쟁입찰 프로세스는 차질 없이 진행되고 있다”고 반박했다.&lt;br&gt;4일(현지시각) 한수원과 웨스팅하우스가 워싱턴DC 연방지방법원에 제출한 서류에 따르면 한수원은 지난해 12월 23일 미국 에너지부에 체코 원전 사업 입찰 관련 정보를 제출했다. 미국 연방 규정 10장 810절에 따라 수출통제 대상으로 지정된 특정 원전 기술을 외국에 이전할 경우 미국 에너지부 허가를 받거나 신고할 의무가 있다는 규정에 따른 것이다. 그러나 미 에너지부는 지난 1월 19일 한수원에 보낸 답신에서 “810절에 따른 에너지부 신고는 미국 법인이 해야 한다”며 신고를 반려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 미국이 한수원이 웨스팅하우스와 합의하지 않으면 체코 원전 수출을 막거나, 체코 정부가 한수원에 미국 동의를 받아오라고 할 수도 있는 등의 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;앞서 미국 웨스팅하우스는 한수원과 체코 원전 수주 경쟁을 벌이면서 한국 원전 기술에 대한 소유권을 주장하며 한수원을 고소했다. 반면 한수원은 원전 개발 초기 웨스팅하우스 도움을 받았지만 현재 수출 협의 중인 한국형 원전은 한국이 독자 개발한 것으로 미국 수출 통제 대상이 아니라는 입장이다. 한수원은 지난해 11월 체코 원전 수주 입찰서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한미 양국은 지난해 5월 정상회담 등에서 제3국 원전 시장 진출 등 원자력 협력을 강화하기로 합의했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미성년 자매 30여 차례 성범죄 저지른 목사 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500233</guid>
      <pubDate>2023-04-05T20:56:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405205651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416366 --&gt;미성년자 자매를 상대로 교회에서 수십차례에 걸쳐 성범죄를 저지른 40대 목사가 구속됐다.&lt;br&gt;경기 화성동탄경찰서는 아동·청소년의 성보호에 관한 법률상 위계에 의한 간음 등 혐의로 화성 소재 한 교회 목사  씨를 구속했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 2019년부터 지난해 여름까지 30여차례에 걸쳐 교회 목양실 등에서 B씨 자매를 성폭행, 성추행하고 폭행한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨의 범행 당시 B씨 자매는 모두 미성년이었던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;B씨 자매는 지난해 7월 A씨를 고소했고, 경찰은 8개월여 수사 끝에 이달 4일 A씨를 구속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 목사라는 지위를 이용해 B씨 자매를 정신적으로 복종하게 한 뒤 ‘그루밍’(Grooming·길들이기) 성범죄를 저지른 것으로 경찰은 보고 있다.&lt;br&gt;그는 “일부 신체 접촉은 있었던 것 같지만 성폭행은 하지 않았다”며 혐의를 부인하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 조사를 마치는 대로 검찰에 구속 송치할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차 택시, 자동차 매장 돌진했다…5명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500234</guid>
      <pubDate>2023-04-05T21:00:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405210035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416367 --&gt;서울 강서구서 전기차 택시가 자동차 매장으로 돌진했다.&lt;br&gt;5일 오후 1시30분쯤 서울 강서구 방화동 신방화사거리 인근에서 전기차 택시가 오토바이와 스포츠유틸리티차(SUV)를 들이받고 인도를 넘어 인근 자동차 매장으로 돌진했다.&lt;br&gt;이 사고로 70대 택시 운전자, 40대 오토바이 운전자, 매장 직원과 손님 등 5명이 얼굴 등을 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자동차 매장 유리문이 산산조각 나고, 차량 7대가 파손됐다.&lt;br&gt;한편 경찰은 정확한 사고 원인을 조사 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고속도로서 만취 음주운전 50대, 10여㎞ 추격한 시민에 덜미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500235</guid>
      <pubDate>2023-04-05T21:32:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405213308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416368 --&gt;술에 만취해 고속도로에서 음주운전을 한 50대가 한 시민의 추격으로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기남부지방경찰청 고속도로순찰대는 도로교통법 위반(음주운전) 혐의로 A씨를 형사 입건했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 4일 오후 10시 46분 경기 용인시 경부고속도로 부산방향 기흥휴게소 부근에서 만취 상태로 자신의 제네시스 승용차를 운전한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨가 지그재그 운전을 하는 장면을 목격한 후속차량 운전자 B씨는 음주운전을 의심해 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;이어 B씨는 A씨의 차량을 쫓아 기흥휴게소로 들어갔고, 주차를 한 A씨에게 다가가 “대리운전을 불러주겠다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 그러나 이 제안을 거절하며 실랑이를 벌이다 다시 차를 몰고 고속도로로 진입해 기흥동탄요금소(TG)를 통해 국도로 빠져나갔다.&lt;br&gt;B씨 재차 A씨의 차량을 추격하며 경찰에 상황을 알렸고, A씨는 결국 오전 10시 55분쯤 용인시의 한 도로에서 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;음주 측정 결과 A씨의 혈중알코올농도는 면허 취소에 해당하는 수치인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;B씨는 “A씨가 음주한 것이 의심돼 계속 뒤쫓았는데, A씨가 기흥동탄TG 부근에서 방호벽 등을 들이받고도 운전하는 것을 보고 음주 상태인 것을 확신했다”며 “A씨는 고속도로를 빠져나와 검거되기 전 도로를 역주행해 내 차를 들이받기도 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨와 B씨의 아내는 이 사고로 허리 부위 등에 경상을 입은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 사건 경위를 조사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패리스 힐튼, 대리모 출산…3개월 아들 첫 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500236</guid>
      <pubDate>2023-04-05T21:37:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405213736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416369 --&gt;힐튼가의 상속녀이자 방송인 패리스 힐튼이 대리모를 통해 얻은 아들을 처음으로 공개했다.&lt;br&gt;5일(한국시간) 힐튼은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 생후 3개월 된 아들 피닉스 배런 힐튼 리움과 함께 찍은 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;힐튼은 흑백으로 촬영된 사진을 올리며 “넌 이미 말로 표현할 수 없을 정도로 사랑받고 있다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;힐튼은 지난 2021년 11월 작가 겸 사업가인 동갑내기 카터 럼과 결혼 후 뜻밖에 난임을 겪은 힐튼은 출산을 위해 20개의 냉동배아를 만들어뒀다고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 지난 1월 대리모를 통해 첫 아들 피닉스를 품에 안았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 그는 ‘드류 베리모어 쇼’에 출연해 아들을 “작은 천사”라고 부르며 “나는 아들에게 푹 빠졌다. 마음 전체가 꽉 찬 느낌이다. 이제 내 인생이 완성된 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;힐튼은 아들 이름을 ‘피닉스’로 지은 계기에 대해서 “파리와 런던에 어울리는 이름을 찾기 위해 지도에서 도시, 국가, 주를 검색했고, 몇 년 전에 결정한 이름인 피닉스로 지을 계획이다”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 조재호 농진청장 “농촌 혁신 안하면 살아남을 수 없어…치유농업 인증제 도입해 수익 창출”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500239</guid>
      <pubDate>2023-04-05T21:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405215802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;치유사 자격증 발급, 청년농 소득에 연결&lt;br/&gt;농업의 가치, 교육·복지 서비스로 확대&lt;br/&gt;“덜 고통 도축” 사육 복지 선진국형 전환 &lt;br/&gt;AI 대비 닭 품종 국산화 위해 종계 개발&lt;br/&gt;달걀 부족 예방, 식량 안보 대응&lt;br/&gt;가루쌀 산업 등 5대 분야 선정&lt;br/&gt;신속·실질 효과 위해 횡적 협업&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1416373 --&gt;지금 농촌은 인구 절벽과 기후 변화, 식량 안보까지 모든 게 비상이다. 새달 취임 1년을 맞는 조재호 농촌진흥청장은 “&lt;b&gt;‘혁신’하지 않으면 살아남을 수 없는 상황이 됐다&lt;/b&gt;”면서 “&lt;b&gt;농업 가치를 식량 공급에서 확대해 교육·복지 등 사회서비스와 연계한 치유농업 인증제 도입으로 농가의 새 수익원을 창출하는 동시에 사회에도 기여할 것&lt;/b&gt;”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;조 청장은 지난해 식품 물가 상승의 기폭제가 된 사료값 급등 문제를 언급하며 “수입 사료 가격이 많이 올라 농가에 부담이 컸는데 이런 일이 반복되지 않도록 &lt;b&gt;아예 국내 종자생산단지를 만들어 국내에서 조사료를 보급&lt;/b&gt;하고, 수입 품종이 대부분인 &lt;b&gt;닭 품종의 국산화를 위해 종계 개발 3단계 추진&lt;/b&gt;해 고병원성 조류 인플루엔자(AI)으로 인한 달걀 부족 문제로부터 국내 양계 산업을 안정시키고 식량 안보 문제에도 대응하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;치유농업 인증제 상반기 국회 통과 유력&lt;br/&gt;치매·학폭 등 정신건강 치유에 상당 효과&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;조 청장은 지난달 28일 전북 전주시 농진청 집무실에서 가진 서울신문과의 인터뷰에서 “농진청이 하는 일이 연구개발(R&amp;amp;D)이고 R&amp;amp;D의 핵심은 혁신”이라면서 “인구 구조도 변하고 양적 팽창을 통해 성장하는 시기는 이미 지났기 때문에 결국 &lt;b&gt;혁신을 통해 성장의 동력을 마련하지 않으면 안 된다&lt;/b&gt;”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;가루쌀을 비롯해 시급한 과제들은 횡적으로 협업해야 속도도 빨라지고 실질적인 효과도 생긴다&lt;/b&gt;”며 시범 재배에서 수확, 환경관리, 가공품 제작까지 연결해서 동시 진행돼야 농가들에게 보급이 제대로 될 것이라고 판단했다.&lt;br&gt;이를 위해 올해 제3차 농촌진흥사업 기본계획(2023~2027년)에서 횡적협업을 통한 농촌정책 현안 해결을 위해 임무 중심의 정책주도형 프로젝트인 ‘종횡무진 프로젝트’ 5대 분야를 선정해 추진하고 있다. 5대 분야는 ▲밭작물 스마트기계화 촉진 ▲가루쌀 산업 활성화 ▲사료작물 자급률 제고 ▲국가 농작물 병해출 예찰·예측체계 개선 ▲치유농업 확산 자원 융합모델 개발이다.&lt;!-- 그림 1394556 --&gt;조 청장은 이중 치유농업 확산의 중요성을 언급하며 치유농업에 대한 올바른 정보 제공과 신뢰를 구축하기 위해 &lt;b&gt;‘우수 치유농업시설 인증제’가 오는 6월까지 국회를 통과&lt;/b&gt;할 것이라고 말했다.&lt;br&gt;그는 “농업은 작물 공급 역할만 하는게 아니라 정신 건강 치유에도 많은 효과가 나타나고 있다”면서 “특히 &lt;b&gt;고령농, 치매 환자, 학교폭력이 심한 학생들, 정신지체장애자 등에 대한 정기적인 프로그램 운영으로 정서 안정에 상당한 효과&lt;/b&gt;가 있다는 것을 확인했고, 치유농업사 자격증 제도를 만든 데 이어 안심하고 이용할 수 있는 치유농업시설 인증 제도를 도입하기 위해 법령 개정 중으로 국회 법제사법위원회에 가 있는 법안은 상반기에 통과가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;조현병·우울증 환자 치유 해외서 확인&lt;br/&gt;재정 부담 안되게 교육·복지PG 연계&lt;br/&gt;농생고·농수산대서 치유농업 교육&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농진청에 따르면 노르웨이와 이탈리아, 중국에서 &lt;b&gt;조현병과 우울증 환자군 대상 치유농장 활동 효과가 잇따라 확인&lt;/b&gt;됐고 치유농업 강국인 네덜란드는 치유농업 전문인력 양성을 위해 고교직업교육 등 등록된 교육훈련기관에서 6단계 전문인력 양성체계를 갖춰 운영하고 있다. 조 청장은 &lt;b&gt;농업생명과학고, 한국농수산대 등에서 치유농업 교육과정을 개설해 전문가를 양성&lt;/b&gt;하는 것이 필요하다고 봤다.&lt;br&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;재정 부담이 되지 않도록 아동과 청소년, 치매노인 건강 예산 등을 가진 교육부, 보건복지부 프로그램과 연계하는 제정안이 현재 추진 중&lt;/b&gt;인데 국회 반응도 좋아 잘 풀릴 것 같다”면서 “자격증이 나오면 일자리와도 연결되고 청년농들의 경우 농산물로 수익을 내기가 쉽지 않은 데 이런 제도를 겸하게 되면 작은 규모지만 6차 산업처럼 소득도 어느 정도 보장되는 만큼 상당한 의미가 있다고 생각한다. 인증 기준은 이미 연구용역을 다 마쳤고 법 시행만 되면 그대로 적용할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 그림 1394382 --&gt;&lt;!-- 그림 1394388 --&gt;조 청장은 지난해 &lt;b&gt;사료값 폭등에 따른 농가의 피해를 줄이기 위해 국내 종사생산단지를 만드는 등 사료작물 자급률 제고에도 박차&lt;/b&gt;를 가하기로 했다. 그는 “조사료 종자를 대부분 수입해서 쓰는데 가장 질이 좋은 조사료 ‘알팔파’를 최근 천안에서 시범 재배에 성공했다”면서 “새만금 간척지에서도 생산이 확인되면 농가 보급을 위해 지역적응 시험 후 올 하반기에 품종 출원할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;같은 맥락으로 AI로 인한 살처분으로 치솟는 달걀값 안정 등을 위해 수입 품종 대신 국산 보급형 닭 출원을 위한 종계 개발 개발로 조사료와 더불어 자급률을 높일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2025년까지 덜 고통스럽게 도축하는&lt;br/&gt;축종별 동물복지 가이드라인 마련&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;쌀 재배·소 방귀·분뇨서 탄소 저감 위해&lt;br/&gt;저메탄 사료 먹이고 ‘그린라이스’ 개발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이와 함께 동물복지 정책 확산을 위해 덜 고통스럽게 도축하는 등 국내 환경에 적용 가능한 축종별 동물복지 가이드라인을 올해부터 2025년까지 만들겠다고 밝혔다. 조 청장은 “&lt;b&gt;너무 고통스럽게 도축하는 행위는 비윤리적이고 가축도 보호 대상인 만큼 기준이 필요&lt;/b&gt;하다고 생각한다”면서 “법 적용이 확대되고 있는 만큼&lt;b&gt; 한국에 맞는 기준을 가이드라인을 만들어 소, 돼지, 닭 등의 사육 복지 기준을 축산 선진국형으로 바꿔나갈 것&lt;/b&gt;”이라고 강조했다.&lt;br&gt;조 청장은 농촌 디지털화와 무인로봇과 관련, “농작업이 스마트화, 기계화돼 있지 않으면 청년농들을 포함해 일을 하려 하지 않기 때문에 기계 작업이 가능하도록 농법과 종자를 바꿔야 한다”면서 “98% 기계화 돼 있는 논 작업과 달리 밭이 문제인데 특히 작업이 힘든 &lt;b&gt;양파, 마늘 등의 파종·수확에 쓸 수 있도록 로봇 기계들에 맞춤형 재배법과 종자를 만드는 연구개발&lt;/b&gt;을 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 자율트랙터처럼 파종과 수확 때 로봇 활용이 관건이 될 것으로 봤다. 조 청장은 “인력이 부족해 아우성인데 기계가 대신하는 시대가 올 것”이라면서 “개발 중인 무인 제초기는 국방부에서 탄약고를 지키기 위한 제초작업에 필요해 협업하자는 제안이 있어 연구개발 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;조 청장은 탄소중립 이슈에 대해서도 “기후변화 이슈는 탄소 배출 등 농업이 가장 많은 영향을 받는다”면서 “&lt;b&gt;쌀 재배와 소 방귀, 분뇨 등에서 탄소가 많이 배출되는데 농약을 적게 써서 탄소배출량을 줄이는 ‘그린라이스’를 개발·보급&lt;/b&gt;하고 &lt;b&gt;사육기간 단축과 저메탄 사료를 먹여 탄소를 적게 배출&lt;/b&gt;하는 연구도 하고 있다. 비싸면 보급이 안되는 만큼 기술 표준을 만들려고 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398602 --&gt;&lt;!-- 그림 1398605 --&gt;&lt;!-- 그림 1404029 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;꿀벌 실종, 기후 변화보다 운용 문제&lt;br/&gt;월동기 이전 40% 벌 사망…혹사 안돼&lt;br/&gt;자연 벌 수분 많아…공익직불금 어려워&lt;br/&gt;응애 방제제 바꾸고 뒤영벌·증축장 지원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 조 청장은 ‘꿀벌 실종 사태’에 대해 기후변화 때문이라며 양봉 농가들의 공익직불금 요구 주장에는 선을 그었다. 일부 농가의 경우 응애 방제 기간에 수익을 올리려 꿀벌을 혹사시킨 책임이 있고 양봉이 아닌 자연 상태의 꿀벌이 수분 등 생태계 유지에 더 기여했다는 것이다.&lt;br&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;월동기 피해 조사를 하고 있는데 지난해 조사를 보면 월동기 이전에 40%의 벌이 이미 체력이 떨어져서 죽었다&lt;/b&gt;”면서 “꿀벌의 체액을 빨아먹는 해충인 응애의 방제 저항성이 생긴 것도 있지만 더 근본적인 문제는 양봉 농가가 최근 굉장히 늘면서 벌들을 (꿀 채취를 위해) &lt;b&gt;방제 시기가 지나서까지 혹사 당해 환경 변화에 취약해져 예전보다 빨리 죽을 수 있다&lt;/b&gt;는 점”이라고 지적했다.&lt;br&gt;조 청장은 “응애 방제제를 바꾸고 뒤영벌을 비롯한 좋은 벌 공급을 위해 증축장을 만들어 지원하고 있지만 &lt;b&gt;기후변화보다는 재배 사육 방법과 운용 방법의 문제가 좀 더 문제&lt;/b&gt;가 있고 월동기에 일벌이 죽는 건 새 변수로 보기 어렵다”면서 “&lt;b&gt;자연 재해로 꿀벌 생태계가 파괴됐는지는 과학적으로 증명된 게 없다&lt;/b&gt;는 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “기후변화에 따른 재해 보험을 받고 싶겠지만 양봉 농가들이 키우는 꿀벌보다 (수분을 해주는) 자연 상태의 꿀벌들이 훨씬 많고 공익 목적보다는 소득을 위해 기르는 만큼 공익직불금 대상으로 보기는 어렵다”고 판단했다.&lt;!-- 그림 1404030 --&gt;&lt;!-- 그림 1392979 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;가루쌀로 카스테라·쿠키 100% 가능&lt;br/&gt;식감 우수…밥쌀 과잉구조 해소 도움&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 조 청장은 쌀 과잉 생산을 줄이는 대신 99% 수입하는 밀을 대체할 가루쌀의 밀 적합성 논란에 대해 “가루쌀의 최대 장점은 글루텐이 없다는 점인데 제과점에 맡겨보면 비발효빵인 &lt;b&gt;카스테라, 쿠키의 경우 100% 가루쌀로만 만들 수 있고 식감도 유사하거나 더 우수하다&lt;/b&gt;”면서 “다른 제품들은 밀과 쌀가루를 섞어쓸 수 있는데 글루텐 성분에 민감한 사람 입장에서는 적게 들어가니 도움이 되고 밥쌀 과잉 구조에서 밀 성분을 갖춘 가루쌀의 보급이 많아지면 소비가 적은 밥쌀이 줄어들어 의미가 있다”고 강조했다. 밀 단백질의 80%를 차지하는 글루텐은 소화불량, 알레르기 등의 부작용 논란이 있어 왔다.&lt;br&gt;농진청은 스타벅스에 납품하는 미듬영농조합 등 협력업체와&lt;b&gt; ‘바로미2’ 품종을 이용해 다양한 쌀빵, 쌀과자를 제조해 판매하고 있으며 적합 제조법 확립을 위해 관련 기술을 연구&lt;/b&gt;하고 있다. ‘바로미2’는 수분흡수가 빨라 반죽시간이 짧고 빵의 질감이 촉촉하고 부드럽다고 농진청은 전했다.&lt;!-- 그림 1398158 --&gt;&lt;!-- 그림 1416374 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 조재호 농진청장 “농촌 혁신 안하면 살아남을 수 없어…치유농업 인증제 도입해 수익 창출”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500239</guid>
      <pubDate>2023-04-05T21:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405215802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;치유사 자격증 발급, 청년농 소득에 연결&lt;br/&gt;농업의 가치, 교육·복지 서비스로 확대&lt;br/&gt;“덜 고통 도축” 사육 복지 선진국형 전환 &lt;br/&gt;AI 대비 닭 품종 국산화 위해 종계 개발&lt;br/&gt;달걀 부족 예방, 식량 안보 대응&lt;br/&gt;가루쌀 산업 등 5대 분야 선정&lt;br/&gt;신속·실질 효과 위해 횡적 협업&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1416373 --&gt;지금 농촌은 인구 절벽과 기후 변화, 식량 안보까지 모든 게 비상이다. 새달 취임 1년을 맞는 조재호 농촌진흥청장은 “&lt;b&gt;‘혁신’하지 않으면 살아남을 수 없는 상황이 됐다&lt;/b&gt;”면서 “&lt;b&gt;농업 가치를 식량 공급에서 확대해 교육·복지 등 사회서비스와 연계한 치유농업 인증제 도입으로 농가의 새 수익원을 창출하는 동시에 사회에도 기여할 것&lt;/b&gt;”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;조 청장은 지난해 식품 물가 상승의 기폭제가 된 사료값 급등 문제를 언급하며 “수입 사료 가격이 많이 올라 농가에 부담이 컸는데 이런 일이 반복되지 않도록 &lt;b&gt;아예 국내 종자생산단지를 만들어 국내에서 조사료를 보급&lt;/b&gt;하고, 수입 품종이 대부분인 &lt;b&gt;닭 품종의 국산화를 위해 종계 개발 3단계 추진&lt;/b&gt;해 고병원성 조류 인플루엔자(AI)으로 인한 달걀 부족 문제로부터 국내 양계 산업을 안정시키고 식량 안보 문제에도 대응하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;치유농업 인증제 상반기 국회 통과 유력&lt;br/&gt;치매·학폭 등 정신건강 치유에 상당 효과&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;조 청장은 지난달 28일 전북 전주시 농진청 집무실에서 가진 서울신문과의 인터뷰에서 “농진청이 하는 일이 연구개발(R&amp;amp;D)이고 R&amp;amp;D의 핵심은 혁신”이라면서 “인구 구조도 변하고 양적 팽창을 통해 성장하는 시기는 이미 지났기 때문에 결국 &lt;b&gt;혁신을 통해 성장의 동력을 마련하지 않으면 안 된다&lt;/b&gt;”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;가루쌀을 비롯해 시급한 과제들은 횡적으로 협업해야 속도도 빨라지고 실질적인 효과도 생긴다&lt;/b&gt;”며 시범 재배에서 수확, 환경관리, 가공품 제작까지 연결해서 동시 진행돼야 농가들에게 보급이 제대로 될 것이라고 판단했다.&lt;br&gt;이를 위해 올해 제3차 농촌진흥사업 기본계획(2023~2027년)에서 횡적협업을 통한 농촌정책 현안 해결을 위해 임무 중심의 정책주도형 프로젝트인 ‘종횡무진 프로젝트’ 5대 분야를 선정해 추진하고 있다. 5대 분야는 ▲밭작물 스마트기계화 촉진 ▲가루쌀 산업 활성화 ▲사료작물 자급률 제고 ▲국가 농작물 병해출 예찰·예측체계 개선 ▲치유농업 확산 자원 융합모델 개발이다.&lt;!-- 그림 1394556 --&gt;조 청장은 이중 치유농업 확산의 중요성을 언급하며 치유농업에 대한 올바른 정보 제공과 신뢰를 구축하기 위해 &lt;b&gt;‘우수 치유농업시설 인증제’가 오는 6월까지 국회를 통과&lt;/b&gt;할 것이라고 말했다.&lt;br&gt;그는 “농업은 작물 공급 역할만 하는게 아니라 정신 건강 치유에도 많은 효과가 나타나고 있다”면서 “특히 &lt;b&gt;고령농, 치매 환자, 학교폭력이 심한 학생들, 정신지체장애자 등에 대한 정기적인 프로그램 운영으로 정서 안정에 상당한 효과&lt;/b&gt;가 있다는 것을 확인했고, 치유농업사 자격증 제도를 만든 데 이어 안심하고 이용할 수 있는 치유농업시설 인증 제도를 도입하기 위해 법령 개정 중으로 국회 법제사법위원회에 가 있는 법안은 상반기에 통과가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;조현병·우울증 환자 치유 해외서 확인&lt;br/&gt;재정 부담 안되게 교육·복지PG 연계&lt;br/&gt;농생고·농수산대서 치유농업 교육&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농진청에 따르면 노르웨이와 이탈리아, 중국에서 &lt;b&gt;조현병과 우울증 환자군 대상 치유농장 활동 효과가 잇따라 확인&lt;/b&gt;됐고 치유농업 강국인 네덜란드는 치유농업 전문인력 양성을 위해 고교직업교육 등 등록된 교육훈련기관에서 6단계 전문인력 양성체계를 갖춰 운영하고 있다. 조 청장은 &lt;b&gt;농업생명과학고, 한국농수산대 등에서 치유농업 교육과정을 개설해 전문가를 양성&lt;/b&gt;하는 것이 필요하다고 봤다.&lt;br&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;재정 부담이 되지 않도록 아동과 청소년, 치매노인 건강 예산 등을 가진 교육부, 보건복지부 프로그램과 연계하는 제정안이 현재 추진 중&lt;/b&gt;인데 국회 반응도 좋아 잘 풀릴 것 같다”면서 “자격증이 나오면 일자리와도 연결되고 청년농들의 경우 농산물로 수익을 내기가 쉽지 않은 데 이런 제도를 겸하게 되면 작은 규모지만 6차 산업처럼 소득도 어느 정도 보장되는 만큼 상당한 의미가 있다고 생각한다. 인증 기준은 이미 연구용역을 다 마쳤고 법 시행만 되면 그대로 적용할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 그림 1394382 --&gt;&lt;!-- 그림 1394388 --&gt;조 청장은 지난해 &lt;b&gt;사료값 폭등에 따른 농가의 피해를 줄이기 위해 국내 종사생산단지를 만드는 등 사료작물 자급률 제고에도 박차&lt;/b&gt;를 가하기로 했다. 그는 “조사료 종자를 대부분 수입해서 쓰는데 가장 질이 좋은 조사료 ‘알팔파’를 최근 천안에서 시범 재배에 성공했다”면서 “새만금 간척지에서도 생산이 확인되면 농가 보급을 위해 지역적응 시험 후 올 하반기에 품종 출원할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;같은 맥락으로 AI로 인한 살처분으로 치솟는 달걀값 안정 등을 위해 수입 품종 대신 국산 보급형 닭 출원을 위한 종계 개발 개발로 조사료와 더불어 자급률을 높일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2025년까지 덜 고통스럽게 도축하는&lt;br/&gt;축종별 동물복지 가이드라인 마련&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;쌀 재배·소 방귀·분뇨서 탄소 저감 위해&lt;br/&gt;저메탄 사료 먹이고 ‘그린라이스’ 개발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이와 함께 동물복지 정책 확산을 위해 덜 고통스럽게 도축하는 등 국내 환경에 적용 가능한 축종별 동물복지 가이드라인을 올해부터 2025년까지 만들겠다고 밝혔다. 조 청장은 “&lt;b&gt;너무 고통스럽게 도축하는 행위는 비윤리적이고 가축도 보호 대상인 만큼 기준이 필요&lt;/b&gt;하다고 생각한다”면서 “법 적용이 확대되고 있는 만큼&lt;b&gt; 한국에 맞는 기준을 가이드라인을 만들어 소, 돼지, 닭 등의 사육 복지 기준을 축산 선진국형으로 바꿔나갈 것&lt;/b&gt;”이라고 강조했다.&lt;br&gt;조 청장은 농촌 디지털화와 무인로봇과 관련, “농작업이 스마트화, 기계화돼 있지 않으면 청년농들을 포함해 일을 하려 하지 않기 때문에 기계 작업이 가능하도록 농법과 종자를 바꿔야 한다”면서 “98% 기계화 돼 있는 논 작업과 달리 밭이 문제인데 특히 작업이 힘든 &lt;b&gt;양파, 마늘 등의 파종·수확에 쓸 수 있도록 로봇 기계들에 맞춤형 재배법과 종자를 만드는 연구개발&lt;/b&gt;을 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 자율트랙터처럼 파종과 수확 때 로봇 활용이 관건이 될 것으로 봤다. 조 청장은 “인력이 부족해 아우성인데 기계가 대신하는 시대가 올 것”이라면서 “개발 중인 무인 제초기는 국방부에서 탄약고를 지키기 위한 제초작업에 필요해 협업하자는 제안이 있어 연구개발 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;조 청장은 탄소중립 이슈에 대해서도 “기후변화 이슈는 탄소 배출 등 농업이 가장 많은 영향을 받는다”면서 “&lt;b&gt;쌀 재배와 소 방귀, 분뇨 등에서 탄소가 많이 배출되는데 농약을 적게 써서 탄소배출량을 줄이는 ‘그린라이스’를 개발·보급&lt;/b&gt;하고 &lt;b&gt;사육기간 단축과 저메탄 사료를 먹여 탄소를 적게 배출&lt;/b&gt;하는 연구도 하고 있다. 비싸면 보급이 안되는 만큼 기술 표준을 만들려고 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398602 --&gt;&lt;!-- 그림 1398605 --&gt;&lt;!-- 그림 1404029 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;꿀벌 실종, 기후 변화보다 운용 문제&lt;br/&gt;월동기 이전 40% 벌 사망…혹사 안돼&lt;br/&gt;자연 벌 수분 많아…공익직불금 어려워&lt;br/&gt;응애 방제제 바꾸고 뒤영벌·증축장 지원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 조 청장은 ‘꿀벌 실종 사태’에 대해 기후변화 때문이라며 양봉 농가들의 공익직불금 요구 주장에는 선을 그었다. 일부 농가의 경우 응애 방제 기간에 수익을 올리려 꿀벌을 혹사시킨 책임이 있고 양봉이 아닌 자연 상태의 꿀벌이 수분 등 생태계 유지에 더 기여했다는 것이다.&lt;br&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;월동기 피해 조사를 하고 있는데 지난해 조사를 보면 월동기 이전에 40%의 벌이 이미 체력이 떨어져서 죽었다&lt;/b&gt;”면서 “꿀벌의 체액을 빨아먹는 해충인 응애의 방제 저항성이 생긴 것도 있지만 더 근본적인 문제는 양봉 농가가 최근 굉장히 늘면서 벌들을 (꿀 채취를 위해) &lt;b&gt;방제 시기가 지나서까지 혹사 당해 환경 변화에 취약해져 예전보다 빨리 죽을 수 있다&lt;/b&gt;는 점”이라고 지적했다.&lt;br&gt;조 청장은 “응애 방제제를 바꾸고 뒤영벌을 비롯한 좋은 벌 공급을 위해 증축장을 만들어 지원하고 있지만 &lt;b&gt;기후변화보다는 재배 사육 방법과 운용 방법의 문제가 좀 더 문제&lt;/b&gt;가 있고 월동기에 일벌이 죽는 건 새 변수로 보기 어렵다”면서 “&lt;b&gt;자연 재해로 꿀벌 생태계가 파괴됐는지는 과학적으로 증명된 게 없다&lt;/b&gt;는 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “기후변화에 따른 재해 보험을 받고 싶겠지만 양봉 농가들이 키우는 꿀벌보다 (수분을 해주는) 자연 상태의 꿀벌들이 훨씬 많고 공익 목적보다는 소득을 위해 기르는 만큼 공익직불금 대상으로 보기는 어렵다”고 판단했다.&lt;!-- 그림 1404030 --&gt;&lt;!-- 그림 1392979 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;가루쌀로 카스테라·쿠키 100% 가능&lt;br/&gt;식감 우수…밥쌀 과잉구조 해소 도움&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 조 청장은 쌀 과잉 생산을 줄이는 대신 99% 수입하는 밀을 대체할 가루쌀의 밀 적합성 논란에 대해 “가루쌀의 최대 장점은 글루텐이 없다는 점인데 제과점에 맡겨보면 비발효빵인 &lt;b&gt;카스테라, 쿠키의 경우 100% 가루쌀로만 만들 수 있고 식감도 유사하거나 더 우수하다&lt;/b&gt;”면서 “다른 제품들은 밀과 쌀가루를 섞어쓸 수 있는데 글루텐 성분에 민감한 사람 입장에서는 적게 들어가니 도움이 되고 밥쌀 과잉 구조에서 밀 성분을 갖춘 가루쌀의 보급이 많아지면 소비가 적은 밥쌀이 줄어들어 의미가 있다”고 강조했다. 밀 단백질의 80%를 차지하는 글루텐은 소화불량, 알레르기 등의 부작용 논란이 있어 왔다.&lt;br&gt;농진청은 스타벅스에 납품하는 미듬영농조합 등 협력업체와&lt;b&gt; ‘바로미2’ 품종을 이용해 다양한 쌀빵, 쌀과자를 제조해 판매하고 있으며 적합 제조법 확립을 위해 관련 기술을 연구&lt;/b&gt;하고 있다. ‘바로미2’는 수분흡수가 빨라 반죽시간이 짧고 빵의 질감이 촉촉하고 부드럽다고 농진청은 전했다.&lt;!-- 그림 1398158 --&gt;&lt;!-- 그림 1416374 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 조재호 농진청장 “농촌 혁신 안하면 살아남을 수 없어…치유농업 인증제 도입해 수익 창출”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500239</guid>
      <pubDate>2023-04-05T21:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405215802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;치유사 자격증 발급, 청년농 소득에 연결&lt;br/&gt;농업의 가치, 교육·복지 서비스로 확대&lt;br/&gt;“덜 고통 도축” 사육 복지 선진국형 전환 &lt;br/&gt;AI 대비 닭 품종 국산화 위해 종계 개발&lt;br/&gt;달걀 부족 예방, 식량 안보 대응&lt;br/&gt;가루쌀 산업 등 5대 분야 선정&lt;br/&gt;신속·실질 효과 위해 횡적 협업&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1416373 --&gt;지금 농촌은 인구 절벽과 기후 변화, 식량 안보까지 모든 게 비상이다. 새달 취임 1년을 맞는 조재호 농촌진흥청장은 “&lt;b&gt;‘혁신’하지 않으면 살아남을 수 없는 상황이 됐다&lt;/b&gt;”면서 “&lt;b&gt;농업 가치를 식량 공급에서 확대해 교육·복지 등 사회서비스와 연계한 치유농업 인증제 도입으로 농가의 새 수익원을 창출하는 동시에 사회에도 기여할 것&lt;/b&gt;”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;조 청장은 지난해 식품 물가 상승의 기폭제가 된 사료값 급등 문제를 언급하며 “수입 사료 가격이 많이 올라 농가에 부담이 컸는데 이런 일이 반복되지 않도록 &lt;b&gt;아예 국내 종자생산단지를 만들어 국내에서 조사료를 보급&lt;/b&gt;하고, 수입 품종이 대부분인 &lt;b&gt;닭 품종의 국산화를 위해 종계 개발 3단계 추진&lt;/b&gt;해 고병원성 조류 인플루엔자(AI)으로 인한 달걀 부족 문제로부터 국내 양계 산업을 안정시키고 식량 안보 문제에도 대응하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;치유농업 인증제 상반기 국회 통과 유력&lt;br/&gt;치매·학폭 등 정신건강 치유에 상당 효과&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;조 청장은 지난달 28일 전북 전주시 농진청 집무실에서 가진 서울신문과의 인터뷰에서 “농진청이 하는 일이 연구개발(R&amp;amp;D)이고 R&amp;amp;D의 핵심은 혁신”이라면서 “인구 구조도 변하고 양적 팽창을 통해 성장하는 시기는 이미 지났기 때문에 결국 &lt;b&gt;혁신을 통해 성장의 동력을 마련하지 않으면 안 된다&lt;/b&gt;”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;가루쌀을 비롯해 시급한 과제들은 횡적으로 협업해야 속도도 빨라지고 실질적인 효과도 생긴다&lt;/b&gt;”며 시범 재배에서 수확, 환경관리, 가공품 제작까지 연결해서 동시 진행돼야 농가들에게 보급이 제대로 될 것이라고 판단했다.&lt;br&gt;이를 위해 올해 제3차 농촌진흥사업 기본계획(2023~2027년)에서 횡적협업을 통한 농촌정책 현안 해결을 위해 임무 중심의 정책주도형 프로젝트인 ‘종횡무진 프로젝트’ 5대 분야를 선정해 추진하고 있다. 5대 분야는 ▲밭작물 스마트기계화 촉진 ▲가루쌀 산업 활성화 ▲사료작물 자급률 제고 ▲국가 농작물 병해출 예찰·예측체계 개선 ▲치유농업 확산 자원 융합모델 개발이다.&lt;!-- 그림 1394556 --&gt;조 청장은 이중 치유농업 확산의 중요성을 언급하며 치유농업에 대한 올바른 정보 제공과 신뢰를 구축하기 위해 &lt;b&gt;‘우수 치유농업시설 인증제’가 오는 6월까지 국회를 통과&lt;/b&gt;할 것이라고 말했다.&lt;br&gt;그는 “농업은 작물 공급 역할만 하는게 아니라 정신 건강 치유에도 많은 효과가 나타나고 있다”면서 “특히 &lt;b&gt;고령농, 치매 환자, 학교폭력이 심한 학생들, 정신지체장애자 등에 대한 정기적인 프로그램 운영으로 정서 안정에 상당한 효과&lt;/b&gt;가 있다는 것을 확인했고, 치유농업사 자격증 제도를 만든 데 이어 안심하고 이용할 수 있는 치유농업시설 인증 제도를 도입하기 위해 법령 개정 중으로 국회 법제사법위원회에 가 있는 법안은 상반기에 통과가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;조현병·우울증 환자 치유 해외서 확인&lt;br/&gt;재정 부담 안되게 교육·복지PG 연계&lt;br/&gt;농생고·농수산대서 치유농업 교육&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농진청에 따르면 노르웨이와 이탈리아, 중국에서 &lt;b&gt;조현병과 우울증 환자군 대상 치유농장 활동 효과가 잇따라 확인&lt;/b&gt;됐고 치유농업 강국인 네덜란드는 치유농업 전문인력 양성을 위해 고교직업교육 등 등록된 교육훈련기관에서 6단계 전문인력 양성체계를 갖춰 운영하고 있다. 조 청장은 &lt;b&gt;농업생명과학고, 한국농수산대 등에서 치유농업 교육과정을 개설해 전문가를 양성&lt;/b&gt;하는 것이 필요하다고 봤다.&lt;br&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;재정 부담이 되지 않도록 아동과 청소년, 치매노인 건강 예산 등을 가진 교육부, 보건복지부 프로그램과 연계하는 제정안이 현재 추진 중&lt;/b&gt;인데 국회 반응도 좋아 잘 풀릴 것 같다”면서 “자격증이 나오면 일자리와도 연결되고 청년농들의 경우 농산물로 수익을 내기가 쉽지 않은 데 이런 제도를 겸하게 되면 작은 규모지만 6차 산업처럼 소득도 어느 정도 보장되는 만큼 상당한 의미가 있다고 생각한다. 인증 기준은 이미 연구용역을 다 마쳤고 법 시행만 되면 그대로 적용할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 그림 1394382 --&gt;&lt;!-- 그림 1394388 --&gt;조 청장은 지난해 &lt;b&gt;사료값 폭등에 따른 농가의 피해를 줄이기 위해 국내 종사생산단지를 만드는 등 사료작물 자급률 제고에도 박차&lt;/b&gt;를 가하기로 했다. 그는 “조사료 종자를 대부분 수입해서 쓰는데 가장 질이 좋은 조사료 ‘알팔파’를 최근 천안에서 시범 재배에 성공했다”면서 “새만금 간척지에서도 생산이 확인되면 농가 보급을 위해 지역적응 시험 후 올 하반기에 품종 출원할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;같은 맥락으로 AI로 인한 살처분으로 치솟는 달걀값 안정 등을 위해 수입 품종 대신 국산 보급형 닭 출원을 위한 종계 개발 개발로 조사료와 더불어 자급률을 높일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2025년까지 덜 고통스럽게 도축하는&lt;br/&gt;축종별 동물복지 가이드라인 마련&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;쌀 재배·소 방귀·분뇨서 탄소 저감 위해&lt;br/&gt;저메탄 사료 먹이고 ‘그린라이스’ 개발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이와 함께 동물복지 정책 확산을 위해 덜 고통스럽게 도축하는 등 국내 환경에 적용 가능한 축종별 동물복지 가이드라인을 올해부터 2025년까지 만들겠다고 밝혔다. 조 청장은 “&lt;b&gt;너무 고통스럽게 도축하는 행위는 비윤리적이고 가축도 보호 대상인 만큼 기준이 필요&lt;/b&gt;하다고 생각한다”면서 “법 적용이 확대되고 있는 만큼&lt;b&gt; 한국에 맞는 기준을 가이드라인을 만들어 소, 돼지, 닭 등의 사육 복지 기준을 축산 선진국형으로 바꿔나갈 것&lt;/b&gt;”이라고 강조했다.&lt;br&gt;조 청장은 농촌 디지털화와 무인로봇과 관련, “농작업이 스마트화, 기계화돼 있지 않으면 청년농들을 포함해 일을 하려 하지 않기 때문에 기계 작업이 가능하도록 농법과 종자를 바꿔야 한다”면서 “98% 기계화 돼 있는 논 작업과 달리 밭이 문제인데 특히 작업이 힘든 &lt;b&gt;양파, 마늘 등의 파종·수확에 쓸 수 있도록 로봇 기계들에 맞춤형 재배법과 종자를 만드는 연구개발&lt;/b&gt;을 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 자율트랙터처럼 파종과 수확 때 로봇 활용이 관건이 될 것으로 봤다. 조 청장은 “인력이 부족해 아우성인데 기계가 대신하는 시대가 올 것”이라면서 “개발 중인 무인 제초기는 국방부에서 탄약고를 지키기 위한 제초작업에 필요해 협업하자는 제안이 있어 연구개발 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;조 청장은 탄소중립 이슈에 대해서도 “기후변화 이슈는 탄소 배출 등 농업이 가장 많은 영향을 받는다”면서 “&lt;b&gt;쌀 재배와 소 방귀, 분뇨 등에서 탄소가 많이 배출되는데 농약을 적게 써서 탄소배출량을 줄이는 ‘그린라이스’를 개발·보급&lt;/b&gt;하고 &lt;b&gt;사육기간 단축과 저메탄 사료를 먹여 탄소를 적게 배출&lt;/b&gt;하는 연구도 하고 있다. 비싸면 보급이 안되는 만큼 기술 표준을 만들려고 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1398602 --&gt;&lt;!-- 그림 1398605 --&gt;&lt;!-- 그림 1404029 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;꿀벌 실종, 기후 변화보다 운용 문제&lt;br/&gt;월동기 이전 40% 벌 사망…혹사 안돼&lt;br/&gt;자연 벌 수분 많아…공익직불금 어려워&lt;br/&gt;응애 방제제 바꾸고 뒤영벌·증축장 지원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 조 청장은 ‘꿀벌 실종 사태’에 대해 기후변화 때문이라며 양봉 농가들의 공익직불금 요구 주장에는 선을 그었다. 일부 농가의 경우 응애 방제 기간에 수익을 올리려 꿀벌을 혹사시킨 책임이 있고 양봉이 아닌 자연 상태의 꿀벌이 수분 등 생태계 유지에 더 기여했다는 것이다.&lt;br&gt;조 청장은 “&lt;b&gt;월동기 피해 조사를 하고 있는데 지난해 조사를 보면 월동기 이전에 40%의 벌이 이미 체력이 떨어져서 죽었다&lt;/b&gt;”면서 “꿀벌의 체액을 빨아먹는 해충인 응애의 방제 저항성이 생긴 것도 있지만 더 근본적인 문제는 양봉 농가가 최근 굉장히 늘면서 벌들을 (꿀 채취를 위해) &lt;b&gt;방제 시기가 지나서까지 혹사 당해 환경 변화에 취약해져 예전보다 빨리 죽을 수 있다&lt;/b&gt;는 점”이라고 지적했다.&lt;br&gt;조 청장은 “응애 방제제를 바꾸고 뒤영벌을 비롯한 좋은 벌 공급을 위해 증축장을 만들어 지원하고 있지만 &lt;b&gt;기후변화보다는 재배 사육 방법과 운용 방법의 문제가 좀 더 문제&lt;/b&gt;가 있고 월동기에 일벌이 죽는 건 새 변수로 보기 어렵다”면서 “&lt;b&gt;자연 재해로 꿀벌 생태계가 파괴됐는지는 과학적으로 증명된 게 없다&lt;/b&gt;는 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “기후변화에 따른 재해 보험을 받고 싶겠지만 양봉 농가들이 키우는 꿀벌보다 (수분을 해주는) 자연 상태의 꿀벌들이 훨씬 많고 공익 목적보다는 소득을 위해 기르는 만큼 공익직불금 대상으로 보기는 어렵다”고 판단했다.&lt;!-- 그림 1404030 --&gt;&lt;!-- 그림 1392979 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;가루쌀로 카스테라·쿠키 100% 가능&lt;br/&gt;식감 우수…밥쌀 과잉구조 해소 도움&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 조 청장은 쌀 과잉 생산을 줄이는 대신 99% 수입하는 밀을 대체할 가루쌀의 밀 적합성 논란에 대해 “가루쌀의 최대 장점은 글루텐이 없다는 점인데 제과점에 맡겨보면 비발효빵인 &lt;b&gt;카스테라, 쿠키의 경우 100% 가루쌀로만 만들 수 있고 식감도 유사하거나 더 우수하다&lt;/b&gt;”면서 “다른 제품들은 밀과 쌀가루를 섞어쓸 수 있는데 글루텐 성분에 민감한 사람 입장에서는 적게 들어가니 도움이 되고 밥쌀 과잉 구조에서 밀 성분을 갖춘 가루쌀의 보급이 많아지면 소비가 적은 밥쌀이 줄어들어 의미가 있다”고 강조했다. 밀 단백질의 80%를 차지하는 글루텐은 소화불량, 알레르기 등의 부작용 논란이 있어 왔다.&lt;br&gt;농진청은 스타벅스에 납품하는 미듬영농조합 등 협력업체와&lt;b&gt; ‘바로미2’ 품종을 이용해 다양한 쌀빵, 쌀과자를 제조해 판매하고 있으며 적합 제조법 확립을 위해 관련 기술을 연구&lt;/b&gt;하고 있다. ‘바로미2’는 수분흡수가 빨라 반죽시간이 짧고 빵의 질감이 촉촉하고 부드럽다고 농진청은 전했다.&lt;!-- 그림 1398158 --&gt;&lt;!-- 그림 1416374 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마크롱 프랑스 대통령 베이징 방문…“中과 떨어져선 안 돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500241</guid>
      <pubDate>2023-04-05T22:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405221600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416376 --&gt;에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 5일 국빈 자격으로 중국을 방문했다.&lt;br&gt;중국중앙(CC)TV는 이날 “마크롱 대통령이 베이징에 도착했다”며 “2017년 대통령 취임 이후 세 번째 방중”이라고 보도했다. 사흘 일정으로 중국을 찾은 마크롱 대통령은 5일 베이징 교민들을 만나는 것을 시작으로 6일 시진핑 국가주석과 정상회담을 갖는다. 7일에는 광둥성 광저우로 이동해 현지 학생들과 교류 행사도 갖는다. 에어버스 수장을 포함해 기업인 60여명과 작곡가 장 미셀 자르가 동행했다.&lt;br&gt;이날 우르줄라 폰데어라이엔 유럽연합(EU) 집행위원장도 사흘 체류 일정으로 중국을 방문했다. 앞서 유럽연합(EU)은 “시 주석과 마크롱 대통령, 폰데어라이엔 위원장 간 3자 회동이 진행될 예정”이라고 지난 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;6일 시 주석과 마크롱 대통령의 정상회담에서는 우크라이나 전쟁과 무역 활성화가 주요 의제가 될 전망이다.&lt;br&gt;시 주석 입장에서는 미국과의 갈등이 고조되는 상황에서 EU 핵심국가인 프랑스 대통령과의 회담을 계기로 대유럽 관계를 개선하고 서방의 대중국 견제에 균열을 내려는 기회로 활용할 것으로 예상된다. 미국에 대항하는 합종연횡책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프랑스 기업에 초대형 계약을 ‘당근’으로 제시하는 대신, 미국 주도의 대중국 디커플링(탈동조화) 시도에 대한 우려 또는 세계 공급망 수호 메시지를 이끌어 내고자 노력할 것으로 보인다.&lt;br&gt;마크롱 대통령도 러시아에 대한 중국의 무기 지원에 반대한다는 점을 재차 강조하면서 중국과의 교류 확대를 천명할 전망이다.&lt;br&gt;지난달 시 주석이 러시아를 방문해 중·러 공조를 다진 상황에서 우크라이나까지 포용하는 실질적 중재 노력에 나서라고 요구할 것으로 예상된다. 마크롱 대통령은 중국 도착 직후 “우크라이나 문제에서 평화로 가는 길을 찾는 데 있어서 중국이 중요한 역할을 할 수 있다”며 “우리는 중국과 분리해서는 안 된다”고 강조했다고 로이터통신이 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란, 8년 만에 주UAE 대사 임명…“외교관계 정상화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500243</guid>
      <pubDate>2023-04-05T22:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405222636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416378 --&gt;이란이 8년 만에 아랍에미리트(UAE) 주재 대사를 다시 임명하는 등 외교 관계를 정상화했다고 국영 IRNA통신이 5일 보도했다.&lt;br&gt;이날 이란 외무부는 레자 아메리 국장을 신임 UAE 주재 대사로 임명했다고 밝혔다. 아메리 대사는 알제리와 수단, 에리트레아 주재 대사직을 역임했다. 알리 바게리 카니 외무부 차관은 “이번 대사 임명으로 그간 낮은 수준이었던 이란과 UAE의 외교 관계가 격상될 것”이라고 밝혔다. 앞서 UAE는 지난해 9월 주이란 대사를 다시 보냈다.&lt;br&gt;이란과 사우디는 각각 이슬람 시아파와 수니파 종주국으로 중동 지역의 주도권을 두고 오랜 기간을 갈등을 빚었다. 2016년 사우디가 이란의 반대를 무릅쓰고 시아파 성직자 40여명을 처형하자 이에 반발해 이란 내 일부 시아파 무슬림들이 테헤란 주재 사우디 대사관을 공격했다. 관계가 최악으로 치닫자 양국은 외교 관계를 단절했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중동 산유국의 ‘맏형’ 격인 사우디의 단교를 계기로 UAE를 비롯한 아랍 국가들은 이란과 외교적 거리를 둬왔다. 미국의 제재를 받는 이란이 외부로 통하는 ‘연결 고리’ 역할을 해왔던 UAE 역시 외교관계 수준을 대사급에서 대리대사(공사)급으로 낮추고 자국 내 이란 외교관의 수를 제한했다.&lt;br&gt;그러나 미국이 아프가니스탄에서 철수한 2021년부터 사우디는 이란과 화해를 모색하는 회담에 나섰다. 중동 내 미국의 영향력이 감소하면서 ‘더 이상 워싱턴만 바라보고 있을 수 없다’고 판단했기 때문이다. 지난달 이란과 사우디는 중국 베이징에서 공동성명을 통해 양국이 외교 관계를 재개하고 2개월 안에 상대국에 대사관을 다시 열기로 결정했다. 각 국가의 주권에 대한 존중과 내정에 대한 불간섭 등에 대한 내용도 포함됐다. 이에 UAE 등 주변국들도 이란과의 관계 강화를 서두르고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차은우, 태국 수영장 포착 ‘누구와 함께 갔나’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500244</guid>
      <pubDate>2023-04-05T22:47:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405224700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416379 --&gt;가수 겸 배우 차은우가 태국 방콕의 수영장에 등장했다.&lt;br&gt;5일 차은우는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 방콕의 한 호텔 수영장에서 휴식을 취하는 근황을 공개했다.&lt;br&gt;수영복에 타월 하나만 목에 두른 차은우는 운동으로 다져진 근육질 등판과 태평양 어깨, 그리고 여전한 조각 얼굴을 과시해 시선을 강탈했다.&lt;!-- 그림 1416380 --&gt;한편 차은우는 차기작 ‘오늘도 사랑스럽개’ 드라마 촬영을 마친 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동명의 인기 웹툰을 원작으로 하는 ‘오늘도 사랑스럽개’는 키스를 하면 개로 변하는 저주에 걸린 여자와, 그 저주를 풀 수 있는 유일한 치트키지만 개를 무서워하는 남자의 댕며드는 예측불허 판타지 로맨스 드라마다. 차은우는 극중 주인공 진서원 역을 맡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 11기 의사 영수·13기 정숙 ‘♥열애설’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500245</guid>
      <pubDate>2023-04-05T22:52:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405225236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416381 --&gt;‘나는 SOLO’(나는 솔로) 11기 영수와 13기 정숙이 열애설에 휩싸였다.&lt;br&gt;5일 한 매체에 따르면 SBS PLUS·ENA 예능프로그램 ‘나는 SOLO’ 11기 영수와 13기 정숙이 최근 서울 서초구의 한 식당에서 지인들과 만났다.&lt;br&gt;공개된 사진에서 두 사람은 가까운 사이인 듯 친근한 분위기를 풍기고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 매체에 따르면 11기 영수로 추정되는 남성과 13기 정숙으로 추정되는 여성은 연인 사이인듯 손을 잡는 등 다정하게 스킨십했다. 정숙은 영수를 애정 가득한 눈빛으로 바라보고 있다.&lt;br&gt;정숙으로 보이는 여성이 입은 블라우스가 정숙이 자기 계정에 올린 사진 속 블라우스와 동일한 것으로 보여 두 사람의 열애설에 무게가 실린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘나는 솔로’ 11기 영수는 86년생 38세로 대학병원 외과 전문의로 일하고 있다. 당시 최종 선택을 하지 않았다.&lt;br&gt;정숙은 현재 방영 중인 13기에 출연하고 있다. 91년생 33세로 연세대 음대 출신 오르가니스트다. 독일 뮌헨 국립음대에서 석박사 학위 취득 후 지난해 귀국했다. 현재 대학교에서 외래 교수를 하고 있다.&lt;br&gt;오늘(5일) ‘나는 솔로’ 13기의 마지막회가 방송된다. 13기 정숙이 라이브 방송에 참여해 11기 영수와의 데이트 목격담 사진에 대해 해명할지 관심이 모인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프란치스코 교황, 튀르키예·시리아 지원 한국 천주교회에 감사 서한</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500246</guid>
      <pubDate>2023-04-05T22:53:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405225254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416382 --&gt;프란치스코 교황이 지진 피해가 발생한 튀르키예와 시리아에 도움의 손길을 내민 한국천주교에 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;한국천주교주교회의는 5일 “한국 천주교회의 지원에 감사의 뜻이 담긴 교황의 서한을 접수했다”고 밝혔다. 한국 천주교는 16개 교구가 이재민들을 위한 특별 모금을 실시해 모금액을 한국천주교주교회의에 보냈고, 주교회의가 총 43억 1171만 5286원을 교황청에 보냈다.&lt;!-- 그림 1416384 --&gt;프란치스코 교황은 “아낌없는 사랑을 보여 주신 모든 기부자에게 감사드린다”면서 “한국 교회가 보여 준 이러한 훌륭한 너그러움에 깊은 감동을 받았다”고 전했다. 이어 “여러분이 우리의 주님이시며 희망이신 예수 그리스도의 사랑을 열정과 기쁨으로 끊임없이 증언해 주시기를 요청드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;부활 대축일을 앞두고 인사를 전한 교황은 “거룩하신 동정 마리아, 요셉 성인, 김대건 안드레아 성인과 한국의 모든 성인이 여러분을 보살펴 주시기를 바란다”면서 “저를 위하여 기도해 주시기를 부탁드린다”고 서한을 마쳤다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나님의 교회 “175개국서 유월절 지켜… 인류 행복 기원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230405500247</guid>
      <pubDate>2023-04-05T23:23:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405232337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416385 --&gt;하나님의교회 세계복음선교협회가 유월절을 맞아 175개국의 신자들이 절기를 지켰다고 5일 전했다.&lt;br&gt;&lt;msreadoutspan class=msreadout-line-highlight msreadout-inactive-highlight&gt;&lt;msreadoutspan class=msreadout-word-highlight&gt;지난&lt;/msreadoutspan&gt; 4일 하나님의교회 본당인 새예루살렘 판교성전에서는 유월절 대성회에 2000여명이 참&lt;/msreadoutspan&gt;석했다. 신자들은 서로의 발을 씻기는 세족예식을 행하고 떡과 포도주를 먹고 마시는 성찬예식도 진행했다. 이들은 예수의 가르침을 되새기며 80억 지구촌 가족의 행복을 기원했다.&lt;br&gt;하나님의교회 총회장 김주철 목사는 “누구든지 유월절을 지키면 영생하시는 하나님의 살과 피를 물려받은 자녀가 되므로 재앙에서 보호받고 영생을 얻어 천국에 갈 수 있다”면서 “하나님께서 주시는 영생과 이타적 사랑이 유월절의 본질”이라고 강조했다. 가족과 이웃, 사회가 서로 배려하고 존중하며 소중히 여기는 마음으로 모두가 행복한 세상이 이뤄진다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정지영(39)씨는 “늘 하나님의 보호를 받으며 살아가니 너무 감사하다”며 “우리를 위해 고난당하시고 생명조차 아끼지 않으신 하나님의 사랑을 다시금 깨닫게 됐다”고 전했다. 탁수빈(28)씨는 “유월절을 통해 하나님께 받은 행복과 축복을 일상에서 많은 사람들에게 나눠주겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;5일에는 ‘무교절 대성회’가 열려 신자들이 금식으로 그리스도의 고난에 동참했다. 9일에는 ‘부활절 대성회’가 거행된다. 하나님의교회는 “모든 사람이 구원받기를 바라시는 하나님의 뜻을 따라 지구촌에 하나님의 사랑을 더 부지런히 전할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 산불피해 10곳 특별재난지역 선포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406001005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406060730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416450 --&gt;충남 홍성 등 최근 동시다발적인 산불로 큰 피해를 입은 10개 시군구가 5일 특별재난지역으로 선포됐다.&lt;br&gt;대통령실은 산불 피해 지역에 대한 특별재난지역 선포를 추진하라는 윤석열 대통령 지시에 이어 대통령 재가를 거쳐 특별재난지역이 선포됐다고 밝혔다. 해당 지역은 홍성 외 충남 금산·당진·보령·부여, 대전 서구, 충북 옥천, 전남 순천·함평, 경북 영주 등이다.&lt;br&gt;이번 조치는 앞서 홍성 등 피해 지역들이 정부와 국민의힘에 특별재난지역을 선포해 달라고 요청한 데 따른 것이다. 특별재난지역이 선포되면 재난으로 인한 피해의 신속한 수습 및 복구를 위해 주택 피해와 공공시설 복구비, 생계안정비, 건강보험료 등 일부를 국비로 지원받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 한창섭 행정안전부 장관 직무대행에게 “피해 주민이 일상으로 신속하게 복귀할 수 있도록 지원하고, 특히 여름 우기철에 산불 지역에서 산사태 등 후속 피해가 발생하지 않도록 복구사업 및 안전 조치에 만전을 기해 달라”고 당부했다고 이도운 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;정부는 행안부, 산림청 등 관계 부처 합동으로 특별재난지역에 대한 피해 조사를 거쳐 산림 및 주택 피해 복구를 위한 구체적 국비 지원 규모를 산정해 지원할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증응급의료센터 40→60곳… ‘응급실 뺑뺑이’ 재발 막는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004006</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/20/SSC_20230120055419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1387144 --&gt;국민의힘과 정부가 5일 전국 어디서나 한 시간 이내 접근이 가능하도록 중증응급의료센터 20개를 늘리기로 했다. 최근 대구에서 발생한 10대 청소년의 ‘응급실 뺑뺑이 사망’ 사고와 같은 불상사를 방지하기 위한 대책이다.&lt;br&gt;당정은 국회에서 ‘소아·응급·비대면 의료 대책 당정 협의회’를 열고 응급실 표류 사건 관련 정책을 논의했다. 당정은 중증응급의료센터를 60곳으로 확충하고, 수술과 입원 등 최종 치료가 가능하도록 기능을 개편하기로 했다. 중증응급분야 건강보험 수가 인상, 야간 휴일당직비 지원, 적정 근로시간 보장 등 근무 여건도 개선한다. 또한 구급대 출동, 응급실 진료까지 정보를 실시간으로 공유할 수 있는 시스템을 구축해 수용을 거부할 수 없도록 주기적으로 점검한다.&lt;br&gt;박대출 정책위의장은 “응급환자가 구급차를 타고 병원을 찾다가 골든타임을 놓쳐 사망하는 안타까운 사고가 재발돼선 안 된다는 데 인식을 같이했다”며 “당정은 엄정한 진상 조사를 통해 다시는 재발하지 않게 상응하는 조치와 제도 개선을 마련하기로 뜻을 같이했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당정은 소아·청소년과 폐업 증가에 따른 진료 대란 대책도 논의했다. 중증 소아의 경우 행위별 수가제도 외에 사후보상제도를 실시하거나 소아 중증 응급수가를 확대하는 것을 검토할 계획이다. 코로나19 기간 한시적으로 허용되다 조만간 종료되는 비대면 진료에 대해서는 다시 차단하면 안 된다는 데 의견을 같이하고, 의료법 개정에 속도를 내기로 했다. 주호영 원내대표는 모두발언에서 “응급 상황이라면 누구라도 신속한 치료를 받을 수 있다는 믿음이 보장돼야 진정한 의료 선진국”이라며 “당정은 응급실 표류 사고의 근본 원인을 짚어 보고 소아, 분만, 수술 등 기본적 의료 체계 강화를 위한 근본 대책을 마련하겠다”고 밝혔다. 박 정책위의장도 “지역 간 의료 격차가 날로 커지는 상황에서 응급 의료체계 전반을 점검하고 개선 방안을 마련해야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“용서 없다” vs “정치 기소”… 법원 밖 수천명 고성 집회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406002006</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416386 --&gt;“트럼프에게 용서란 없다.”&lt;br&gt;“정치적 기소를 멈춰라.”&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령이 4일(현지시간) 형사기소 절차를 위해 출석한 미국 뉴욕시 로어맨해튼 형사법원 앞의 컬렉트폰드 공원은 두 개의 공간으로 쪼개졌다. 뉴욕 경찰이 설치한 2m의 완충지대를 사이에 두고 지지자와 반대자 수천명이 모여 상대 진영을 향해 성난 목소리로 구호를 외치며 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프 반대자들이 ‘F○○○ 트럼프’라는 욕설이 적힌 깃발을 높이 치켜들자 지지자들은 ‘민주당은 파시스트’라고 적힌 패널을 일제히 들어 응수했다. 트럼프 지지자인 데니스 델란코(78)는 “지난 7년간 모든 비난을 감수하고 우리를 위해 준 트럼프에게 감사한다. 그는 바로 지금 대통령이었어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;경찰은 공원을 강철 바리케이드로 둘러싼 뒤 가운데에 2m 정도의 완충 지대를 만들었지만, 흥분한 일부 시위대는 욕설을 주고받기도 했다.&lt;!-- 그림 1416387 --&gt;이날 오후 2시쯤 한 남성이 준비해 온 확성기를 들고 “트럼프는 독재자”라고 반복해 외치자 트럼프 지지자들은 ‘헌터 바이든의 랩톱이나 찾아오라’고 고래고래 소리쳤다. 해당 노트북에는 헌터로 추정되는 인물이 마약을 흡입하며 여성과 성행위를 하는 동영상 등이 담긴 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트럼프 측근인 마저리 테일러 그린 의원이 이날 오전 시위 현장에 방문했을 때만 해도 친(親)트럼프 진영의 인파가 압도적으로 많았지만 오후가 되자 반(反)트럼프 규모가 더 커졌다.&lt;br&gt;양측의 힘겨루기는 트럼프 전 대통령이 묵은 뉴욕 5번가의 트럼프타워 앞에서부터 시작됐다. 트럼프 전 대통령이 철창에 갇힌 모습의 손팻말을 든 뉴욕 시민 조앤 보일(83)은 “미국은 누구나 법을 어기면 책임을 져야 한다”고 목소리를 높였다. 제이미 바우어(64)는 “미국이 어떻게 스스로 (잘못에) 책임지는지를 봐 주길 바란다”고 기자에게 당부했다.&lt;br&gt;반면 성조기를 든 트럼프 지지자인 수전 서보(55)는 “미국 역사상 절망적인 날이다. (트럼프 전 대통령과) 성관계를 맺었다고 주장하는 여성들이 거짓말을 하고 있다”고 분노했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재판선 “무죄”외 침묵한 트럼프… 자택선 25분간 검찰 작심 비판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406002005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416387 --&gt;미국 역사 230여년 만에 처음으로 형사 기소로 법정에 선 도널드 트럼프 전 대통령은 4일(현지시간) 1시간 동안 단 8개 단어만 구사했다. 이날 저녁 플로리다주 마러라고 자택에서 25분간 형사 기소가 ‘선거 개입’이라며 작심 발언을 한 것과 대조적이다. 법정에서는 법적 책임을 최소화하고 정치적 언변으로 검찰을 압박하는 동시에 지지자 표심을 결집하려는 취지로 보인다.&lt;br&gt;1시간여 진행된 기소인부 절차에서 의미 있는 단 하나의 답변은 3명에게 각각 입막음용 돈을 전달하고 이를 감추려 회사 장부를 조작했다며 대배심이 제기한 34개 혐의 모두를 트럼프 전 대통령이 “무죄”라고 부인한 것이다. 나머지는 세 차례의 ‘Yes’(네)와 ‘Okay Thank you’(네 감사합니다) 등이 답변의 전부였다.&lt;br&gt;검찰은 트럼프 전 대통령이 여론을 통해 사법 절차에 위협을 가하고 있다고 지적했다. 이에 대해 후안 머천 판사는 트럼프 전 대통령이 대통령 후보이기 때문에 “수정헌법 1조(표현의 자유)의 권리 보장이 매우 중요하다”며 일각에서 전망한 ‘함구령’은 내리지 않겠다고 했다. 다만 그는 트럼프 전 대통령 측에 “폭력을 조장하거나 시민의 불안을 유발하는 발언이나 행동을 자제하라”고 경고했다.&lt;!-- 그림 1416386 --&gt;이를 고려한 듯 트럼프 전 대통령은 기소인부 절차가 끝난 뒤에도 언론이나 지지자를 향해 별다른 입장을 밝히지 않은 채 곧바로 뉴욕 라과디아 공항으로 이동했다. 그간 트럼프 전 대통령은 “시위하라”, “죽음과 파괴를 가져올 것”, “마녀사냥” 등으로 지지층을 선동해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 법정 출석은 트럼프 전 대통령에게 역사적인 수모지만, 대선 패배 이후 ‘스포트라이트’를 갈구했던 상황을 대입하면 엄청난 ‘노이즈 마케팅’의 기회도 됐다. 세간의 관심사였던 ‘수갑을 찬 트럼프’와 ‘트럼프 머그샷’은 현실화하지 않았지만, 2024년 트럼프 대선 본부는 그의 머그샷이 담긴 티셔츠를 공식 사이트에서 36달러(약 4만 7000원)에 판매하며 선거 마케팅으로 활용하기 시작했다.&lt;br&gt;특히 이날 트럼프 전 대통령의 마러라고 자택 연설이 오후 8시 이후 진행돼 그가 ‘황금 시간대’에 다시 복귀했다는 평가도 나왔다. 조 바이든 미국 대통령은 트럼프 전 대통령의 법정 출석 사안과 거리두기를 계속했다. 자신의 비난이 트럼프 전 대통령의 표심 집결에 외려 도움을 줄 수 있다고 판단했기 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 2020년 대선 직후 조지아주 선거 결과에 개입하려 시도했던 혐의, 2021년 1월 6일 의회 난입 참사를 부추긴 의혹, 마러라고 자택에서 압수된 다량의 기밀 문건 수사 등 이른바 ‘트럼프 사법리스크’가 추가될 경우 대형 악재로 비화될 가능성이 여전하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北, 핵탄두 30기 이상 보유”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004007</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329005023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412885 --&gt;미국과학자연맹(FAS)이 북한이 보유한 핵탄두의 규모를 기존보다 늘어난 30기 이상으로 추정했다. 북한이 최근 소형화된 전술핵탄두를 공개하는 등 핵능력을 과시하는 것과 무관치 않아 보인다.&lt;br&gt;자유아시아방송(RFA)은 FAS가 지난달 ‘세계 핵 군사력 지위 지수’를 갱신해 발표하면서 북한의 핵탄두 추정치를 지난해 9월 기준 ‘20~30기’에서 ‘30기 이상’으로 상향했다고 5일 보도했다. FAS는 미군 발표자료와 각종 연구소의 연구 결과 등을 종합해 추정치를 발표한다.&lt;br&gt;FAS의 핵 정보 프로젝트 책임자인 한스 크리스텐센은 “북한이 조립된 탄두 30여개에 더해 핵분열 물질을 더 생산할 수 있을 것으로 추정하고 있다”며 “추정치가 확실하지는 않다”고 했다. 그는 또 “북한이 최근에 전술핵 무기를 강조하는 것은 전쟁 초기에 핵무기를 사용할 가능성이 있다는 의지를 보여 주면서 한국과 미국에 대한 압박을 강화하려는 시도로 보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방부는 지난 2월 ‘2022 국방백서’에서 북한의 핵물질에 대해 “플루토늄 70여㎏과 고농축우라늄(HEU) 상당량을 보유하고 있는 것으로 평가된다”고 밝혔다. 통상 플루토늄의 경우 핵탄두 1기에 4~8㎏이 든다는 점을 고려하면 북한은 9~18기를 제조할 수 있는 플루토늄을 보유한 셈이다.&lt;br&gt;한편 FAS가 발표한 이번 지수에서 러시아가 보유한 핵탄두가 5889기로 가장 많았다. 이어 미국 5244기, 중국 410기, 프랑스 290기, 영국 225기, 파키스탄 170기, 인도 164기, 이스라엘 90기 순이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학폭 가해 기록’ 대입 정시 반영… 취업 때까지 보관 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406001007</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405181005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416317 --&gt;국민의힘과 정부가 5일 학교폭력 가해 기록을 대입 정시에도 확대 반영하기로 했다. 학폭 가해 기록 보존 기간을 취업 때까지 늘리는 방안도 검토하기로 했다. 그러나 가해자 처벌 강화 조치가 법적 다툼을 늘리고 교육적 해결을 저해할 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;국민의힘은 국회에서 ‘학교폭력 근절 종합대책 관련 당정협의회’를 개최하고 학폭 근절 종합대책을 마련하겠다고 발표했다. 대책은 ▲가해 학생 엄정 조치 ▲피해 학생 우선 보호 ▲교사의 교육적 해결 ▲학교의 근본적 변화 등 네 가지 방향에 초점을 맞춘다.&lt;br&gt;박대출 정책위의장은 회의 후 기자들과 만나 “학폭 엄정 대응을 위해 학교생활기록부의 중대한 가해 기록 보존 기간을 더 연장하고 기록을 정시까지 확대 반영하기로 했다”며 “학폭에 대한 경각심을 강화할 필요가 있다는 데 당정은 인식을 같이했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “학생부 기록 보존 기간을 늘리는 것은 책임을 무겁게 한다는 의미를 담고 있다”며 “보존 기간을 취업 때까지 늘리는 방안도 중장기적으로 검토할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;박 정책위의장은 “피해 학생을 우선적으로 보호할 수 있도록 제도 미비점을 개선하고 1대1 전담 제도를 통해 피해 학생 맞춤 지원을 강화해야 한다는 데도 인식을 같이했다”고 설명했다. 교권 강화를 포함해 학교의 대응력을 높이는 방안도 마련하기로 했다. 당은 학폭 예방과 대책 법률, 행정심판법 등 관련 입법을 조속히 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 정책위의장은 “의원들이 소송 남발 등의 부작용을 우려해 경각심을 높이는 차원에서 가해자의 소송 기록을 남겨야 한다는 의견도 제시했다”고 전했다. 가해자가 시간을 끌기 위해 행정 소송을 남발할 경우 이에 부담을 주기 위해 소송 기록을 남기는 방안도 검토한다는 것이다.&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 “이번 대책을 통해 학폭 땐 반드시 상응하는 조치가 뒤따른다는 인식이 확고히 자리잡도록 가해 학생에게 엄정하게 조치하겠다”고 밝혔다. 학폭 근절 대책은 총리 주재의 학폭 대책위원회를 개최한 뒤 이달 중순쯤 발표된다. 그러나 교육계 일각에서는 엄벌주의의 부작용과 실효성을 우려한다. 학폭위 처분을 학생부에 기재하기 시작한 2012년 수준인 5~10년으로 재연장할 경우 취업 때까지 ‘꼬리표’가 붙을 수 있다. 한성준 좋은교사운동 공동대표는 “반성 없이 학교폭력을 반복적으로 저지르는 학생에게는 엄벌이 필요하지만 교육적 해결도 필요한데 이 부분에 대한 대책이 빠져 있다”며 “처벌이 강화되고 소송이 늘면 학교는 반성과 진심 어린 사과에 집중하기보다 절차적 흠결을 없애는 데 집중할 수밖에 없다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;가해자의 법적 대응이 늘어날 가능성도 높다. 교육부가 강민정 더불어민주당 의원실에 제출한 자료에 따르면 가해자의 행정심판 처리 건수는 2011년 0건에서 2012년 175건으로 급증한 뒤 2021년 682건을 기록했다. 송경원 정의당 정책위원은 “보존 기간 확대와 정시 반영은 불복 절차의 확대로 이어진다”며 “이중처벌 논란, 소년법과의 형평성 문제, 학교 내 다른 징계와 학폭 간 형평성에 대한 해법이 교육부 방안에 담겨야 한다”고 제안했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호·노란봉투법 대기… 與野 강대강 대치 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004009</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405181432_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416321 --&gt;윤석열 대통령이 양곡관리법 개정안에 재의요구권(거부권)을 행사하자 여야 공방이 다시 격화되고 있다. 더불어민주당은 오는 13일 양곡관리법 개정안 재투표를 추진하겠다며 거부권 철회를 촉구했고, 국민의힘은 ‘포퓰리즘’이라고 반발했다.&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 5일 국회에서 열린 최고위원회의에서 윤 대통령의 거부권 행사에 대해 “대한민국의 식량 주권 포기 선언”이라며 “대통령은 쌀값 정상화법에 대한 실질적 대안을 제시하거나 마땅한 대안이 없다면 거부권을 철회하는 게 마땅하다”고 말했다. 박홍근 원내대표는 “4월 국회 첫 본회의가 열릴 13일에 양곡관리법 개정안 재투표가 이뤄질 수 있도록 요구하겠다”며 “재투표에서도 부결된다면 민생과 민의를 저버린 무책임한 여당을 향한 국민 평가가 뒤따를 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;대통령이 거부권을 행사한 법안이 의결되려면 재적 의원 과반수 출석과 출석 의원 3분의2 이상의 찬성이 필요하다. 민주당(169석) 입장에선 가결 전망이 어둡지만 계속 밀어붙여 총선을 앞두고 ‘농심’을 얻을 수 있다는 계산도 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 이후로도 정부·여당이 반대하는 간호법 제정안과 방송법 개정안, 노란봉투법, 대장동 및 김건희 여사 주가조작 의혹 특검법 등 민주당이 입법을 추진하는 법안들이 줄줄이 기다리고 있다는 점이다. 윤 대통령이 일일이 거부권을 행사하면 오만과 독선 이미지가 덧씌워져 정치적 부담이 커지고 정부의 ‘독선’ 프레임을 공고히 할 수 있다는 게 민주당의 계산이다.&lt;br&gt;유상범 국민의힘 수석대변인은 논평에서 “이재명 대표의 기본시리즈에 이은 양곡관리법 개정안은 대한민국의 미래를 걱정하기보다는 표만 얻어 내겠다는 망국적 포퓰리즘”이라고 지적했다. 국민의힘 소속 정우택 국회부의장은 페이스북에 “민주당은 애초에 이 법을 강행하면서 정치적 덫을 놨다. 대통령이 거부권을 행사 안 하면 국민 세금을 들여 자신들이 쌀 농가에 생색내니 좋고, 행사하면 대통령이 반대했다고 이간질해 쌀 농가의 환심을 사려는 비열한 저질 꼼수 정치쇼”라고 비판했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 원전 수출 신고 반려… 한수원 “체코 원전 차질 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406005005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406062652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416454 --&gt;한국수력원자력(한수원)이 한국형 원전을 체코에 수출하기 위한 신고를 미국 에너지부에 제출했지만, 미국 측이 “에너지부 신고는 미국 법인(US persons)이 제출해야 한다”며 반려한 것으로 5일 알려졌다.&lt;br&gt;미국 웨스팅하우스와 소송을 벌이고 있는 한수원의 체코 원전 독자 수출을 웨스팅하우스와 함께 신고해야만 받아주겠다는 의미로 해석되면서 미국 측이 불승인한 것이란 해석이 제기됐다.&lt;br&gt;한수원은 “미국 정부가 한수원의 체코 원전 수출에 제동을 건 게 전혀 아니다”라면서 “미국 수출통제 절차상 미국 기업을 통해 신고를 접수해야 한다는 안내로 (한수원의) 체코 신규 원전 공개 경쟁입찰 프로세스는 차질 없이 진행되고 있다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4일(현지시간) 한수원과 웨스팅하우스가 워싱턴DC 연방지방법원에 제출한 서류에 따르면 한수원은 지난해 12월 23일 미국 에너지부에 체코 원전 사업 입찰 관련 정보를 제출했다. 미국 연방 규정 10장 810절에 따라 수출통제 대상으로 지정된 특정 원전 기술을 외국에 이전할 경우 미국 에너지부 허가를 받거나 신고할 의무가 있다는 규정에 따른 것이다. 그러나 미 에너지부는 지난 1월 19일 한수원에 보낸 답신에서 “810절에 따른 에너지부 신고는 미국 법인이 해야 한다”며 신고를 반려했다.&lt;br&gt;앞서 미국 웨스팅하우스는 한수원과 체코 원전 수주 경쟁을 벌이면서 한국 원전 기술에 대한 소유권을 주장하며 고소했다. 반면 한수원은 원전 개발 초기 웨스팅하우스 도움을 받았지만 현재 수출 협의 중인 한국형 원전은 독자 개발한 것으로 미국 수출 통제 대상이 아니라는 입장이다. 한수원은 지난해 11월 체코 원전 수주 입찰서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한미 양국은 지난해 5월 정상회담 등에서 제3국 원전 시장 진출 등 원자력 협력을 강화하기로 합의했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 원전 수출 신고 반려… 한수원 “체코 원전 차질 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406005005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406062652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416454 --&gt;한국수력원자력(한수원)이 한국형 원전을 체코에 수출하기 위한 신고를 미국 에너지부에 제출했지만, 미국 측이 “에너지부 신고는 미국 법인(US persons)이 제출해야 한다”며 반려한 것으로 5일 알려졌다.&lt;br&gt;미국 웨스팅하우스와 소송을 벌이고 있는 한수원의 체코 원전 독자 수출을 웨스팅하우스와 함께 신고해야만 받아주겠다는 의미로 해석되면서 미국 측이 불승인한 것이란 해석이 제기됐다.&lt;br&gt;한수원은 “미국 정부가 한수원의 체코 원전 수출에 제동을 건 게 전혀 아니다”라면서 “미국 수출통제 절차상 미국 기업을 통해 신고를 접수해야 한다는 안내로 (한수원의) 체코 신규 원전 공개 경쟁입찰 프로세스는 차질 없이 진행되고 있다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4일(현지시간) 한수원과 웨스팅하우스가 워싱턴DC 연방지방법원에 제출한 서류에 따르면 한수원은 지난해 12월 23일 미국 에너지부에 체코 원전 사업 입찰 관련 정보를 제출했다. 미국 연방 규정 10장 810절에 따라 수출통제 대상으로 지정된 특정 원전 기술을 외국에 이전할 경우 미국 에너지부 허가를 받거나 신고할 의무가 있다는 규정에 따른 것이다. 그러나 미 에너지부는 지난 1월 19일 한수원에 보낸 답신에서 “810절에 따른 에너지부 신고는 미국 법인이 해야 한다”며 신고를 반려했다.&lt;br&gt;앞서 미국 웨스팅하우스는 한수원과 체코 원전 수주 경쟁을 벌이면서 한국 원전 기술에 대한 소유권을 주장하며 고소했다. 반면 한수원은 원전 개발 초기 웨스팅하우스 도움을 받았지만 현재 수출 협의 중인 한국형 원전은 독자 개발한 것으로 미국 수출 통제 대상이 아니라는 입장이다. 한수원은 지난해 11월 체코 원전 수주 입찰서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한미 양국은 지난해 5월 정상회담 등에서 제3국 원전 시장 진출 등 원자력 협력을 강화하기로 합의했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美의회단 “초당적 지원”… 尹 ‘한미동맹 격상’ 메시지 전할 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406003004</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405180315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416294 --&gt;국빈 방미를 앞둔 윤석열 대통령이 미국 상·하원 합동연설을 공식적으로 요청받으며 10년 만에 한국 대통령의 미 의회 연설이 사실상 확정됐다. 2013년 5월 박근혜 전 대통령 이후 10년 만이다. 한국 대통령으로는 이승만, 노태우, 김영삼, 김대중, 이명박, 박 전 대통령에 이어 일곱 번째로 미 의회 연단에 서는 사례가 된다. 박 전 대통령은 당시 30분 동안 영어로 ‘한미동맹 60주년 기념 연설’을 하면서 ‘동북아 평화협력 구상’을 제안한 바 있다. 윤 대통령의 미 의회 연설은 올해 70주년을 맞은 한미동맹을 글로벌 포괄적 전략 동맹에서 더 격상시키는 방안이 주된 내용이 될 것으로 전망된다. 보편적 가치를 공유하는 국가 간 연대, 확장억제 강화 등도 언급될 것으로 보인다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 방한 중인 공화당 소속 마이클 매콜 미 하원 외교위원장을 비롯한 9명의 외교위 대표단과 존 오소프 민주당 상원 의원을 접견한 가운데 연설 요청을 받았다.&lt;br&gt;윤 대통령은 접견에서 한미동맹 강화와 성공적인 국빈 방문을 위한 미 의회 차원의 각별한 관심과 지지를 당부했다. 윤 대통령은 “국빈 방문을 앞두고 이뤄진 미 의회단의 방한을 환영한다”면서 “의원들이 한미동맹 발전의 든든한 지원군이 돼 주고 있어 고맙게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 또한 “최근 발표된 미국의 인플레이션감축법(IRA) 세부 규정에 따라 우리 기업들도 보조금 혜택을 받게 돼 환영한다”며 “앞으로도 우리 기업의 대미 투자 불확실성을 해소하기 위해 미 의원들이 각별한 관심을 갖고 지원해 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;이에 의원단은 “한미동맹 강화를 위한 한미 양국 정부의 노력을 전폭적으로 지지한다”면서 “이달 윤 대통령의 국빈 방미가 성공적으로 이뤄질 수 있도록 미 의회도 초당적 차원에서 최대한의 지원을 해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박진 외교부 장관도 오소프 상원 의원과 서울 외교부 청사에서 조찬을 함께하며 윤 대통령의 성공적 방미를 위한 의회 차원의 초당적 지원을 당부했다. 박 장관은 전날 저녁에는 매콜 외교위원장 등 대표단을 초청해 외교부 청사에서 만찬을 함께하며 한미동맹 70주년 관련 미 의회의 초당적 지지를 요청했다.&lt;br&gt;박 장관은 “미 의회의 초당적 지지는 우리 파트너십의 중요한 축”이라며 “보편적 가치에 대한 공동의 전념으로 다져진 글로벌 포괄적 전략동맹의 더 유망한 미래를 계획하기 위해 여러분과 함께 일하기를 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;김진표 국회의장은 이날 저녁 서울 한남동 의장 공관에서 매콜 위원장 등 방한단과 만찬을 함께하며 “한미동맹 70주년을 맞아 우리 국회가 지난 2월 ‘양국 관계 지속 발전 촉구 특별 결의안’을 채택했고 양국의 단결된 모습을 미국 입법부 차원에서도 볼 수 있으리라 기대한다”고 말했다. 김 의장은 이어 “새로운 의회 외교의 틀이 필요하다”며 “우리 국회는 올해 안에 ‘한미의원연맹’을 구성할 계획이다. 깊은 관심과 노력을 부탁드린다”고 했다. 매콜 위원장은 “결의안과 연맹 설립은 의장께서 미국을 방문할 때까지 완료될 수 있도록 노력하겠다”고 화답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 원전 수출 신고 반려… 한수원 “체코 원전 차질 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406005005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406062652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416454 --&gt;한국수력원자력(한수원)이 한국형 원전을 체코에 수출하기 위한 신고를 미국 에너지부에 제출했지만, 미국 측이 “에너지부 신고는 미국 법인(US persons)이 제출해야 한다”며 반려한 것으로 5일 알려졌다.&lt;br&gt;미국 웨스팅하우스와 소송을 벌이고 있는 한수원의 체코 원전 독자 수출을 웨스팅하우스와 함께 신고해야만 받아주겠다는 의미로 해석되면서 미국 측이 불승인한 것이란 해석이 제기됐다.&lt;br&gt;한수원은 “미국 정부가 한수원의 체코 원전 수출에 제동을 건 게 전혀 아니다”라면서 “미국 수출통제 절차상 미국 기업을 통해 신고를 접수해야 한다는 안내로 (한수원의) 체코 신규 원전 공개 경쟁입찰 프로세스는 차질 없이 진행되고 있다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4일(현지시간) 한수원과 웨스팅하우스가 워싱턴DC 연방지방법원에 제출한 서류에 따르면 한수원은 지난해 12월 23일 미국 에너지부에 체코 원전 사업 입찰 관련 정보를 제출했다. 미국 연방 규정 10장 810절에 따라 수출통제 대상으로 지정된 특정 원전 기술을 외국에 이전할 경우 미국 에너지부 허가를 받거나 신고할 의무가 있다는 규정에 따른 것이다. 그러나 미 에너지부는 지난 1월 19일 한수원에 보낸 답신에서 “810절에 따른 에너지부 신고는 미국 법인이 해야 한다”며 신고를 반려했다.&lt;br&gt;앞서 미국 웨스팅하우스는 한수원과 체코 원전 수주 경쟁을 벌이면서 한국 원전 기술에 대한 소유권을 주장하며 고소했다. 반면 한수원은 원전 개발 초기 웨스팅하우스 도움을 받았지만 현재 수출 협의 중인 한국형 원전은 독자 개발한 것으로 미국 수출 통제 대상이 아니라는 입장이다. 한수원은 지난해 11월 체코 원전 수주 입찰서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한미 양국은 지난해 5월 정상회담 등에서 제3국 원전 시장 진출 등 원자력 협력을 강화하기로 합의했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말 반려동물 진료비 9% 줄어든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006009</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406064500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416457 --&gt;정부가 윤석열 대통령의 대선 공약이었던 ‘반려동물 진료비 부가가치세 면제’ 이행에 나섰다. 이르면 올해 말부터 반려동물 진료비 부담이 지금보다 9%가량 줄어들 전망이다.&lt;br&gt;기획재정부는 5일 반려동물 진료비 부가세 면제를 위한 내부 검토 작업에 착수했다고 밝혔다. 현재 수의사의 반려동물 진료 용역에 부과되는 10%의 부가세를 감면해 주는 방안이다. 이에 따라 반려동물을 키우는 반려인은 진료비 부담을 소폭 덜 수 있을 것으로 보인다. 정부는 현재 진행 중인 농림축산식품부의 반려동물 진료비 조사와 진료 항목 표준화 작업이 상반기 내 마무리되는 대로 구체적인 면세 범위를 확정할 계획이다. 부가세 면세 대상을 확대하는 건 부가세법 시행령 개정 사항이어서 국회의 법 개정 절차 없이 정부가 단독으로 추진할 수 있다. 시행령 개정·공포 시기는 이르면 올해 연말이 될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;현행 부가세법 시행령은 반려동물의 예방접종, 중성화 수술, 병리 검사 등을 면세 대상으로 규정하고 있다. 수의사의 동물진료 용역에서의 면세 대상은 장애인 보조견, 축산물 위생관리법상 가축, 수산생물질병 관리법상 수산동물 등으로 제한했다. 정부는 면세 대상에 반려동물의 일반적인 진찰료나 입원비를 포함하는 방향으로 시행령 개정을 검토하고 있다. 반려동물 진료비 부가세 면제는 윤 대통령의 공약이기도 하지만, 최근 반려동물을 키우는 인구가 늘어난 것도 개정 추진의 배경이 됐다. 농식품부가 지난 2월 발표한 ‘2022년 동물보호 국민 의식조사’에 따르면 지난해 국민 4명 중 1명(25.4%)은 강아지나 고양이 등 반려동물을 기른 경험이 있었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말 반려동물 진료비 9% 줄어든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006009</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406064500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416457 --&gt;정부가 윤석열 대통령의 대선 공약이었던 ‘반려동물 진료비 부가가치세 면제’ 이행에 나섰다. 이르면 올해 말부터 반려동물 진료비 부담이 지금보다 9%가량 줄어들 전망이다.&lt;br&gt;기획재정부는 5일 반려동물 진료비 부가세 면제를 위한 내부 검토 작업에 착수했다고 밝혔다. 현재 수의사의 반려동물 진료 용역에 부과되는 10%의 부가세를 감면해 주는 방안이다. 이에 따라 반려동물을 키우는 반려인은 진료비 부담을 소폭 덜 수 있을 것으로 보인다. 정부는 현재 진행 중인 농림축산식품부의 반려동물 진료비 조사와 진료 항목 표준화 작업이 상반기 내 마무리되는 대로 구체적인 면세 범위를 확정할 계획이다. 부가세 면세 대상을 확대하는 건 부가세법 시행령 개정 사항이어서 국회의 법 개정 절차 없이 정부가 단독으로 추진할 수 있다. 시행령 개정·공포 시기는 이르면 올해 연말이 될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;현행 부가세법 시행령은 반려동물의 예방접종, 중성화 수술, 병리 검사 등을 면세 대상으로 규정하고 있다. 수의사의 동물진료 용역에서의 면세 대상은 장애인 보조견, 축산물 위생관리법상 가축, 수산생물질병 관리법상 수산동물 등으로 제한했다. 정부는 면세 대상에 반려동물의 일반적인 진찰료나 입원비를 포함하는 방향으로 시행령 개정을 검토하고 있다. 반려동물 진료비 부가세 면제는 윤 대통령의 공약이기도 하지만, 최근 반려동물을 키우는 인구가 늘어난 것도 개정 추진의 배경이 됐다. 농식품부가 지난 2월 발표한 ‘2022년 동물보호 국민 의식조사’에 따르면 지난해 국민 4명 중 1명(25.4%)은 강아지나 고양이 등 반려동물을 기른 경험이 있었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말 반려동물 진료비 9% 줄어든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006009</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406064500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416457 --&gt;정부가 윤석열 대통령의 대선 공약이었던 ‘반려동물 진료비 부가가치세 면제’ 이행에 나섰다. 이르면 올해 말부터 반려동물 진료비 부담이 지금보다 9%가량 줄어들 전망이다.&lt;br&gt;기획재정부는 5일 반려동물 진료비 부가세 면제를 위한 내부 검토 작업에 착수했다고 밝혔다. 현재 수의사의 반려동물 진료 용역에 부과되는 10%의 부가세를 감면해 주는 방안이다. 이에 따라 반려동물을 키우는 반려인은 진료비 부담을 소폭 덜 수 있을 것으로 보인다. 정부는 현재 진행 중인 농림축산식품부의 반려동물 진료비 조사와 진료 항목 표준화 작업이 상반기 내 마무리되는 대로 구체적인 면세 범위를 확정할 계획이다. 부가세 면세 대상을 확대하는 건 부가세법 시행령 개정 사항이어서 국회의 법 개정 절차 없이 정부가 단독으로 추진할 수 있다. 시행령 개정·공포 시기는 이르면 올해 연말이 될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;현행 부가세법 시행령은 반려동물의 예방접종, 중성화 수술, 병리 검사 등을 면세 대상으로 규정하고 있다. 수의사의 동물진료 용역에서의 면세 대상은 장애인 보조견, 축산물 위생관리법상 가축, 수산생물질병 관리법상 수산동물 등으로 제한했다. 정부는 면세 대상에 반려동물의 일반적인 진찰료나 입원비를 포함하는 방향으로 시행령 개정을 검토하고 있다. 반려동물 진료비 부가세 면제는 윤 대통령의 공약이기도 하지만, 최근 반려동물을 키우는 인구가 늘어난 것도 개정 추진의 배경이 됐다. 농식품부가 지난 2월 발표한 ‘2022년 동물보호 국민 의식조사’에 따르면 지난해 국민 4명 중 1명(25.4%)은 강아지나 고양이 등 반려동물을 기른 경험이 있었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이돌 성폭력에 눈감은 어른들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008006</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/27/SSC_20230127233615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1389592 --&gt;아이돌 그룹 내 강제추행과 유사강간 사건이 벌어져 가해자가 기소되는 등 K아이돌 보호·관리 시스템의 허점&amp;lt;서울신문 4월 4일자 9면&amp;gt;이 드러난 가운데 정작 당국의 실태조사와 지원은 걸음마도 떼지 못한 실정인 것으로 드러났다. 데뷔만 바라보며 성폭력 피해마저 견뎌야 하는 연습생과 아이돌 보호를 위해 적극적인 구제에 나서야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;5일 서울신문 취재를 종합하면 문화체육관광부 산하 한국콘텐츠진흥원의 콘텐츠성평등센터에서 2018년 3월부터 올 3월까지  진행해 온 신고상담센터 접수 총 36건 중 아이돌·연습생과 관련된 건 ‘1건’으로 파악됐다. 그동안 수시로 관련 업계의 성폭력 문제가 제기됐던 점을 고려하면 제도 자체가 실효성 없이 운영된 셈이다.&lt;br&gt;지난 2월 기준 문체부에 등록된 대중문화예술기획업체는 4466개로 집계됐다. 대중문화예술산업법 시행규칙에 따르면 아이돌의 성폭력, 위력에 의한 폭력 문제와 관련한 법적 의무는 연간 1회 이상의 ‘성폭력 예방 교육’이 유일하다. 심지어 이마저도 유일한 처벌인 과태료 부과의 세부 기준이 마련되지 않아 지금껏 실제 처분이 한 건도 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 고용노동부에서도 진행하는 연예기획사 근로감독도 매니저 등 직원을 대상으로 하기 때문에 연습생과 아이돌 멤버는 빠져 있다.&lt;br&gt;음성적으로 발생하는 연예계 성폭력 문제 등을 전담하는 부서가 없고 부처 내에서도 업무가 혼재된 점도 문제다. 문체부 관계자는 “관련 제도를 정비하고 있고, ‘예술인 신문고’ 등 아이돌 등의 폭력 피해를 구제할 장치를 많이 마련하려고 노력하고 있다”고 밝혔다. 그나마 2020년 국가인권위원회의 ‘대중문화산업 종사 아동청소년 인권상황 실태조사’가 K아이돌 시스템의 한계를 들여다본 유의미한 시도다. 해당 보고서는 “대중문화산업에 종사하는 아동청소년 종사자들이 현장이나 기획사와의 관계에서 부당함을 고발하기가 쉽지 않기에 인권침해 문제 등을 해결하기 위한 정부 부처의 역할이 중요하다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전문가들도 인권 사각지대에 놓인 연습생과 아이돌의 피해를 적극 발굴하고 지원해야 한다고 입을 모은다. 이들은 피해가 발생해도 공론화하기 어렵고 향후 활동에 대한 부담으로 민형사 소송을 감당하는 것도 쉽지 않기 때문이다.&lt;br&gt;이종임 문화사회연구소 이사는 “고용과 교육 기관 어느 것도 아닌 소속사와 장기간의 미성년자들 합숙이 보편화한 업계 상황을 고려하면 익명의 지원 요청을 받을 수 있는 전담 부서를 마련해야 한다”며 “관리 단계의 구체적이고 실질적인 교육 시스템도 강화해야 한다”고 했다. 허종선 변호사도 “대중문화예술진흥법을 개정해 학교폭력(학폭)에 준하는 보호조치를 마련하고 소속사의 의무를 보다 상세하게 규정하는 노력이 필요하다”면서 “표준전속계약서에 소속사의 보호 의무 강화 등을 추가하는 방안도 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 납치·살해 배후 유씨 체포… 배우자는 피해자와 9억대 소송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008007</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405192635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416353 --&gt;강남 40대 여성 납치·살인 사건을 계획하고 실행한 3인조 일당의 신상이 5일 공개됐다. 범행 배후로 지목된 코인업계 관계자 유모씨도 경찰에 체포되면서 이 사건 피의자는 5명으로 늘었다. 유씨의 배우자인 황모씨는 피해자 A씨를 상대로 9억원대 손해배상 소송을 제기해 최근 재판이 진행 중이었던 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;5일 서울신문 취재를 종합하면 황씨는 2021년 10월 A씨를 상대로 ‘가상자산(암호화폐) 투자 실패 등으로 입은 손해를 배상하라’며 9억원의 손해배상 청구 소송을 냈다. 유씨 부부는 A씨를 통해 P코인을 알게 됐고, A씨는 당시 P코인의 판매 홍보를 맡고 있었다. 유씨 측 변호인은 “1억원 상당의 이더리움을 주고 A씨에게 P코인을 매매했지만, 가격보다 적은 코인을 받아 소송을 진행한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;서울중앙지법은 ‘원고와 피고가 서로 합의해 보라’며 조정 결정을 내렸지만 이견이 좁혀지지 않아 지난해 2월 조정은 결렬됐다. 이후 지난달 24일 다시 재판이 시작됐고, A씨는 지난달 29일 밤 납치돼 30일 살해됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유씨 부부는 범행을 주도한 이경우(36)와는 2021년 2월 공갈 사건으로 인연을 맺은 것으로 보인다. A씨와 이경우 등은 P코인의 가격이 1만원대에서 1000원대로 폭락하자 유씨 부부가 시세를 조정해 이득을 챙겼다고 의심해 항의하는 과정에서 1억 9000만원 상당의 암호화폐를 빼앗았다. 이 사건 이후 유씨 부부는 이경우에게 일자리를 소개해 주는 등 관계를 회복했지만, A씨와는 사이가 틀어진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이에 따라 암호화폐 투자 실패를 두고 책임 공방을 벌이던 유씨 부부와 A씨의 뒤틀린 관계가 납치·살인으로 이어졌을 가능성에 무게가 실리고 있다. 수서경찰서는 이날 오후 이경우에게 A씨의 납치·살해를 의뢰한 혐의(강도살인교사)로 유씨를 체포했다. 또 유씨의 주거지와 차량 등을 압수수색했다. 이경우는 지난달 29일 밤 범행 직후부터 31일 오후 체포되기 전까지 두 차례 유씨를 만나 수천만원을 달라고 요구한 것으로 알려졌다. 경찰은 이러한 정황을 포착하고, 유씨를 상대로 범행 사전 모의 여부 등을 캐물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 경찰은 황대한(36), 연지호(30)로부터 “이경우가 (공범에게서) 4000만원을 받았다”는 진술을 확보하고, 유씨 부부를 출국금지하고 이 돈이 납치·살인을 의뢰하며 오간 착수금 명목인지 수사해 왔다. 하지만 유씨 측은 이 돈이 범행과 무관하다는 입장이다. 유씨 측 변호인은 “범행 훨씬 전인 2021년 9월쯤 3500만원은 차용증을 쓰고 빌려준 돈이고, 500만원은 차용증 없이 빌려준 돈”이라고 밝혔다. 경찰은 황대한이 이경우에게 받았다는 700만원이 착수금 4000만원의 일부인지도 살펴보고 있다. 다만 이경우는 “착수금을 건넨 적이 없다”며 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;아울러 서울경찰청은 이날 신상공개위원회를 연 뒤 강도살인·사체유기 혐의를 받는 이경우, 황대한, 연지호의 신상 공개 결정을 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 산불 진화 주력 헬기 ‘카모프’ 노후화 심각… 부품 수급 어려워 비상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006011</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405150944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416161 --&gt;올 들어 전국 곳곳에서 산불이 잇따라 발생하면서 산불 진화 헬기의 피로도가 가중되고 있다. 더욱이 주력 기종인 러시아제 ‘카모프’는 노후화된 데다 우크라이나 전쟁에 따른 제재 여파로 부품 수급 또한 원활하지 않아 자칫 가동 중단마저 우려되는 상황이다.&lt;br&gt;기후변화로 산불이 연중화·대형화되면서 대형 헬기를 도입하는 등 진화 역량 강화가 시급하다는 목소리가 커지고 있다. 그러나 정작 예산철이 되면 관련 논의가 후순위로 밀리기 일쑤다. 8000ℓ의 진화용수를 담을 수 있어 산불 진화에 특히 효과적인 초대형 헬기의 대당 가격이 550억원, 중대형은 270억원으로 고가여서 부담이 크다는 이유인데 ‘봄 산불철’에는 도입하자고 했다가 ‘겨울 예산철’에는 논의 열기가 식는 일이 반복되는 모습이다.&lt;br&gt;산림청은 올 들어 5일까지 발생한 산불이 435건에 달한다고 집계했다. 지난해 같은 기간(341건)과 비교해 27.6%(94건) 증가했을 정도로 상황이 심각하다. 매일 4.6건의 산불이 나는 셈인데 2월 말부터는 하루 10건 이상 빈발하고 지난 2일에는 하루에 34건 발생했다. 이에 올해 산림청 산불진화 헬기 가동률이 73%에 달한다. 총 48대 중 정비(13대) 헬기를 제외한 전체를 운용 중인데, 여기에는 초대형 헬기 7대가 포함되어 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주력인 대형 카모프(KA32) 가동률 저하는 심각한 수준이다. 29대 중 18대만 투입해 가동률이 62%에 불과하다. 카모프는 10대 중 7개 이상이 20년 이상 된 ‘경년헬기’다. 대형 헬기는 50시간·100시간·300시간 등의 비행시간 및 1·3·12개월 등 일정 기간마다 점검을 실시하는데 경년헬기는 부품 교환 등 관리 일정이 촘촘하다.&lt;br&gt;이에 더해 러시아제 헬기 부품 수급은 원활하지 못한 것으로 확인됐다. 재고 물량과 유관기관 임차(차용), 통상 10개월에서 1년이 소요되는 10년 점검 헬기의 부품 우선 사용(유용)을 통해 연말까지 사용량은 확보했지만 내년에는 차질이 우려되고 있다. 미국·유럽 기종은 국가 인증을 통해 대체품을 인정·사용하지만 러시아 제품은 전량 수입이 불가피하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 제재 대상인 러시아 업체에 기체 제작사가 포함되면서 자칫 우리 산불 진화 비행이 불가능해질 수 있게 되었다.&lt;br&gt;이미 러시아 기술자가 방한해 직접 점검하는 ‘10년 점검’ 과정에 차질이 빚어지면서 4대가 정비 완료일을 정하지 못한 채 부품 대기 중으로 확인됐다. 산림청 관계자는 “헬기 부품 확보 등을 위해 외교적 노력을 병행하고 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수급자 아니라고… ‘고독사’ 50대 남성 위기 징후 또 놓쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008008</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406065503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416459 --&gt;서울 노원구에서 혼자 살던 50대 남성이 자택에서 숨진 채 발견됐다. 지난해부터 건강보험료를 내지 않아 위기가구 명단에 포함됐지만 기초생활수급자가 아니라는 이유로 지방자치단체 복지망에는 잡히지 않았다.&lt;br&gt;5일 서울 노원경찰서에 따르면 지난 3일 오후 3시 30분쯤 노원구 공릉동의 한 임대아파트에서 홀로 살던 A(52)씨가 집 안에서 사망한 채로 발견됐다. 5개월째 관리비가 연체되자 확인 차원에서 A씨 집을 방문한 아파트 관리인이 A씨와 연락이 안 된다며 경찰에 신고했다. 경찰은 “현재까지 범죄 혐의점을 발견하지 못했다”면서 “시신의 부패 정도로 미뤄 사망한 지 최소 일주일이 지나 정확한 사인을 파악 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;전날 방문한 A씨의 집 우편함에는 지난해 11월부터 미납된 관리비 독촉장과 카드 연체금 안내문 등 50통 이상의 우편물이 가득 차 있었다. A씨의 집 문에는 지난 1월부터 수령하지 않은 우편물 안내 스티커 9장과 함께 지난해 11월부터 전기요금이 미납됐다는 안내문이 붙어 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 보건복지부가 단전·단수, 3개월 이상 공동주택 관리비를 체납한 가구 등 39종의 ‘위기 정보’에 하나라도 해당할 때 등록하는 ‘전체 위기정보 입수자’ 명단에 포함돼 있었다. 복지부는 A씨가 포함된 전체 위기 가구 명단을 지난 1월 말쯤 작성해 지난달 20일 노원구에 보냈다고 했다. 하지만 노원구 측은 A씨가 독거노인이나 기초생활수급자 같은 고위험 취약계층에 해당하는 ‘중앙위기 발굴대상’에서 빠져 있어 A씨의 위기 징후를 포착하지 못했다는 입장이다.&lt;br&gt;노원구 관계자는 “A씨는 아파트에 거주하고 장애나 지병 정보도 등록돼 있지 않아 상대적으로 위험도가 높지 않다고 봐 전수조사 대상에서 빠졌다”며 “단순 건강보험료 체납자만 약 6000명인데 현실적으로 한정된 인력으로 일시에 조사할 수 없어 우선순위를 둘 수밖에 없다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구세주 같은 단비… 산불·가뭄에 신음하던 주민들 ‘반색’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406006012</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:06:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405181822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416325 --&gt;식목일인 5일 메말랐던 대지가 봄비로 흠뻑 젖었다. 최악의 가뭄과 산불로 신음하던 전라·충청 지역 주민들의 얼굴에는 생기가 돌았다.&lt;br&gt;산불 대응 3단계까지 격상됐던 순천 송광면 주민들은 단비를 맞으며 환한 웃음을 지었다. 장복수 송광면 산청마을 이장은 “산불도 모두 정리되고, 농사에 큰 도움이 되는 너무나 소중한 비가 내렸다”고 말했다. 축구장 2000개를 합친 것보다 넓은 1400㏊ 면적이 불에 타 올해 들어 가장 큰 산불이 발생한 충남 홍성 주민들도 반색했다. 한 소방대원은 “일주일은 산불 걱정을 안 해도 될 것 같다”고 했다. 산림청 중앙산불방지대책본부 상황실에 접수된 산불 신고는 이날 모처럼 0건이었다.&lt;br&gt;기상청에 따르면 전날부터 이날 오전까지 누적 강수량은 제주 삼각봉 377.5㎜를 최고로 전남 진도 124㎜, 경남 산청 시천 70.5㎜, 인천 강화 58㎜, 강원 춘천 남이섬 45㎜, 충남 서천 33.5㎜ 등을 기록했다. 비는 6일까지 제주도 산지 200㎜ 이상, 전남 동부와 경남 남해안 30∼80㎜가량 더 내릴 것으로 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 비는 심각한 가뭄이 이어진 남부 지역에 도움을 주겠지만, 해갈에는 부족할 것으로 보인다. 30년 만의 제한 급수 위기에 직면한 광주의 주요 식수원 저수율은 이날 0시 기준 동복댐(화순) 18.28%, 주암댐(순천) 20.26%에 머물러 있다. 내린 비가 댐에 유입되기까지는 사나흘 정도 걸린다. 광주시 상수도사업본부 관계자는 “동복댐과 주암댐 저수량이 평년 수준으로 회복하려면 최소 200㎜ 이상의 비가 계속해서 내려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 정부는 이날 ‘가뭄 진단 및 향후 대책’을 발표했다. 농림축산식품부에서는 전국 물 부족 저수지를 대상으로 1900만t의 용수를 확보하고, 연내 한계 수위에 도달할 예정인 섬진강댐에 대해서도 물가두기를 통해 1700만t을 추가로 확보할 방침이다. 환경부는 섬진강댐 생활용수를 용담·부안댐으로 대체해 공급하는 등 급수체계를 조정할 계획이다. 또 국가 가뭄정보서비스를 개발하고 기상가뭄 전망을 기존 3개월에서 6개월로 확대하기 위한 시스템도 마련할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “한동훈 언행, 尹 부정 평가에 영향” 韓 “정상 질문에만 정상 답변”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406004010</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405173239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416276 --&gt;국회 대정부질문 마지막 날인 5일 교육·사회·문화 분야 질의에선 윤석열 정부의 인사 검증 시스템, 저출산 대책, 대일 외교 등이 도마에 올랐다. 더불어민주당과 한동훈 법무부 장관 간 날 선 신경전도 이어졌다.&lt;br&gt;첫 질의에서 전해철 민주당 의원은 아들의 학교폭력 논란으로 국가수사본부장직에서 낙마한 정순신 변호사 사태를 놓고 ‘법무부 책임론’ 공세를 펼쳤다. 전 의원은 “정순신 인사 실패는 1, 2차로 분리된 윤석열 정부의 인사 검증 시스템 때문에 발생한 문제”라면서 “지금이라도 인사 검증 기능을 대통령실이나 인사혁신처로 보내서 일원화된 책임을 지게 해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;이에 한 장관은 “(인사검증단을 산하에 둔) 부처 장관으로서 깊은 책임감을 느끼고 국민들께 죄송하다는 말씀을 드렸고 지금도 마찬가지”라고 사과하면서도 “이 제도(인사검증단)의 변경을 말할 입장은 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 그는 “대통령실과 함께 법원행정처로부터 일정한 범위 내의 판결 열람이 가능한지 등에 관한 얘기를 진행하는 중이고 동의 범위를 넓히는 방안을 (보완책으로) 준비하고 있다”고 했다. 한 장관은 “장관의 언행이 윤석열 대통령에 대한 부정 평가에 영향을 미친 것 아니냐”는 전 의원의 지적에는 “정상적인 질문에는 정상적으로 답변하고 있다”고 받아쳤다. 이 과정에서 일부 민주당 의원들은 ‘사퇴하라’며 한 장관을 향해 고성을 지르기도 했다.&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 ‘독도는 우리 땅인가’라는 맹성규 민주당 의원의 질문을 받고 “절대로 아니다”라고 대답하는 해프닝도 벌어졌다. 의원들 사이에서는 웃음이 터져 나왔고 한 총리는 곧바로 발언을 정정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이정식 고용노동부 장관은 우리나라 남성 육아휴직 비율이 4.1%로 낮다는 조은희 국민의힘 의원의 지적에 “통계적 착시가 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 장관은 “출산하고 1년 미만의 경우 어머니들이 육아휴직을 하는 비율이 77%고 남성들은 1년 이후에 67% 활용한다”면서 “남성이 주소득원으로 인식되고 있고 소득 감소도 크기 때문에 실질적으로 낮게 나타나고 있지만 일본 등 경제협력개발리구(OECD) 국가들과 비교해 볼 때 낮지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 한 장관은 김의겸 민주당 의원이 자신을 ‘조선 제1혀’라며 비꼰 것을 두고 “덕담으로 생각한다”고 했다. 그는 대정부질문 출석 직전 기자들과 만나 “제가 검사일 때 저를 ‘조선 제1검’이라고 불렀던 것은 다름 아닌 민주당 쪽 분들”이라며 김 의원을 향해 “덕담하자면 거짓말 끊기 어려우면 좀 줄이는 것도 좋을 것 같다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 ‘희토류 자석’ 수출 금지 추진… “美·유럽 맞서 패권 의도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406010002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406010002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405171429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416261 --&gt;중국 정부가 전기차와 풍력발전용 모터 등에 쓰이는 희토류 자석의 공급망 통제를 위해 제조 기술 수출 금지를 추진하고 있다고 요미우리신문이 5일 보도했다. 워싱턴이 한국, 일본, 네덜란드, 대만과 손잡고 중국을 배제하는 반도체 공급망 구축에 나서자 베이징도 기후변화 대응에 필수적인 자석 공급망을 장악해 맞서려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;중국 정부는 산업 기술 수출규제 품목을 담은 ‘중국 수출규제·수출제한 기술 목록’ 개정안에 네오디뮴과 사마륨코발트 자석 제조 기술을 추가하기로 했다. 희토류 자석 제조를 ‘첨단기술’로 규정해 해외 유출을 막겠다는 의도다. 중국은 지난해 12월부터 목록 개정을 추진했으며, 연내 확정할 것으로 보인다.&lt;br&gt;자석은 전력과 자력을 이용해 회전력을 만드는 모터의 핵심 부품이다. 네오디뮴과 사마륨코발트는 희토류 합금으로 초강력 자석 생산에 쓰인다. 이들은 첨단 항공기와 로봇, 휴대전화, 에어컨, 무기 등에 폭넓게 탑재된다. 희토류 최대 공급처인 중국은 완제품 생산 능력도 세계 최고다. 네오디뮴 자석 시장에서 중국은 점유율 84%를 차지하고, 사마륨코발트 자석은 90% 이상을 중국이 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요미우리는 “중국이 희토류 자석의 제조 기술 수출을 금지하면 희토류 채굴부터 물품 생산까지 전 과정을 통제할 수 있다. 자석 생산공장이 없는 미국·유럽 국가들은 (기술 확보가 어려워져) 중국 의존도가 높아질 수밖에 없다”고 분석했다. 중국이 대규모 설비 투자로 생산 비용을 낮추면 이 분야 시장 경쟁국인 일본의 점유율도 줄어들 수 있다고 우려했다. 또 “공급이 끊겼을 경우 국민 생활이나 경제활동에 심대한 영향을 미칠 것으로 여겨진다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;매체는 “중국이 자석 공급망을 장악해 성장이 예상되는 환경 분야에서 패권을 가져가려는 것으로 보인다”며 “시진핑 국가주석은 자석을 국가안보와 관련된 전략물자로 판단한다”며 “나아가 국제사회의 중국에 대한 공급망 의존도를 높이도록 지시했고, 자석 제조 기술의 수출 금지도 그 일환으로 분석된다”고 덧붙였다. 현재 미국은 중국 공급망에서 탈피하고자 항공기 등 주요 국방 물품에 중국산 희토류 자석 사용을 금지하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미중 ‘新아편전쟁’… 멕시코, 中에 “펜타닐 원료 수출 통제해 달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406010005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406010005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405182330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416327 --&gt;글로벌 패권을 두고 갈등 중인 미국과 중국이 이번에는 마약성 진통제인 펜타닐로 맞붙을 전망이다. ‘죽음의 마약’으로 불리는 펜타닐이 중국을 통해 미국으로 대거 유입되면서 두 나라가 ‘신(新)아편전쟁’을 치를 것이란 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;4일(현지시간) AP통신에 따르면 안드레스 마누엘 로페스 오브라도르 멕시코 대통령은 이날 기자회견에서 “중국에서 멕시코로 넘어오는 펜타닐 선적량 통제를 요청하고자 시진핑 중국 국가주석에게 서한을 보냈다”고 밝혔다. 지난달 22일 보낸 서한에는 멕시코의 펜타닐 수입업자에 대한 인적 사항 등 관련 정보를 양국이 공유하자는 내용이 담겼다. 조 바이든 미 대통령이 마약 소탕을 이유로 특수부대를 파견할 수 있다고 우려한 멕시코 대통령이 시 주석에게 협조 요청을 한 것이다.&lt;br&gt;1986년 로널드 레이건 전 미 대통령은 ‘마약남용금지법’에 서명했다. 마약 유통 차단을 위해 당사국의 승인 없이 해외에서 군사작전을 벌일 수 있는 것이 골자다. 현재 공화당 일부 의원은 이 법에 근거해 “미국에 펜타닐 완제품을 밀수출하는 멕시코로 군을 보내야 한다”고 주장한다. 로페스 오브라도르 대통령은 “펜타닐 오남용으로 어려움을 겪는 미국이 다른 나라로 책임을 돌리는 것도 모자라 우리 영토를 침입하려는 의도까지 내보이고 있다”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 미국에서는 펜타닐을 투약한 사람들이 길거리에서 쓰러지고, 걷다가 그대로 서서 잠드는 등 다양한 부작용 사례가 목격되고 있다. ‘펜타닐 좀비’라는 신조어도 생겨났다. 19세기 중국이 아편으로 무너졌듯 21세기 미국은 펜타닐로 무너질 수 있다는 전망까지 나온다. 토니 블링컨 미 국무장관이 베이징을 방문하려던 이유 가운데 하나가 중국과 펜타닐 원료 공급 통제를 논의하기 위해서였다.&lt;br&gt;미국에서는 펜타닐 문제의 근본 원인을 ‘중국이 원료를 대량 생산하고 멕시코 마약 카르텔이 이를 가공해 밀수출하는 데 있다’고 여긴다. 지난 2월 미 상원 외교위원회는 “미국 청장년층 사망 원인 1위인 펜타닐 중독과 관련해 중국에 책임을 묻겠다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 마르셀로 에브라르드 멕시코 외교부 장관은 이날 기자들에게 “미국 내 펜타닐 밀매범 대다수는 미국인”이라며 워싱턴 조야의 ‘남 탓’ 대응을 질타했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[용어 클릭]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;■펜타닐&lt;/b&gt; 강력한 마약성 진통제로 1959년 벨기에 제약회사 얀센이 출시했다. 극심한 고통을 겪는 시한부 말기암 환자 등에게 제한적으로 쓰이다가 “중독성이 없다”는 제약업계의 거짓 로비로 2000년대부터 사용 범위가 크게 넓어졌다. 미국에서는 2010년대부터 기존 마약을 대체하기 시작했고, 당국이 뒤늦게 규제에 나섰지만 ‘죽음의 마약’에 중독된 사람들을 막지 못하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실적 잔치는 끝… 리딩뱅크 1분기 역성장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014007</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405180922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416314 --&gt;그간 이자장사를 바탕으로 이어지던 금융지주들의 실적 잔치 끝물이 다가오는 모양새다. 올해 1분기에도 주요 금융지주들은 4조 6000억원이 넘는 역대급 당기순이익 실적을 기록할 전망이지만, 리딩금융 경쟁을 하고 있는 KB금융과 신한금융의 실적은 뒷걸음칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;5일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 이날 기준 KB·신한·우리·하나금융 등 4대 금융지주의 1분기 당기순이익(지배주주 순이익 기준) 전망치는 4조 6224억원이다. 4사 합산 기준으로 1분기 역대 최고 실적이다. 증가폭은 둔화했다. 4대 지주 합산 당기순이익은 2021년 1분기 3조 9647억원에서 지난해 1분기 4조 5951억원으로 1년 사이 15.9% 뛴 바 있다. 그러나 올해는 전년 같은 기간 대비 0.6% 증가하는 데 그칠 전망이다.&lt;br&gt;특히 리딩금융 경쟁을 하며 석 달 사이 조 단위 당기순이익을 올려온 KB금융과 신한금융의 실적은 지난해보다 줄어들 것으로 보인다. KB금융의 당기순이익은 지난해 1분기 1조 4531억원에서 올해 1분기 1조 3912억원으로 4.3%, 신한금융은 1조 4004억원에서 1조 3933억원으로 0.5% 감소할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고금리에 가계대출이 꾸준히 감소하고 있는 데다 금융당국의 상생 압박에 이자장사도 일부 발목이 잡히면서다. 또한 글로벌 은행이 흔들리고 어디서 부실이 터져 나올지 모르는 상황에서 대손충당금을 보수적으로 쌓고 있는 추세도 금융지주들의 실적 감소 원인이 됐다는 분석이다.&lt;br&gt;이날 NH투자증권은 대내외 금융 불확실성 등을 이유로 KB금융 목표가를 7만 5000원에서 6만 6000원으로 낮췄다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 “KB금융의 대출 성장이 정체를 나타내면서 순이자이익 증가세가 둔화될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 두 리딩금융에 비해 당기순이익 규모가 적은 우리금융과 하나금융은 이자이익이 선방하면서 지난해에 비해 실적이 개선된 것으로 전망됐다. 증권 업계에서는 우리금융의 당기순이익이 2022년 1분기 8392억원에서 올해 1분기 9024억원으로, 하나금융은 9024억원에서 9355억원으로 뛸 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;다만 이러한 호실적이 연말까지 이어지긴 어려울 전망이다. 김인 BNK투자증권 연구원은 “하나금융의 분기 순이자마진(NIM)은 상반기까지 완만한 상승을 예상했으나, 1분기부터 마진 압박이 시작되면서 연간 이자이익의 둔화는 불가피하다”고 내다봤다. 박혜진 대신증권 연구원은 “거시경제 상황의 불확실성이 해소된 국면은 아니기 때문에 은행의 업황 악화는 불가피하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 금통위원에 장용성·박춘섭… 금리인하 전환 시점 앞당길까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014008</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405180920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416312 --&gt;한국은행 금융통화위원회 신임 위원으로 장용성 서울대 경제학부 교수와 박춘섭 전 조달청장이 각각 추천됐다.&lt;br&gt;5일 한국은행은 이창용 한은 총재가 장 후보자를, 김주현 금융위원장이 박 후보자를 각각 추천했다고 밝혔다. 이들은 일련의 절차를 거쳐 주상영·박기영 금통위원의 자리를 대신하게 되는데 두 사람의 임기가 오는 20일까지라 후보자들은 11일로 예정돼 있는 이달 금통위 통화정책방향 결정회의에는 참석하지 않는다.&lt;br&gt;당초 시장에선 임기가 만료되는 두 위원의 빈자리를 비둘기파(통화 완화 선호)가 채울 것으로 전망했다. 이에 따라 한은의 피봇(금리 인하 전환) 시점이 앞당겨질 수 있다는 관측이 나오기도 했으나 일각에선 장 후보자가 매파적일 수 있다는 목소리가 나온다.&lt;!-- 그림 1416315 --&gt;장 후보자는 지난해 5월 한 인터뷰에서 “최근 30년간 공급망 교란이 없었던 데다 세계의 공장인 중국 덕분에 세계 경제는 인플레이션 걱정 없이 지냈다. 이제 경제학계는 다시 인플레이션과 고통스럽게 씨름하고 있다”고 말한 바 있다. 이러한 발언에 비춰 증권가에서는 “발언만 봤을 땐 비둘기파로 보긴 어려울 것 같다”는 의견을 내놓고 있다. 금융권 관계자는 “최근 시장에선 금리 인상 기조가 끝났다는 인식이 팽배해 금통위원의 성향에 크게 반응하지 않는 모습”이라고도 했다. 박 후보자의 경우 관료 출신이라 성향을 아직 파악할 수 없지만 금융위 추천 후보자라는 점에서 역시 안정에 주안점을 둘 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장 후보자는 1966년생으로 서울대 경제학 학사와 석사, 미국 로체스터대 경제학 박사 학위를 받았다. 미 펜실베이니아대 경제학과 조교수에 이어 연방준비은행 시니어 이코노미스트, 미 로체스터대 경제학과 교수, 연세대 경제학부 교수 등 국내외에서 교편을 잡았으며, 현재는 서울대 경제학부 교수와 금융경제연구원장을 겸임하고 있다. 대통령 직속 국민경제자문회의 거시금융분과장직을 역임하며 윤석열 대통령의 경제정책에 대한 자문 역할도 하고 있다.&lt;br&gt;박 후보자는 1960년생으로 서울대 국제경제학과를 졸업한 뒤 영국 맨체스터대에서 경제학 석사 학위를 받았다. 행정고시 31회로 관가에 입문해 기획재정부 재정금융정책관, 예산총괄심의관에 이어 예산실장을 맡은 예산·경제통이다. 이후 조달청장직을 수행한 뒤 지난해부터 대한체육회 사무총장으로 있다. 금융위는 현재 금통위원의 인적 구성이 거시·금융에 치우쳤다고 판단, 재정과 예산 분야에 정통하고 거시 안목도 있는 박 후보자를 추천한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 주주 추천받아 ‘지배구조’ 전문가 5명 내외 뽑는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014009</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비상경영 체제에 들어간 KT가 지배구조 개선 방안을 도출할 ‘뉴 거버넌스 구축 태스크포스(TF)’ 구성에 착수했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;뉴 거버넌스 TF는 KT 대표이사와 사외이사 선임 절차, 이사회 역할 등에 관해 점검하고, 대외적으로 신뢰받는 지배구조 개선 방안을 마련하게 된다. 회사는 전문가를 모집하기 위해 지분율 1% 이상 국내외 주요 주주에게 추천을 요청하는 공문을 발송했다.&lt;br&gt;주주 추천은 이날부터 오는 12일까지 진행된다. 주주당 최대 2명을 추천할 수 있다. 외부 전문가 자격 요건은 ‘기업지배구조 관련 학계 전문가’, ‘지배구조 관련 연구소, 의결관 자문사 등 전문기관 경력자’, ‘글로벌 스탠더드 지배구조 전문가’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KT 이사회는 주주 추천으로 구성된 후보군을 토대로 최종 5명 내외의 전문가를 선정한다. 다만 현재 KT에 이사가 한 명뿐이라 지난달 31일 주주총회를 앞두고 사퇴한 3명의 전직 사외이사들이 이사회 역할을 대행한다.&lt;br&gt;TF는 오는 8월까지 약 5개월간 운영된다. 현 KT 지배구조를 진단하고 개선안 도출을 위한 외부 전문기관을 선정, 해당 기관에서 만든 지배구조 개선안 검토 등의 업무를 수행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HMM· KDB생명… 산은, 보유 기업 민영화 총력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014011</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405180921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416313 --&gt;강석훈 KDB산업은행(산은) 회장이 지난해 취임 후 드라이브를 걸었던 산은 보유 기업 민영화가 올해 결실을 맺을지 주목된다.&lt;br&gt;5일 업계에 따르면 HMM 매각 절차는 순조롭게 진행 중이다. 산은과 해양진흥공사(해진공)는 지난달 23일 HMM 경영권 매각 관련 자문단 우선협상대상자로 삼성증권(매각자문), 삼일회계법인(회계자문), 법무법인 광장(법무자문)을 선정했다. 우선협상 대상으로 선정된 자문회사들과 협상 및 계약 체결이 완료되면 HMM 경영권 매각을 위한 자문단을 구성해 본격적인 매각 절차에 착수할 예정이다. 관건은 가격이다. 현재 HMM의 시가총액은 10조원에 육박한다. HMM 지분은 산은(20.69%), 해진공(19.96%), 신용보증기금(5.02%) 등 공공기관이 나눠 보유하고 있는데, 산은과 해진공이 보유한 지분 40.65%를 매각하면 거의 4조원이 된다. 두 기관이 영구채를 모두 주식으로 전환하면 지분이 약 71.7%로 치솟아 7조원을 넘는다. 시장 안팎에서는 HMM 인수 후보로 LX그룹, CJ대한통운, 에스엠(SM)상선, 현대중공업 등이 오르내린다.&lt;br&gt;대우조선해양은 23년 만에 민영화를 코앞에 두고 뜻밖의 암초를 만났다. 앞서 유럽연합(EU) 등 7개국 해외 경쟁당국이 모두 기업결합 승인 결정을 내리면서 대우조선 민영화는 순조로워 보였다. 그러나 공정거래위원회가 지난 3일 “한화가 대우조선을 인수하면 방위산업 분야에서 경쟁이 제한될 우려가 있다”고 우려를 표하면서 제동이 걸린 상태다. 공정위는 “한화 측과 시정 방안을 협의 중”이라고 밝혔지만, 한화 측은 “현재까지 공정위로부터 시정 방안에 대해 구체적으로 제안받은 바 없다”고 했다. 산은은 “국내 공정위 심사 일정이 지연되는 상황이 매우 아쉽고 우려된다”고 유감을 표명한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한항공과 아시아나항공의 합병에도 아직 시간이 필요하다. 현재 양사 합병은 국내외 14개 경쟁당국 중 11곳을 통과했다. 남은 곳은 미국, EU, 일본이다. 기업결합 2단계 심사에 돌입한 EU는 오는 8월 3일까지 심사 결과를 발표한다.&lt;br&gt;지난 9년간 네 차례 실패한 KDB생명보험 매각은 이번 2분기 중 완료한다는 계획이다. 업계 관계자는 “업계 불확실성이 확대된 데다 KDB생명 자체가 썩 매력적인 상품이 아니다. 연내 매각은 쉽지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임종룡, 당국과 발맞춘 행보… ‘우리’ 위상이 달라졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406014010</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405180918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416310 --&gt;최근 우리금융지주와 금융당국이 보조를 맞추는 행보가 눈에 띄게 늘고 있다. 정통 관료 출신인 임종룡  우리금융지주 회장 취임 후 5대 금융지주(KB·신한·하나·우리·NH농협) 중 우리금융의 위상이 달라졌다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;5일 이영 중소벤처기업부 장관과 이복현 금감원장은 서울 종로구 우리은행 종로4가 금융센터에서 전통시장 상인의 금융 환경 개선을 위한 업무 협약을 체결했다. 이 자리에는 임 회장도 함께했다. 이 원장과 임 회장이 함께 공식석상에 나타난 것은 지난달 30일 ‘우리은행 영등포 시니어플러스점’ 개소식 이후 불과 일주일 만이다.&lt;br&gt;이날 업무협약에서는 전통시장과 금융사를 연결해 상인들에게 맞춤형 금융상담 등을 제공하는 ‘장금(場金)이 결연’을 시행하기로 했는데, 장금이 1호로 우리은행과 광장시장이 선정됐다.&lt;!-- 그림 1416311 --&gt;이 원장은 이날 “우리은행이 지역 상인을 위한 금융회사 전담 창구를 통해 지역사회 소비자의 금융자산을 안전하게 모으고 지키는 자물쇠 역할을 충실히 해 달라”고 밝혔다. 임 회장은 “자금을 지원하는 것도 중요하지만 소상공인에게 필요한 경영 컨설팅 등 서비스가 수반돼야 한다”며 상생금융을 확대하겠다고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 금융당국과 임 회장의 스킨십이 빈번하다. 임 회장은 지난달 30일 이 원장과의 만남에 맞춰 가계대출 전 상품 금리인하를 포함해 연간 총 2050억원 규모의 금융지원책을 발표했다. 지난달 31일 금융당국과 5대 금융지주 회장의 간담회까지 포함하면 일주일 새 세 차례 만났다. 연임 여부를 놓고 마찰을 빚었던 손태승 전 우리금융지주 회장 때와는 확연히 달라진 모습이다.&lt;br&gt;임 회장 취임 후에는 5대 금융지주 중 순위로는 KB·신한·하나금융 다음 네 번째이지만, ‘의전상으로는 1순위가 된 것 아니냐’는 반응도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리금융 관계자는 “공식석상에서 대우가 달라진 느낌”이라고 말했다. 임 회장은 기획재정부 1차관을 거쳐 2015년에 금융위원장을 역임한 장관급 인사로, 공직사회의 신망이 두텁다. 10년 전인 2013~2015년 NH금융지주 회장을 맡아 우리투자증권(현 NH투자증권)을 인수했다. 행시 24회 출신으로 행시 기준 25회인 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관과 김주현 금융위원장이 모두 후배다. 실제 금융당국 수장을 비롯해 정부 부처 관계자와도 만남을 가지며 긴밀하게 소통하고 있는 것으로 알려졌다. 다만 금융권 안팎의 기대가 큰 만큼 우리금융 내 한일·상업 파벌 싸움 타파와 내부통제 강화, 비은행 포트폴리오 강화 등에서 유의미한 성과를 내야 하는 부담감도 크다.&lt;br&gt;한편 검찰은 이른바 ‘대장동 50억 클럽’ 수사와 관련해 지난달 30일 우리은행 본점·성남금융센터 등에 대한 압수수색을 진행했다. 금감원 역시 지난 3일부터 이와 관련한 현장 점검을 진행 중으로 알려졌다. 임 회장은 “문제가 있으면 당연히 치유하고, 관련자도 문제가 있다면 엄정히 처벌돼야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3억 들여 내진 보강했는데… 분당 정자교 무너져 2명 사상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406008010</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405182341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416331 --&gt;경기 성남에서 탄천을 가로지르는 정자교의 보행로가 무너져 시민 1명이 숨지고 1명이 다치는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;5일 오전 9시 45분쯤 성남 분당구 탄천 정자교에서 정자역 방향으로 난 보행로가 무너져 30대 여성 A씨가 숨지고, 30대 남성 B씨는 중상을 입었다. A씨는 심정지 상태로 인근의 분당차병원에 이송됐으나 숨졌다. B씨는 허리 등을 다쳐 수원 아주대병원으로 긴급 이송됐다.&lt;br&gt;빗속에 정자교를 걸어서 건너던 이들은 보행로가 갑자기 무너지면서 5ｍ 아래로 추락했다. 2명은 서로 모르는 사이다. 경찰 관계자는 “어떤 조짐이 보인 것이 아니라 갑자기 일어난 사고”라며 “폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 순식간에 와르르 무너져 내렸다”고 말했다. 정자교는 분당신도시 조성과 함께 1993년 6월 준공됐다. 교량 양측에는 폭 2.5ｍ의 보행로가 있다.&lt;!-- 그림 1416332 --&gt;성남시 등에 따르면 분당구가 가장 최근인 지난해 8월 29일부터 11월 26일까지 3개월간 관내 교량 180개를 대상으로 실시한 정기점검에서 정자교는 A~E 등급 중 2번째인 B등급으로 ‘양호’ 판정을 받았다. 정자교는 관련 법에 따라 2년에 한 차례 정밀점검, 반년에 한 차례 정기점검을 받아야 하는 시설물이다. 정밀점검은 2021년 이뤄졌으며, 별다른 문제점이 발견되지는 않았다. 분당구청은 2020년 8월부터 12월까지 3억 8000만원을 들여 내진성능 보강공사를 진행하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 점검에서 양호 판정을 받았다 하더라도 건설된 지 30년이 지남에 따라 노후화에 의한 사고 가능성을 배제할 수 없다.&lt;br&gt;이런 가운데 시는 이날 붕괴 사고가 교량 하부를 지나는 지름 20㎝짜리 상수도관 파열에 의한 것일 가능성에 무게를 두고 있다. 다만 보행로 붕괴 전 파열된 것인지, 붕괴의 영향으로 파열된 것인지는 확인되지 않고 있다. 분당구 관계자는 “(상수도관이 먼저 파열됐다면) 수압으로 인해 교량 구조물이 상당한 충격을 받았을 것”이라고 말했다. 많은 양은 아니지만 전날 밤부터 내린 비로 지반이 약화해 교량 구조물에 영향을 줬을 가능성도 거론된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차 생산기지 ‘脫한국’ 가속화… “국내 투자 지원 더 늘려야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416403 --&gt;현대자동차, LG에너지솔루션 등 세계 최대 전기차·배터리 기업들을 거느린 한국은 머지않은 미래에 ‘전기차 공동화 지대’가 될지도 모른다. 인플레이션감축법(IRA)을 시행한 미국을 비롯해 세계 각국이 자국 내 생산기지 구축을 강조하며 투자를 빨아들이고 있지만, 정작 한국에는 기업들이 남을 만한 유인이 별로 없어서다.&lt;br&gt;5일 경기 고양 킨텍스에서 한국자동차산업협회(KAMA) 주최로 열린 자동차산업 발전 포럼에서는 전기차 시대에 기업들의 국내 투자 활성화를 위해서는 어떤 제도와 정책이 필요할지를 두고 전문가들의 제언이 쏟아졌다.&lt;br&gt;국내 자동차 생산 대수는 2011년 이후 꾸준히 낮아져 2021년 346만대로 10년 새 최저치를 기록했다. 조철 산업연구원 선임연구위원은 이를 “생산 경쟁력 하락에 따른 국내 생산 기피에 기인한 것”이라고 분석했다. 조 위원은 “전동화 시대에는 경쟁력 확보를 위해 전기차 전용 공장이 필수지만, 국내보다는 해외 투자가 유리한 상황”이라면서 “국내 전기차 투자가 이뤄지지 않으면 자동차 생산은 물론 플라스틱이나, 고무, 유리 등 연관 산업의 타격도 클 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 세부 지침이 발표된 미국 IRA뿐만 아니라 유럽연합(EU)의 핵심원자재법(CRMA)까지, 전기차 산업의 주도권을 확보하기 위한 세계 각국의 경쟁이 치열한 이유다. 김주홍 KAMA 수석본부장은 “우리도 ‘미래차 특별법’ 제정을 통해 지원 체계를 구축하고, 전기차 시설에 대한 지방투자촉진보조금을 지역이나 규모에 따라 차별하지 않고 지급하는 방안이 필요하다”면서 “(투자 기업에) 취득세·재산세와 같은 지방세 감면 확대도 검토해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;생산 비용을 최적화해 ‘국산 전기차’의 경쟁력을 꾸준히 높여 가야 한다는 제언도 나왔다. 한범석 한국자동차연구원 연구소장은 “전기차 관련 자원과 소재 수입 의존도가 높고 국제 거시경제 환경에 대한 통제력이 부족한 우리 현실을 감안해 고가 희소 자원의 이용량을 줄이고 생산 공정 혁신 및 안정적인 공급 시스템을 구축하는 것이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강남훈 KAMA 회장은 “전기차 생산시설이 국가전략기술의 사업화 시설로 지정돼야 국내에 글로벌 전기차 생산허브가 구축되고, 수출 경쟁력이 유지될 수 있을 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패션도 테니스룩… MZ 공략 스매싱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405172912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416273 --&gt;코트를 가로지르는 경쾌한 타격음, 라켓을 휘두를 때마다 흔들리는 옷자락…. 도심에서 즐기는 고급 스포츠라는 인식에 MZ세대를 중심으로 테니스 붐이 지속되면서 패션업계도 관련 시장 공략을 가속화하고 있다.&lt;br&gt;코오롱인더스트리 FnC부문은 5일 서울 강남구 삼성동에서 3년 만에 재탄생한 스포츠 브랜드 ‘헤드’의 쇼룸을 열고 테니스 의류와 라켓 등을 선보였다. 국내 테니스웨어 시장의 경쟁이 치열한 가운데 헤드는 맞춤형 라켓 스트링 교체 서비스, 라켓 시타 공간 등을 운영하면서 글로벌 3대 테니스 라켓 브랜드라는 진정성과 신뢰도를 강조한다는 계획이다.&lt;br&gt;이번 재론칭을 주도한 이지은 코오롱FnC 상무는 이날 삼성동 쇼룸에서 열린 기자간담회에서 “헤드의 기존 브랜드 이미지를 탈바꿈하기 위해 젊은층이 즐기는 테니스 활동에 초점을 맞췄다”면서 “최근 테니스풍 패션 브랜드가 많아지고 있지만 헤드는 라켓까지 보유한 토털 브랜드로서 확실한 차별점이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유통업계는 지난해 기준 테니스 인구가 50만명에서 60만명으로 늘었고, 관련 시장도 3000억원대로 성장했다고 추정하고 있다. 봄을 맞아 스포츠 용품 매출이 늘어나는 가운데 테니스의 인기는 더욱 두드러지는 모습이다. 티몬에 따르면 지난달 테니스 라켓 판매량은 전년 대비 257%, 테니스공 판매량은 27% 증가했다.&lt;br&gt;휠라코리아, 리복 등의 스포츠 브랜드도 전략적으로 테니스 상품군을 강화하고 있다. 다만 아직 골프에 비해 즐기는 인구가 많지 않은 데다 주머니가 가벼운 젊은 세대를 중심으로 인기를 끌고 있는 만큼 가격 등에 있어서 고급화보다는 대중화에 초점을 맞추고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;휠라는 지난해부터 테니스를 중장기 핵심 종목으로 선정하고 관련 의류·용품 라인업과 물량을 대폭 확대했다. 체험을 통해 소비자를 유도하기 위해 7~8일 서울 광화문 광장에서 원포인트 테니스 레슨 등의 프로그램을 운영하는 행사를 진행한다.&lt;br&gt;LF는 지난해 10월부터 리복의 수입·유통을 시작하면서 테니스 코트화 ‘클럽C85’를 첫 번째 주력 상품으로 내세워 6개월간 5만족을 팔았다. 최근에는 옹성우·조이현 등의 모델을 앞세워 테니스 의류를 확대하고 젊은층을 공략하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“65세 이상 교통사고 5년 새 24% 급증할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406017001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2026년 65세 이상 고령자 10만명당 교통사고 건수가 2021년 대비 24% 늘어날 것이란 전망이 나왔다.&lt;br&gt;5일 삼성화재 교통안전문화연구소는 ‘고령자 교통사고 증가 요인 및 전망’ 보고서에서 고령자 10만명당 고령자 교통사고 발생 건수가 2021년 9247건에서 2026년 1만 1459건으로 23.9% 증가한다고 예측했다. 이 연구소가 2017~2021년 65세 이상 고령 운전자 및 보행자 교통사고 자료를 토대로 추산한 것이다.&lt;br&gt;고령자 교통사고 건수 급증은 인구 고령화 추세와 고령 취업자 수 증가가 맞물린 결과라고 했다. 통계청에 따르면 2017년 고령화사회에 진입한 한국은 지난해 고령화율이 17.5%로 확대됐으며, 2025년에는 고령화율이 20%를 넘어서는 초고령사회에 진입한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 세부적으로 고령 보행자 사고는 2021년 1236건에서 2026년 1382건으로 11.8%, 고령 운전자 사고는 같은 기간 8011건에서 1만 77건으로 25.8% 늘어날 것으로 전망했다. 고령 보행자 교통사고는 광역자치도에서, 고령 운전자 교통사고는 대도시에서 증가 속도가 빠를 것으로 분석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구광모 “고객가치 실천한 여러분이 LG의 자랑”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016003</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405145332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416148 --&gt;전국 과수농가의 골칫거리인 과일나무 화상병을 막는 방제 제품을 개발한 LG그룹 계열사 연구진이 ‘2023 LG 어워즈’ 최고 영예인 고객 감동 대상을 받았다. LG전자에서는 장애인 고객의 제품 사용 경험 혁신에 힘쓴 연구팀이 최고상에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;5일 ㈜LG에 따르면 지난 4일 경기 이천 LG 인화원에서 열린 올해 시상식은 기술력이나 사업 성과와는 무관하게 오직 고객의 관점에서 심사가 진행됐다. 고객 의견을 평가에 반영하기 위해 공모를 통해 선발한 일반 대학생 17명을 심사위원단에 포함했다.&lt;br&gt;구광모 LG 대표는 시상식에서 “나만의 고객가치를 묵묵히 몸소 실천해 주신 여러분 모두가 LG의 자랑”이라며 수상자를 격려했다. 구 대표는 이어 “거창한 기술이나 우리의 만족을 위한 사업 성과가 아니라 고객 한 분 한 분의 작지만 의미 있는 경험이 모여 새로운 가치를 만들고 LG에 대한 인정으로 이어지도록 하는 것이 LG 어워즈가 추구하는 혁신의 목표와 방향”이라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한은행 ‘성 평등 사회적 채권’ 5억弗 발행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신한은행이 국내 기업 최초로 ‘성 평등 사회적 채권’(Gender Equality Social Bond)을 5억 달러 규모로 발행하는 데 성공했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;이 채권은 취약계층 여성 차주(대출자) 지원을 목적으로 발행된 환경·사회·지배구조(ESG) 채권이다. 발행 금액은 모두 해당 목적에 맞는 대출자산으로 활용될 예정이다. 채권의 금리는 미국 국채 금리에 1.07% 포인트를 더한 4.50%로 결정됐다.&lt;br&gt;신한은행은 이번 채권 발행을 위해 지난 3월부터 2주에 걸쳐 아시아, 유럽, 미국의 70여 기관투자가들을 만났다. 신한은행뿐만 아니라 한국 은행권 전반의 차별적인 수익성, 안정성, 자산건전성 등에 대해 설명하고 투자 수요를 점검하는 등 투자 유치에 많은 노력을 기울였다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신한은행은 그동안 기후채권(USD), 코로나19 대응채권(USD, AUD), 지속 가능 연계 차입금(USD) 등 국내 최초로 시도되는 다양한 ESG 연계 조달을 꾸준히 진행해 왔다. 신한은행 관계자는 “이번 발행이 향후 글로벌 자금시장에서 한국계 금융기관들의 외화 조달 여건 개선에 좋은 선례가 되길 기대한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국계 회사에서 주식으로 받은 스톡옵션… 세금 얼마나 내야 할까[이승준 세무사의 생활 속 재테크]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 외국계 회사에 근무하는 A씨는 미국 모회사의 주식을 스톡옵션으로 받았다. 향후 조건이 충족돼 행사하면, 미국 모회사 주식이 미국 현지 증권회사에 개설한 증권계좌로 들어올 예정이다. 스톡옵션 행사로 해외주식을 취득하는 경우 행사, 보유, 양도시점별로 세금 이슈가 발생한다. 단계별로 고려해야 하는 세금에 대해 살펴보자.&lt;br&gt;●스톱옵션 행사이익은 근로소득 과세&lt;br&gt;스톡옵션을 통해 일정 기간 근무 후 정해진 행사가격으로 정해진 수량의 주식을 살 수 있다. 행사시점의 주가가 행사가격보다 크다면 주식을 시세보다 싸게 취득하게 되고, 세법에서는 이러한 행사이익을 근로소득으로 본다. 해외주식의 스톡옵션 행사이익은 국외 근로소득에 해당하는데 납세조합을 통해 소득을 신고하고 납부하는 경우 다음해 연말정산을 통해 근로소득 관련 세금 절차가 종결될 수 있다. 하지만 납세조합을 통하지 않으면 개별 근로자가 다음해 5월에 종합소득세 신고납부 절차를 진행해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●배당금을 받았다면 종합소득세 신고&lt;br&gt;연간 이자배당소득이 2000만원을 넘는 경우 다음해 5월에 종합소득세 신고를 해야 한다. 그러나 해외 현지 계좌를 통해 보유한 해외주식의 배당금은 연간 이자배당소득이 2000만원 이하여도 종합소득세 신고를 해야 한다. 매년 배당금 수령 여부도 체크해야 한다. 이러한 번거로움을 피하고 싶다면 국내 증권회사에 입고시키면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●해외금융계좌 신고 대상 매년 점검&lt;br&gt;해외 보유 금융자산의 매월 말 최고금액이 5억원을 초과한 적이 있다면 해외금융계좌 관련 정보를 다음해 6월까지 관할 세무서에 신고해야 한다. 미신고 또는 과소신고금액의 10~20%의 과태료가 부과된다. 신고 대상에 해당하면 잔액에 변동이 없더라도 매년 신고해야 하며, 위반한 과태료는 위반한 연도마다 부과되기 때문에 미신고 연수가 늘어나면 과태료 금액도 늘어나게 된다. 국내 증권회사를 통해 보유한 해외주식은 해외금융계좌 신고 대상에 해당하지 않는다.&lt;br&gt;●양도하면 양도소득세 신고납부&lt;br&gt;해외주식을 양도하면 다음해 5월에 양도소득세를 신고하고 납부해야 한다. 양도소득세는 양도차익에 대한 세금이다. 취득단가는 스톡옵션 행사당시 근로소득 과세의 기준이 된 행사시점 주가이다. 양도차익에 대해 연간 250만원 기본공제 적용 후 22%의 세율이 적용된다. 행사시점 주가보다 현재 주가가 많이 상승해 양도소득세가 부담된다면 배우자에게 증여하는 방안도 고려해 볼 수 있다. 주식을 증여받은 배우자가 매도하면 증여가액이 취득가액으로 인정돼 전체적인 세 부담이 줄어들 수도 있기 때문이다.&lt;br&gt;삼성증권 세무전문위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협손보, 경증 유병자도 가입되는 보험</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018003</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>NH농협손해보험은 경증 유병자도 쉽게 가입할 수 있고 보험료 부담도 낮춘 ‘(무)NH헤아림355건강보험’을 출시했다고 5일 밝혔다. 이 상품은 고지사항을 세 가지로 간소화한 것이 특징이다. △3개월 이내 의사의 입원, 수술, 추가 검사의 소견 △5년 이내 질병이나 사고로 인한 입원, 수술 여부 △5년 이내 6대 질병의 진단, 입원, 수술 여부 등이다.&lt;br&gt;가입 시 고객이 선택할 수 있는 플랜을 갱신형, 무해약환급형 등 총 6종으로 운영해 선택 폭을 확대했다. 특히 무해약환급형은 보험료 납입 기간 중 해지하면 해약환급금이 없는 대신 해약환급금을 지급하는 동일한 상품에 비해 저렴한 보험료로 가입할 수 있다. 회사 관계자는 “건강에 대한 관심도가  높아진 고객들이 자신의 건강 상태에 맞는 합리적인 보험 가입을 원하고 있다”며 “가입 문턱을 낮추고 보험료도 저렴한 상품 라인업의 강화로 고객의 요구에 맞는 상품들을 출시할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 NH농협손해보험은 이달 초 기존 상품을 개정했다. 금리 상승 기조에 맞춰 전 상품에 예정이율 3.0%를 적용했다. 현재 ‘(무)NH가성비굿플러스어린이보험’에 ‘고향사랑기부제 연계 보험료 할인 제도’를 적용해 고향기부제 동참 의사만 표시해도 보험료 5%를 깎아 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설사들 ‘그린 디벨로퍼’ 사업 새 길 개척</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406017002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416405 --&gt;효자 노릇을 하던 주택사업의 침체가 계속되면서 건설사들이 ‘그린 디벨로퍼’ 등을 앞세우며 사업 포트폴리오를 다양화하고 있다.&lt;br&gt;5일 DL이앤씨는 경기 의정부의 숙원 사업인 ‘의정부 공공하수처리장 현대화 민간투자사업’(조감도)의 우선협상대상자로 선정됐다고 밝혔다. 이 사업은 1987년 가동을 시작해 노후화된 3개의 하수처리시설을 최신 고도처리기술을 적용해 하나의 시설로 현대화·집약화·지하화하는 프로젝트로, 2019년 DL이앤씨가 제안한 사업이다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 앞으로도 수처리시설과 수력발전, 폐자원 에너지화시설 등 다양한 분야에서 글로벌 그린 디벨로퍼 사업을 확대해 나간다는 전략이다. DL이앤씨는 지난해 파키스탄 굴푸르 수력발전소를 본격적으로 가동하며 친환경 발전·에너지 디벨로퍼로서 주목받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한화 건설부문 역시 단순 시공을 넘어 수처리 사업의 제안부터 시공, 운영까지 개발을 주도하는 디벨로퍼로서 한 단계 더 나아가고 있다. 대표적인 사례가 지난 2월 1조원이 넘는 규모의 프로젝트파이낸싱(PF) 약정을 체결한 ‘대전 하수처리장 시설현대화 민간투자사업’이다. 한화 역시 이 사업의 최초 제안자로, 도심 내 노후화된 하수처리장 및 분뇨처리장 이전의 종합 솔루션을 제공했다. 공사가 완료되면 30년간 운영까지 책임지게 된다.&lt;br&gt;한화 건설부문은 지난해 90㎿급 강원 양양 수리 풍력발전단지의 도급계약을 체결했으며 영천, 영월 등에도 풍력발전단지를 조성하기 위해 사업 개발에 힘쓰고 있다. 지난해 11월과 12월에는 각각 노르웨이의 국영 에너지기업인 에퀴노르와 해상풍력 공동개발 추진을 위한 업무협약, 수소 정제 및 생산 관련 100% 국내 기술을 보유한 파나시아와 바이오가스를 활용한 수소생산 업무협약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한화 건설부문 관계자는 “친환경 사업을 미래의 핵심 성장 동력으로 삼고 있으며 올해도 풍력발전, 수소에너지 등 친환경 에너지 사업과 수처리 분야 등 환경 사업에서 단순 시공사를 넘어 국내 최고의 그린 인프라 디벨로퍼를 목표로 역량을 강화할 방침”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다자녀세요? 대출 이자 깎아드릴게요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018004</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416406 --&gt;금융권에서 저출산 극복을 위해 임신·출산·다자녀 고객 대상 대출 금리를 깎아 주는 등 다양한 금융 혜택을 주는 상품을 내놓고 있다.&lt;br&gt;5일 금융업계에 따르면 하나은행은 주택담보대출과 전세자금대출을 신규 또는 기한 연장하는 다자녀 가구 고객들을 대상으로 대출 금리를 인하해 주기로 했다. 주택 면적 85㎡ 이하 기준(협약 대출 등 일부 상품 제외) 만 19세 미만 미성년자 자녀 수가 2명이면 0.2% 포인트 금리를 깎아 준다. 미성년자 자녀 수 3명 이상이면 주택 면적과 상관없이 0.4% 포인트 금리를 인하해 준다. 특례보금자리론 등 정책금융상품을 제외하고 시중은행에서 다자녀 가구 고객을 대상으로 대출 금리 인하 혜택을 주는 것은 이례적이다.&lt;br&gt;하나은행은 다자녀 부모에게 우대금리 혜택을 주는 적금 상품도 내놓는다. 이달 중 출시 예정인 ‘하나 아이키움 적금’은 2명 이상의 자녀를 양육하거나 양육 예정인 부모를 위한 상품이다. 1만원 이상 30만원 이하의 금액으로 가입할 수 있고, 1년 만기 적립식 예금이다. 기본금리 2.0%에 양육수당 수급 등을 통한 우대금리 최대 4.0% 포인트, 만 19세 미만 미성년 2자녀 가구에는 연 1.0% 포인트, 3자녀 이상은 연 2.0% 포인트의 특별 금리를 더해 최고 연 8.0%(4월 기준, 세전) 금리를 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NH농협은행에서는 2015년 5월부터 임신·출산·다자녀 고객 대상 우대 금리를 주는 적금을 운영하고 있다. ‘NH더좋은맘(MOM) 적금’은 가입 기간 임신 또는 출산하면 0.1% 포인트, 적금 가입 기간 2자녀가 되면 0.1% 포인트, 3자녀 이상이면 0.2% 포인트 등의 혜택을 준다. 최대 0.9% 포인트까지 우대금리를 적용해 최고 연 4.0% 금리를 받을 수 있다. 1000원 이상 매월 300만원 이내에서 자유롭게 적립할 수 있는 상품이다. 가입 기간은 12개월 이상 60개월 이내 연 단위로 가능하다.&lt;br&gt;우리은행 등 다른 시중은행들도 임신·출산·다자녀 고객들을 대상으로 한 대출이나 예금상품에 대해 “검토 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다자녀 가구에는 보험료를 깎아 주는 곳도 있다. 교보생명의 ‘금쪽같은 내아이 보험’은 자녀가 2명 이상(태아 포함)인 경우 1명만 가입해도 주계약 보험료를 1.0% 할인해 준다. 신한라이프가 운영하는 어린이보험도 가입 고객(25세 이하)의 형제 자매가 2인 이상이면 0.5%, 3명 이상이면 보험료 1.0%를 할인해 준다. 종신보험은 가입 고객의 자녀가 3명 이상이면 주계약 보험료를 1.0% 깎아 준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시리아 난민 아이들 지진 피해 트라우마 걱정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416408 --&gt;“튀르키예 지진 발생 소식을 들은 직후 4년 전 방문했던 가지안테프와 킬리스에서 만난 시리아 난민 어린이들의 해맑은 웃음이 가장 먼저 생각났어요. 난민 캠프에서 태어나 그곳이 세상 전부인 아이들의 마음에 대지진의 피해가 어떤 기억으로 남게 될지 걱정됩니다.”&lt;br&gt;20여년간 난민구호 현장에서 일해 온 전혜경(55) 유엔난민기구(UNHCR) 한국대표부 대표가 튀르키예 대지진 발생 후 두 달이 지난 5일 서울 중구 사무실에서 서울신문과 만나 4년 전 튀르키예의 시리아 난민 캠프를 방문했던 기억을 떠올리며 “구호 현장에선 피해를 입은 사람들의 정신적 트라우마(외상)에 대해 심리·정서적 지원이 필요하다는 목소리가 보고되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;UNHCR은 지진 발생 당일부터 튀르키예에서 긴급 지원을 시작했다. 튀르키예에서는 정부의 지진 대응을 지원하며 단열 담요·위생키트·침낭·텐트·접이식 침대 등 55만개 필수 구호물품을 전달했다. 시리아에서는 보호 서비스 61만건을 제공했고 21만명에게 핵심구호물품(CRI)을 지원했다. 전 대표는 “UNHCR은 현장에 가장 가까이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;튀르키예와 시리아 국경 지대에 사는 시리아 난민들도 지진 여파를 피하지 못했다. 2011년 시리아 내전 발발 이후 인접국인 튀르키예는 시리아 난민 300만여명을 받아들였고 특히 절반 이상이 국경 인근 지역에 살고 있다. 전 대표는 “난민 캠프의 아이들이 스스로 ‘안전하다’는 느낌을 받으려면 따뜻한 거처와 음식뿐만 아니라 일상생활을 구성할 수 있는 학교 교육이 필요하다”고 강조했다. UNHCR은 튀르키예 지진 발생 후 유엔 인도주의업무조정국(OCHA) 주도하에 여러 기관과 협력해 활동하고 있다.&lt;br&gt;전 대표는 또 “지난 두 달 동안 인도주의적 사업에 한국 국민이 뜨거운 관심을 보여 주신 데 대해 굉장히 감사한 마음”이라며 “우리 사회에 보호를 요청하면서 찾아오는 분들에게도 그러한 따뜻한 마음이 이어졌으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정책지원금 알림, 카카오페이에서 확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406018005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416407 --&gt;카카오페이는 나라에서 제공하는 정책지원금을 쉽게 확인하고 적합한 정책지원금을 추천해 주는 ‘돈 되는 정책지원금’ 서비스를 시작한다고 5일 밝혔다. 정부 정책지원금 정보를 바탕으로 대출 금리 우대, 청년 근로 장려금, 국가 지원 청약 등 금전적 혜택을 받을 수 있는 지원금 공고를 확인할 수 있다. 사용자 정보를 기재하지 않아도 ‘내게 맞는 지원금’의 ‘사업자·청년·일반’ 항목에서 필요한 지원금 공고를 간편하게 탐색할 수 있다. 원하는 지원금 공고를 선택하면 공식 사이트로 연결된다.&lt;br&gt;지원금에 따라 한도가 있거나 선착순 마감되는 경우에는 별도 안내가 표시된다. 메인 페이지에서 매주 카카오페이가 선별한 지원금 공고와 동일 연령대가 관심을 가지는 지원금 1∼3위도 확인할 수 있다. ‘지원금 소식 받기’에 동의한 사용자에게는 매주 카카오톡을 통해 정책지원금 정보를 전달할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피아니스트 조성진, 호암상 역대 최연소 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019003</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416410 --&gt;호암재단은 피아니스트 조성진(29)을 비롯한 5명과 1개 단체를 ‘2023 삼성호암상 수상자’로 선정했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;부문별로는 과학상 물리·수학 부문 임지순(72) 포스텍 석학교수, 과학상 화학·생명과학 부문 최경신(54) 미국 위스콘신대 교수, 공학상 선양국(62) 한양대 석좌교수, 의학상 마샤 헤이기스(49) 미국 하버드의대 교수, 예술상 조성진 피아니스트, 사회봉사상 사단법인 글로벌케어 등이다.&lt;br&gt;물리·수학 부문 수상자인 임 교수는 ‘계산재료 물리학’ 분야를 새롭게 개척한 세계적 이론물리학자다. 화학·생명과학 부문 수상자인 최 교수는 에너지 과학 분야의 세계적 리더로, 친환경 수소 생산의 획기적 발전을 이끈 공로를 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공학상 수상자인 선 교수는 리튬이온 전지의 안정성과 수명을 획기적으로 개선하는 데 크게 기여했다. 의학상을 받는 헤이기스 교수는 암세포가 암모니아를 영양분으로 재활용함으로써 증식을 가속한다는 사실을 세계 최초로 밝혀내 암 치료법 개발의 새 지평을 열었다.&lt;br&gt;피아니스트 조성진은 2015년 한국인 최초의 쇼팽 국제 피아노 콩쿠르 우승 이후 세계 정상급 연주단체와의 지속적인 협연과 최고의 독주 무대를 펼쳐 온 현대 국제 클래식 음악계의 ‘젊은 거장’이라는 평가를 받는다. 조성진은 예술 부문에서 역대 최연소 수상자로 이름을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“항공우주산업 세정 지원… 혁신성장 뒷받침”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416409 --&gt;김창기 국세청장이 5일 항공우주산업에 대한 세정 지원을 다각화해 정부가 추진하는 미래 혁신 성장을 뒷받침하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;김 청장은 이날 경남 진주 뿌리기술지원센터에서 열린 중소 항공부품 제조업계 대표들과의 현장소통 간담회에서 “항공기 부품 제조 기술력을 인정받은 혁신 중소기업은 원칙적으로 세금 신고내용 확인 대상에서 제외하고 연구·인력 개발비 세액공제 사전심사를 우선적으로 처리하고 있다”면서 “부가가치세 납부기한 연장, 환급금 조기지급 등을 통해 기업들이 자금 유동성을 확보할 수 있도록 지원할 것”이라고 말했다. 국세청은 코로나19로 피해를 입은 자영업자와 중소기업을 대상으로 납세유예 신청 시 담보 면제 기준금액을 기존 7000만원에서 1억 5000만원으로 상향해 주는 납세 담보 면제 특례기간을 올해 말까지 연장해 자금난 해소를 돕고 있다.&lt;br&gt;이날 간담회에 참석한 항공부품 업계 대표들은 김 청장에게 항공우주산업 투자에 대한 정부의 세제 지원, 연구·인력개발비 세액공제율 인상, 중소기업 근로자 소득세 감면 등을 건의했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설협회 광주시회장에 김명기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019004</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/04/SSC_20230404154212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1415673 --&gt;김명기 국제건설㈜ 대표이사가 앞으로 4년간 대한건설협회 광주시회를 이끌어 갈 신임 회장으로 선출됐다.&lt;br&gt;대한건설협회 광주시회는 지난 4일 김대중컨벤션센터에서 치러진 제13대 회장 선거에서 김 대표이사가 선출됐다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;김 신임회장은 “지역 건설업계가 어렵고 힘든 시기에 회장으로 선출돼 무거운 책임감을 느낀다”면서 “따뜻한 소통과 탁월한 공감 능력을 바탕으로 다양한 의견을 수렴, 소통하고 화합하는 협회를 만들어 가겠다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치유농업 인증제로 수익 창출… 농촌도 혁신해야 살아남는다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406017003</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405215845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416374 --&gt;인구절벽과 기후변화, 식량 안보까지 지금 농촌은 모든 게 비상이다. 다음달 취임 1년을 맞는 조재호 농촌진흥청장은 “‘혁신’하지 않으면 살아남을 수 없는 상황에 대응해 농업의 가치를 식량 공급 그 이상으로 확대해야 한다”면서 “교육·복지 등 사회서비스와 연계한 치유농업 인증제 도입으로 농가의 새 수익원을 창출하는 동시에 사회에도 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;또 조 청장은 지난해 식품 물가 상승의 기폭제가 된 사료값 급등 문제 등을 언급하며 “수입 사료 가격이 많이 올라 농가에 부담이 컸는데 이런 일이 반복되지 않도록 국내 종자 생산단지를 만들어 국내에서 조사료를 보급하고, 닭 품종의 국산화를 위한 종계 개발 3단계를 추진해 달걀 부족 문제의 재발을 막는 등 식량안보 문제에도 대응하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;조 청장은 지난달 28일 전북 전주시 농진청 집무실에서 가진 서울신문과의 인터뷰에서 “농진청이 하는 연구개발(R&amp;amp;D)의 핵심은 혁신”이라면서 “인구 감소가 시작되면서 양적 팽창을 통해 성장하는 시기가 지났기 때문에 혁신을 통해 성장의 동력을 마련하지 않으면 안 된다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 청장은 “가루쌀을 비롯해 시급한 과제들은 횡적으로 협업해야 속도도 빨라지고 실질적인 효과도 생긴다”며 시범 재배에서 수확, 환경관리, 가공품 제작까지 동시에 진행돼야 농가들에 제대로 보급될 것이라고 판단했다. 이를 위해 올해 제3차 농촌진흥사업 기본계획(2023~2027년)에서 횡적 협업을 통한 농촌정책 현안 해결을 위해 임무 중심 프로젝트인 ‘종횡무진 프로젝트’ 5대 분야를 선정했다. 5대 분야는 ▲밭작물 스마트기계화 촉진 ▲가루쌀 산업 활성화 ▲사료작물 자급률 제고 ▲국가 농작물 병해충 예찰·예측체계 개선 ▲치유농업 확산 자원 융합모델 개발이다.&lt;br&gt;조 청장은 이 중 치유농업 확산의 중요성을 특히 강조하며 치유농업시설 인증제가 오는 6월 국회를 통과할 것이라고 기대했다. 그는 “농업은 작물 공급 역할만 하는 게 아니라 정신 건강 치유에도 효과가 크게 나타나고 있다”면서 “특히 고령농, 치매 환자, 학교폭력이 심한 학생들, 지적장애인 등에 대한 정기적인 프로그램 운영으로 정서 안정에 상당한 효과가 있다는 것을 확인했다”고 말했다. 조 청장은 “치유농업사 자격증에 이어 안심하고 이용할 수 있는 치유농업시설 인증 제도를 도입하기 위해 법령을 개정 중인데 현재 국회 법제사법위원회에 있는 법안은 상반기 통과될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;치유농업 강국인 네덜란드는 치유농업 전문인력 양성을 위해 고교직업교육 등 등록된 교육훈련기관에서 6단계 전문인력 양성체계를 갖춰 운영하고 있다. 조 청장은 농업생명과학고등학교, 한국농수산대 등에서 치유농업 교육과정을 개설해 전문가를 양성하는 것이 필요하다고 봤다.&lt;br&gt;조 청장은 “재정 부담이 되지 않도록 아동과 청소년, 치매 노인 건강 예산 등을 가진 교육부, 보건복지부 프로그램과 연계하는 제정안이 현재 추진 중인데 국회 반응도 좋아 잘 풀릴 것 같다”면서 “자격증은 일자리와 연결되고 농산물로 수익을 내기 쉽지 않은 청년농들은 이런 제도를 겸해 소득도 어느 정도 보장되는 만큼 의미가 있다고 생각한다. 인증 기준은 이미 연구용역을 다 마쳤고 법 시행만 되면 그대로 적용할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;2025년 완성을 목표로 국내 환경에 적용 가능한 축종별 동물복지 가이드라인 개발에도 나선다. 조 청장은 “너무 고통스럽게 도축하는 행위는 비윤리적이고, 가축도 보호 대상인 만큼 기준이 필요하다”면서 “한국에 맞는 동물복지 가이드라인을 만들어 소, 돼지, 닭 등의 사육 복지 기준을 축산 선진국형으로 바꿔 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;탄소중립 역시 우리 농업이 피할 수 없는 과제다. 조 청장은 “기후변화 이슈는 탄소배출 등 농업이 가장 많은 영향을 받는다”면서 “쌀 재배와 소 방귀, 분뇨 등에서 탄소가 많이 배출되는데 농약을 적게 써서 탄소배출량을 줄이는 ‘그린라이스’를 개발·보급하고 사육 기간 단축과 저메탄 사료로 탄소를 적게 배출하는 연구도 하고 있다”고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신동준 전 의원 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406019007</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000750_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416411 --&gt;12대 국회의원을 지냈던 신동준 전 의원이 지난 4일 경기 평촌 한림대성심병원에서 노환으로 별세했다. 93세.&lt;br&gt;1930년 11월 경북 문경에서 태어난 고인은 만주에서 학교를 졸업한 뒤 1955년 당시 민주당에 들어가 유진산 의원의 보좌관, 신민당 총재 시절 비서실장으로 활동했다. 당시부터 신익희 의원 등의 비서로 있었던 유치송씨와 친했다고 고인의 유족은 전했다.&lt;br&gt;유족으로 부인 조한길씨와의 사이에 2남 1녀(신광섭·신지영·신유섭) 등이 있다. 빈소는 평촌 한림대병원, 발인 6일 오전 10시.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가짜뉴스 못 막는 ‘팩트 체크’[유용하 기자의 사이언스 톡]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406020001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416412 --&gt;4월 1일은 ‘만우절’입니다. 만우절의 유래에 대해서는 여러 가지 설이 있지만 16세기 프랑스 샤를 9세가 새로운 역법을 채택하면서 생겼다는 것이 유력합니다. 중세에는 새해가 지금 달력으로 3월 25일부터 시작했습니다. 그날부터 4월 1일까지 ‘춘분제’를 지냈는데 역법이 바뀌면서 4월 1일은 아무것도 아닌 날이 됐습니다. 왕의 칙령이 전달되지 못한 시골 지역의 사람들을 골려 주려고 4월 1일에 춘분제를 지내야 한다고 얘기했다는 데서 비롯됐다는 것입니다.&lt;br&gt;예전에는 만우절에 학생들이 반을 바꿔 앉아 있다든지 수업 시간을 속인다든지 하는 장난을 쳤지만 요즘은 그런 만우절 장난을 거의 볼 수 없습니다. 만우절이 아니어도 진짜 같은 거짓말이 공공연히 유행하기 때문이 아닐까 싶습니다. 코로나19가 확산하던 시기에는 ‘휴대전화 기지국이 코로나19 감염을 확산시키는 주범’이라든지 ‘백신에는 빌 게이츠가 전 세계인을 세뇌하기 위한 마이크로칩이 포함돼 있다’는 등 황당한 가짜뉴스들이 더 기승을 부렸습니다.&lt;br&gt;실제로 소셜네트워크서비스(SNS)와 유튜브에는 유익한 정보만큼이나 가짜뉴스나 영상들도 많아 사람들을 쉽게 현혹합니다. 이 때문에 세계 각국은 가짜뉴스를 차단하기 위한 다양한 노력을 기울이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 상황에서 아일랜드 코크대(UCC) 응용심리학부, 더블린대(UCD) 심리학부 공동 연구팀은 음모론이나 가짜뉴스에 대응하기 위해 기존에 거론된 대부분의 방법이 효과가 없다고 밝혔습니다. 이 연구 결과는 미국공공과학도서관에서 발행하는 국제 학술지 ‘플로스 원’ 4월 6일자에 실렸습니다.&lt;br&gt;코로나19 대확산 같은 전 세계적 위기 상황에서는 음모론이나 가짜뉴스가 감염병 확산을 막기 위한 공중보건 권고사항에 대한 신뢰를 떨어뜨리기 때문에 심각한 결과를 가져올 수 있습니다. 이번 연구도 연구팀의 이런 문제의식에서 시작했습니다. 또 각국 정부가 음모론, 가짜뉴스를 차단하기 위해 여러 대책을 내놓고 있는데 그 효과에 대해서는 종합적으로 검토된 바가 없다는 점도 연구의 시작점이었습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 가짜뉴스를 줄이기 위한 다양한 접근법의 실질적 효과를 판단하기 위해 기존에 나온 관련 연구 25개를 메타 분석했습니다. 그 결과 분석 대상이 된 25개 연구에서 시도한 방법들로는 실험 참가자의 절반에 못 미치는 사람들만 음모론적 신념에 변화를 보였습니다. 통계적으로 의미 있는 규모의 변화를 보이지 못했다는 말입니다. 이는 지금까지 가짜뉴스, 음모론 차단을 위해 시행된 대부분의 방법이 효과가 없다고 해도 과언이 아닙니다.&lt;br&gt;연구팀에 따르면 음모론이나 가짜뉴스에 대한 대응 중 단순한 팩트 체크나 반론이 가장 효과가 떨어졌습니다. 효과적인 방법은 음모론이나 가짜뉴스의 부정확성과 오류에 대해 인식할 수 있게 하고 문제를 합리적이고 과학적으로 판단할 수 있도록 최소 3개월가량 교육하는 것이었다고 합니다.&lt;br&gt;연구를 이끈 코너 리너헌 UCC 교수는 “이번 연구에 따르면 사람들이 가짜뉴스에 노출된 이후에 팩트 체크를 하고 반론을 제기해 봐야 소용없다”며 “가짜뉴스나 음모론에 노출되기 전에 합리적·과학적 판단이 가능하도록 교육하는 일종의 예방적 조치가 가장 효과적”이라고 설명했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어느 정도 체온 낮추면 수명 연장 가능[과학계는 지금]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406020002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416413 --&gt;독일 쾰른대병원 분자 의학 연구센터, 노화 질환 연구센터 공동 연구팀은 낮은 온도가 동물의 수명을 연장하고 노화 관련 단백질의 오류를 차단한다고 5일 밝혔다. 이번 연구 결과는 생명과학 분야 국제학술지 ‘네이처 노화’ 4월 4일자에 실렸다.&lt;br&gt;파리나 생쥐 같은 동물의 경우 체온을 어느 정도 낮추면 수명이 길어진다는 연구 결과가 있었다. 그러나 낮은 체온이 어떻게 수명을 늘리는지는 정확히 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;연구팀은 36~37도에서 사는 기생충을 낮은 온도(15도)에 노출한 뒤 잘못된 단백질을 제거하는 ‘프로테아좀’이라는 물질의 활성을 관찰했다. 그 결과 적당한 저체온 상태에서는 프로테아좀이 활성화돼 노화 관련 질환 유전자의 발현을 억제한다는 사실을 확인했다. 연구팀은 인간 세포를 이용한 실험에서도 저체온 상태에서 프로테아좀의 활동이 활발해져 질병과 노화에 관련된 단백질이 억제된다는 점을 발견했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2030년 전기차 160만대 판매”… 기아, 전동화 엑셀 더 밟는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406016004</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405113010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416066 --&gt;기아가 2030년 전기차 판매 목표를 종전보다 대폭 늘리는 등 전동화 전환 속도를 높인다는 계획을 밝혔다. 5일 서울 여의도 콘래드 호텔에서 열린 ‘2023 최고경영자(CEO) 인베스터 데이’에서다.&lt;br&gt;3년 뒤인 2026년 100만 5000대를 돌파하고 2030년에는 160만대까지 확대하겠다는 포부다. 이는 지난해 기아가 밝혔던 목표치보다 각각 20만대(25%), 40만대(33%)나 끌어올린 수치다. 2030년 전체 자동차 판매량은 430만대인데, 이 중 전기차를 포함한 친환경차 판매 비중을 55%(238만대)까지 끌어올리겠다는 심산이다.&lt;br&gt;기아가 전기차 판매에 대한 자신감을 내비친 것은 주력 상품인 전용 전기차 ‘EV6’가 ‘2022 유럽 올해의 차’, ‘2023 북미 올해의 차’ 등 세계 유수의 자동차 상을 받으며 기술력과 품질을 인정받아서다. 최근 공개한 대형 전용 전기차인 ‘EV9’도 넉넉한 공간성과 1회 충전 시 500㎞ 이상의 주행거리로 출시 전부터 주목받고 있다. 2027년까지 총 15종의 전기차 라인업을 구축할 계획으로, 전기차 모델의 수도 지난해 밝혔던 것에서 1종 추가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에도 올해 EV9에 고속도로 등 일정 구간에서 아예 손을 뗄 수 있는 3단계 수준의 자율주행 기술인 ‘HDP’ 기술을 적용하고, 2026년에는 전방을 주시하지 않아도 되는 ‘HDP2’를 선보일 예정이다. 오토랜드 화성에 구축할 목적기반모빌리티(PBV) 전용 생산공장을 통해 2025년에는 중형급 전용 PBV 모델도 생산한다는 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꿀벌이 도시 ‘건강 상태’ 알려 준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406020003</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416414 --&gt;4월 5일은 식목일이다. 2006년 공휴일에서 제외된 이후부터는 사람들의 외면을 받는 기념일이 돼 식목일에도 식수 행사는 찾아보기 힘들게 됐다. 여기에 기후변화로 인해 4월 5일이 나무 심기에는 적절치 않기 때문에 식목일 날짜를 옮겨야 한다는 주장도 끊이지 않는다.&lt;br&gt;외국에는 식목일 같은 기념일이 따로 없지만 최근 나무와 숲, 도시의 건강, 식물에 관한 연구 논문들이 잇따라 발표돼 주목받고 있다.&lt;br&gt;기후변화 차원에서 나무와 숲은 엄청난 일을 한다. 과학자들이 지구온난화의 주범인 이산화탄소를 포집·저장하는 다양한 기술을 내놓고 있지만 여전히 나무와 숲만큼 효율이 높지는 않다. 또 도시민의 신체적, 정서적 건강에도 도시의 숲이나 나무는 상당한 영향을 미친다. 도시 숲은 도시의 건강 상태는 물론 최근 세계 곳곳에서 나타나는 꿀벌 실종 사건을 완화하는 데도 도움을 준다는 연구 결과도 있다.&lt;!-- 그림 1416415 --&gt;이런 상황에서 미국 뉴욕대(NYU), 도시공학연구센터, 매사추세츠공과대(MIT) 미디어랩, 파슨스 디자인스쿨, 코넬대 의대 공동 연구팀은 도시 꿀벌을 분석하면 도시와 도시에 사는 사람의 건강을 좌우하는 미생물 군집에 대한 통찰력을 얻을 수 있다고 5일 밝혔다. 이번 연구 결과는 생명과학 분야 국제학술지 ‘환경 미생물군 유전체학’ 3월 30일자에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도시는 기본적으로 사람이 거주하기 위해 만들어졌지만 다양한 생물종이 서식하는 공간이고 최근 지구온난화의 영향을 가장 많이 받는 지역이기도 하다. 그래서 도시 환경을 이해하는 것은 도시민의 공중 보건뿐만 아니라 지구온난화 대응을 위해서도 중요하다. 도시 환경 이해를 위해서는 곳곳의 미생물 군집을 수집해 분석하는 것이 가장 좋지만 연구 및 분석 인력이 많이 필요하다는 문제점이 있다. 이에 연구팀은 꿀벌이 벌집에서 1~2㎞ 반경에서 매일 꿀을 채집한다는 사실에 착안해 도시 양봉장에 있는 꿀벌 집의 바닥 침전물 조사를 통해 도시의 미생물 군집 파악에 나섰다.&lt;br&gt;연구팀은 미국 뉴욕, 호주 시드니와 멜버른, 이탈리아 베네치아, 일본 도쿄 등 5곳, 꿀벌 집 33개에서 침전물을 채취해 조사한 결과 지역마다 다른 곳에서는 찾아볼 수 없는 고유한 유전적 특징을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;베네치아에서는 나무 썩음과 관련한 곰팡이와 대추야자 DNA가 많이 발견됐고 멜버른에서는 유칼립투스 DNA가 검출됐다. 시드니에서는 식물 DNA는 거의 보이지 않았으며 고무를 분해하는 박테리아의 유전자가 많이 발견됐다. 도쿄에서는 연꽃과 야생 대두의 식물 DNA와 간장 발효효모가 많이 관찰됐다. 일부 벌통에서는 페니바실러스 유충, 멜리소코쿠스 플루토니우스, 바로아 디스트럭터 같은 꿀벌에게 치명적인 벌 병원균들도 검출됐다.&lt;br&gt;한편 도시나 야외에서 낯선 식물을 보면 궁금증이 생긴다. 예전에는 식물 모양을 기억했다가 식물 사전을 찾았겠지만 요즘은 스마트폰 카메라로 찍기만 하면 된다. 카메라를 통해 찍힌 식물이 무엇인지 빠르게 알려 주는 식물 인식 앱 덕분이다.&lt;br&gt;그렇지만 아일랜드 골웨이대 식물과학부, 영국 리즈대 지리학부 공동 연구팀은 스마트폰 식물 식별 앱이 독성 식물을 구분해 낼 수 있을 만큼 정확하지 않다고 밝혔다. 이 연구 결과는 미국공공과학도서관에서 발행하는 국제 학술지 ‘플로스 원’ 4월 6일자에 실렸다. 38종의 식물 분석 앱을 분석한 결과 식별 정확도가 88%를 넘는 것은 없었으며 전문가용이라는 앱도 정확도가 생각보다 높지 않은 것으로 조사됐다. 이 때문에 연구팀은 식용 여부를 판단할 때는 이런 앱을 사용하지 않는 것이 좋다고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘팔랑귀 연애’ 그만… 진짜 사랑 찾아요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406022001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416416 --&gt;사람들의 잔소리는 진정 나를 위한 것일까. 타인에게 휘둘리는 누군가의 이야기를 통해 진짜 사랑을 찾는 로맨틱 코미디 연극이 찾아왔다.&lt;br&gt;서울 종로구 한성아트홀 제2관에서 5일 개막한 ‘쉐이크’(포스터)는 작품 속 동명의 영화 ‘쉐이크’를 본 두 사람의 대화를 통해 진실한 사랑에 대해 그리는 연극이다.&lt;br&gt;여자의 추천을 받아 영화관에 ‘쉐이크’를 보러 간 남자는 상영이 끝난 후 여자를 만나 감상평을 나눈다. 영화 속 주인공 만달과 정화는 다른 누군가가 전하는 이야기에 휘둘리는 인물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남자와 여자는 각각 같은 성의 두 주인공을 대변하고, 이들의 바람대로 만달과 정화가 진실한 사랑을 찾게 되는지를 그렸다. 극중극인 영화와 연극을 넘나들며 감동과 웃음을 선사한다.&lt;br&gt;제작사인 컴퍼니 다옴 관계자는 “결국은 서로 사랑하고 믿는 마음으로 서로 양보하며 주변에 흔들리지 말고 사랑하자는 이야기”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;만달 역은 홍정호·한길훈, 정화 역은 고샛별·김도희가 맡았다. 이원장, 전승우, 노혜영, 황려진도 함께 출연한다. 16일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>익숙해서 더 무섭네… 관념 비튼 공포 영화의 습격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406022002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/05/SSC_20230405111908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416056 --&gt;둥글둥글 귀여운 곰은 살인마가 됐다. 으스스한 드라큘라 백작은 영락없는 꼰대 직장 상사다. 서울의 한 지하철역에는 귀신이 출몰한다. 기존의 것을 비틀어 새로움을 내세운 공포영화들이 이번 달 관객을 맞는다.&lt;br&gt;6일 개봉하는 ‘곰돌이 푸: 피와 꿀’은 전 세계적으로 유명한 디즈니의 귀여운 곰 캐릭터 ‘푸’와 친구인 돼지 ‘피글렛’이 피범벅 살인광으로 등장한다. 어릴 적 함께했던 친구 크리스토퍼 로빈에게 버림받은 푸와 피글렛은 추위와 굶주림에 시달리다 결국 사악한 본능에 눈을 뜨고, 로빈을 시작으로 인간 사냥에 나선다.&lt;br&gt;영국 작가 A A 밀른이 1926년 출간한 동화 ‘곰돌이 푸’는 저작물 공표 95년이 지나면서 2022년부터 공공저작물로 전환됐다. 누구나 쓸 수 있는 캐릭터가 되자, 감독은 푸와 피글렛을 사람의 목을 거침없이 비틀고 도끼를 날려대는 파격적인 캐릭터로 변주했다.&lt;!-- 그림 1416057 --&gt;송곳니로 사람들의 피를 잔혹하게 빨아먹는드라큘라 백작은 19일 개봉하는 영화 ‘렌필드’에서 꼰대 직장 상사가 됐다. 영화는 드라큘라(니컬러스 케이지)에게서 불멸과 막강한 힘을 받은 부하 렌필드(니컬러스 홀트)가 드라큘라로부터 벗어나는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;렌필드는 여느 때처럼 드라큘라에게 바칠 제물을 찾다가 레베카를 만나면서 자신의 처지를 돌아보고 드라큘라에게 맞선다. 그러나 드라큘라는 그를 놓아주지 않으려 한다. 살점이 뜯겨 나가고 피가 철철 흐르는 장면들은 기존 공포영화와 비슷해 보이지만, 두 니컬러스의 아웅다웅하는 모습으로 공포극을 코믹하게 비틀었다.&lt;!-- 그림 1416058 --&gt;19일 개봉하는 ‘옥수역 귀신’은 2011년 동명의 단편 웹툰을 영화화했다. 옥수역에서 비틀거리는 한 여성을 목격한 남자가 이를 비웃으며 실시간으로 글을 올리다가 귀신을 마주하고 지하철에 치인다는 짧은 내용의 웹툰에 살을 붙여 장편영화가 됐다.&lt;br&gt;옥수역에서 잇달아 사람이 죽어 나가고, 기자 나영(김보라)이 취재를 시작한다. 옥수역에서 사고로 친부와 오빠를 잃은 뒤 진실을 파헤치려 옥수역을 배회하는 태희(신소율)와 만난다. 이들이 진실에 다가갈수록 정체 모를 공포와 맞닥뜨리게 된다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화는 실제 지하철역 명칭을 그대로 사용했다. 또 선로에서 피투성이 손이 튀어나온다든가, 지하철과 역사 사이 틈에 귀신의 숨은 얼굴을 보여 주는 등 익숙한 지하철역을 공포의 공간으로 재해석했다. 배급사 측은 “실제 지명과 현장의 모습이 ‘현실적인 공포’를 더 키울 것”이라고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>15점차 뒤집은 SK… PO 4강까지 1승 남았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406023001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>15점 뒤진 채 4쿼터를 시작한 프로농구 서울 SK가 대역전극을 펼치며 4강 플레이오프(PO) 진출에 한발 더 다가섰다.&lt;br&gt;5일 잠실학생체육관에서 열린 2022~23 SKT 에이닷 프로농구 6강 플레이오프 2차전에서 SK는 전주 KCC를 98-92로 눌렀다. 시리즈 2연승을 달린 SK는 1승만 더 추가하면 4강 PO에 오르게 된다. 역대 6강 PO에서 1, 2차전을 승리한 팀은 모두 PO에 진출했다. KCC는 뒷심 부족으로 역전을 허용하면서 탈락 위기에 몰렸다.&lt;br&gt;올 시즌 막판 9연승을 기록한 SK는 6강 PO에서 2연승을 거두면서 11연승을 달렸다. SK가 국내 리그에서 마지막으로 진 경기는 지난 2월 23일 KCC전이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1차전을 패배한 KCC는 초반부터 공세를 펼쳤다. 1, 2쿼터에 15점을 퍼부은 허웅의 활약으로 KCC는 전반을 45-49로 끝냈다. 그리고 3쿼터 KCC는 김지완과 라건아를 앞세워 SK에 맞섰다. 라건아가 펄펄 난 KCC는 SK가 당황하는 사이 공세를 높여 3쿼터를 75-60으로 앞섰다.&lt;br&gt;하지만 4쿼터는 SK의 시간이었다. 아니 허일영의 시간이었다. 허일영은 4쿼터에만 3점슛 3개 포함해 13점을 기록하며 15점 뒤진 경기를 동점으로 만들었다. 허일영은 4쿼터 초반 연속 득점으로 추격의 발판을 마련하더니 경기 종료 5분을 남기고 3점슛을 성공시켜 점수 차를 5점으로 좁혔다. 여기에 김선형까지 공격에 가세하면서 SK는 15점 뒤진 채 시작한 4쿼터를 88-88 동점으로 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팽팽했던 경기는 KCC 라건아가 퇴장하면서 SK로 급격하게 기울었다. 라건아는 경기 종료 3분 38초 전 워니의 돌진을 막다가 5반칙으로 코트를 떠났다. 이어 워니의 자유투 득점으로 2점을 앞선 SK는 허일영이 디온 탐슨에게 또 자유투를 얻어내 득점에 성공했다. 그리고 SK 김선형이 종료 1분 29초 전 3점슛을 성공시키며 경기에 종지부를 찍었다.&lt;br&gt;김선형은 22점 11어시스트 7리바운드를 기록하며 팀 승리를 이끌었다. 3점슛 5개를 던져 4개를 넣는 집중력도 돋보였다. 허일영은 3점슛 5개를 포함해 20점을 기록했다. KCC에서는 김지완(25점)과 허웅(21점)이 분전했지만 패배를 막지 못했다. KCC 라건아는 16득점 14리바운드를 기록했지만 연장전 막판 5반칙 퇴장을 당해 고개를 숙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406023002</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:08:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한화-삼성(대구) KIA-kt(수원) LG-키움(고척) 롯데-SSG(인천) NC-두산(잠실·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●프로농구=6강 플레이오프 3차전 캐롯-현대모비스(오후 7시·고양체육관)&lt;br&gt;●프로배구=여자부 챔피언결정전 5차전 흥국생명-한국도로공사(오후 7시·인천삼산월드체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●골프=KLPGA 투어 롯데렌터카 여자오픈(롯데스카이힐 제주)&lt;br&gt;●테니스=ITF 안동국제주니어대회(안동시민운동장)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해도 박민지 대세?… 만만찮은 대항마 군단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406023004</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:08:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416423 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 국내 대회가 시작된다. 첫 대회는 6일 제주 서귀포시 롯데 스카이힐 제주 스카이·오션 코스(파72)에서 열리는 롯데렌터카 여자오픈(총상금 8억원)이다. 2년 연속 KLPGA를 지배한 박민지가 올해도 ‘대세’를 노리는 가운데 지난해 대상 포인트 1위의 김수지와 임희정, 박현경, 이예원 등이 대항마를 꿈꾸고 있다.&lt;br&gt;KLPGA 투어는 롯데렌터카 여자오픈을 시작으로 국내 30개 대회를 시작한다고 5일 밝혔다. 오는 7월 중순 2주 휴식기를 빼고 11월 SK쉴더스·SK텔레콤 챔피언십까지 매주 대회가 열리는 대장정이다. 올 시즌 역대 최대인 311억원의 상금이 걸렸다. 지난해 상금 순위 20위 이내에 이름을 올렸던 선수 가운데 미국여자프로골프(LPGA) 투어로 무대를 옮긴 유해란을 빼고 모두 출전한다.&lt;br&gt;박민지는 올 시즌에도 가장 주목받는 선수다. 2021년과 지난해 6승씩을 쓸어 담은 박민지는 지난해 상금왕 2연패를 달성했다. 올해까지 상금왕을 차지하게 되면 신지애 이후 15년 만에 상금왕 3연패를 달성하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대항마로는 지난해 상금 순위 2위를 차지한 김수지가 거론된다. 김수지는 ‘가을 여왕’이라는 별명처럼 대부분의 우승컵을 가을에 따냈다. 한마디로 전형적인 슬로우 스타터라는 뜻이다. 때문에 대항마가 되기 위해선 시즌 초반을 어떻게 시작하느냐가 중요하다.&lt;br&gt;지난해 메이저 대회인 DB그룹 한국여자오픈에서 우승을 차지했지만 시즌 1승에 그친 임희정도 올해는 반등을 노리고 있다. 여기에 지난해 우승을 하지 못한 박현경과 우승 빼고 다 해 봤다는 신인왕 이예원도 올해는 우승컵을 들어 올리려고 벼르고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫 대회인 롯데오픈에서는 이소미와 장수연 등이 우승을 노리고 있다. 이소미는 이 대회에서 2021년 우승, 지난해 준우승을 차지했다. 낮고 빠른 샷을 구사하는 이소미는 바람이 심한 제주에서 특히 강한 면모를 보인다. 이소미는 통산 5승 가운데 3승을 제주에서 따냈고, 지난해 거둔 2승도 모두 제주 강풍을 이기고 만들어 냈다.&lt;br&gt;디펜딩 챔피언 장수연도 롯데 스카이힐 제주를 홈그라운드처럼 쓰는 선수다. 2008년 시작돼 올해 15회째를 맞는 이 대회에서 두 차례 우승한 선수는 장수연밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>138년 전 부활절, 제물포에 ‘밀알 복음’ 닻 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406022003</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:08:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406000801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;‘한 알의 밀이 땅에 떨어져 죽지 아니하면 한 알 그대로 있고 죽으면 많은 열매를 맺느니라.’ (요한복음 12장 24절)&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1416417 --&gt;지금으로부터 138년 전인 1885년 4월 5일 부활절 오후 3시. 인천 제물포 앞바다로 작은 증기선 한 척이 들어왔다. 이 배에는 고종의 정식 허가를 받고 선교 활동을 펼친 최초의 선교사 헨리 거하드 아펜젤러(1858~1902)와 호러스 그랜트 언더우드(1859~1916)가 타고 있었다. 이들이 도착해 “어둠 속에서 억압받는 조선 백성들에게 밝은 빛과 자유를 허락하여 주옵소서”라고 기도했던 이날은 한국에 기독교가 공식적으로 전래된 날이다.&lt;br&gt;20대 청년들은 대체 어떤 비전을 품고 낯선 땅에 들어왔을까. 오는 9일 부활절을 앞두고 한국교회총연합이 지난 3~4일 인천과 강화도에서 진행한 ‘기독교 근대 문화유산 탐방’에선 낯선 땅에 찾아온 선교사들이 뿌린 씨앗이 어떻게 열매를 맺었는지 확인할 수 있었다.&lt;br&gt;혼돈과 불안에 빠진 조선을 찾아온 선교사들은 교회와 학교, 병원, 복지시설 등을 세우며 복음을 전했고 나라 발전에 크게 기여했다. 아펜젤러 부부와 언더우드의 도착을 기념해 1986년 세운 ‘한국기독교100주년기념탑’에는 이들의 동상도 함께 있다. 세 사람인 것 같지만 네 사람이다. 배 속에 있던 아펜젤러의 딸이 바로 평생을 한국 여성들의 교육을 위해 헌신한 앨리스 리베카 아펜젤러(1885~1950)다.&lt;!-- 그림 1416427 --&gt;지난 3일 찾은 한국 최초의 성공회 교회인 인천 내동교회 마당에는 벚꽃과 목련꽃이 환하게 피어 봄을 채색하고 있었다. 원래 성누가병원이었던 이곳에는 엘리 바 랜디스(1865~1898) 박사가 생을 다해 복음의 꽃을 피운 역사가 숨어 있다. 허인철 총신대 역사교육과 교수는 “병원을 무료로 운영해 멀리서도 찾아와 1년에 4000명 정도 치료했다”면서 “랜디스 박사가 진료도 하고 영어도 가르치고 고아원도 돌보고 한국의 역사와 문화까지 연구하다 이른 나이에 과로로 숨졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선교사들은 여성 교육에도 정성을 쏟았다. 한국의 첫 감리교회인 인천 내리교회는 1895년 최초의 서양식 초등학교인 영화학교를 만든다. 조선 여성들이 교육을 못 받는 현실을 안타깝게 여긴 마거릿 벵겔(1867~1919)이 세운 학교다. 강화기독교역사기념사업회 최훈철 이사장은 “교회에서 교육받은 여인들은 뻔뻔하다는 평가를 받았다”며 교회를 통해 진취적으로 살게 된 여성들의 이야기를 전했다.&lt;!-- 그림 1416431 --&gt;선교사들이 세운 교회와 학교는 여운형, 안창호, 조봉암 등 수많은 독립운동가를 배출하는 산실 역할도 했다. 비록 그들의 모국은 이 땅에서 욕망의 대결을 펼쳤지만 선교사들은 한국을 위해 마음을 다해 섬겼다. 인구 7만명이 채 안 되는 강화도에 교회가 210개나 있다는 사실은 개화기 이곳에 뿌린 씨앗이 오늘날에도 포도알처럼 주렁주렁 맺혀 있음을 생생하게 보여 준다.&lt;br&gt;한교총 대표회장 이영훈 목사는 “선교사님들이 정말 한국을 사랑하고 섬겼다”면서 “오늘날에는 그러한 선한 영향력이 많이 감퇴했는데 환골탈태하는 모습으로 반성하고 한국교회 전체가 우리 사회를 섬기는 일에 앞장서기를 원한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공동대표회장 권순웅 목사도 “선교사들의 정신을 본받아 교회가 빛과 소금의 역할을 감당할 것을 되새기고 실천해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“韓여성들, 출산 파업 중…헤어롤은 ‘반항’의 상징”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500001</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:11:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406001138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;div class=con_textbox_01&gt;‘한국의 수도’ 서울에선 옷을 잘 차려입고 곱게 화장한 여성들이 머리에 헤어롤을 하는 모습을 쉽게 볼 수 있다. 주변의 시선에 아랑곳하지 않는 듯한 여성들의 헤어롤은 남성이 만들어놓은 세상에 대한 ‘반항’의 상징이다. &lt;br/&gt;-미켈라 만토반 기자&lt;/div&gt;&lt;!-- 그림 1416440 --&gt;이탈리아의 한 매체가 갈수록 심각해지는 한국의 저출산 문제를 집중 조명했다. 저출산 문제 근본 원인으로 ‘남녀 갈등’을 꼽았다.&lt;br&gt;이탈리아 일간지 ‘코리에레 델라 세라’는 5일(한국시간) ‘한국의 엄마들이 파업한다: 동아시아 호랑이의 멸종 위기’라는 제목의 국제면 기사를 통해 한국의 저출산 현상과 원인을 짚었다.&lt;br&gt;매체는 2021년 한국의 합계출산율(여성 1명이 평생 낳을 것으로 예상되는 출생아 수)이 0.81명으로 세계 최하위 수준이었다며 “한국에서 신생아들이 태어나지 않고 있다. 작지만 강력한 아시아의 호랑이가 인구 감소 묵시록의 한가운데에 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국의 저출산 근본 원인으로 남녀 불평등과 직업 환경에서의 차별을 꼽으며, 이런 경험을 한 여성들이 의도적으로 출산을 기피하고 있다고 말했다. 그러면서 이를 ‘출산 파업’으로 규정했다.&lt;br&gt;특히 가부장제로 대표되는 유교 문화로 인해 오랫동안 억압받은 한국의 여성들이 민주화, 서구 문화 유입 등을 통해 남녀 차별에 대한 의식이 높아졌다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 반해 사회적 성역할 변화는 지체되면서 남자와 여자, 여자와 가부장문화, 젊은 남자와 골수 페미니스트 사이에 사회적 갈등이 발생하고 있다고 부연했다.&lt;!-- 그림 1416441 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“韓여성, 비연애·비성관계·비혼·비출산 ‘4B’ 추구”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이런 갈등이 심해지면서 한국 여성들이 비연애·비성관계·비혼·비출산, 이른바 ‘4B’(非)를 추구하며 적극적으로 싱글 생활을 선택하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;매체는 박근혜 전 대통령 탄핵 심판 선고일인 2017년 3월 10일 이정미 헌법재판소장 권한대행이 헤어롤을 머리에 달고 출근하는 사진도 실었다. 또 성차별 속에 성장하는 여성의 이야기를 다룬 소설 ‘82년생 김지영’이 한국에서 100만부 이상 팔려나간 점에도 주목했다.&lt;!-- 그림 1416443 --&gt;특히 넷플릭스 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’를 언급하며, 해당 드라마가 이러한 사회적 분위기를 담았다고 했다.&lt;br&gt;‘이상한 변호사 우영우’ 12화는 회사 합병이나 인력 감축 계획이 있을 때 회사가 어떻게 여성들을 압박해 사직서를 쓰게 하는지 사실적으로 그렸다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “결국 성평등이 낮은 출산율을 극복할 수 있는 해결책”이라며 “여성들에게 더 정당하고 더 안전한 삶을 보장하는 것만이 한국 민족이 직면한 소멸의 위기를 기적적으로 물리칠 수 있다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1416442 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“남녀 임금 격차 31.1%”…한국, OECD 1위&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;특히 여성과 남성 사이에 큰 폭의 격차로 ‘남녀 불평등’을 나타나는 분야가 있다. 바로 임금 소득이다.&lt;br&gt;동일 직종, 동일 가치 노동을 한다는 전제하에 한국 남성이 100만원 벌 때 여성은 69만원(2021년 소득 기준, 31.1% 격차)을 손에 쥔다.&lt;br&gt;경제협력개발기구(OECD)가 집계를 시작한 1992년부터 지금까지 성별 임금 격차에서 한국은 부동의 1위다. OECD 회원국 평균은 11.9%, 미국은 16.9%다. 한국은 성별 임금 격차 1위이자 합계출산율 꼴찌(2022년 0.78명)인 것이다.&lt;br&gt;한국은 세계은행 조사(190개국 대상)에서도 ‘여성 임금’ 항목에서 25점을 받아 최하 수준에 랭크됐다.&lt;!-- 그림 1416446 --&gt;유독 한국에서 성별 임금 격차가 더 크게 벌어진 이유는 뭘까. 전문가들은 여성 임금을 고용률과 함께 살펴야 한다고 설명한다.&lt;br&gt;OECD가 발표한 ‘여성 연령별 고용률’을 살펴보면 유독 한국 여성 고용률은 25~29세(70.9%)에서 35~39세(57.4%)로 접어들면서 13.4%포인트 급락했다가 40대 이후 재취업하는 뚜렷한 ‘M자형 곡선’의 특징을 보인다.&lt;br&gt;게다가 여성 임금노동자 10명 중 5명꼴로 비정규직이었고, 시간당 임금도 남성의 60.8%에 그쳤다.&lt;br&gt;20대 입사 초기엔 성별 임금 격차가 거의 없지만 출산·육아 등으로 34~44세 사이에 격차가 현격히 벌어지고, 이후 여성의 임금은 남성을 따라잡을 수 없게 된다.&lt;br&gt;출산과 육아를 병행하는 30대 워킹맘 가운데 결국 일을 포기하는 사람이 많고, 또 재취업하더라도 한시·기간제 등 비정규직으로 내몰리는 경우가 많다는 뜻이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500003</guid>
      <pubDate>2023-04-06T00:46:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 우연찮은 행운 얻겠다.&lt;br&gt;48년생 : 재물운이 좋아 소득이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 마음이 어수선하겠구나.&lt;br&gt;72년생 : 이동운이 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 함부로 행동하다 망신수 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 수익도 크고 풍족한 하루.&lt;br&gt;49년생 : 뜻한 바대로 이루어지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 주변 사람과 의논할 일 생긴다.&lt;br&gt;73년생 : 베푸는 기분으로 생활하라.&lt;br&gt;85년생 : 무리하게 행동하지 마라&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;50년생 : 도움의 손길이 나타난다.&lt;br&gt;62년생 : 자기관리를 잘해야 한다.&lt;br&gt;74년생 : 집안이 태평하겠으니 기쁘다.&lt;br&gt;86년생 : 가족들과 대화를 나누어라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 업무에 최선을 다해야 하겠다.&lt;br&gt;51년생 : 마음먹기에 모든 일이 달렸다.&lt;br&gt;63년생 : 운이 들어오나 모이지 않는구나.&lt;br&gt;75년생 : 생기는 일마다 즐겁구나.&lt;br&gt;87년생 : 한발 물러서서 자신을 돌아볼 것&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 베풀면서 살면 복이 들어온다.&lt;br&gt;52년생 : 운이 좋아도 휴식을 잊지 마라&lt;br&gt;64년생 : 가족의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;76년생 : 바빠도 여유 있는 마음 필요하다&lt;br&gt;88년생 : 말보다는 성실이 필요할 때이다&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 때를 기다리면 행운 있다.&lt;br&gt;53년생 : 공과 사를 잘 구별하여라.&lt;br&gt;65년생 : 자기 분수를 몰라 창피 당함&lt;br&gt;77년생 : 모든 일이 모두 맘대로 된다.&lt;br&gt;89년생 : 최선을 다했음 기다려라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 만사형통 하리라.&lt;br&gt;54년생 : 자신의 능력을 개발하면 행운.&lt;br&gt;66년생 : 너무 자만하지 마라&lt;br&gt;78년생 : 잘못 된 것 남의 탓하지 마라&lt;br&gt;90년생 : 혼자 힘보다 주위의 힘을 빌려라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 혼돈을 느끼는 하루&lt;br&gt;55년생 : 구설 때문에 괴로움 있겠다.&lt;br&gt;67년생 : 건강한 신체에 신경을 써라&lt;br&gt;79년생 : 자신감만 있으면 반드시 성공&lt;br&gt;91년생 : 건강만 잘 지키면 큰 이득.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 운전에 각별히 주의하라.&lt;br&gt;56년생 : 의지를 가지고 밀어 부쳐라.&lt;br&gt;68년생 : 일에 박차를 가해야 한다.&lt;br&gt;80년생 : 헛고생만 하고 마는구나.&lt;br&gt;92년생 : 하던 일을 그대로 추진하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자업자득이다.&lt;br&gt;57년생 : 모든 일이 마음먹기에 달려있다.&lt;br&gt;69년생 : 남의 문제에는 관여하지 마라.&lt;br&gt;81년생 : 많은 사람이 나를 돕는구나.&lt;br&gt;93년생 : 분수를 지켜서 일을 처리하라&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 친한 사람이 도와주겠다.&lt;br&gt;58년생 : 믿었던 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;70년생 : 새로운 인연 만난다.&lt;br&gt;82년생 : 기쁜 일이 있는 좋은 하루.&lt;br&gt;94년생 : 다른 사람과 금전관계 삼가라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 감정을 조절해야겠다.&lt;br&gt;59년생 : 마음을 가라앉히면 횡재수 있다.&lt;br&gt;71년생 : 행운이 깃든 좋은 하루.&lt;br&gt;83년생 : 고생 끝에 낙이 오겠다.&lt;br&gt;95년생 : 침착하게 행동함이 필요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산서 첫 부부 교육감 탄생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500004</guid>
      <pubDate>2023-04-06T01:37:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406013745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416447 --&gt;울산에서 첫 부부 교육감이 탄생했다.&lt;br&gt;5일 실시된 울산시교육감 보궐선거에 출마한 진보 성향의 천창수(64) 후보는 6일 오전 1시 20분 현재 62.3%의 득표율을 기록해 37.6%에 그친 보수 성향의 김주홍(66) 후보를 24.7%포인트 차이로 앞서 당선을 확정했다. 현재 개표율은 93.7%다.&lt;br&gt;이번 울산시교육감 보궐선거는 지난해 12월 노옥희 전 교육감의 갑작스러운 별세로 치러졌다. 천창수 후보는 노 전 교육감의 남편이다. 부부가 교육감에 차례로 당선된 것은 최초다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;천 후보는 “울산시민 여러분의 지지에 진심으로 감사드린다”며 “울산교육의 희망찬 미래를 열어가는 큰길에 함께해 주시길 부탁드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “이번 선거는 울산교육의 변화와 혁신이 계속돼야 한다는 시민들의 준엄한 명령”이라며 “지난 4개월의 공백에 혹시라도 빈틈이 없는지 꼼꼼하게 챙기고 부족함이 있다면 하루라도 빨리 촘촘하게 메워 변화와 혁신을 이어가겠다”고 말했다. 이어 “한 명의 아이도 포기하지 않는 울산교육이 우리나라 공교육의 표준이 될 수 있도록 하겠다”며 “오직 아이들만 바라보고 한발 한발 앞으로 나아가겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천 후보는 경남 김해 출생으로 김해중, 부산고와 서울대 사범대를 졸업했다. 그는 2002년 대학 졸업 후 20년 만에 처음으로 교사로 발령 받아 2021년 2월까지 19년간 교사 생활을 했다.&lt;br&gt;한편, 울산시교육감 보궐선거 최종 투표율은 26.5%로 집계됐다. 이는 역대 시교육감 선거 중 최저 투표율이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 창녕군수 보궐선거 도의원출신 무소속 성낙인 후보 당선...24.21% 특표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500005</guid>
      <pubDate>2023-04-06T02:20:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406022029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;5일 치러진 경남 창녕군수 보궐선거에서 경남도의원을 지낸 무소속 성낙인(65) 후보가 당선됐다.&lt;!-- 그림 1416448 --&gt;&lt;br&gt;성 당선인은 민주당 성기욱(59) 후보와 2명의 전직 군수 출신 하종근(62), 한정우(67) 후보, 전 도의원 박상제(61) 후보 등 6명을 물리치고 승리했다.&lt;br&gt;그는 창녕군이 고향으로 1984년 9급 공무원으로 시작해 창녕군청에서만 34년간 근무했다. 홍보계장,우포늪관리사업소장, 대합면장, 군청 과장 등을 거친 뒤 2017년 12월 창녕읍장을 마지막으로 정년퇴임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성 당선인은 2018년 지방선거에서 자유한국당(현 국민의힘) 공천을 받아 경남도의원(창녕 1선거구)에 당선돼 선출직 공직자로 변신한 뒤 지난해 6·1 지방선거에서 재선에 성공했다.&lt;br&gt;공직선거법 위반 혐의로 재판에 넘겨진 국민의힘 소속 전직 군수가 올해 1월 극단적 선택을 해 보궐선거가 생기자 그는 경남도의원을 사퇴하고 군수직에 도전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘이 “당 소속 기초단체장의 궐위로 지역주민 혈세를 선거비용으로 쓰게 된 상황에 대해 무한한 책임을 느껴 공천을 하지 않기로 결정했다”며 무공천을 결정하자 그는 국민의힘을 탈당한 뒤 무소속으로 출마했다. 성 당선인을 포함해 이번 보궐선거에 출마한 무소속 후보 6명 가운데 5명이 국민의힘 성향으로 분류돼 치열한 경쟁을 벌였다.&lt;br&gt;그는 ‘준비된 군수’를 선거 슬로건으로 내걸고 창녕형 헬스치유산업벨트 육성, 전통시장 부활 프로젝트 추진, 사회적 약자 편의시설 개선·확충, 아동병원 개설, 권역별 친환경 파크골프장 개설 등 5대 공약을 제시했다.&lt;br&gt;성 당선인은 “창녕군에 다시는 보궐선거가 없게 하겠다”며 “창녕읍장 등 34년 행정 공무원과 재선 경남도의원 경험을 살려 남녀노소 누구나 살고 싶은 창녕군을 만드는데 온힘을 쏟겠다”고 당선 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “현명한 창녕군민의 승리이며 선의의 경쟁을 한 여섯 분 후보에게도 심심한 위로와 격려의 말씀을 전한다”며 “군민들이 어려운 시기에 경험이 중요하다고 판단해 저에게 어려운 자리를 맡긴것으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성 당선인은 “오랫동안 공무원 생활을 하면서 많은  것을 익히고 봐왔다”며 “공정한 인사를 하고 현장 행정을 강화하는 등 군민과 군발전을 위해 충실한 일꾼이 되겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;성 당선인은 6일 오전 10시 창녕군청에서 군수 취임식을 하고 업무를 시작한다.&lt;br&gt;이번 창녕군수 보궐선거는 선거인수 5만 2427명 가운데 3만 135명이 투표해 투표율 57.5%를 기록했다&lt;br&gt;성 당선인이 24.21%인 7229표를 얻었다. 이어 박상제 후보가 6411표(21.47%), 하종근 후보 6258표(20.96%), 한정우 후보 5948표(19.92%), 성기욱 후보 3217(10.77%), 배효문 후보 599표(2.00%), 하강돈 후보가 191표(0.63%)를 득표했다.&lt;br&gt;성 당선인이 군수 보궐선거 출마를 위해 도의원을 사퇴해 창녕군수 보궐선거와 함께 치러진 경남도의원(창녕1선거구) 선거는 국민의힘 이경재 후보가 7696표(50.33)를 얻어 2위로 3709표(24.25%)를 득표한 민주당 우서영 후보를 누르고 당선됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경북 문경 모텔 투숙객 3명 중 1명 숨진 채 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500006</guid>
      <pubDate>2023-04-06T05:58:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406055805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416449 --&gt;5일 오후 6시쯤 경북 문경시 문경읍 한 모텔 객실에서 함께 투숙한 30∼40대 3명 중 1명이 숨진 채 발견돼 경찰이 수사 중이다.&lt;br&gt;나머지 2명은 혼수상태로 발견됐으나 병원에서 의식을 되찾았다.&lt;br&gt;모텔 객실 안에는 이들이 극단적 선택을 한 것으로 추정되는 흔적이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 사건 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 1577-0199,희망의 전화 129,생명의 전화 1588-9191,청소년 전화 1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주현영 “송은이 제치고 예능상, 샤워하면서 준비”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500013</guid>
      <pubDate>2023-04-06T07:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406074757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416469 --&gt;주현영이 예능상 트로피를 거머쥔 시상식 뒷이야기를 전했다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’에서는 배우 주현영이 게스트로 출연한 가운데 2022 백상예술대상에서 TV부문 여자 예능상을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;MC 김숙이 먼저 이같은 사실을 전하며 “현영씨가 상 받았냐, 그때 은이 언니가 받는 줄 알고 있던데”라고 너스레를 떨었다. 송은이는 쿨한 반응을 보였다. “그날 (홍)진경이도 옆에서 초조해 하면서 계속 생수만 먹고 있었다”라면서 “진경이 의상이 너무 특이해서 자기가 받는 걸 알고 왔나 싶더라”라고 농을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주현영도 거들었다. 그는 “저도 사실 진경 선배님이 받는 줄 알았다. 그런데 앞에 있던 MC 분께서 (수상자 이름이 적힌) 종이를 딱 꺼냈는데 흠칫하시는 거다. 거기서 뭔가 ‘설마 나인가?’ 이런 생각이 들었다”라고 회상했다. 이어 “제 이름이 딱 불리는 순간 ‘지체하면 안된다, 얼른 저 무대로 올라가야겠다’ 해서 주변에 있는 분들도 못 보고 막 올라갔다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;MC들은 “그게 처음 받는 상이었냐, 상상도 못했냐”라며 궁금해 했다. 주현영은 처음 받은 상이 맞다면서도 “조금은 (예상했다)”라고 솔직히 털어놔 웃음을 자아냈다. 특히 “(시상식 전에) 혼자 샤워하면서 수상 소감도 준비하고 그랬다”라고 밝혀 웃음을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주현영은 송은이에게 고마운 마음을 전했다. “일면식이 없는데도 선배님께서 제가 무대 올라갔을 때 사진을 찍었다고 하시더라. ‘연락처가 없으니까 (안)영미한테 줄게, 받아’ 이러셨다”라고 했다. 이를 듣던 김숙이 “일면식도 없는데 반말로?”라며 송은이를 ‘꼰대’로 몰아갔다. 송은이는 “원래 내가 경우 없기로 유명하잖아~”라고 농담으로 받아쳤다.&lt;br&gt;주현영은 “시상식에 스태프들이랑 같이 못 들어가니까 외롭게 있었는데 은이 선배님이 사진까지 찍어 주셨다고 하니까 엄마 같은 느낌을 받았다”라고 고백했다. 송은이는 “팬심으로 그랬던 것”이라고 밝혀 훈훈함을 선사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 아내 루미코 “♥김정민, 투명인간 취급” 폭로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500014</guid>
      <pubDate>2023-04-06T07:48:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406074801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416470 --&gt;일본 아이돌 가수 출신 루미코가 남편인 11세 연상 가수 김정민과 권태기에 빠졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;5일 TV조선 ‘퍼펙트 라이프’에 출연한 루미코는 “김정민 씨하고 권태기가 맞는 것 같다. 그게 어떤 거냐면, 딱 하나다. 다른 건 없는데 내 말에 대답을 안 하는 거”라고 토로했다.&lt;br&gt;이어 “예를 들면 제가 아침에 ‘오빠 밥 다 됐어!’라고 하면 남편이 ‘응!’이라고 해줘야 될 거 아니야? 그런데 남편은 그냥 일어나서 온다. 그래서 제가 ‘오빠 대답은 하자!’ 그러면 못 들었다고 한다. 못 들었는데 밥 먹으러 어떻게 와? 들었으니까 왔겠지”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 현영은 “대충 듣는 거야! 의무적으로”라고 알렸고, 루미코는 “그게 제일 속상하다. 진짜 속상하다 그게. 투명인간”이라고 속상함을 드러냈다.&lt;br&gt;이를 들은 이성미는 “남편이 대답 안 하면 소리는 안 질러?”라고 물었고, 루미코는 “소리 지를 때 있지! ‘오빠!’ 이렇게”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이성미는 “여러 가지 한다. 대왕처럼 앉아있는구나 인간아. 내가 거지꼴로 만들어 줄게. 이게 아주 그냥 오냐오냐하니까 머리 꼭대기에 앉아가지고 그냥. 내가 말하는 거 안 들려?”라고 화난 아내의 정석을 선보여 스튜디오를 웃음바다로 만들었다.&lt;!-- 그림 1416471 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 힘 쏙 빼고 쓴 사카모토 류이치 자서전(3)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500017</guid>
      <pubDate>2023-04-06T08:38:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406083829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416476 --&gt;정말 이렇게 진솔한 자서전은 처음 만나는 것 같다. 담백해 술술 읽힌다. 반생(半生)을 돌아본다고 했다. 56세에 인터뷰를 시작했다. 일본인 특유의 겸양인가 싶었는데, 일본문화에 밝은 선배에게 물으니 ‘그냥 보내온 인생’이란 뜻도 담겨 있단다. 생각해보니 자의식 없이 보낸 시간을 삶에서 덜어낸다는 의미도 곁들여진 것으로 보인다.&lt;br&gt;지난달 28일 “아침에 눈 뜨면 어떤 음악을 듣지? 생각했다”고 털어놓곤 했던 일본의 음악 거장 사카모토 류이치가 그토록 좋아하던 드뷔시와 비틀스를 이제 천상에서 듣게 됐다는 소식이 지난 2일에야 알려졌는데 그의 자서전 ‘음악으로 자유로워지다’가 마치 죽음을 내다본 듯 3일 재출간됐다. 암 진단을 받기 전인 2007년부터 2009년까지 잡지 ‘엔진’의 스즈키 마사요시 편집장과 나눈 인터뷰를 스즈키가 정리한 듯 보인다.&lt;br&gt;일본문학 전문 번역가 양윤옥이 옮겨 2010년 국내 출간됐고, 2014년 개정증보판을 내놓았는데, 청미래가 이번에 재출간했다. 298쪽, 1만 8000원&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프롤로그의 이런 대목이 눈길을 붙는다. “&lt;i&gt;내가 어떻게 현재의 사카모토 류이치가 되었는지에 대해서는 적잖이 흥미를 가지고 있다. 어쨌든 이 세상에 둘도 없는 나 자신의 일이니까. 어떻게 이런 인생을 보내게 되었는지 나로서도 무척 궁금하다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;에필로그의 한 대목이다. &lt;i&gt;“내 인생을 돌아보니 나라는 인간은 혁명가도 아니고, 세계를 바꾼 것도 아니고 음악사에 기록될 만한 작품을 남긴 것도 아닌, 한마디로 보잘것없는 사람이라는 점을 알겠다.그런 내가 ‘나는 음악가올시다’라고 잘난 얼굴을 내밀 수 있는 것은 한마디로 내게 주어진 환경 덕분이었다.”&lt;/i&gt;&lt;!-- 그림 1416477 --&gt;사카모토는 유치원에 다니던 네다섯 살쯤 숙제로 ‘토끼의 노래’를 만들며 생애 처음 곡을 만들었다. 그는 “강렬한 체험이었다”며 “근질거리는 듯한 기쁨, 다른 누구의 것과도 다른 나만의 것을 얻었다는 감각. 그런 걸 느꼈던 것 같다”고 돌아봤다.&lt;!-- 동영상 29526 --&gt;비틀스와 드뷔시가 공통적으로 ‘9th 음’을 좋아했는데 이것을 알아채고 희열을 느꼈던 모습도 흥미롭다. 중학생 시절, 자신을 드뷔시의 환생으로 여겼다는 점도 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사카모토는 10대 내내 음악 공부를 이어갔고, 서구권을 넘어 인도·오키나와·아프리카 등 민족음악에도 관심을 기울였다. 호소노 하루오미·다카하시 유키히로와 함께 한 3인조 밴드 YMO(옐로 매직 오케스트라)는 그에게 명성과 삶의 전환을 동시에 가져다줬다.&lt;br&gt;그는 선구적인 전자음악과 일렉트로 힙합에서 록 음악, 오페라를 비롯한 클래식까지 경계를 확장하며 세계적인 명성을 지닌 음악가로 평가받았다.&lt;br&gt;사카모토는 ‘전장의 크리스마스’를 계기로 영화음악에 뛰어들었다.‘마지막 황제’(1986)로 1987년 아시아인으로는 처음 미국 아카데미 작곡상을 받았다. ‘마지막 사랑’과 ‘리틀 붓다’로 골든글로브와 영국영화아카데미상을 받으며 영화음악 거장으로 자리매김했다.&lt;br&gt;‘마지막 황제’에 얽힌 뒷얘기가 흥미롭다. 영화음악 감독이 아닌 배우로 먼저 참여했는데 제국주의자 아마카스 마사히코 역할을 맡아 할복 자살로 돼 있던 대본을 거부하고 권총 자살로 바꾸자고 설득했다. 일본인이라면 할복을 떠올리는 고정관념적 발상이라며 “할복을 빼든지 나를 빼든지 하라”는 강경한 태도에 결국 권총 자살을 하는 것으로 매듭이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사카모토는 “베이징에서 시작해 다롄, 창춘으로 장소를 옮겨가며 촬영하던 때 감독이 불쑥 그 장면에 생음악을 넣고 싶다고 했다”며 “그러고는 나에게 지금 당장 대관식 음악을 만들라고 했다. 그때까지 배우로서 촬영에 참가했을 뿐, 음악을 만들게 될 줄은 생각도 못 했다”고 썼다. 베르나르도 베르톨루치 감독은 촬영 종료 후 반년이 지나 다시 그에게 전화를 걸어 “아무튼 당장 (영화의 음악을) 맡아 달라”고 했다. 그렇게 2주에 걸쳐 도쿄와 런던에서 밤을 새워 가며 ‘마지막 황제’의 음악을 만들어냈다.&lt;!-- 그림 1416478 --&gt;10대에 학교 친구들을 동원해 학생운동을 했던 그는 환경, 평화 문제 등 사회 이슈에 적극적으로 목소리를 내는 예술가로도 유명했다. 원전 재가동에 반대하며 탈원전 운동에 나섰고, 삼림 보전단체 ‘모어 트리즈’(more trees)와 동일본대지진 피해 지역 어린이들을 모아 ‘도호쿠 유스 오케스트라’를 설립했다.&lt;br&gt;사회참여 활동에 대해 &lt;i&gt;“나로서는 되도록 범위를 넓히지 않고,오히려 최대한 좁혀서 음악만 하면서 살 수 있다면 행복할 텐데 어쩌다 보니 다양한 일에 관여하고 다양한 체험을 하는 처지가 됐다”며 “뭐랄까, 모두 다 내친김에 했다고나 할까&lt;/i&gt;”라고 그답게 덤덤하게 풀어냈다.&lt;br&gt;9·11 테러를 현장에서 지켜보며 느낀 점과 그가 직접 촬영한 사진들,  아프리카, 그린란드 등을 돌아본 얘기, YMO를 재재결성해 공연에 나선 얘기 등이 흥미롭다.&lt;br&gt;독자로선 그의 투병과 해당 기간 음악 작업기가 궁금할 텐데 아쉽다. 2009년 내놓은 솔로 음반 ‘아웃 오브 노이즈’(Out of Noise)와 관련해 적어 내려간 설명으로 대신할 수 밖에 없다. “음(音) 자체의 분위기에도 꽃꽂이 같은 점이 있다. 만들어냈다기보다는 그곳에 존재한다는 느낌이다. 내가 연주한 피아노 소리, 여러 사람에게 연주를 부탁한 악기 소리, 북극권에서 녹음한 자연의 소리……다양한 소재를 꽃꽂이처럼 배치해 감상하는 듯한 느낌, 어쩌다가 이렇게 되었는지 나도 잘 모르지만, 지금까지 없던 작품이 나올 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;i&gt;“내가 만들어내는 음악은 인간 세계나 현재의 일과는 조금 동떨어진, 보다 먼 곳을 향하고 있다. 있는 그대로의 소리를 가만가만 늘어놓고 찬찬히 바라본다.”&lt;/i&gt;&lt;!-- 동영상 29527 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당 정자교·불정교 전면 통제 이어 수내교도 보행로 차단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500018</guid>
      <pubDate>2023-04-06T08:50:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406085007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416479 --&gt;경기 성남시 분당구 정자교 보행로 붕괴 사고로 2명의 사상자가 발생한 가운데 이 교량 인근 불정교 전면 통제에 이어 정자교에서 탄천 하류(북쪽) 방향으로 약 1.7㎞ 떨어져 있는 수내교에서도 보행로가 차단됐다.&lt;br&gt;성남시는 5일 정자교 붕괴 사고 이후 “수내교에서도 보행로 일부가 기울어져 있다”는 민원 등을 접수한 뒤 오후 8시부터 교량의 보행로 통행을 통제하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;현재 차량 통행은 허용되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 국토안전관리원 등 유관기관과 함께 해당 교량에 대한 정밀안전점검 후 통행 재개 여부를 판단할 계획이다.&lt;br&gt;시 관계자는“6일 중으로 담당 점검업체와 수내교 보행로에 대해 안전 점검을 한 뒤 이상이 없을 경우 보행로 통행을 재개할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수내교 보행로 통제에 앞서 성남시 분당구에 사는 A(67) 씨는 “정자교 붕괴 소식을 접하자마자 같은 탄천 교량인 수내교 안전이 우려됐다”고 전해왔다.&lt;br&gt;A씨는 “수개월 전부터 수내교를 지나가고는 했는데, 그때마다 교량의 철제 난간 일부가 끊어져 있는 것을 보고 불안감을 느꼈다”고 했다.&lt;br&gt;A씨가 수내교 곳곳을 촬영한 사진을 보면 교량이 시작되는 곳으로부터 얼마 떨어지지 않은 지점에서 철제 난간 하단이 끊어져 수㎝ 벌어져 있다.&lt;br&gt;또 다른 사진에는 수내교의 좌우 수평이 맞지 않고 한쪽으로 기울어져 있는 모습도 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “현장에 가면 난간이 끊겨 있는 쪽이 반대편보다 아래로 기울어져 있는 것을 육안으로 확인할 수 있다”며 “이번에 붕괴된 정자교도 한쪽이 와르르 무너지면서 사고가 났던 만큼 비슷한 사태가 반복되는 건 아닐지 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 이날 오전 9시 45분쯤 성남시 분당구 정자동에서 탄천을 가로지르는 교량인 정자교의 한쪽 보행로가 무너져 내렸다.&lt;br&gt;이 사고로 이곳을 지나던 30대 후반의 여성 1명이 심정지 상태로 병원에 옮겨졌으나 숨졌고,30대 남성 1명이 허리 등을 다쳐 병원에서 치료받고 있다.&lt;br&gt;이후 정자교의 양방향 통제에서 탄천 상류(남쪽) 방향으로 900여ｍ 떨어진 불정교에서도 보행로 일부 구간 침하 현상이 확인돼 양방향 통행이 전면 통제됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중부내륙고속도로서 버스 역주행…화물차 3대와 잇따라 충돌 3명 중상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230406500019</guid>
      <pubDate>2023-04-06T08:57:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406085723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416480 --&gt;경기 여주시 중부내륙고속도로에서 버스가 역주행하다가 화물차 3대를 잇따라 들이받는 사고가 발생해 운전자 등 3명이 중상을 입었다.&lt;br&gt;6일 경기남부경찰청 고속도로순찰대 등에 따르면 이날 오전 5시 45분쯤 여주시 가남읍 중부내륙고속도로 서울방면 여주분기점 부근 도로에서 60대 A씨가 모는 버스가 화물차 3대와 연달아 충돌했다.&lt;br&gt;이 사고로 A씨와 화물차 운전자 2명이 크게 다쳐 치료를 받고 있고, 나머지 화물차 운전자 1명도 다쳐 병원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;버스에는 A씨 외에 다른 탑승자는 없었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨 차량은 사고 직전 여주분기점에서 유턴을 한 뒤 서울방면 1차로로 역주행을 하고 있었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러던 중 1차로에서 마주 오던 화물차를 충격한 뒤 튕겨 나가 2차로를 달리던 화물차 2대와 잇따라 부딪힌 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;A씨가 왜 역주행했는지는 아직 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;이 사고 여파로 버스가 편도 2차로 도로 전체를 가로막아 상행선 도로 통행이 한동안 전면 차단되기도 했다.&lt;br&gt;사고 수습이 이뤄지면서 오전 8시 현재는 2차로 통행이 우선 재개된 상태지만,1차로에선 여전히 견인작업이 진행 중이라 일대 도로에서 출근길 극심한 정체가 빚어지고 있다.&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 현장 수습을 마치는 대로 정확한 사고 원인을 조사할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>