<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - 경제</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S1N54.xml</link>
    <description>시사저널 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2024-06-18T00:11:29.331Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[시론] 아버지는 LG 팬이었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</guid>
      <pubDate>2024-01-12T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG 트윈스가 한국시리즈에서 우승한 지 두 달이 다 되었는데도 감격이 가시지 않아, 매일 인터넷에 들어가 ‘트윈스’를 검색한다. LG의 마무리 투수 고우석이 미국에 진출했다. 고우석도 이정용도 없이 뒷문을 지킬 수 있을까? 9회에 고우석이 올라와 불을 지르는 모습을 보는 것도 재미였는데, 고우석을 한국프로야구에서 볼 수 없다니 아쉽다.정규시즌에서 LG 트윈스는 방망이는 강했지만 홈런 팀이 아니었는데, 한국시리즈 3차전에서 홈런으로만 8점을 만들었다. 반전에 반전을 거듭하고 역전에 역전을 거듭했던 최고의 명승부. 사람들은 9회초 오지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 인격이 지저분할수록 성공하는 정치</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</guid>
      <pubDate>2024-01-26T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“‘인격’이라는 단어의 의미가 변화하고 있다. 자신을 돌보지 않는 이타심, 관대함, 자기희생을 비롯해 세속적으로 성공할 확률을 낮추는 특성들을 묘사하는 데 인격이라는 단어가 사용되는 빈도가 줄어든다. 대신 극기, 투지, 탄력성, 끈기 등 세속적 성공 확률을 높이는 특성과 관련되어 쓰이는 경우가 많아진다.”미국 언론인 데이비드 브룩스가 《인간의 품격》이란 책에서 한 말이다. 잘 음미해 보면 사실 무서운 이야기다. 과거엔 성공하진 못했어도 인격의 우위를 누릴 수 있었지만, 이젠 성공하지 못하면 인격마저 부실한 것으로 여겨질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령, 해명성보다 ‘사과성 설명’이 필요하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</guid>
      <pubDate>2024-02-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 이른바 ‘디올백 함정 취재’의 덫에 걸려 좀처럼 벗어나지 못하고 있다. 벌써 석 달째다. 덫을 놓은 사람은 “북한은 정당한 나라” “북한에 종교의 자유가 있다”고 주장한 최재영 목사(61). 최 목사는 2023년 1월 송출이 중단된 인터넷 매체 통일TV의 초창기부터 부사장이었다. 통일TV의 콘텐츠에 대해 서울중앙지법은 2023년 7월 “김정은을 찬양하거나 북한 체제의 우월성 등을 선전하는 북한 제작 영상물이 상당 부분 포함되어 있던 것은 명백하다”고 판시한 바 있다. 최 목사가 2013년 평양에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K뮤지컬’에 스며드는 다국적 배우 캐스팅</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290400</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290400</guid>
      <pubDate>2024-05-12T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화와 무대예술은 어떻게 다를까. 영화는 감독의 예술이다. 복제와 저장이 가능하다. 무대는 배우의 예술이다. 영화와 달리 무대는 막이 내리면 소멸하는 상반된 특징을 갖고 있다. 다시 영화를 보자. 영화에서는 시나리오에 묘사된 배역의 인종이나 연령대에 최대한 부합하는 배우를 찾는 것이 관행이다. 그렇지 않을 때 종종 뉴스거리가 되기도 한다.디즈니의 뮤지컬 실사영화 《인어공주》(2023)에서 주인공 ‘에리얼’ 역에 흑인 배우가 캐스팅됐을 때 논란이 있었다. 이 배역을 놓고 지지하는 측과 반대하는 측이 격렬한 논쟁을 벌였다. 할리우드의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우후죽순’ K팝 시상식, 무엇이 문제인가</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290815</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290815</guid>
      <pubDate>2024-05-17T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한국음악콘텐츠협회(음콘협)에서는 무분별하게 개최되는 K팝 시상식을 반대한다는 성명을 냈다. 또 올바른 시상식의 방향을 설정하기 위해 ‘음악산업발전을 위한 음악 시상식 개선 협의체’를 출범했다. K팝 시상식의 무엇이 이런 논란을 만들었을까. 현재 국내에서 한 해에 열리는 시상식 혹은 가요 행사는 무려 20개가 넘는다. 미디어, 협회, 단체 등이 주관하는 이들 행사는 초창기 그 숫자가 몇 개 되지 않았다. 한 해를 정리한다는 의미와 가치를 충분히 담고 있을 때만 해도 문제 될 게 없었다. 오히려 아티스트들 입장에서는 자신의 한 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 생명은 그렇게 빛과 색이며 따스함이다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290753</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290753</guid>
      <pubDate>2024-05-19T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국의 전통 사찰은 대웅전에 이르기 위해 일주문(一柱門), 불이문(不二門) 등을 지나야 한다. ‘과정적 공간(processional space)’을 중요하게 본다.허윤희 작가(53)가 이주한 제주도를 궁극의 작품 세계에 이르는 ‘과정’으로 이해한 건 잘못이었다. 이사는 자연에서의 삶과 함께 작업 공간을 얻는 게 현실적 이유였다. 천장 높은 60평 작업실을 갖게 되었다. 서울이나 외곽이면 얻지 못할 공간이다. 작가는 3년 전에 기존 작업실을 확장해 삶의 오랜 무대인 서울 종로구 평창동 일대 또는 교외에 얻을까 고민하고 있었다. 맘껏</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4m 세상’에 사는 말들은 행복할까 [김지나의 그런데 말(馬)입니다]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291358</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291358</guid>
      <pubDate>2024-05-21T09:23:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프랑스 알자스로 일주일 간 승마여행을 떠난 적이 있다. 벨몽이라는 작은 산골마을에서 먹고 자며 말과 함께 즐거운 시간을 보냈다. 그곳에서 겪은 승마 문화는 한국에서와 많이 달랐다. 가장 눈에 띄게 차이가 났던 것은 바로 말들이 지내는 환경이었다. 90마리의 말을 데리고 있다는 그 승마장에서는 거대한 방목장과 드넓은 초원에 말을 풀어놓고 지내게 했다. 말들은 하루 온종일 삼삼오오 모여 풀을 뜯어 먹었다. 어린 망아지는 따로 마련된 작은 방목장에서 어미와 함께 시간을 보내는 모습을 볼 수 있었다.말에게 방목은 매우 중요하다. 신선한 풀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이 계절 이 여행] 선비처럼 영주 나들이</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291408</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291408</guid>
      <pubDate>2024-05-23T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만물이 생기를 품은 날, 봄볕을 품은 경북 영주를 거닐다 전통문화와 살아 있는 역사를 마주했다.“복숭아꽃과 살구꽃은 석양에 피었고/ 버드나무와 향기로운 풀은 가랑비에도 푸르구나/ 칼로 재단해 내었는가, 붓으로 그려 내었는가?” 조선 시대 문인 정극인이 지은 가사 ‘상춘곡’ 중 일부다. 노래처럼 눈 닿는 모든 곳이 꽃과 잎으로 그린 그림 같은 때, 하루가 다르게 변화하는 바깥이 궁금해 여장을 꾸렸다. 곧바로 KTX를 타고 경북 영주로 향했다. 풍기역에 내리자 주위에 고즈넉한 정취가 흐른다. 마침 굼뜨게 흐르는 구름이 볕을 살짝 가려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 유명한 라오콘 군상이 대가의 모작이라면…</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291307</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291307</guid>
      <pubDate>2024-05-26T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바티칸의 피오 클레멘티노 미술관에 들어서면 라오콘 군상을 가장 먼저 만나게 된다. 고대 그리스 신화 속 인물인 라오콘의 최후를 표현한 작품이다. 팔각형 홀에 위치한 라오콘 군상은 바다뱀이 겁에 질린 남자와 어린 아들 둘을 휘감고 있고, 두 아들은 꿈틀대는 뱀에 맞서 몸부림치고 있다.황금사과 한 알과 트로이 전쟁트로이 전쟁은 한국판 ‘사랑과 전쟁’이다. 바다의 여신 님프 테티스와 펠레우스의 결혼식에 초대받지 못한 불화의 여신 에리스가 앙심을 품고 혼인 잔치 좌중에다 황금 사과 한 알을 던졌다. ‘가장 아름다운 여신’이라는 문구가 적힌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴머노이드 뮤지컬 《천개의 파랑》</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291584</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291584</guid>
      <pubDate>2024-05-26T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘휴머노이드(Humanoid)’는 ‘사람(Human)’과 ‘같은 것(oid)’이란 단어의 합성어다. 말 그대로 외모가 사람과 비슷하고 2족 보행을 하며 감정도 느끼는 ‘인간형 로봇’을 뜻한다. 일본에서는 1973년 와세다대학교 이치로 가토 교수가 세계 최초의 휴머노이드 로봇인 ‘와봇-1’을 개발했다. 우리도 잘 아는 애니메이션 《마징가Z》 《기동전사 건담》 등을 통해 로봇의 대중적인 이미지를 확산시켰다. 우리나라도 카이스트(KAIST)를 비롯한 여러 연구기관에서 세계적인 로봇 회사들과 경쟁하며 점차 정교한 기능을 갖춘 휴머노이드를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>《변경백 서자는 황제였다》 서비스 오픈…8000만 뷰 웹소설이 웹툰으로 재탄생</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291918</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291918</guid>
      <pubDate>2024-05-27T11:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누적 조회수 약 8400만 뷰의 인기 웹소설 《변경백 서자는 황제였다》가 웹툰으로 제작돼 독자들에게 다가온다.27일 서울미디어코믹스의 웹툰 전문 ‘스튜디오 늘봄’은 인기 웹소설 《변경백 서자는 황제였다》를 웹툰으로 제작해 6월1일 카카오페이지를 통해 공개한다고 밝혔다.새롭게 웹툰으로 재탄생하게 될 《변경백 서자는 황제였다》는 조카의 반역으로 억울하게 죽음을 맞이한 황제 이안이 100년 전 같은 이름을 가진 소년의 몸에 빙의해 황실의 핵심이 되는 과정을 흥미진진하게 그리고 있다.기준석 작가의 원작 웹소설은 연재 초기부터 현재까지 카카</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갑자기 왜 불안하지?’…당 떨어졌다는 몸의 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291980</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291980</guid>
      <pubDate>2024-05-29T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사 등 업무 공간에 빵, 쿠키와 같은 간식거리를 구비해두는 사람들이 많다. 대부분은 당연히 군것질 자체를 즐기는 경우다. 다만 당이 떨어질 때를 대비한 일명 ‘비상식품’ 개념으로 과자 등을 구비해두는 사람들도 적지 않다.문제는 단순 허기와 저혈당 증세를 구분하기 생각보다 어렵다는 점이다. 저혈당 증세를 방치하고 일상생활을 강행하다 사고로 이어질 수 있는만큼, 저혈당의 주요 증상을 빠르게 인지하는 것이 중요하다. 저혈당이 일으킬 수 있는 주요 증상 3가지를 알아본다.▲ 식은 땀시원한 곳에 있을 때도 땀이 난다면 저혈당 상태를 의심할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허리만 펴면 바른 자세?’…건강 해칠 수 있는 ‘의외의 자세’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292001</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292001</guid>
      <pubDate>2024-05-30T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 어릴 적 한 번쯤은 자세에 관한 잔소리를 듣게 되기 마련이다. 더러는 성인이 된 이후까지도 구부정한 자세 때문에 핀잔을 듣게 된다. 그만큼 나쁜 자세가 습관이 된 현대인들이 많다는 뜻이다.그런데 이른바 ‘나쁜 자세’를 어깨와 가슴을 앞으로 굽힌 구부정한 자세로만 아는 이들이 많다. 그러나 각종 관절에 부담을 가하는 나쁜 자세는 이외에도 여럿이다. 건강을 생각한다면 당장 교정해야 할 나쁜 자세 3가지를 알아본다.▲ 엎드리기침대나 소파에 엎드린 자세로 스마트폰을 보는 이들이 많다. 하지만 이 자세는 척추와 목, 어깨에 부담을 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강·장수와 직결되는 ‘혈관 건강’…노화 속도 늦추려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292002</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292002</guid>
      <pubDate>2024-05-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>빨리 늙고 싶은 사람은 없다. 과도한 동안 때문에 고민하는 이들이 있긴 하지만, 이들 또한 성숙한 얼굴을 갖고 싶어할 뿐 신체 노화를 앞당기려 하진 않는다. 되도록 오랫동안 육체적 젊음을 유지하고픈 게 모든 이의 본능이란 뜻이다.특히 피부 안쪽의 각종 혈관은 육안으로 노화 수준을 판별할 수 없어 더욱 관리가 어려운 편이다. 혈관의 노화 속도가 빨라질수록 동맥경화, 뇌혈관질환, 심혈관질환의 위험도 덩달아 높아져 주의해야 한다. 몸속 혈관을 되도록 젊게 유지할 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 건강한 식단혈관 건강을 논할 때 반드시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물처럼 마시는 ‘커피’…과다 섭취시 의외의 부작용이?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292228</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292228</guid>
      <pubDate>2024-06-01T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국인들의 커피 사랑은 각별하다. 도시에선 특별히 번화한 거리가 아니더라도 골목마다 크고 작은 카페가 들어서 있는 실정이다. 다른 기호식품과는 달리, 커피만은 직원들에게 사실상 무상 제공하는 회사들이 많다는 사실 또한 한국인들의 커피 사랑을 잘 보여준다.문제는 커피를 물처럼 과다 복용할 때 발생한다. 커피 과다 복용의 부작용 중엔 일견 커피와는 무관해 보이는 증상들도 있다. 커피를 과다 복용했을 때 겪을 수 있는 부작용 3가지를 알아본다.▲ 탈모 악화커피 자체가 탈모의 원인이라고는 말할 수 없다. 하지만 커피 속 카페인을 과다 섭취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담장을 사이에 둔 낙원과 지옥 《존 오브 인터레스트》</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292201</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292201</guid>
      <pubDate>2024-06-01T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>잘 가꾸어진 정원이 있는 집에서 다섯 명의 자녀와 함께 사는 부부. 어느 날 남편은 회사의 전출 요구에 따라 다른 도시로 이동하고, 아내와 아이들은 집에 남는다. 얼마간 시간이 흐른 후 남편은 다시 가족의 품으로 돌아와 자신의 일을 지속한다. 주인공과 사건 중심의 일반적 소개 방식을 거치자면 《존 오브 인터레스트》는 이런 영화다.하지만 이는 실체와 엄청난 차이가 존재하는 요약일 뿐이다. 가족의 아름다운 집을 둘러싼 담장 너머는 2차 세계대전 당시 나치가 400만 명을 학살한 수용소 아우슈비츠다. 그리고 주인공 루돌프(크리스티안 프리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자외선 차단제, 바르기만 하면 끝?…제대로 사용해야 효과 본다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292231</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292231</guid>
      <pubDate>2024-06-02T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피부 건강을 중시하는 이들에게 햇빛 속 자외선은 수분 부족과 함께 사실상 ‘공공의 적’으로 통한다. 자외선에 노출되는 시간이 길어질수록 주름, 기미 등 각종 피부 노화가 가속화 돼서다. 얼굴의 한 쪽 면만 자외선에 노출된 미국 트럭기사의 얼굴 양쪽 비교 사진이 한 때 온라인상에서 화제가 된 적도 있다.문제는 자외선 차단제의 정확한 사용법을 아는 이가 생각보다 드물다는 점이다. 로션처럼 자외선 차단제를 그저 발랐다는 사실에만 매몰돼 안심하다 광 노화에 의한 주름 등 부작용에 직면하는 사람들이다. 봄·여름 필수 아이템인 자외선 차단제,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거대한 중국 미술 시장 공략하는 조각가 김병호</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292141</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292141</guid>
      <pubDate>2024-06-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국의 미술비평가 로잘린드 크라우스(Rosalind Epstein Krauss·1941~)는 공간 지향의 미술을 네 가지로 분류했다. 풍경과 건축물의 조합인 장소-구축물(site construction), 풍경과 풍경이 아닌 것의 조합인 표시된 장소(marked site), 건축물과 건축물이 아닌 것의 조합인 자명한 구조물(axiomatic structure), 풍경도 건축물도 아닌 조각이다.포스트모더니즘 건축이론가·건축가인 로버트 벤투리(Robert Venturi)와 스콧 브라운(Denise Scott Brown) 부부는 《라스베</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌압은 정상인데 뇌는 망가져 가는 ‘정상 뇌압 수두증’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292128</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292128</guid>
      <pubDate>2024-06-02T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고령자에게서 설명되지 않는 보행 장애나 인지기능 저하가 관찰되면 정상 뇌압 수두증을 의심해야 한다. 정상 뇌압 수두증은 신경퇴행성 질환이다. 주로 고령에서 발생하는데 3대 증상인 보행 장애, 기억력 장애, 요실금이 나타난다. 보행장애가 가장 특징적인 초기 증상이다. 걸음걸이가 느려지고 불안정해지며 마치 바닥에 풀로 붙어있는 것처럼 걷는다. 이를 ‘자석 걸음’이라고 부르기도 한다. 인지기능 저하는 주의력 및 집중력 저하나 반응 속도 감소 등의 양상으로 나타나며 초기에는 가벼운 건망증 정도로 시작된다. 요실금은 방광 조절 능력 저하로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K팝에서 예술성을 추구하는 두 가지 상반된 기조</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292305</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292305</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>K팝을 지배하는 두 가지의 상반된 미학적 기조가 있다. ‘미니멀리즘’과 ‘맥시멀리즘’이다. 미니멀리즘은 꼭 필요한 부분만을 남기고 간결하면서도 직관적으로 세련미를 추구하는 방식이다. 최근 몇 년간 유행 중인 ‘이지리스닝’ 사운드와 깊은 연관이 있다. 맥시멀리즘은 청각 또는 시각적인 요소를 가급적 많이 활용한다. 다소 과장되면서 화려한 작풍을 추구하는 것이 특징이다. 소위 ‘K팝스러움’의 근간이면서 3세대 이후의 K팝에서 일관되게 드러난다.레트로이자 뉴트로가 된 에스파의 ‘쇠맛’이 둘은 어느 방식이 꼭 더 낫다고만은 할 수 없다. 예</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자신의 ‘혀 위치’를 아십니까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292242</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292242</guid>
      <pubDate>2024-06-03T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>혀는 근육 덩어리다. 나이를 먹을수록 근육이 퇴화하듯이 혀도 퇴화한다. 혀 움직임이 둔해지면 음식을 삼키기 어렵고 발음도 부정확해진다. 이런 배경에서 나온 것이 혀 운동(혀 체조)이다. 혀 근육도 단련해야 한다는 것이다. 특히 초고령사회인 일본에서 유행이다. 한 치과대 교수가 개발한 혀 체조는 TV 방송으로 알려졌고 유튜브 등으로 널리 퍼졌다.혀 체조에는 몇 가지 동작이 있다. 예를 들면 혀를 잇몸 바깥면을 문지르면서 한 바퀴 돌리는 동작이다. 시계 방향으로 10회 그리고 반시계 방향으로 10회씩 하루에 3차례를 한다. 또 혀를 입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금 익선동에서 ‘익선동다움’이 사라지고 있다 [김지나의 문화로 도시읽기]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292589</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292589</guid>
      <pubDate>2024-06-03T13:34:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한옥이 힙해졌다. 전통 문화를 체험할 수 있는 장소라거나 보존이 필요한 역사 유산으로서가 아니다. 카페, 레스토랑, 게스트하우스 등 다양하게 활용되는 한옥의 모습이 어색하지 않은 요즘이다. 외국인 관광객들 사이에서도 이 새로운 한옥들은 한국에서 꼭 가봐야 할 필수 방문지로 손꼽힌다.서울을 비롯해 우리나라에는 많은 한옥마을들이 있지만, 그 중에서 최근 몇 년 사이 가장 이슈가 됐던 곳은 단연 익선동일 것이다. 익선동은 일제강점기에 지어진 ‘도시형 한옥단지’다. 조선인을 위해 조선인 건설업자들이 개발한 주거지로, 부자들이 살던 넓은 땅</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1000만 탈모인’ 시대…탈모 가속화하는 생활 속 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292227</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292227</guid>
      <pubDate>2024-06-04T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이른바 ‘1000만 탈모인’ 시대다. 탈모 증상이 시작됐음에도 이를 인지하지 못하거나 내원을 미루는 인구까지 합하면 그 수가 향후 더 늘어날 수 있다는 추론까지 나온다. 탈모가 최초 발현되는 연령대가 점차 낮아지고 있다는 보고도 있다. 탈모 인구의 대부분을 차지하는 ‘남성형 탈모’의 경우, 병원에서 탈모 속도를 늦추는 약물을 처방받아 꾸준히 복용하는 게 현재로선 사실상 유일한 대처법이다. 단, 진행중인 탈모가 가속화되지 않도록 생활습관을 개선하는 것 또한 약 복용만큼이나 중요하다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 탈모를 악화시킬 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개를 불편케 하는 행동들 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292146</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292146</guid>
      <pubDate>2024-06-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변을 살펴보면 개들이 유독 좋아하는 사람이 있는 반면 유난히 싫어하는 사람도 있다. 이런 데는 여러 이유가 있겠지만, 일반적으로 개는 자신을 잘 이해하고 좋아하는 행동을 해주는 사람을 선호하고 불편한 행동을 하는 사람을 싫어한다.어찌 보면 당연한 이야기처럼 들릴 수 있겠지만, 생각보다 많은 사람이 개들이 어떤 행동을 좋아하고 또 불편해하는지 잘 모른다. 개가 불편해하는 행동을 인지하지 못하고 반복한다면 개와 영원한 평행선을 달리게 될지 모른다.개는 낯선 사람이 눈을 똑바로 쳐다보는 것을 경계한다. 동물에게 눈을 똑바로 응시하는 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피로·두통·우울감…커피, 금단증상 없이 줄이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292758</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292758</guid>
      <pubDate>2024-06-06T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피는 현대 직장인들의 대표적 기호식품으로 입지를 굳힌지 오래다. 영국처럼 커피 대신 차를 더 선호하는 일부 국가가 있긴 하지만, 전세계 직장인들의 지지를 받는 음료는 역시 커피다. 사실상 물 대신 커피를 마시는 직장인들도 주변에서 어렵지 않게 찾아볼 수 있을 정도다. 문제는 여러 사정상 커피를 마시지 못했을 때 나타나는 금단 증상이다. 평소 커피 섭취량이 많을수록 피로감, 구역질, 두통, 우울감 등의 금단 증상이 나타날 위험도 높아진다. 커피 의존도와 금단 증상의 위험이 비례 관계란 뜻이다. 금단 증상을 최소화 하면서 커피 섭취량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTN불교TV, 뮤지컬 《싯다르타》 무료 초청 이벤트 진행</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292958</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292958</guid>
      <pubDate>2024-06-07T09:20:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>BTN불교TV가 시민 1000명을 대상으로 뮤지컬 《싯다르타》 티켓을 무료 증정한다. BTN불교TV는 오는 20일 오후 3시 서울 종로구 서울아트센터 도암홀에서 열리는 뮤지컬 《싯다르타》 무료관람 이벤트를 실시한다고 7일 밝혔다. 이벤트 참가 희망자는 이달 19일까지 BTN불교TV 붓다회 콜센터를 통해 접수할 수 있으며, 선착순 1000명까지 공연을 무료로 관람할 수 있다. 뮤지컬 《싯다르타》는 인류 최초로 스스로 깨달음을 얻은 부처의 일대기를 담은 불교 뮤지컬로, 부귀한 삶을 버리고 깨달음을 찾아가는 6년의 여정을 다룬 어드벤처</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이 계절 이 여행] 산과 호수 사이, 춘천</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292699</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292699</guid>
      <pubDate>2024-06-07T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>강원도 춘천에서 강줄기 따라 내려가며 도시를 누볐다. 산과 호수, 이야기가 여행자를 온화하게 맞았다.설렘에 들뜬 사람들이 일행과 조곤조곤 대화를 나누며 방긋거린다. 훈훈한 기차 안에 안내 방송이 흘러나온다. “우리 열차는 춘천, 춘천 가는 ITX-청춘 열차입니다.” 덜컹이는 소리를 노래 삼아 듣다가 눈을 감았다. 한 시간이 조금 넘었을까, 기차는 날랜 속도로 우리를 강원도 춘천에 데려다 주었다. 승강장에 내리자마자 상쾌한 공기가 폐부 깊숙이 들어찬다. 볕은 곳곳에 스며들어 대지를 적당하게 데운다. 한차례 비가 쏟아진 다음 날이라 눈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 ‘전삼노’, 현대·기아차 노조의 전철 밟지 말아야 [김대호 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</guid>
      <pubDate>2024-06-07T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월29일 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 전국삼성전자노동조합(전삼노)이 파업을 선언했다. 1969년 삼성전자 창사 이래 처음이자, 최초 노조 설립(2018년 3월)으로부터 6년 만이다. 한국노총 소속인 전삼노는 2019년 11월 사내 4번째로 설립되었지만, 급속히 세를 불려 삼성전자 5개 노조 중 최대 노조로 성장했다. 전체 직원 12만여 명의 20%가량인 2만8000명을 조합원으로 두고 있다. 전삼노 조합원은 삼성전자 4대 사업부문 중 하나인 DS(반도체)부문 직원이 대다수로 알려져 있는데, 핵심 요구사항은 임금 인상, 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] ‘낙타’의 시인, 故 신경림 선생님</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</guid>
      <pubDate>2024-06-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낙타를 타고 가리라, 저승길은별과 달과 해와모래밖에 본 일이 없는 낙타를 타고.세상사 물으면 짐짓, 아무것도 못 본 체손 저어 대답하면서,슬픔도 아픔도 까맣게 잊었다는 듯.누군가 있어 다시 세상에 나가란다면낙타가 되어 가겠다 대답하리라.별과 달과 해와모래만 보고 살다가,돌아올 때는 세상에서 가장어리석은 사람 하나 등에 업고 오겠노라고.무슨 재미로 세상을 살았는지도 모르는가장 가엾은 사람 하나 골라길동무 되어서.‘낙타’의 시인 신경림(申庚林) 선생님이 저승으로 가셨다. 암으로 오래 투병하셨다는 사실을 알았다면 위문이라도 갔을 텐데.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>따가워지는 햇살…자외선으로부터 피부 보호하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292229</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292229</guid>
      <pubDate>2024-06-08T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>햇빛은 인간을 비롯한 지구 위 생명체들의 생존에 없어선 안될 존재다. 지구상의 사실상 모든 생명체들이 생명유지에 필요한 에너지를 직접 혹은 간접적으로 햇빛에서 얻기 때문이다. 일조량의 일시적 증감만으로도 인간의 수면의 질이나 우울감 수준 등이 민감하게 변화하는 것만 봐도 알 수 있다.문제는 햇빛 속 자외선이다. 자외선에 노출되는 시간이 길어질수록 두피를 포함한 전신 피부의 노화가 촉진돼서다. 여름 날씨를 향해 성큼 다가선 요즘, 자외선으로부터 피부를 보호하려면 어떻게 해야 할까. ▲ 외출 시간일반적으로 햇빛 속 자외선의 양은 오전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외 뮤지컬 시장 공략 나선 K뮤지컬</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292923</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292923</guid>
      <pubDate>2024-06-08T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>K뮤지컬이 세계 뮤지컬의 본고장 무대에서 기지개를 켜기 시작했다. 아시아를 넘어 세계 뮤지컬의 중심지인 영국 런던 웨스트엔드와 미국 뉴욕 브로드웨이 시장에 진출했다. 그동안 K뮤지컬을 일본이나 중국에서 현지 스태프와 배우들이 라이선스 방식으로 공연한 적은 많았지만, 뮤지컬 장르의 대표 언어인 영어를 사용하는 영국과 미국에서 정식 영어 버전으로 올라간 사례는 없었기에 새로운 역사가 만들어지고 있다고 할 수 있다.현지 스태프와 협업해 해외 진출뮤지컬 《마리 퀴리(Marie Curie)》가 영어 버전으로 영국 웨스트엔드에서 6월1일 개막</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말라리아·비브리오패혈증·수족구병, 올해 더 늘어난다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292876</guid>
      <pubDate>2024-06-09T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>말라리아, 비브리오패혈증, 수족구병이 과거보다 올해 더 늘어날 것으로 보인다. 초여름부터 이들 감염병 매개와 환자가 발생하기 시작하자 질병관리청이 주의를 당부했다. 말라리아는 중국얼룩날개모기를, 특히 휴전선 접경지역에서 조심해야 한다. 비브리오패혈증은 어패류 생식 그리고 피부 상처가 있는 사람의 바닷물 접촉을 피해야 예방할 수 있다. 수족구병 유행은 어린이 단체시설의 위생 관리에 달렸다. 접경지역 모기로 전파되는 말라리아국내보다 외국 말라리아가 더 위험올해는 지난해보다 말라리아 매개 모기의 활동이 더 증가할 것이라는 우려가 크다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란에 빠진 앤디 워홀의 《붉은 자화상》</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292797</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292797</guid>
      <pubDate>2024-06-09T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국인 영화제작자인 조 사이먼은 1989년 19만5000달러에 앤디 워홀의 《붉은 자화상》(1965)을 구입했다. 철석같이 진품으로 믿었다. 구입 경로가 명쾌하고, 분명했기 때문이다. 앤디 워홀을 잘 아는 인물인 휴즈재단 이사장과 미술품 딜러인 빈센트 프레몬트가 크리스티 경매장을 통해 판매한 이후 다니엘 템플턴, 로널드 펠드먼, 조나산 오하라 등 유명한 딜러들에 의해 거래된 기록이 남아있는 깔끔한 작품이었다.비난 대상이 된 워홀 인증위원회미술시장이 뜨거워지면서 앤디 워홀의 작품 또한 가격이 급등했다. 이때 그는 《붉은 자화상》을 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이 계절 이 여행] 시장으로 온 청년들 × 익산 청년몰</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293091</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293091</guid>
      <pubDate>2024-06-10T09:54:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유네스코 세계유산에 등재된 백제의 미륵사지석탑이 고즈넉하고도 당당한 분위기를 전하는 익산은 예부터 교통의 요지로 물자가 풍부한 도시였다. 일제강점기에 일찌감치 철도가 놓이고, 기차역을 중심으로 도시가 발달하기도 했다. 익산역 맞은편, 걸어서 5분 거리에 있는 익산중앙시장은 1947년 개장했다. 갈수록 상인과 손님이 밀려 들어와 상권이 확장되고 시장도 무려 세 개로 늘었다. 익산 사람은 이곳을 ‘중매서’라 부르는데 중앙‧매일‧서동시장 앞글자를 합친 말이다.그야말로 없는 게 없는 시장이 영광스러운 날을 보내다 세월의 변화에 따라 기운이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 안 가리는 요통…‘삐끗’했을 때 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293197</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293197</guid>
      <pubDate>2024-06-11T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>허리 건강은 개인의 건강은 물론 삶의 질과도 직결되는 문제다. 인간의 신체 동작에서 허리가 전혀 개입되지 않는 것을 찾기 어려워서다. 한 번 요통이 발생하면 눕기, 팔 돌리기 등 극히 일부 동작을 제외한 신체 전 동작에 지장을 겪는다는 뜻이다.문제는 요통을 겪을 확률이 전 인구의 약 80%로 매우 높다는 점이다. 사실상 누구나 일생에 한 번쯤은 요통을 겪게 된다는 뜻이다. 갑작스런 요통이 발생했을 때의 대처법 3가지를 알아본다. ▲ 휴식의학적으로 4주 이내에 호전되는 요통은 ‘급성 요통’으로 분류된다. 대다수 요통은 급성기에서 자연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나·독감과 혼동하기 쉬운 ‘사르코이드증’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292781</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292781</guid>
      <pubDate>2024-06-11T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사르코이드증(Sarcoidosis)은 원인 불명의 전신 염증 질환이다. 주로 폐·림프절·피부·눈 등 다양한 장기를 침범하는 질환이다. 대부분은 무증상이지만 무증상이 아닌 경우 가장 많이 침범하는 부위는 폐다. 따라서 기침·호흡곤란·흉통 등 호흡기 증상이 흔하다. 폐 이외에도 림프절 침범으로 폐 주변이나 종격동(폐와 심장 등 주요 장기가 모인 부위)의 림프절 종대(커짐)가 특징이다. 피부를 침범하면 홍반성 결절, 출혈반, 색소 침착 등 다양한 병변이 나타날 수 있다. 눈을 침범하면 질환(앞포도막염)을 일으키며 전신 증상으로 발열, 피</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기만해도 땀나는 요즘…‘수분보충’에 도움되는 과일·채소는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293202</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293202</guid>
      <pubDate>2024-06-12T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이른 무더위가 닥치면서 길거리에서 땀을 훔쳐내는 시민들도 늘고 있다. 정부 및 지방자치단체들은 이미 무더위 쉼터 등 폭염 대책 마련에 여념이 없는 모양새다. 해마다 폭염 때문에 목숨을 잃는 사람들이 나오기 때문이다.폭염 대비에서 가장 중요한 건 역시 충분한 수분보충이다. 문제는 맛 등을 이유로 물을 마시길 싫어하는 이들이 생각보다 많다는 점이다. 수분보충에 도움을 줄 수 있는 과채 3가지를 알아본다. ▲ 오이약 96%가 수분으로 이루어진 오이는 일각에선 ‘씹어먹는 물’이라고까지 불린다. 많은 등산객들이 물 대신 오이를 챙겨 먹는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘테라·루나’ 권도형 측, 6조원대 벌금 납부한다…美당국과 합의</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293449</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293449</guid>
      <pubDate>2024-06-13T09:03:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가상화폐 ‘테라·루나’ 폭락 사태와 관련해 발행사인 테라폼랩스와 권도형씨가 미국 증권거래위원회(SEC)와 44억7000만 달러(약 6조1000억원) 규모의 환수금 및 벌금 납부에 합의한 것으로 드러났다.12일(현지 시각) 로이터·블룸버그통신에 따르면, SEC는 테라폼랩스와 권씨를 상대로 제기한 민사소송에서 양측 법률 대리인이 벌금 등 부과 액수와 관련해 이같이 합의했다며 재판부의 승인을 요청했다. 이날은 합의 관련 서류를 법원에 제출해야 하는 시한이었다.최종 합의 액수는 당초 SEC에서 책정한 환수금과 벌금 등 52억6000만 달러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 성추문에 이어…“성차별·괴롭힘 조장” 소송 당해</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293450</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293450</guid>
      <pubDate>2024-06-13T09:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 우주기업 스페이스X의 일론 머스크 최고경영자(CEO)를 상대로 전 직원들이 직장 내 성차별과 괴롭힘을 주장하며 소송을 냈다.로이터·블룸버그 통신은 12일(현지 시각) 스페이스X에서 근무하다 해고된 여성 4명과 남성 4명이 사내에서 성적 차별과 괴롭힘을 당했다고 주장하며 머스크와 스페이스X에 손해 배상을 청구하는 소송을 캘리포니아주(州) 법원에 제기했다고 보도했다.이들은 머스크의 평소 언행이 사내에 “만연한 성차별 문화”를 조장했다고 지적했다. 그러면서 머스크가 당시 트위터(현재 엑스·X)에 올린 성적인 사진과 음담패설, 성기에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안보리, 北인권회의 개최…의장국 한국, 관련 회의 첫 주재</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293464</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293464</guid>
      <pubDate>2024-06-13T10:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유엔 안전보장이사회(안보리)는 북한 인권 문제를 의제로 한 공식 회의를 12일(현지 시각) 열고 북한의 인권 상황 악화를 강도 높게 규탄했다.이번 달 의장국인 한국을 대표하는 황준국 주유엔대사 주재로 열린 이날 안보리 회의에서 한·미·일을 포함한 대다수 이사국은 북한이 핵개발 프로그램을 추진하며 주민의 고통을 가중하고 있다며 이같이 밝혔다.안보리 차원의 북한 인권 회의 개최는 지난해 8월 이후 10개월 만이다. 한국이 안보리에서 북한 인권 회의를 주재하는 것은 이번이 처음이다. 이 회의는 지난 2014~2017년 매년 개최됐으나 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, ‘美 턱밑’ 쿠바에 무장한 군함 보내…미사일 타격 훈련 실시</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293472</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293472</guid>
      <pubDate>2024-06-13T10:45:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>러시아 군함이 쿠바 아바나 항에 ‘비공식’ 입항했다.12일(현지 시각) 러시아 국방부에 따르면, 이날 아바나에 도착한 러시아 군함은 북방함대 소속 고르시코프 제독 호위함과 카잔 핵추진 잠수함, 카신 유조선, 니콜라이 치코 구조 예인선 등 4척이다.로이터 통신은 러시아 군이 17일까지 쿠바에 머물려 쿠바 혁명군(군대 명칭)과 함께 미사일을 활용한 600km 거리 타격 등을 훈련한다고 보도했다.러시아 국방부는 고르시코프 호위함과 카잔 잠수함이 쿠바에 도착하기 몇 시간 전 고정밀 무기 사용 훈련을 완료했다고 밝혔다. 그러면서 이 훈련은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“英 국민, 정치 신뢰도 역대 최저…브렉시트 불만”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293478</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293478</guid>
      <pubDate>2024-06-13T10:51:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>총선을 3주 앞두고 영국 국민들의 정부와 정치에 대한 신뢰도가 역대 가장 최저치인 것으로 드러났다.12일(현지 시각) 영국 국가사회연구소(NatCen)의 연례 조사인 ‘영국 사회태도 조사’ 보고서에 따르면, “어느 당 정부든지 국가가 당면한 과제에 완전히 집중한다는 신뢰가 거의 없다”는 응답자가 45%에 달했다.이는 1983년 시작된 이 조사에서 같은 질문의 종전 최고인 2009년의 40%보다 높은 응답률이다.어느 당 소속이든 정치인이 궁지에 몰렸을 때 진실을 말할 것이라는 신뢰가 거의 없다는 응답도 58%로 역대 조사 중 최고치를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도심 이미지 바꾸는 오피스텔 디자인”...몬트레아 한남</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293563</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293563</guid>
      <pubDate>2024-06-13T17:19:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도심 속 건물 디자인은 단순히 공간을 제공하는 것을 넘어 사용자에게 자긍심을 주고, 도심에서 경관을 연출하는 중요한 역할을 한다. 몬트레아 한남 오피스텔은 이러한 개념을 실현하며, 기존과는 다른 모습으로 도심의 이미지를 만들고 있다.서울 용산구에 위치한 몬트레아 한남은 디벨로퍼 엠디엠플러스가 선보인 하이엔드 오피스텔이다. 지하 7층부터 지상 12층 규모로 조성된 이 오피스텔은 고액 자산가와 셀러브리티를 겨냥한 고급 상품으로, 계획 초기부터 건물의 내외부 디자인에 각별히 신경을 썼다.몬트레아 한남은 기존의 획일적인 커튼월 디자인을 넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 해가 무섭게 주름지는 얼굴…‘동안’ 지키는 세안법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293582</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293582</guid>
      <pubDate>2024-06-14T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나이가 중년에 가까워지면서 피부 관리의 중요성을 절감하는 이들이 많다. 세월의 흔적이 얼굴 피부에 고스란히 드러나서다. 나이가 들수록 화장품 구입 등 피부 관리 목적의 지출이 늘어나는 이유다.피부 관리의 시작은 제대로 된 세안이다. 문제는 잘못된 세안 습관 때문에 되려 피부 건강을 해치는 이들이 많다는 점이다. 맑은 피부를 유지하는데 도움이 되는 세안 수칙 3가지를 알아본다. ▲ 손 씻기외출 직후 세안을 하는 경우, 얼굴에 물을 끼얹기 전에 손부터 닦는 게 좋다. 손에 묻어있는 각종 오염물질이 얼굴 피부에 악영향을 미칠 수 있어서다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 신진우·김시철 두 판사 이야기</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 ‘여의도 대통령’이라는 별명이 붙은 이재명 민주당 대표를 졸지에 ‘제3자 뇌물죄 피고인’으로 추락시킨 수원지방법원 신진우 부장판사(49)의 ‘이화영 재판’은 사람들에게 오랫동안 잊힌 가치를 상기시켰다. 공교롭게도 같은 시점에 최태원 SK 회장에게 재산 1조3000억원을 노소영씨에게 떼어주라고 판결했던 서울고등법원 김시철 부장판사(59)의 이혼 재판도 비슷한 생각을 떠올리게 했다. 거짓은 통하지 않고 자유엔 책임이 따른다는 인간사의 보편적 도덕률이다.이런 가치는 하루하루가 바쁜 한국인의 일상생활에서 중요하게 다뤄지지 않아 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 품은 애플, 5개월 만에 시총 1위 복귀</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293610</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293610</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:56:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘AI 전략’을 발표한 애플이 5개월 만에 시가총액 1위(종가 기준) 자리에 복귀했다.13일(현지 시각) 뉴욕 증시에서 애플 주가는 전날보다 0.55% 오른 214.24달러(약 29만5000원)에 거래를 마쳤다. 시총도 3조2850억 달러(약 4523조원)로 불어나며 마이크로소프트(MS)를 근소한 차이로 제치고 1위 자리에 올랐다. 종가 기준으로 지난 1월 이후 5개월 만에 시총 1위를 탈환한 것이다. 전날에는 장중에 1위로 올라섰지만, 종가에서는 MS에 다시 밀렸다.MS 주가는 이날 0.12% 오르며 3조2810억 달러(약 451</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오픈AI, 前 국가안보국장 영입…이사회·최고경영진 강화</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293620</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293620</guid>
      <pubDate>2024-06-14T10:41:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오픈AI가 미국 국가안보국(NSA) 국장을 지낸 퇴역 장군 폴 M. 나카소네를 이사회 멤버로 영입했다.오픈AI는 13일(현지 시각) 블로그에 “나카소네의 통찰력은 오픈AI가 사이버 보안 위협을 신속하게 탐지하고 대응함으로써 어떻게 AI를 이용해 사이버 보안을 강화할 수 있는지를 더 잘 이해하려는 노력에도 기여할 것”이라고 밝혔다.나카소네는 1986년부터 군생활을 시작했다. 2018년 5월부터 지난 2월까지 NSA 국장이자 미 사이버사령부의 책임자였다. 나카소네는 “오픈AI의 사명에 대한 헌신은 공공 서비스에 대한 내 가치 및 경험과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA “이란, 우라늄 농축시설 확장”…美, 대응 경고</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293637</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293637</guid>
      <pubDate>2024-06-14T11:38:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국제원자력기구(IAEA)는 이란이 최근 우라늄 농축시설을 확장했다고 밝혔다.13일(현지 시각) 로이터 통신에 따르면, IAEA는 보고서에서 이란이 포르도 지하 핵시설에 우라늄 농축을 위한 원심분리기를 추가 설치했다고 전했다. 보고서에는 이란이 지난 9~10일 원심분리기 추가 설치 계획을 IAEA에 통보해왔다는 내용이 담겼다. 추가 규모는 원심분리기 174개이다. 일부는 설치가 이미 마무리됐다.미국은 이란의 원심분리기 추가 설치 계획에 대해 이날 매슈 밀러 국무부 대변인 명의의 성명에서 “이란이 이들 계획을 시행하면 우리는 그에 맞춰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 올 여름 SLBM 실험하나…“잠수함 활동 이례적 증가”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293685</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293685</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:58:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한에서 올 여름 내에 잠수함 발사 탄도미사일(SLBM) 추가 시험 발사 가능성이 있다는 전망이 나왔다.13일(현지 시각) 미국 전략국제문제연구소(CSIS)의 북한 전문 사이트 ‘분단을 넘어’에 따르면, 최근 5주간 북한 신포 조선소에서 ‘김군옥영웅함’과 8·24 영웅함(실험용 탄도미사일 발사 잠수함·SSBA), 미사일 잠수 시험 바지선 활동이 이례적으로 증가했다.‘분단을 넘어’는 “이 3척의 함정은 북한의 탄도미사일 잠수함 및 SLBM, 잠수함 발사 순항미사일(SLCM) 개발 프로그램의 핵심”이라면서 “이 같은 활동은 올 여름 안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “시진핑, 러시아에 무기 안 판다고 약속”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293696</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293696</guid>
      <pubDate>2024-06-14T15:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 시진핑 중국 국가주석이 러시아에 무기를 판매하지 않을 것이라고 말했다고 13일(현지 시각) 밝혔다.로이터·AFP 통신 등은 젤렌스키 대통령이 이날 이탈리아에서 열린 주요 7개국(G7) 정상회의에서 조 바이든 미국 대통령과 공동 기자회견을 열고 이같이 말했다고 보도했다.젤렌스키 대통령은 시 주석과 전화로 “확실한 대화를 나눴다”면서 “그는 러시아에 어떠한 무기도 팔지 않을 것이라고 말했다”고 알렸다.그러면서 “그가 내게 약속했기 때문에 우리는 그가 존경할만한 사람인지 아닌지 보게 될 것”이라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름 임박해 급히 찾은 헬스장…‘운동한 티’ 바로 나는 신체 부위는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293722</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293722</guid>
      <pubDate>2024-06-15T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>외모 관리가 여성만의 전유물이란 말도 이제 옛말이 됐다. 남성들에게도 외모 관리가 일종의 경쟁력 제고 수단으로 인식되고 있어서다. 더구나 최근 때이른 무더위가 닥치면서 급히 헬스장을 찾는 남녀들이 늘었다. 얇아진 옷 사이로 너무 마르거나 너무 통통한 신체 부위가 노출되는 게 신경쓰여서다. 이럴 땐 운동 효과가 비교적 빨리 나타나는 근육에 운동 시간을 집중하는 게 좋은 전략일 수 있다. 운동 효과가 빨리, 크게 나타나는 신체 부위 3군데를 알아본다.▲ 등다수의 등 근육 운동은 어깨, 흉부 등 상체를 반듯이 편 자세로 실시한다. 이 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>판 키우는 시진핑의 우주몽…中 전용 우주정거장 발판 삼아 달 기지 건설 나선다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293355</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293355</guid>
      <pubDate>2024-06-15T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6월4일 중국 언론은 달을 떠난 창어(嫦娥) 6호의 소식을 보도했다. 2일 달 뒷면 남극-에이킨 분지에 착륙한 창어 6호가 토양·암석 등 샘플을 채취해 지구로 귀환 중이라는 소식이었다. 창어는 2007년부터 시작된 중국의 달 탐사 프로젝트로 2013년 12월에 창어 3호가 달 표면에 처음 착륙했다. 하지만 착륙 지점은 미국·러시아 등이 성공했던 달 앞면으로 인류사의 이정표는 아니었다. 하지만 중국은 2018년 12월에 발사한 창어 4호를 이듬해 1월 달 뒷면에 인류 최초로 착륙시켰다.창어 4호는 달의 지질 구조와 물의 존재 여부를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>G7 정상들 “러시아의 핵 기술 북한으로 이전될 가능성 깊이 우려”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293733</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293733</guid>
      <pubDate>2024-06-15T11:16:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주요 7개국(G7) 정상들이 14일 저녁(현지 시각) 북한과 러시아 간 군사 협력 증가를 강력히 규탄했다. G7 정상들은 이날 이탈리아 풀리아에서 열린 정상회의 폐막을 하루 앞두고 발표한 공동성명을 통해 “우리는 유엔 안보리 결의를 정면으로 위반하는 북한의 탄도미사일 수출과 러시아의 조달 그리고 우크라이나를 상대로 한 러시아의 이러한 미사일 사용 등 북한과 러시아 간 군사 협력 증가를 가능한 가장 강력한 용어로 규탄한다”고 밝혔다. 정상들은 “우리는 관련 유엔 안보리 결의에 위배되는 핵 또는 탄도미사일 관련 기술이 북한으로 이전될</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선거운동 9개월간 매주 1명씩 사망…‘정치 살인’ 판치는 멕시코의 비극</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293568</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293568</guid>
      <pubDate>2024-06-15T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인구가 1억3000만 명으로 중남미 최대의 스페인어 사용 국가인 멕시코가 200년 헌정 사상 최대 정치 드라마를 연출했다. 6월2일 치른 대선·총선·지방선거에서 첫 여성 대통령 당선자가 나왔기 때문이다. 집권 좌파 국가재생운동(모레나)의 클라우디아 샤인바움 후보가 59.76%를 득표해 27.45%를 얻은 우파 야당연합의 소치틀 갈베스 후보를 눌렀다. 갈베스 후보도 여성이라 누가 이겨도 여성 대통령이 나올 수밖에 없었다. 멕시코는 전통적으로 남성우월주의와 여성에 대한 폭력과 차별이 만연한 마치스모(마초이즘)의 나라라는 일부 평가가 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내면에서 탐험한 중세 유럽과 현대 서울의 인물산수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293341</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293341</guid>
      <pubDate>2024-06-16T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>브루노(Bruno) 작가는 선과 선을 연결하는 오토매틱 법을 구사한다. 캔버스든 벽화 작업이든 동일하다. 시작법(詩作法)의 무의식적인 자동기술법과 유사하다. 기본 구도를 잡은 후 하나의 형태(모양) 또는 캐릭터에서 시작해 새로운 캐릭터와 형태를 계속 이어가며 그린다. 브루노 작가의 작품은 직관에 기댄 의식의 흐름으로 내면의 상상과 외부(대상)를 접목해 수많은 도시와 사람들의 이야기들이 세밀하게 펼쳐진다.브루노는 형상들을 단순화해 화면 속에 마치 물이 흐르듯 조형적이면서 율동감 있게 배치한다. 화폭 안의 대상 상호 간에는 리듬이 작용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>훈련병 얼차려 사망 원인으로 추정되는 ‘횡문근융해증’이란? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293333</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293333</guid>
      <pubDate>2024-06-16T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 육군 훈련병이 군기훈련(얼차려)을 받다가 쓰러져 사망한 사례로 횡문근융해증에 대한 관심이 크다. 횡문근융해증은 골격근육의 급격한 파괴로 인해 근육 세포 내용물이 혈액 내로 방출되는 증후군이다. 주된 증상은 근육통, 근력 약화, 콜라색 소변(소변색 변화는 횡문근융해증의 3대 징후지만 10% 미만에서 나타남)이다. 근육이 파열되면 압통이나 부종 등이 발생할 수 있고 전신 증상으로 발열·권태감·구역·구토 등이 동반된다. 동반될 수 있는 징후나 합병증으로 전해질 이상(고칼륨혈증·고인산혈증·저칼슘혈증·고요산혈증), 저혈량, 대사성 산증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빛과 그림자 혼재된 OTT 학원물, 여전히 매력적인가?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293223</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293223</guid>
      <pubDate>2024-06-16T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느새 OTT 학원물은 드라마의 한 흐름처럼 자리한 느낌이다. 최근 넷플릭스에서 공개한 《하이라키》 역시 학원물이다. 그런데 OTT 학원물은 그간 지상파 등에서 해왔던 그것과는 사뭇 색깔이 다르다. 사회 비판적 메시지가 강하지만, 자극과 수위도 높은 편이다. 넷플릭스 《하이라키》, 글로벌 인기몰이 전용 서킷에서 스포츠카로 경주하고, 그들만의 은밀하고 화려한 파티를 벌인다. 심지어 학생이 선생님보다 더 위에 군림한다. 학생들 사이에서는 아예 넥타이 색깔로 신분이 나뉜다. 0.01%의 상위 그룹은 평범한 학생들과는 아예 동석하지 않는다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 韓 증시 거래 절반이 ‘단타’…코스닥 ‘당일매매’ 역대 최고</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293758</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293758</guid>
      <pubDate>2024-06-17T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 국내 주식시장 거래 절반 정도가 매수한 주식을 당일에 바로 되파는 단타매매인 &apos;데이트레이딩&apos;(당일매매)였던 것으로 분석됐다.17일 한국거래소에 따르면, 올해 초부터 이달 13일까지 유가증권시장(코스피)과 코스닥 시장의 데이트레이딩 거래량은 총 1020억9774만 주로, 전체 거래량(1752억3760만 주)의 58%를 차지했다.같은 기간 데이트레이딩 거래대금은 총 1111조원1139억원으로, 전체 거래대금(2302조5862억원)의 48%를 나타냈다. 데이트레이딩 비중(거래대금 기준)은 코스닥이 코스피보다 눈에 띄게 높았다. 올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현대차, 인도 업는다”…IPO 기대감에 ‘신고가’ 터치</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293763</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293763</guid>
      <pubDate>2024-06-17T10:14:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대차가 인도법인의 기업공개(IPO) 신청 소식에 장 초반 강세를 보이고 있다.17일 오전 9시40분 현재 현대차는 전일 대비 1만원(3.73%) 오른 27만8000원에 거래 중이다. 장중 한 때에는 6.34% 상승한 28만5000원까지 올라, 기존 52주 최고가(28만1000원)를 경신했다. 이날 현대차는 인도 현지법인인 현대차인도가 인도증권시장에 상장하기 위해 인도 증권거래위원회(SEBI)에 IPO 관련 서류를 제출했다고 공시했다. 현대차가 보유한 인도법인 주식 8억1200만 주 중 17.5%를 시장에 공개 매각하는 방식이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스웨덴 싱크탱크 “北보유 핵탄두 50기로 증가…90기 조립 가능”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293768</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293768</guid>
      <pubDate>2024-06-17T10:28:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 보유한 핵탄두 수가 지난해보다 20기 증가했으며 조립 가능한 핵탄두 수는 90기에 달한다는 추산치가 나왔다.스웨덴 싱크탱크 스톡홀름국제평화연구소(SIPRI)는 16일(현지 시각) 공개한 2024년도 연감(SIPRI Yearbook)에서 북한이 올해 1월 기준 “약 50기의 핵탄두를 조립했으며 총 90기의 핵탄두에 도달할 수 있는 충분한 핵분열 물질을 보유하고 있는 것으로 추정한다”고 밝혔다.SIPRI는 북한이 보유한 작전 가능한 핵무기 수에 대한 추정치가 “한국(2018년)과 미국(2020년)이 최근 공개한 정보 평가에서 언</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비급여 항목’ 증가에 4세대 실손 손해율 134%로 급등</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293765</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293765</guid>
      <pubDate>2024-06-17T10:34:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 1∼5월 실손보험금 지급액이 전년 대비 10% 넘게 증가한 가운데, 비급여 자기부담금을 높인 4세대 실손보험마저 손해율이 급등해 올해 1분기 130%를 넘긴 것으로 나타났다. 17일 보험업계에 따르면, 삼성화재·현대해상·KB손해보험·DB손해보험·메리츠화재 등 5개 손해보험사에서 취합한 올해 1분기 실손보험 손해율은 128.0%로 집계됐다. 이는 작년 동기(126.3%) 대비 1.7% 상승한 것이다. 손해율이 100%가 넘는다는 것은 그만큼 적자가 나고 있다는 의미다. 손해율 급등의 주범으로는 의료기관이 가격을 임의로 설정하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 전세사기 피해자 102명으로 또 늘어…총 피해액 536억</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293769</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293769</guid>
      <pubDate>2024-06-17T10:44:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>450억원대의 전세사기 혐의로 재판을 받고 있는 이른바 ‘건축왕’이 80억원대 전세사기 혐의로 추가 기소됐다.17일 인천지검 형사5부(조은수 부장검사)는 사기 등 혐의로 남아무개씨 등 일당 29명을 추가로 기소했다고 밝혔다.남씨 등은 인천에서 빌라나 소형 아파트 세입자 102명으로부터 전세 보증금 83억원을 가로챈 혐의를 받는다.먼저 기소된 전세사기 피해액 453억원(563채)까지 합하면 총 피해액은 536억원(665채)에 이른다.또한 이들 일당은 금융기관에서 부동산 담보대출금 1억5000만원을 받아 가로챈 혐의도 추가됐다.검찰은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빌게이츠 “차세대 원자력 발전소 건설에 수조원 더 투자”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293776</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293776</guid>
      <pubDate>2024-06-17T11:11:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>마이크로소프트(MS) 창업자 빌 게이츠가 차세대 원자력 발전소 건설 사업에 수조원을 투자한다고 밝혔다.블룸버그에 따르면, 게이츠는 16일(현지 시각) 미 CBS의 《페이스 더 네이션》에 출연해 자신이 설립한 기업 테라파워가 지난 주 미 와이오밍주에서 미국 내 첫 차세대 소형모듈원자로(SMR) 건설에 착수한 사실을 전하면서 “나는 10억 달러(약 1조3900억원)를 투입했고, 수십억 달러를 더 집어넣을 것”이라고 말했다.블룸버그 억만장자 지수를 기준으로 세계 6번째 거부인 게이츠는 민간 부문에서 탄소 연료를 쓰지 않는 안전하고 풍부한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 이재명 ‘애완견’ 발언 맹폭…“쓰레기” “역대급 망언”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293774</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293774</guid>
      <pubDate>2024-06-17T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 더불어민주당 대표가 언론을 ‘검찰의 애완견’으로 빗대어 비난해 논란이 된 가운데, 당내 친(親)이재명계 의원들이 이를 두둔하며 파장을 더욱 키우고 있다. 이에 국민의힘 지도부와 차기 당권 주자들은 일제히 “쓰레기” “희대의 망언”라며 이 대표와 친명계를 맹폭했다.이 대표는 지난 14일 서울중앙지법에서 열린 공직선거법 위반 혐의 재판에 출석하기 전 기자들에게 “진실 보도는커녕, 마치 ‘검찰의 애완견’처럼 주는 정보를 받아서 열심히 왜곡 조작하고 있지 않느냐”고 언론을 비판했다.발언 수위를 두고 논란이 커지자 강성 친명인 양문석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “與, 오로지 용산법만 따르겠다는 미몽에서 깨어나야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293779</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293779</guid>
      <pubDate>2024-06-17T11:30:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 더불어민주당 대표는 17일 “국민의힘은 헌법도 국회법도 무시하면서 오로지 용산법만 따르겠다는 미몽에서 깨어나야 한다”고 밝혔다.이 대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의에서 “집권여당이 국민 손으로 뽑은 대한민국 국회를 부정하고 있다”며 “명색이 집권당인데 총선 민심을 거부하는 것도 모자라 독선과 불통을 더 강화하고 있다”고 말했다. 이어 그는 “국민의힘 지도부가 정부 부처에 국회 업무보고를 거부하란 지침을 내려보냈단 이야기가 있다”며 “여당 의원총회에 기획재정부 차관이 참석하기도 했다. 뿐만 아니라 급조한 국민의힘 자체 특</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경찰, ‘얼차려 사망’ 중대장 변호인 행세…물타기 중단하라”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293780</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293780</guid>
      <pubDate>2024-06-17T11:31:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>군기훈련(얼차려) 도중 쓰러져 사망한 육군12사단 훈련병 사건과 관련해 경찰이 피의자인 중대장 측 입장을 해명해주고 있다는 비판이 제기됐다. 군인권센터는 17일 입장문을 통해 사건 관련 경찰 수사와 설명에 의문을 표하며 &quot;경찰이 물타기를 자행하고 있다&quot;고 직격했다. 센터는 지난 12일 훈련병이 쓰러진 후 응급 후송될 당시 가해자로 조사를 받아야 할 중대장이 동행했고, 중대장이 군의관부터 병원 의료진을 접촉하는 과정에서 가혹행위와 관련한 상황이 축소 전달됐을 가능성이 있다고 발표했다. 센터 측은 &quot;그런데 경찰은 &apos;중대장이 후송에 동행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘50도 폭염’ 속 메카 성지순례…최소 14명 사망, 17명 실종</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293784</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293784</guid>
      <pubDate>2024-06-17T11:46:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이슬람 최고 성지인 사우디아라비아 메카와 메디나 정기 성지순례(하지) 도중 요르단 시민 최소 14명이 사망했다.16일(현지 시각) 요르단 국영 뉴스 통신사인 페트라(PETRA)에 따르면, 요르단 외무부 영사국은 성명을 내고 하지 도중 14명의 자국민이 사망했으며, 17명이 실종됐다고 밝혔다.영사 국장인 수피안 쿠다흐 대사는 “사망자의 시신 매장 또는 운구 문제를 사우디 당국과 협조에 가능한 빨리 처리할 예정”이라며 “실종자 수색 관련 후속 조처가 진행되고 있다”고 전했다.사망·실종 경위는 구체적으로 공개되지는 않았으며, 당국이 수색</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잇몸병 주범 ‘치태’ 방조범은 ‘구강 노쇠’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293459</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293459</guid>
      <pubDate>2024-06-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>잇몸에서 피가 나면 십중팔구 치주질환(잇몸병)이다. 즉시 치과를 찾아 치료하라는 신호로 여길 필요가 있다. 생활하는 데 불편하지 않다고 방치하면 치아가 흔들리거나 빠질 정도로 악화할 수 있으며, 심하면 전신 건강까지 위협받게 된다. 잇몸 출혈 외에도 잇몸 통증, 고름, 치아 사이 벌어짐으로 인한 음식물 끼임, 잇몸이 내려앉아 치아가 길어 보이는 증상, 심한 입냄새, 치아 흔들림 등이 치주질환의 전형적인 증상이다.바람에도 치아가 흔들린다며 풍치라고도 했던 치주질환은 치아를 지탱하는 조직(잇몸·인대·뼈)에 염증이 생기는 병이다. 이 치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환자단체 “비응급 환자는 피해 겪어도 되나”…서울대병원 휴진 규탄</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293777</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293777</guid>
      <pubDate>2024-06-17T13:20:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울대병원 교수들이 17일부터 집단휴진에 들어간 가운데 환자단체가 “의정 대립 속에서 왜 환자들이 피해를 봐야 하나”라며 휴진 철회를 촉구했다.17일 한국환자단체연합회(환단연)는 서울대의대 교수들의 집단 휴진 돌입과 관련해 “서울의대-서울대병원 비상대책위원회(서울의대 비대위)가 목적 달성을 위해 무기한 전체 휴진이라는 선택을 꼭 했어야 하는지 이해하기 어렵다”며 이같이 비판했다.환단연은 “정부를 압박하는 도구가 환자의 불안과 피해라면 그 어떤 이유도 정당화될 수 없다”고 강조했다.이어 “전공의 9000여 명이 4개월 이상 의료현장을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한동훈 명예훼손’ 유시민, 벌금 500만원 확정</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293787</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293787</guid>
      <pubDate>2024-06-17T13:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘노무현재단 계좌추적’ 발언을 해 한동훈 전 법무부 장관의 명예를 훼손한 혐의로 재판에 넘겨진 유시민 전 노무현재단 이사장이 벌금형을 확정 받았다.17일 대법원3부(주심 노정희 대법관)는 라디오에 의한 명예훼손 혐의로 기소된 유 전 이사장의 상고심에서 벌금 500만원을 선고한 원심을 확정했다.대법원은 “원심 판단에 라디오에 의한 명예훼손죄의 성립 등에 관한 법리를 오해한 잘못이 없다”고 밝혔다.앞서 유 전 이사장은 2019년 12월 유튜브 채널 《알릴레오》에서 “모종의 밝힐 수 없는 경로를 통해서, 서울중앙지검으로 추측되는데 노무현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황우여 “정부, 이자·원금 상환 유예 등 서민 이자 문제 검토해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293781</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293781</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:05:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>황우여 국민의힘 비상대책위원장은 17일 “서민 이자 문제에 대해 정부가 적극적으로 검토해 달라”고 밝혔다.황 위원장은 이날 서울 여의도 중앙당사에서 열린 비상대책위원회 회의에서 1분기 말 자영업자의 은행 대출 연체율이 0.54%로 12년 만에 최고치를 기록한 것 등을 언급하며 “(고금리는) 자금 여력이 없는 중소기업을 사지로 내몰아 어떤 가정은 이혼 위기에 처하고 어떤 사람들은 극단적 선택을 강요받는다”고 말했다. 이어 그는 “고금리 상황에서 이자를 일부 유예해 나중에 이자율이 내리면 그때 갚도록 하거나 원금·이자를 한꺼번에 갚을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “민주, 이재명 방탄 위해 사법부 무력화…정상적 판단력 잃은 듯”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293786</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293786</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:06:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추경호 국민의힘 원내대표는 17일 이재명 더불어민주당 대표에 대한 대북송금 기소 등을 두고 검찰과 법원을 향해 공세 수위를 높이고 있는 민주당을 겨냥해 “사법부를 무력화시키고 있다”고 비판했다.추 원내대표는 이날 여의도 당사에서 열린 비상대책위원회 회의에서 이 대표가 자신의 측근인 이화영 전 경기도 부지사에 9년6개월형 선고가 내려진 것을 두고 “희대의 조작 사건”이라고 한 점을 언급하며 이같이 말했다.그는 “이 대표 발언을 옹호하기 위해 친명계 의원들이 나서고 이재명 방탄을 위해 민주당 법사위가 나서고 있다”며 “대장동, 선거법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘푸틴 방북’ 계기…“러·북, ‘유사시 자동 군사 개입’ 합의 가능성”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293790</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293790</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:08:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 방북을 계기로 러시아와 북한이 ‘유사시 자동 군사 개입’에 유사한 수준의 군사 협력을 맺을 가능성이 있는 것으로 드러났다.우리 정보 당국과 안보 당국은 17일 최근 푸틴 대통령의 방북을 앞두고 이 같은 동향을 파악했다고 밝혔다. 정보당국 관계자는 “북·러 간 협력이 과거 1961년 방식에 근접한 방식이 될 가능성도 있다”고 말했다. 이는 북한이 전쟁 상태에 처하면 러시아가 즉각 군사 개입에 나서게 될 수 있다는 것을 뜻한다.북한과 소련은 지난 1961년 유사시 자동 군사 개입 조항을 포함한 ‘조·소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박찬대 “우원식, 오늘이라도 본회의 열어 원 구성 마무리 해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293792</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293792</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:09:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박찬대 더불어민주당 원내대표는 17일 우원식 국회의장을 향해 “오늘이라도 본회의를 열어 원 구성을 마무리해달라”고 요청했다.박 원내대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의에서 “22대 국회는 법을 준수하는 국회를 만들겠다는 국회의장 의지에도 불구하고 국민의힘은 여전히 원 구성에 나서지 않고 무노동과 불법을 고집하고 있다”며 “정식 상임위는 거부하면서 무슨 무슨 특위라는 이름의 짝퉁 상임위를 만들어 국회를 무시하고 있는데 강력한 유감을 표명한다”고 말했다.이어 그는 “집권여당이 산적한 민생 현안을 외면하고, 짝퉁 상임위를 붙잡는 모습이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日자민당 지지율 19%로 역대 최저…“정권 빼앗겼을 때보다 낮아”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293795</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293795</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:11:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘비자금 스캔들’로 타격을 받은 일본 집권 자민당의 지지율이 2009년 민주당에 정권을 넘겨줬을 때보다도 낮은 수준으로 떨어진 것으로 조사됐다.17일 아사히신문은 1012명(유효 응답자 기준)을 상대로 한 전화 설문 조사(지난 15~16일 실시) 결과, 자민당 지지율은 19%라고 밝혔다. 이는 5월 조사치보다 5%포인트(p)나 떨어진 수치다.이는 이 신문이 현행 무작위 전화 방식(RDD) 지지율 조사를 2001년 4월 개시한 이래 자민당 지지율로는 가장 낮은 수준이다. 2009년 자민당이 민주당에 정권을 빼앗긴 아소 다로 전 총리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론인 출신 노종면, 李 ‘언론 애완견’ 논란에 “애완견 아님 입증하길”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293798</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293798</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:14:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>노종면 더불어민주당 원내대변인은 17일 이재명 민주당 대표의 ‘언론은 검찰의 애완견’ 발언에 대해 “언론의 의문에 답을 찾아 애완견이 아님을 입증하길 바란다”고 밝혔다.노 원내대변인은 이날 자신의 페이스북을 통해 “애완견이냐 아니냐는 결국 기사로 평가된다”며 “이 대표가 나열한 논거를 이렇게 하나씩 검증해 보라. 그럼 비로소 토론이란 것이 가능해질 테니”라고 말했다.노 원내대변인은 이 대표가 언론을 검찰의 애완견으로 규정하며 근거로 삼았던 이른바 ‘안부수(아태평화교류협회 회장) 판결’과 관련 “안부수 판결에 대한 한국일보 기사는 ’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 “檢, ‘민간인 사찰’ 조직적 범죄 근절…압수수색 특례법 추진”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293801</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293801</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조국혁신당이 검찰의 전자정보 불법 수집, 복제, 별건수사 활용을 금지하는 내용의 ‘전자정보 압수수색 특례법’ 제정을 추진한다. 검찰이 압수수색 영장 범위를 벗어난 전자정보를 수집하고 복제·보관하는 관행을 근절한다는 취지다.직접 대표 발의할 예정인 조 대표는 이날 ‘압수된 인권, 복제되는 삶’을 주제로 국회 의원회관에서 열린 토론회에서 “최근 검찰의 현대판 캐비닛이라 불리는 ‘디지털 수사망(D-NET)’의 불법 수사행위가 확인됐다”며 “전자정보의 불법적 수집과 증거채택은 무소불위 검찰 권력을 만들어내는 핵심 중 하나”라고 꼬집었다.그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 지지층 과반 “차기 대표는 한동훈”…‘8대2’ 벽 부딪친 유승민</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293821</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:20:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 차기 당대표 선호도 조사에서 유승민 전 의원과 한동훈 전 비상대책위원장이 오차범위 내에서 접전 승부를 보이고 있다는 여론조사가 17일 발표됐다. 실제 당 대표 선출에 크게 반영되는 당심, 즉 국민의힘 지지층에선 한 전 위원장이 다른 후보들을 크게 앞지르는 것으로 나타났다.뉴스1이 한국갤럽에 의뢰해 지난 14~15일 전국 만 18세 이상 1008명을 대상으로 국민의힘 차기 대표 선호도를 물은 결과, 응답자의 29%가 유승민 전 의원을 꼽았다. 오차범위 내지만 한동훈 전 위원장은 27%로 집계됐다. 오차범위 내지만 유 전 의원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정숙 여사 ‘인도방문 의혹’ 수사 급물살 타나…검사 추가 투입</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293822</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293822</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>검찰이 문재인 전 대통령 부인 김정숙 여사의 &apos;인도 출장&apos; 의혹을 정조준하며 본격적인 수사에 착수했다. 17일 법조계에 따르면, 서울중앙지검 형사2부(조아라 부장검사)는 오는 19일 이종배 국민의힘 서울시의원을 고발인 신분으로 불러 조사할 방침이다. 이 시의원이 지난해 12월 김정숙 여사를 고발한 지 6개월 만으로, 재배당 직후 곧바로 고발인 조사에 나선 것이다. 검찰은 당초 형사1부(김승호 부장검사)에 배당됐던 김 여사 관련 사건을 최근 형사2부로 재배당했다. 형사1부가 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품가방 수수 사건을 수사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 쿠팡 멤버십 눈속임·판촉비 전가 등 조사 중</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293778</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293778</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 쿠팡이 &apos;PB 부당 우대&apos; 의혹으로 공정거래위원회로부터 과징금 1400억원과 법인 고발이라는 제재를 받은 가운데, 쿠팡의 멤버십 중도해지 방해와 가격 인상 다크패턴, 판촉비용 전가와 &apos;갑질&apos; 등 하도급법·유통업법 위반 의혹 등에 대한 동시다발적 조사가 진행 중인 것으로 알려졌다.17일 업계에 따르면, 지난달 공정위는 온라인 쇼핑 플랫폼의 &apos;멤버십 계약 중도 해지 방해&apos; 의혹과 관련해 쿠팡과 네이버, 마켓컬리 본사 등을 현장 조사했다. 계약 중도 해지는 신청 즉시 계약이 해지돼 이용이 종료되며 소비자가 결제한 서비스 이용권 금액</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡이 이마트 ‘노브랜드’ 거론한 이유…공정위 ‘형평성&apos; 공격하나</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293783</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293783</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공정거래위원회(공정위)가 최근 ‘PB 상품 우대’를 이유로 쿠팡에 1400억원의 ‘역대급’ 과징금을 부과한 가운데, 쿠팡이 이번 조치에 불복하겠다는 강경한 입장을 고수하고 있다. 미국 증권거래위원회(SEC)에도 제재 사실을 공시하며 법적 다툼을 예고한 데 이어, PB 상품이 유통업체의 ‘차별화 전략’이라는 입장을 다시 한번 강조하고 나섰다. 다른 유통 플랫폼과의 ‘형평성’을 거론하면서 공정위와의 ‘강대강’ 대치를 이어가는 모양새다.쿠팡 “PB 상품은 모든 유통업체 전략”쿠팡은 17일 “모든 온·오프라인 유통업체는 가성비 높은 PB</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원 측 “재산분할 관련 명백한 오류 발견” 상고 뜻 밝혀</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293819</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293819</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:36:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최태원 SK그룹 회장 측이 17일 “이혼 소송 항소심 재판 결과에 영향을 미친 주식가치 산정에 치명적인 오류가 발견됐다”며 대법원에 상고하겠다는 입장을 내놨다. 최 회장 측은 노소영 아트센터나비 관장의 내조 기여가 과다하게 계산됐다는 주장이다. 경영권과 관련해서도 “적대적 인수합병이 되지 않게 예방은 해야 하지만, 그런 일이 생겨도 충분히 막을 역량이 존재한다고 본다”고 자신감을 드러냈다.최 회장의 법률 대리인과 SK그룹 이형희 SK수펙스추구협의회 커뮤니케이션 위원장은 이날 오전 서울 종로구 SK서린사옥에서 최 회장과 노소영 아트센</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분양가 하락 전환?…이유 봤더니 통계상 표본 문제</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293789</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293789</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고공행진을 이어가던 전국 민간 아파트 분양가가 1년 3개월 만에 하락했다. 서울 분양가도 전월 대비 0.54% 떨어졌다.17일 주택도시보증공사(HUG)가 발표한 &apos;5월 말 기준 민간 아파트 분양가격 동향&apos;에 따르면, 전국 민간아파트의 최근 1년간 ㎡당 평균 분양가(공급면적 기준)는 557만4000원으로 전월 대비 1.92% 하락했다. 민간아파트 분양가가 전월보다 내린 것은 지난해 2월 이후 처음이다.권역별로 보면 서울은 1170만6000원으로 전월 대비 0.54% 하락했으며, 수도권은 785만6000원으로 0.43% 내렸다. 5대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, ‘이재명-위증자백男 대화파일 공개’ 與에 “야당 대표 향한 음해”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293803</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293803</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:43:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당은 17일 박정훈 국민의힘 의원이 이재명 대표(당시 경기도지사)와 김병량 전 성남시장 수행비서 김진성씨와의 대화 내용이 담긴 음성 자료를 공개하고 ‘명백한 위증교사’라고 주장한 데 대해 “야당 대표를 향한 음해”라고 비난했다.이해식 민주당 수석대변인은 이날 서면브리핑에서 음성 자료를 공개한 박 의원을 향해 “국회에 처음 입성한 초선 의원의 정치가 검찰의 나팔수 역할이어서는 안 된다”며 이같이 지적했다.박 의원은 이날 국회에서 기자회견을 열어 이 대표가 2018년 12월께 김씨와 통화한 내용을 녹음한 파일을 재생했다. 해당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공·아시아나 합병, 美 승인만 남아…화물 매각으로 마무리 수순</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293805</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293805</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한항공과 아시아나항공의 합병이 초읽기에 들어왔다. 사실상 미국의 합병 승인 절차만 남게 된 것이다. 각국 경쟁당국이 요구한 조건 중 하나인 아시아나항공의 화물사업 매각이 마무리 수순에 들어가면서다.대한항공은 17일 이사회를 열고 국내 유일 화물 운송 전문 항공사인 에어인천을 아시아나항공 화물사업 매각 우선협상대상자로 선정했다. 에어인천은 2012년 설립된 에어인천은 국내 최초이자 유일한 화물 운송 전문 항공사다.본입찰에는 에어인천, 에어프레미아, 이스타항공이 참여했다. 다음 달 중 대한항공이 에어인천과 화물사업 매각 기본합의서를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안철수, 당대표 경선 불출마 선언…“당권투쟁은 제 정치적 소명 아냐”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293831</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293831</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:51:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>차기 당권 주자로 거론되던 안철수 국민의힘 의원이 17일 당 대표 선거 불출마 의사를 밝혔다.안 의원은 이날 자신의 페이스북에 “전당대회보다는 대한민국을 위해 더 시급한 과제들에 집중하겠다”며 “눈앞의 정치 쟁투, 당권투쟁, 권력의 사유화는 저 안철수의 정치적 소명이 아니다”라고 적었다.그는 이어 “강한 자들과 나쁜 자들이 이기는 나쁜 세상을 끝내는 게 제 소명”이라며 “세계의 메가트렌드와 대한민국이라는 숲과 나무를 동시에 보면서, 대한민국의 시대 과제와 국가 의제들, 그리고 민생현안의 정책 대안과 해결책에 집중하겠다”고 했다.안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, 거듭 이재명 비판 “저는 피해자지만…李 언론관 위험”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293832</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293832</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:55:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한동훈 전 국민의힘 비상대책위원장이 자신의 명예를 훼손한 혐의로 기소된 유시민 전 노무현재단 이사장의 벌금형이 17일 확정되자 “저는 비록 가짜뉴스들의 피해자이지만 더불어민주당이 추진하는 언론재갈법 등으로 언론을 ‘애완견’처럼 협박하려는 시도에는 단호히 반대한다”는 입장을 밝혔다. 유 전 이사장과 이재명 민주당 대표, 이 대표를 엄호하는 민주당 의원들을 두루 겨냥한 발언으로 읽힌다.한 전 위원장은 이날 자신의 SNS에 “오늘 유죄가 확정된 유시민씨 가짜뉴스 범죄를 비롯해 제가 당해온 가짜뉴스 피해는 청담동 술자리 가짜뉴스 등을 비롯</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[반론보도] 〈‘태블릿 PC 조작설’ 변희재, 명예훼손 혐의 기소〉와 관련</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293838</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293838</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>본 매체는 지난 5월 31일자 사회면에 &lt;&apos;국정농단 태블릿PC 조작설&apos; 변희재, 허위사실 유포 혐의로 재판행&gt;이라는 제목으로, 민간인 국정농단 사건의 핵심 증거 ‘최순실 태블릿’의 이동통신 가입 계약서가 조작됐다는 의혹을 제기한 변희재 미디어워치 대표이사가 SK텔레콤에 대해 허위사실을 유포한 명예훼손 혐의로 형사재판에 넘겨졌다고 보도했습니다.이에 변희재 대표는 “SK텔레콤에 의한 ‘최순실 태블릿’의 계약서 조작 사실은 관련 소송들에서의 각종 사실조회 결과와 필적 감정 등을 통해 뒷받침되고 있다”면서 “이를 토대로 현재 고위공직자범죄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대선 미리보기?’…여야의 ‘어대한’ ‘어대명’ 손익계산서</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293829</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293829</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 박스권에 갇힌 여야 지지율을 반등시킬 카드로 꼽히는 ‘빅 이벤트’ 전당대회를 두고 한동훈 전 국민의힘 비상대책위원장과 이재명 더불어민주당 대표에게 관심이 집중되고 있다. 22대 총선의 데자뷔(기시감)인 셈이다. 전당대회의 ‘어대한·어대명(어차피 대표는 한동훈·이재명)’ 기류를 놓고 양당에선 흥행 전망에 대한 기대와 우려가 동시에 나오는 분위기다.일단 각 당에선 팬덤을 가진 소위 ‘셀럽’ 대권 주자들을 내세워 당원들을 결집시키고 여야 지지율을 반전시킬 것으로 기대하는 분위기다. 반면 결과 예측이 쉬워지면서 전당대회 자체 흥행은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PB에 힘주는 GS리테일…8년 만에 ‘유어스’ 얼굴 바꿨다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293818</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293818</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>GS리테일이 대표 자체브랜드(PB)를 새 단장하면서 라이프스타일 플랫폼으로 도약하겠다는 목표를 밝혔다. 통합 PB 브랜드인 유어스의 브랜드 가치를 전달하고, 차별화된 PB 상품을 선보인다는 계획이다.GS리테일은 17일 대표 PB 유어스의 새로운 브랜드 아이덴티티(BI·brand identity)를 공개했다. ‘함께 더 재미있는 유어스’라는 새로운 슬로건 아래 브랜드 체계를 다시 재정립하고, 정체성을 강화한다는 방침이다. 유어스의 BI 리뉴얼은 8년 만에 이뤄진 것이다.2016년 3월 론칭한 유어스는 GS리테일이 ‘함박웃음’ 이후 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의사들도 집단휴진에 쓴소리…“환자 등 떠미는 의사, 대책 없는 정부”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293796</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293796</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:18:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울대병원 교수들의 무기한 집단휴진이 시작된 가운데 일부 의사단체가 “의대 교수들의 진료 중단은 벼랑 끝에 놓인 환자들의 등을 떠미는 행위”라고 비판했다. 4개월째 지속된 의료공백에 대해서는 정부의 무대책을 지적했다. 인도주의실천의사협의회(인의협)는 17일 성명을 내고 “일부 의대 교수들이 정부와 전공의 간 중재자 역할을 포기하고 의사 증원 반대 투쟁에 앞장서는 현 상황에 심각한 우려를 표하며 이에 반대함을 분명히 한다”며 이같이 밝혔다. 이어 “시민들이 의대 교수들에게 바라는 것은 전공의 지키기나 진료 중단이 아니”라면서 “심각한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 아파트서 50대 남성 추락…80대 주민 덮쳐 함께 사망</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293800</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293800</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:19:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부산의 한 아파트에서 추락한 50대 남성이 80대 남성을 덮쳐 두 사람 모두 사망하는 사건이 발생했다.17일 부산사상경찰서 등에 따르면, 지난 15일 오전 7시쯤 부산 사상구의 모 아파트 입구 근처에서 50대 남성 A씨가 추락해 80대 남성 B씨를 덮쳤다.당시 A씨는 현장에서 사망했다. 중상을 입고 병원으로 이송된 B씨 또한 사고 하루만인 16일 숨을 거뒀다.A씨는 평소 지병 등으로 어려움을 겪어왔던 것으로 전해진다. 다만 현장에서 유서로 보이는 문서는 발견되지 않았다. 경찰은 목격자 등을 상대로 사고 경위를 조사했으나, 가해자 A</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국내 주택 수명, 美·英의 절반 못미쳐…리모델링 활성화해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293817</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293817</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국과 미국 등 주요국에 비해 짧은 국내 공동주택의 평균 수명을 늘리기 위해서는 리모델링을 활성화할 필요가 있다는 주장이 나왔다.한국건설산업연구원은 17일 발간한 &apos;주택 리모델링 시장의 현황과 정책과제&apos; 보고서를 통해 이러한 의견을 밝히면서 주택 리모델링에 대한 다양한 지원이 필요하다고 피력했다.보고서에 따르면, 국내 멸실 주택의 평균 수명은 통상 약 30년으로 미국(55년)과 영국(77년)의 2분의 1∼3분의 1 수준에 그치고 있다. 국내 주택의 수명이 짧은 이유는 적절한 유지·보수·개수와 같은 리모델링을 하지 않아 건물 노후화가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남도, ‘분산에너지 수도’로 도약 선언…&quot;한전 보다 싼 전력공급이 관건&quot;</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293811</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293811</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:20:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국 최고 재생에너지 잠재량을 보유한 전남도가 분산에너지활성화특별법(이하 분산법) 시행을 계기로 대한민국 에너지산업 지도를 바꾸는 ‘분산에너지 중심도시’로 도약하겠다고 선언했다. 전남의 산업 특성을 바탕으로 첨단 비즈니스 모델의 실증 작업이 역동적으로 이뤄지는, 명실상부한 ‘글로벌 에너지 수도’로 발돋움하겠다는 게 전남도의 비전이다. 전기 사용량이 많은 데이터센터와 RE100달성을 필요로 하는 첨단 기업들을 유치해 지방소멸을 막고 미래 지역경제 성장 동력을 확보하겠다는 구상이다. 이에 전남도는 도내 6개 시·군을 ‘분산에너지 특화지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오산24시] 오산천 맨발 걷기대회 2000여 시민 참여 성황</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293812</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293812</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:21:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 오산시는 지난 15일 오산천 일원에서 2000여명의 시민이 참여한 가운데 &apos;2024 오!산뜻한 오산천 맨발 걷기대회&apos;를 성황리에 개최했다고 17일 밝혔다.이번 걷기대회는 경기도체육진흥공모사업으로 오산시 체육회와 오산시청이 함께 시민들의 건강 증진과 화합을 도모하기 위해 마련했다.걷기대회 참가자들에게 간식을 제공하고 오산시 사회단체 홍보 행사, 종목단체의 우수엘리트 선수들의 식전 공연, 경품추첨 등이 이어지면서 시민들에게 즐거움을 선사했다.이권재 시장은 축사를 통해 “오산천이 시민들의 휴식처로 자리 잡을 수 있도록 경관을 조성하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의사 총궐기대회’ D-1…경찰 “불법행위 있을시 엄중 조치”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293820</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293820</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:23:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한의사협회(의협)가 오는 18일 하루 전면휴진을 추진하는 가운데 경찰은 보건당국의 고발이 있을시 즉시 수사에 착수할 방침이라고 밝혔다.조지호 서울경찰청장은 17일 정례 기자간담회서 “보건당국이 현장 실사할 때 요청이 오면 협조해 도와주는 역할을 하겠다”면서 “보건복지부가 관련 법률에 따라 고발하면 경찰이 수사를 맡도록 할 것”이라고 밝혔다.조 청장은 오는 18일 오후 2시로 예정된 ‘전국 의사 총궐기대회’와 관련해선 “신고 집회에 대해선 얼마든지 보장하겠지만, 신고 범위를 일탈하거나 다른 불법행위가 있을 때는 법에 따라 엄중하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의사 총궐기대회’ D-1…경찰 “불법행위 있을시 엄중 조치”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293820</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293820</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:23:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한의사협회(의협)가 오는 18일 하루 전면휴진을 추진하는 가운데 경찰은 보건당국의 고발이 있을시 즉시 수사에 착수할 방침이라고 밝혔다.조지호 서울경찰청장은 17일 정례 기자간담회서 “보건당국이 현장 실사할 때 요청이 오면 협조해 도와주는 역할을 하겠다”면서 “보건복지부가 관련 법률에 따라 고발하면 경찰이 수사를 맡도록 할 것”이라고 밝혔다.조 청장은 오는 18일 오후 2시로 예정된 ‘전국 의사 총궐기대회’와 관련해선 “신고 집회에 대해선 얼마든지 보장하겠지만, 신고 범위를 일탈하거나 다른 불법행위가 있을 때는 법에 따라 엄중하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경기24시] 화성 제부마리나, 클럽하우스·선박수리소 등 조성</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293823</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293823</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:24:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 화성시 제부마리나에 클럽하우스, 선박수리소 등 기능시설이 내년 말까지 들어설 전망이다.경기도는 화성시 제부마리나 기능시설 건립을 위한 공사를 17일부터 시작한다고 밝혔다. 마리나는 유람, 여가용으로 이용하는 선박을 보관하고 승선, 하선하는 시설이다.화성시 서신면에 위치한 제부마리나는 도내 가장 큰 규모의 마리나다. 해상 및 육상에 총 300여 석의 선박을 정박할 수 있는 계류시설을 갖추고 있다.제부마리나는 그간 이용객 및 방문객을 위한 편의시설이 부족해 여러 불편 민원이 제기돼왔다. 또 마리나 관리사무실은 컨테이너를 활용하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘대장동 허위 인터뷰 의혹’ 김만배∙신학림 구속영장 청구</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293824</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293824</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:25:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 20대 대선 당시 윤석열 대통령의 명예훼손 보도 의혹을 수사 중인 검찰이 허위 인터뷰 당사자인 화천대유 자산관리 대주주 김만배씨와 신학림 전 언론노조위원장에 대해 구속영장을 청구했다.17일 서울중앙지검 반부패수사1부(이준동 부장검사)는 정보통신망법상 명예훼손, 배임수∙증재, 청탁금지법위반, 범죄수익은닉규제법 위반 및 공갈 혐의로 김씨와 신씨에 대한 구속영장을 청구했다.검찰에 따르면, 김씨는 지난 2021년 9월15일 당시 뉴스타파 전문위원이던 신씨와 ‘윤석열 대통령이 대검찰청 중앙수사부에서 부산저축은행 사건을 수사할 당시 대장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘대장동 허위 인터뷰 의혹’ 김만배∙신학림 구속영장 청구</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293824</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293824</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:25:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 20대 대선 당시 윤석열 대통령의 명예훼손 보도 의혹을 수사 중인 검찰이 허위 인터뷰 당사자인 화천대유 자산관리 대주주 김만배씨와 신학림 전 언론노조위원장에 대해 구속영장을 청구했다.17일 서울중앙지검 반부패수사1부(이준동 부장검사)는 정보통신망법상 명예훼손, 배임수∙증재, 청탁금지법위반, 범죄수익은닉규제법 위반 및 공갈 혐의로 김씨와 신씨에 대한 구속영장을 청구했다.검찰에 따르면, 김씨는 지난 2021년 9월15일 당시 뉴스타파 전문위원이던 신씨와 ‘윤석열 대통령이 대검찰청 중앙수사부에서 부산저축은행 사건을 수사할 당시 대장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[화성24시] 화성 발안만세시장 ‘음식문화특화거리’ 지정</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293830</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293830</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:26:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 서남부권의 3.1독립운동 발원지 중 한 곳인 &apos;발안만세시장&apos;이 음식문화특화거리로 지정됐다.17일 화성시에 따르면 화성시는 전날(16일) 향남읍 발안만세시장에서 &apos;음식문화특화거리 선포식&apos;을 개최했다.음식문화특화거리 조성사업은 2022년부터 골목상권 활성화를 목표로 민관이 협업해 추진 중인 음식문화 정책 사업의 하나로, 문화·역사·음식이 어우러진 화성시만의 특화된 음식 거리 브랜드를 지정해 우수먹거리 인프라 구축을 위해 추진 중인 사업이다.이번 선포식 행사에는 정명근 화성시장, 김경희 화성시의회 의장, 송옥주 국회의원, 시·도의원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주택 수요 느는데 공급 감소…내년부터 집값 폭등 가능성”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293842</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293842</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:26:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 하반기 서울과 수도권에 이어 지방광역시까지 집값이 상승세로 전환할 것이란 전망이 나왔다. 또 주택 기본 수요가 2030년까지 계속 늘어날 것으로 예상되는 가운데, 주택 공급 물량이 계속 감소할 경우 2025∼2026년 집값 폭등 현상이 재현될 수 있다는 가능성이 거론됐다. 주택산업연구원은 17일 서울 여의도 국회 의원회관에서 개최한 &apos;주택시장 전망 및 주택공급 활성화 방안&apos; 세미나에서 올해 전국의 주택 매매 가격이 작년에 비해 1.8% 하락할 것으로 전망했다. 2022년 4.7%, 2023년 3.6% 각각 하락한 데 이어 올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주택 수요 느는데 공급 감소…내년부터 집값 폭등 가능성”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293842</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293842</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:26:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 하반기 서울과 수도권에 이어 지방광역시까지 집값이 상승세로 전환할 것이란 전망이 나왔다. 또 주택 기본 수요가 2030년까지 계속 늘어날 것으로 예상되는 가운데, 주택 공급 물량이 계속 감소할 경우 2025∼2026년 집값 폭등 현상이 재현될 수 있다는 가능성이 거론됐다. 주택산업연구원은 17일 서울 여의도 국회 의원회관에서 개최한 &apos;주택시장 전망 및 주택공급 활성화 방안&apos; 세미나에서 올해 전국의 주택 매매 가격이 작년에 비해 1.8% 하락할 것으로 전망했다. 2022년 4.7%, 2023년 3.6% 각각 하락한 데 이어 올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[당진24시] 당진 왜목마을 해삼양식장서 올해 첫 해삼 2000㎏ 생산</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293828</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293828</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:26:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충남 당진시는 3년여의 노력 끝에 교로어촌계 해삼양식장에서 첫 생산에 성공해 2톤가량(약 4000만원)의 해삼을 생산해 출하했다고 17일 밝혔다.시는 지난 2021년 수산 분야 신성장 동력을 위해 석문면 교로리 지선 5㏊ 해삼양식장을 신규로 만들었다. 교로어촌계는 사업비 1억2000만원을 투자해 3년간 해삼 서식 환경 조성 사업 등을 진행해 해삼 종자 13만 마리를 방류했고 올 6월에는 약 3000만원을 투자해 인공어초 약 1400여 개를 투하할 계획이다.시 관계자는 “앞으로 고부가가치 어자원인 해삼 양식산업을 육성해 수산업에 종사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘명품가방 수수 의혹 종결’ 권익위원장, 공수처에 고발당했다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293840</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293840</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:29:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 시민단체가 김건희 여사의 일명 ‘명품가방 수수 의혹’을 부당하게 종결 처분했다며 유철환 국민권익위원회 위원장을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다.사법정의바로세우기시민행동(사세행)은 17일 정부과천청사 앞 기자회견에서 유 위원장을 직무유기 혐의로 고발한다고 밝혔다. 사세행은 윤석열 대통령 부부 또한 뇌물수수, 청탁금지법 위반, 공직자윤리법 위반 혐의로 함께 공수처에 고발한다고 밝혔다.사세행은 권익위를 향해 “금품 수수 공무원에 대한 서면·대면조사조차 하지 않고 종결 처분하는 이해하기 어려운 결론을 내렸다”면서 “이는 공직사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘명품가방 수수 의혹 종결’ 권익위원장, 공수처에 고발당했다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293840</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293840</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:29:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 시민단체가 김건희 여사의 일명 ‘명품가방 수수 의혹’을 부당하게 종결 처분했다며 유철환 국민권익위원회 위원장을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다.사법정의바로세우기시민행동(사세행)은 17일 정부과천청사 앞 기자회견에서 유 위원장을 직무유기 혐의로 고발한다고 밝혔다. 사세행은 윤석열 대통령 부부 또한 뇌물수수, 청탁금지법 위반, 공직자윤리법 위반 혐의로 함께 공수처에 고발한다고 밝혔다.사세행은 권익위를 향해 “금품 수수 공무원에 대한 서면·대면조사조차 하지 않고 종결 처분하는 이해하기 어려운 결론을 내렸다”면서 “이는 공직사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“숙박·음식점업 등에 최저임금 구분 적용해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293826</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293826</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최저임금의 수용성을 높이려면 숙박업·음식점업과 같이 근로자들에게 최저임금액 미만을 지급하는 비율이 현저히 높은 업종에 한해 최저임금을 구분해 적용할 필요가 있다는 의견이 나왔다.김강식 한국항공대 경영학부 명예교수는 17일 한국경영자총협회(이하 경총)와 중소기업중앙회, 소상공인연합회, 조정훈 국민의힘 의원실이 공동 개최한 &apos;국민이 수용할 수 있는 최저임금은&apos;이란 제목의 토론회에서 이러한 입장을 밝혔다.김 교수는 주제 발표를 통해 &quot;최저임금은 보호해야 할 다수의 취약 근로자를 오히려 최저임금의 보호 영역 밖으로 내몰 정도로 높아졌다&quot;며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안산24시] 안산 대부해솔길 ‘10코스 10色’ 누리세요</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293841</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293841</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 안산시는 대부해솔길의 관광 활성화를 도모하기 위해 트레일러너(산악등반가) 16명을 초청해 현장 팸 투어(사전답사 여행)를 진행했다고 17일 밝혔다.지난 14일부터 15일까지 이틀간 진행된 이번 팸 투어는 안산시의 대표 관광지인 대부해솔길의 산악달리기 코스 개발과 최신 여행 트렌드에 맞는 특색있는 관광지로 도약하기 위해 마련됐다.대부해솔길은 해안선을 따라 대부도를 둘러볼 수 있도록 조성된 산책로로 91㎞에 이르는 총 10개 코스에서 바라보는 대부도의 아름다운 자연경관을 만끽할 수 있다.이번 투어 참가자들은 ▲해송숲과 낙조 전망대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“숙박·음식점업 등에 최저임금 구분 적용해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293826</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293826</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최저임금의 수용성을 높이려면 숙박업·음식점업과 같이 근로자들에게 최저임금액 미만을 지급하는 비율이 현저히 높은 업종에 한해 최저임금을 구분해 적용할 필요가 있다는 의견이 나왔다.김강식 한국항공대 경영학부 명예교수는 17일 한국경영자총협회(이하 경총)와 중소기업중앙회, 소상공인연합회, 조정훈 국민의힘 의원실이 공동 개최한 &apos;국민이 수용할 수 있는 최저임금은&apos;이란 제목의 토론회에서 이러한 입장을 밝혔다.김 교수는 주제 발표를 통해 &quot;최저임금은 보호해야 할 다수의 취약 근로자를 오히려 최저임금의 보호 영역 밖으로 내몰 정도로 높아졌다&quot;며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우원식 “상임위 민주 11개·국힘 7개가 합당…조속히 원 구성 마무리”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293844</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293844</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우원식 국회의장은 17일 “그간의 과정과 국민 눈높이를 종합적으로 살필 때 상임위원장 배분은 제1당 11개, 제2당 7개가 합당하다고 판단한다”고 밝혔다.우 의장은 이날 국회에서 22대 국회 원 구성 관련 기자회견을 열고 “의석수에 따른 상임 위원장 배분이라는 원칙에 부합하고, 무엇보다 국민은 여야가 함께 국회를 운영하는 모습을 바람직하게 여긴다는 점을 무겁게 받아들인 판단”이라며 이같이 말했다. 그러면서 “국회의 원 구성이 국민의 권리를 침해해서는 안 된다”며 “민주당이 18개 상임위원장을 모두 맡는다는 것은 지난 총선에서 국민의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우원식 “상임위 민주 11개·국힘 7개가 합당…조속히 원 구성 마무리”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293844</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293844</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우원식 국회의장은 17일 “그간의 과정과 국민 눈높이를 종합적으로 살필 때 상임위원장 배분은 제1당 11개, 제2당 7개가 합당하다고 판단한다”고 밝혔다.우 의장은 이날 국회에서 22대 국회 원 구성 관련 기자회견을 열고 “의석수에 따른 상임 위원장 배분이라는 원칙에 부합하고, 무엇보다 국민은 여야가 함께 국회를 운영하는 모습을 바람직하게 여긴다는 점을 무겁게 받아들인 판단”이라며 이같이 말했다. 그러면서 “국회의 원 구성이 국민의 권리를 침해해서는 안 된다”며 “민주당이 18개 상임위원장을 모두 맡는다는 것은 지난 총선에서 국민의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍해 후티 반군 도발’에…EU발 해상 수입 운송비, 1년 만에 40% 늘어</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293836</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293836</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽연합(EU)에서 해상으로 수입할 때 지급해야 하는 운송비가 지난달 5% 오르며 넉 달 연속 상승세를 이어갔다.관세청이 17일 발표한 &apos;5월 수출입 운송비용 현황&apos;에 따르면, 지난달 EU에서 해상으로 오는 수입 컨테이너의 2TEU(40피트짜리 표준 컨테이너 1대)당 운송비용은 평균 196만5000원으로 한 달 전보다 5.0% 증가했다.예멘 후티 반군의 공격으로 홍해에서의 운송이 차질을 빚으면서 EU발 해상 운송비는 넉 달째 오름 곡선을 그리고 있다. 1년 전과 비교해보면, EU발 해상 운송비는 37.9% 급증했다. EU 외에 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍해 후티 반군 도발’에…EU발 해상 수입 운송비, 1년 만에 40% 늘어</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293836</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293836</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽연합(EU)에서 해상으로 수입할 때 지급해야 하는 운송비가 지난달 5% 오르며 넉 달 연속 상승세를 이어갔다.관세청이 17일 발표한 &apos;5월 수출입 운송비용 현황&apos;에 따르면, 지난달 EU에서 해상으로 오는 수입 컨테이너의 2TEU(40피트짜리 표준 컨테이너 1대)당 운송비용은 평균 196만5000원으로 한 달 전보다 5.0% 증가했다.예멘 후티 반군의 공격으로 홍해에서의 운송이 차질을 빚으면서 EU발 해상 운송비는 넉 달째 오름 곡선을 그리고 있다. 1년 전과 비교해보면, EU발 해상 운송비는 37.9% 급증했다. EU 외에 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘원 구성 투쟁’ 의총 일시 중단…“민생 현장서 국민 목소리 듣겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293849</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293849</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:35:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘은 지난 10일 더불어민주당의 11개 상임위 구성 강행 직후 ‘투쟁 방향’을 논의하기 위해 매일 열어온 의원총회를 일시 중단하기로 결정했다. 민주당이 강경 입장을 내려놓지 않는 상황에서 뚜렷한 묘안을 찾지 못하는 의총에 대해 회의론이 나오자 사흘가량 휴지기를 갖기로 한 것이다.추경호 원내대표는 17일 의원총회를 마치고 기자들과 만나 “그동안 의총을 통해 많은 분의 의견을 들었기 때문에 이제 그런 것을 기초로 해서 좀 더 내부적으로 심도 있는 그룹별 경청과 논의를 하기로 했다”며 이같이 밝혔다.추 원내대표는 “오늘 같은 의총은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘원 구성 투쟁’ 의총 일시 중단…“민생 현장서 국민 목소리 듣겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293849</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293849</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:35:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘은 지난 10일 더불어민주당의 11개 상임위 구성 강행 직후 ‘투쟁 방향’을 논의하기 위해 매일 열어온 의원총회를 일시 중단하기로 결정했다. 민주당이 강경 입장을 내려놓지 않는 상황에서 뚜렷한 묘안을 찾지 못하는 의총에 대해 회의론이 나오자 사흘가량 휴지기를 갖기로 한 것이다.추경호 원내대표는 17일 의원총회를 마치고 기자들과 만나 “그동안 의총을 통해 많은 분의 의견을 들었기 때문에 이제 그런 것을 기초로 해서 좀 더 내부적으로 심도 있는 그룹별 경청과 논의를 하기로 했다”며 이같이 밝혔다.추 원내대표는 “오늘 같은 의총은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반등’ 시그널에 ‘세제 개편’ 신호탄까지…집값 어디로?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293833</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293833</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부가 종합부동산세(종부세) 폐지와 상속세 완화 추진을 공식화하면서 부동산 업계가 촉각을 곤두세우고 있다. 이미 서울 아파트 매매가나 거래량 면에서 집값 회복의 신호가 감지된 터라, 이번 부동산 세제 개편으로 본격 반등을 기대할 수 있다는 낙관론까지 번지는 모습이다.다만 종부세나 상속세 개편 모두 거대 야당과의 협조가 필수적인 데다, 여권 일각에서도 세수 공백을 이유로 전면 폐지에는 반대하는 분위기가 포착된다. 여기에 다음 달부터 대출 규제의 일종인 ‘스트레스 DSR(총부채원리금상환비율)’도 시행 예정이라, 부동산 시장 반등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반등’ 시그널에 ‘세제 개편’ 신호탄까지…집값 어디로?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293833</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293833</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부가 종합부동산세(종부세) 폐지와 상속세 완화 추진을 공식화하면서 부동산 업계가 촉각을 곤두세우고 있다. 이미 서울 아파트 매매가나 거래량 면에서 집값 회복의 신호가 감지된 터라, 이번 부동산 세제 개편으로 본격 반등을 기대할 수 있다는 낙관론까지 번지는 모습이다.다만 종부세나 상속세 개편 모두 거대 야당과의 협조가 필수적인 데다, 여권 일각에서도 세수 공백을 이유로 전면 폐지에는 반대하는 분위기가 포착된다. 여기에 다음 달부터 대출 규제의 일종인 ‘스트레스 DSR(총부채원리금상환비율)’도 시행 예정이라, 부동산 시장 반등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 한 총리에 “의료계 ‘불법 진료거부’ 비상대책에 만전” 지시</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293856</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293856</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령은 한덕수 국무총리에게 “의료계 불법 진료 거부에 대한 비상 대책에 만전을 기하기 바란다”고 당부했다.윤 대통령은 17일 한 총리와 주례회동에서 이날부터 시작된 서울대 의대 교수들의 집단 휴진과 오는 18일 예고된 대한의사협회(의협)의 무기한 집단 휴진에 대해 이같이 지시했다고 김수경 대통령실 대변인이 전했다.윤 대통령은 중앙아시아 3개국 순방 기간에도 의료계의 집단 휴진 예고를 보고 받고 대책 마련을 지시한 것으로 알려졌다.윤 대통령이 ‘불법 진료 거부’로 간주한 일부 의대 교수들의 무기한 휴진은 서울대병원·분당서울대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 한 총리에 “의료계 ‘불법 진료거부’ 비상대책에 만전” 지시</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293856</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293856</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령은 한덕수 국무총리에게 “의료계 불법 진료 거부에 대한 비상 대책에 만전을 기하기 바란다”고 당부했다.윤 대통령은 17일 한 총리와 주례회동에서 이날부터 시작된 서울대 의대 교수들의 집단 휴진과 오는 18일 예고된 대한의사협회(의협)의 무기한 집단 휴진에 대해 이같이 지시했다고 김수경 대통령실 대변인이 전했다.윤 대통령은 중앙아시아 3개국 순방 기간에도 의료계의 집단 휴진 예고를 보고 받고 대책 마련을 지시한 것으로 알려졌다.윤 대통령이 ‘불법 진료 거부’로 간주한 일부 의대 교수들의 무기한 휴진은 서울대병원·분당서울대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어디까지 올라가는 거예요?”…’K-푸드‘ 신고가 행렬</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293855</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293855</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:10:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘K-푸드’의 글로벌 인기를 타고 식품 업종의 신고가 행진이 이어지고 있다.17일 삼양식품은 전 거래일 대비 3만9000원(6.03%) 오른 68만6000원에 장을 마감했다. 장중에는 7.88% 상승한 69만8000원까지 오르면서 52주 최고가(기존 68만8000원)를 1거래일 만에 경신했다.삼양식품은 국내 첫 라면인 ‘삼양라면’을 만든 식품 기업으로, 최근에는 인기 라면 상품 ‘불닭볶음면’을 필두로 글로벌 시장에서 두각을 나타내고 있다. 이에 삼양식품 주가는 올해 초 23만4500원에서 190% 폭등해 70만원 선에 가까워졌다.사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어디까지 올라가는 거예요?”…’K-푸드‘ 신고가 행렬</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293855</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293855</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:10:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘K-푸드’의 글로벌 인기를 타고 식품 업종의 신고가 행진이 이어지고 있다.17일 삼양식품은 전 거래일 대비 3만9000원(6.03%) 오른 68만6000원에 장을 마감했다. 장중에는 7.88% 상승한 69만8000원까지 오르면서 52주 최고가(기존 68만8000원)를 1거래일 만에 경신했다.삼양식품은 국내 첫 라면인 ‘삼양라면’을 만든 식품 기업으로, 최근에는 인기 라면 상품 ‘불닭볶음면’을 필두로 글로벌 시장에서 두각을 나타내고 있다. 이에 삼양식품 주가는 올해 초 23만4500원에서 190% 폭등해 70만원 선에 가까워졌다.사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ제일제당-하이브 손잡았다…‘BTS 진 전역 기념’ K푸드 출시</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293857</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293857</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>CJ제일제당과 하이브가 손을 잡고 방탄소년단(BTS) 진의 전역을 기념하는 콜라보레이션 제품을 출시한다. 진이 만든 캐릭터를 적용한 한정판 패키지를 통해 비비고의 ‘핵심 전략 상품’을 새롭게 선보인다.CJ제일제당은 캐릭터 ‘우떠’를 적용한 한정판 패키지의 비비고 제품을 선보인다고 17일 밝혔다. 우떠는 BTS 진이 직접 만든 캐릭터로, ‘우주 떠돌이’의 줄임말이다. 이번 한정판 패키지는 우떠가 K푸드의 의미를 찾기 위해 비비고 행성으로 여정을 떠난다는 콘셉트를 담고 있다.특히 이번에 출시되는 한정판 패키지 제품들은 비비고의 핵심 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ제일제당-하이브 손잡았다…‘BTS 진 전역 기념’ K푸드 출시</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293857</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293857</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>CJ제일제당과 하이브가 손을 잡고 방탄소년단(BTS) 진의 전역을 기념하는 콜라보레이션 제품을 출시한다. 진이 만든 캐릭터를 적용한 한정판 패키지를 통해 비비고의 ‘핵심 전략 상품’을 새롭게 선보인다.CJ제일제당은 캐릭터 ‘우떠’를 적용한 한정판 패키지의 비비고 제품을 선보인다고 17일 밝혔다. 우떠는 BTS 진이 직접 만든 캐릭터로, ‘우주 떠돌이’의 줄임말이다. 이번 한정판 패키지는 우떠가 K푸드의 의미를 찾기 위해 비비고 행성으로 여정을 떠난다는 콘셉트를 담고 있다.특히 이번에 출시되는 한정판 패키지 제품들은 비비고의 핵심 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[대전24시] 이광형 KAIST 총장, 몬트리올대 명예박사 받아</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293754</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293754</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:25:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KAIST 이광형 총장이 컴퓨터 과학, 생물학, 나노기술 등을 종합하여 다학제적 접근법을 개척한 공로를 인정받아 캐나다 몬트리올 대학교의 명예박사 학위를 받았다.이번 명예박사 학위는 몬트리올대학교의 부속 대학이자 캐나다 최대의 공학 교육 및 연구기관 중 하나인 폴리테크니크 몬트리올(Polytechnique Montreal)의 추천을 통해 추진됐다.이광형 총장은 그동안 공학 교육과 다학제 연구, 전략 수립, 미래 전략 등 여러 분야에서 국제적인 공로를 인정받아 왔다. 특히, KAIST 출신이 주축을 이루는 대한민국 1세대 벤처 창업가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영천24시] 영천시, 아프리카돼지열병 발생…반경 10㎞ 방역·조사</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293762</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293762</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:26:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경북 영천시는 화남면 양돈농장에서 6월15일 아프리카돼지열병(ASF)이 발생해 긴급 방역 조치에 나섰다. 올해 네번째 발생한 아프리카돼지열병은 최근 5월21일 강원 철원군 확진 후 한달 만이다.17일 영천시에 따르면 지역에서 발생한 돼지열병 의심축 14두를 동물위생시험소에서 정밀검사한 결과 13두가 양성으로 확진됐다. 이에 아프리카돼지열병 중앙사고수습본부는 경북도 초동방역팀을 파견해 대구·경상북도 전체 이동통제 및 일시이동중지 명령을 발동했다.또 발생농장의 전 두수 살처분과 동시에 반경 10km 방역대 내 5개 양돈농가와 위탁농장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[구미24시] 구미시, 전국 최초 ‘일자리 편의점’ 연다…일·가정 양립 기대</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293791</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293791</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경북 구미시는 17일 시청 대강당에서 전국 최초로 &apos;경상북도 일자리 편의점 구미지점&apos; 개소를 위한 업무협약을 체결했다. 협약에는 이철우 경북도지사, 김장호 구미시장, 윤재호 구미상공회의소 회장, 김선중 구미시어린이집연합회장등 관계자들이 참석했다.참석 기관은 협약을 통해 일자리 편의점 사업의 원활한 운영을 위한 상호협력, 기업의 단기 일자리 등록 및 출산‧육아휴직자 발생 시 일자리 연계, 돌봄 연계망 구축 및 돌봄서비스 연계, 사업 운영 활성화를 위한 행‧재정적 지원을 약속했다.일자리 편의점은 출산 및 육아 등의 사유로 경력이 단절된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[밀양24시] 안병구 시장 공약사업 보고회…돌봄, 농업, 예산확보 강조</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293827</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293827</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경남 밀양시는 17일 시청 소회의실에서 안병구 시장과 부서별 간부 공무원들이 참석한 가운데 민선 8기 68개 공약사업에 대한 실천계획 보고회를 개최했다.밀양시는 그 동안 안 시장이 보궐선거 기간에 내걸었던 78개 공약사항에 대해 다각적인 검토와 토론을 거쳐 7개 분야 68개 사업 목록을 확정했다. 5월20일에는 공약사항에 대한 사전검토 보고회를 실시하고 사업의 타당성 확보와 구체적인 추진 방향을 정립했다.시는 이날 담당 부서별로 정책목표와 구체적인 사업 추진 방안, 예상되는 쟁점 등에 대해 보고했다. 또 부서 간 사업의 효율적 추진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 ‘무기한 휴진’ 강행한 서울대병원 교수들…“할 수 있는 데까지 해볼 것”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293848</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293848</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:30:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘무기한 휴진’에 돌입한 서울대학교 의과대학·병원 교수들이 “의료 붕괴가 시작됐지만 정부는 귀를 막고 있다”며 휴진 강행 의사를 재확인했다.서울의대·서울대병원 교수 비상대책위원회(비대위)는 무기한 휴진 첫날인 17일 서울의대 융합관 양윤선홀에 모여 “이미 의료 붕괴가 시작됐는데 정부가 귀를 막고 도대체 말을 들어주지 않는다”면서 “마지막 카드는 전면휴진 밖에 없다”고 밝혔다.이날 방재승 비대위 투쟁위원장은 “교수들이 전공의와 의대생만을 위하는 게 아니다”라면서 “이들이 복귀하지 않으면 한국 의료는 붕괴된다는 것을 확실히 알고 있기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 ‘무기한 휴진’ 강행한 서울대병원 교수들…“할 수 있는 데까지 해볼 것”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293848</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293848</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:30:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘무기한 휴진’에 돌입한 서울대학교 의과대학·병원 교수들이 “의료 붕괴가 시작됐지만 정부는 귀를 막고 있다”며 휴진 강행 의사를 재확인했다.서울의대·서울대병원 교수 비상대책위원회(비대위)는 무기한 휴진 첫날인 17일 서울의대 융합관 양윤선홀에 모여 “이미 의료 붕괴가 시작됐는데 정부가 귀를 막고 도대체 말을 들어주지 않는다”면서 “마지막 카드는 전면휴진 밖에 없다”고 밝혔다.이날 방재승 비대위 투쟁위원장은 “교수들이 전공의와 의대생만을 위하는 게 아니다”라면서 “이들이 복귀하지 않으면 한국 의료는 붕괴된다는 것을 확실히 알고 있기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[용인24시] 용인시박물관 확장…족보자료관도 이전</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293850</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293850</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:31:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 용인시는 시민들이 역사·문화재 관련 자료를 수월하게 이용할 수 있도록 용인시박물관 아카이브실을 확장했다고 17일 밝혔다. 또 족보자료관(처인구 원삼면)을 용인시박물관으로 이전했다.용인시박물관 1층에 있는 아카이브실은 용인의 역사와 행정, 인문자료와 도서의 수집과 보존을 위한 공간이다. 2014년 박물관이 소장한 도록 보고서, 도록, 사전 등 자료 등이 전시돼 있다.박물관 측은 나날이 늘어나는 자료의 보관과 쾌적한 환경을 조성하기 위해 서고를 확충했다.용인시박물관 아카이브실에 소장된 도서와 자료는 총 5861권으로, 열람만 가능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘현금·가전제품’ 챙기고 골프 접대…의사 1000명 ‘불법 리베이트’ 수사</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293863</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:31:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울대병원 소속 교수들의 &apos;무기한 휴진&apos;이 현실화하고 대한의사협회(의협)의 총파업이 하루 앞으로 다가온 가운데 경찰이 &apos;불법 리베이트&apos;를 정조준하고 나섰다. 경찰은 고려제약으로부터 금품과 각종 접대를 받은 의사 1000여 명을 수사선상에 올려둔 것으로 확인됐다. 현직 의사들에 대한 광범위한 소환조사가 불가피 할 방침이다. 17일 조지호 서울경찰청장은 정례 기자간담회에서 고려제약의 불법 리베이트 수사와 관련해 &quot;의사 기준 1000명 이상이 (제약사로부터) 현금을 직접 받거나 가전제품 등 물품 또는 골프 관련 접대를 받은 것으로 확인됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘현금·가전제품’ 챙기고 골프 접대…의사 1000명 ‘불법 리베이트’ 수사</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293863</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:31:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울대병원 소속 교수들의 &apos;무기한 휴진&apos;이 현실화하고 대한의사협회(의협)의 총파업이 하루 앞으로 다가온 가운데 경찰이 &apos;불법 리베이트&apos;를 정조준하고 나섰다. 경찰은 고려제약으로부터 금품과 각종 접대를 받은 의사 1000여 명을 수사선상에 올려둔 것으로 확인됐다. 현직 의사들에 대한 광범위한 소환조사가 불가피 할 방침이다. 17일 조지호 서울경찰청장은 정례 기자간담회에서 고려제약의 불법 리베이트 수사와 관련해 &quot;의사 기준 1000명 이상이 (제약사로부터) 현금을 직접 받거나 가전제품 등 물품 또는 골프 관련 접대를 받은 것으로 확인됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북도, 집단휴진 예고에 ‘긴장’…“도민 불편 최소화할 것”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293851</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293851</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:31:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의료계가 예고한 집단 휴진이 내일(18일)로 다가옴에 따라 전북특별자치도가 의료공백 최소화를 위해 긴장의 끈을 늦추지 않고 있다. 전북특별자치도는 의료계가 예고한 집단 휴진과 총궐기대회를 하루 앞둔 17일 “비상 대책 상황실을 운영해 시·군과 함께 도민의 불편을 최소화하겠다”고 밝혔다. 전북자치도는 지역 의사회와 지속해서 소통, 협력해 상황 종료 시까지 비상 진료체계를 유지한다는 방침이다. 도는 지난 10일 정부 방침에 따라 의료법 제59조1항에 근거해 도내 의료기관 1242곳을 대상으로 집단휴진 예고일인 18일에 ‘진료명령 과 휴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정숙 여사, 배현진 의원 고소…“인도 방문 관련 허위사실 유포로 명예훼손”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293858</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293858</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문재인 전 대통령의 부인 김정숙 여사가 배현진 국민의힘 의원을 고소했다.17일 문 정부 당시 청와대 국정상황실장을 지낸 윤건영 더불어민주당 의원 측은 김 여사가 서울 영등포경찰서에 배 의원에 대한 고소장을 제출했다고 밝혔다.윤 의원 측은 “배 의원이 지속적으로 언론 등을 통해 허위 사실을 유포해 김 여사의 명예를 심각하게 훼손했기 때문”이라며 고소 이유를 전했다.이어 “수사기관의 신속하고 철저한 수사를 기대한다”고 말했다.앞서 배 의원은 김 여사의 2018년 인도 방문을 놓고 ‘6000만원 기내식’, ‘셀프 초청’ 등의 의혹을 제기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정숙 여사, 배현진 의원 고소…“인도 방문 관련 허위사실 유포로 명예훼손”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293858</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293858</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문재인 전 대통령의 부인 김정숙 여사가 배현진 국민의힘 의원을 고소했다.17일 문 정부 당시 청와대 국정상황실장을 지낸 윤건영 더불어민주당 의원 측은 김 여사가 서울 영등포경찰서에 배 의원에 대한 고소장을 제출했다고 밝혔다.윤 의원 측은 “배 의원이 지속적으로 언론 등을 통해 허위 사실을 유포해 김 여사의 명예를 심각하게 훼손했기 때문”이라며 고소 이유를 전했다.이어 “수사기관의 신속하고 철저한 수사를 기대한다”고 말했다.앞서 배 의원은 김 여사의 2018년 인도 방문을 놓고 ‘6000만원 기내식’, ‘셀프 초청’ 등의 의혹을 제기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈, 이재명 ‘애완견’ 발언에 “비판하면 악마인가…민주, 위험한 언론관”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293864</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293864</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:35:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오세훈 서울시장은 17일 언론을 향한 이재명 더불어민주당 대표의 ‘검찰의 애완견’ 발언에 대해 “편들어 주면 수호천사, 비판하면 악마인가”라고 밝혔다.오 시장은 이날 자신의 페이스북에 “최근 이재명 대표가 언론을 향해 검찰의 애완견이라고 한 데 이어, 민주당 초선 의원은 기레기, 발작 등의 폭력적 언어를 쓰며 언론을 공격했다”며 이같이 적었다.그는 “야당 대표 수사에 대한 언론 보도는 국민의 기본적인 알권리를 위해 보장돼야 할 자유”라며, 민주당을 향해 “아무리 모든 것이 이재명 1인에 맞춰져 있는 정당이라지만, 국민의 눈과 귀가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈, 이재명 ‘애완견’ 발언에 “비판하면 악마인가…민주, 위험한 언론관”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293864</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293864</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:35:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오세훈 서울시장은 17일 언론을 향한 이재명 더불어민주당 대표의 ‘검찰의 애완견’ 발언에 대해 “편들어 주면 수호천사, 비판하면 악마인가”라고 밝혔다.오 시장은 이날 자신의 페이스북에 “최근 이재명 대표가 언론을 향해 검찰의 애완견이라고 한 데 이어, 민주당 초선 의원은 기레기, 발작 등의 폭력적 언어를 쓰며 언론을 공격했다”며 이같이 적었다.그는 “야당 대표 수사에 대한 언론 보도는 국민의 기본적인 알권리를 위해 보장돼야 할 자유”라며, 민주당을 향해 “아무리 모든 것이 이재명 1인에 맞춰져 있는 정당이라지만, 국민의 눈과 귀가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정근, ‘돈봉투 의혹’ 송영길 공개 저격…“내게 몽땅 뒤집어 씌워”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293860</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293860</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:36:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이정근 전 더불어민주당 사무부총장이 송영길 소나무당 대표를 공개 저격했다. 이른바 ‘민주당 돈봉투 의혹’의 책임을 이 전 부총장 자신의 개인 일탈로 뒤집어 씌우려 한다는 주장이다.이 전 부총장은 17일 송 대표에게 보낸 서신을 기자들에게 공개하며 “대표님은 ‘검찰 횡포’라며 자신의 결백을 주장하는 논지에 여전히 저를 이용하고 계시다. 기가 막힌 현실”이라고 비판했다.이어 이 전 부총장은 “대표님은 2023년 4월 귀국하며 ‘이정근 개인의 일탈행위’라고 공개발언 하셨다”면서 “무고함과 억울함을 목 터지게 주장하던 저의 진실은 한순간에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정근, ‘돈봉투 의혹’ 송영길 공개 저격…“내게 몽땅 뒤집어 씌워”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293860</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293860</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:36:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이정근 전 더불어민주당 사무부총장이 송영길 소나무당 대표를 공개 저격했다. 이른바 ‘민주당 돈봉투 의혹’의 책임을 이 전 부총장 자신의 개인 일탈로 뒤집어 씌우려 한다는 주장이다.이 전 부총장은 17일 송 대표에게 보낸 서신을 기자들에게 공개하며 “대표님은 ‘검찰 횡포’라며 자신의 결백을 주장하는 논지에 여전히 저를 이용하고 계시다. 기가 막힌 현실”이라고 비판했다.이어 이 전 부총장은 “대표님은 2023년 4월 귀국하며 ‘이정근 개인의 일탈행위’라고 공개발언 하셨다”면서 “무고함과 억울함을 목 터지게 주장하던 저의 진실은 한순간에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기장24시] “스포츠 힐링공간으로” 기장 정관스포츠힐링파크 개장</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293861</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293861</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:36:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부산 기장군 ‘정관스포츠힐링파크’가 개장했다.17일 기장군에 따르면 정관스포츠힐링파크는 지난 16일 개장식을 갖고 시범운영에 들어갔다. 개장식에는 정종복 기장군수를 비롯해 정동만 국회의원 등이 참석했다.테이프 커팅식과 시축 행사 등이 개장식에서 진행됐다. 정관스포츠힐링파크는 3만 3000여㎡ 규모 부지에 기장군이 총사업비 약 266억원을 투입해 조성한 지역 종합체육공원이다.종합운동장(축구장·육상트랙)과 파크골프장(총6홀) 등을 갖추고 있다. 7월까지 시범운영 기간을 거쳐 오는 8월부터 정상운영에 들어갈 예정이다. 기장군은 기장군도시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박세리 저택 경매 배경에 부친의 복잡한 금전관계 있었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293862</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293862</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:43:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>골프선수 출신 박세리씨와 부친 박준철씨가 법적 갈등을 겪고 있는 가운데, 박세리씨의 저택을 비롯한 부동산이 경매에 넘어간 사실이 뒤늦게 알려졌다. 그 배경에는 부동산을 둘러싼 박준철씨의 복잡한 금전관계가 있는 것으로 추정된다.박세리씨 저택은 대전 유성구에 있는 3층짜리 단독주택이다. 공부상 건축면적 276㎡로 박세리씨가 본인 명의로 2019년 신축했다. 2022년 박세리씨가 MBC 예능 《나 혼자 산다》에 나와 소개한 그 집이다. 해당 저택은 차고·사무실 등과 함께 1785㎡ 규모의 대지 위에 지어져 있다. 이 대지와 저택 등 지상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박세리 저택 경매 배경에 부친의 복잡한 금전관계 있었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293862</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293862</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:43:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>골프선수 출신 박세리씨와 부친 박준철씨가 법적 갈등을 겪고 있는 가운데, 박세리씨의 저택을 비롯한 부동산이 경매에 넘어간 사실이 뒤늦게 알려졌다. 그 배경에는 부동산을 둘러싼 박준철씨의 복잡한 금전관계가 있는 것으로 추정된다.박세리씨 저택은 대전 유성구에 있는 3층짜리 단독주택이다. 공부상 건축면적 276㎡로 박세리씨가 본인 명의로 2019년 신축했다. 2022년 박세리씨가 MBC 예능 《나 혼자 산다》에 나와 소개한 그 집이다. 해당 저택은 차고·사무실 등과 함께 1785㎡ 규모의 대지 위에 지어져 있다. 이 대지와 저택 등 지상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ 이어 현대차도 인도 증시에 도전장…14억 시장 노린다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293859</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293859</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대자동차가 인도 증시 상장에 시동을 걸었다. 현대차 인도법인은 지난 15일 인도 증권거래위원회에 기업공개(IPO) 신청서를 제출했다. 최근 들어 한국 기업의 인도 증시 상장 움직임이 빨라지고 있다. 현지 물류기업을 인수한 CJ대한통운은 이미 상장 예비심사를 통과한 상태다. 재계에선 세계 4위의 시가총액을 자랑하는 인도 증시를 발판 삼아 인구 14억 명에 달하는 인도 내수 시장을 공략하겠다는 전략이다.현대차는 17일 공시를 통해 “인도 현지 종속회사(HYUNDAI MOTOR INDIA LIMITED)를 인도증권시장에 상장하기 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ 이어 현대차도 인도 증시에 도전장…14억 시장 노린다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293859</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293859</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대자동차가 인도 증시 상장에 시동을 걸었다. 현대차 인도법인은 지난 15일 인도 증권거래위원회에 기업공개(IPO) 신청서를 제출했다. 최근 들어 한국 기업의 인도 증시 상장 움직임이 빨라지고 있다. 현지 물류기업을 인수한 CJ대한통운은 이미 상장 예비심사를 통과한 상태다. 재계에선 세계 4위의 시가총액을 자랑하는 인도 증시를 발판 삼아 인구 14억 명에 달하는 인도 내수 시장을 공략하겠다는 전략이다.현대차는 17일 공시를 통해 “인도 현지 종속회사(HYUNDAI MOTOR INDIA LIMITED)를 인도증권시장에 상장하기 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나경원, 당원·지지층에 “민주당, 민주주의 근간 흔들어…우리가 강해져야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293871</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293871</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나경원 국민의힘 의원은 17일 “민주당 의회 독재가 우리 민주주의와 헌정 질서의 근간을 흔들고 있다”며 당 구성원과 지지층을 향해 “우리가 더 강해지고, 단단해지고, 결연해져야 한다”고 주문했다.나 의원은 이날 자신의 페이스북에 “오늘도 저는 패스트트랙 재판을 받는다. 의회 민주주의를 지켜내기 위한 몸부림조차 재판받아야 하는 현실이 참담하지만, 그럼에도 그때 우리의 열정과 진심을 기억하기에 버틸 수 있다”며 이같이 적었다.패스트트랙 충돌 사태는 지난 2019년 선거법·공수처법 처리 국면에서 국회 내 물리적 충돌로 자유한국당(국민의힘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나경원, 당원·지지층에 “민주당, 민주주의 근간 흔들어…우리가 강해져야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293871</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293871</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나경원 국민의힘 의원은 17일 “민주당 의회 독재가 우리 민주주의와 헌정 질서의 근간을 흔들고 있다”며 당 구성원과 지지층을 향해 “우리가 더 강해지고, 단단해지고, 결연해져야 한다”고 주문했다.나 의원은 이날 자신의 페이스북에 “오늘도 저는 패스트트랙 재판을 받는다. 의회 민주주의를 지켜내기 위한 몸부림조차 재판받아야 하는 현실이 참담하지만, 그럼에도 그때 우리의 열정과 진심을 기억하기에 버틸 수 있다”며 이같이 적었다.패스트트랙 충돌 사태는 지난 2019년 선거법·공수처법 처리 국면에서 국회 내 물리적 충돌로 자유한국당(국민의힘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류진 한경협 회장, 4대 그룹 회비 미납에 “알아서 낼 것…걱정 안 해”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293874</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293874</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:00:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>류진 한국경제인협회(한경협) 회장이 삼성·SK·현대차·LG 등 국내 4대 기업의 한경협 내 행보와 관련해 “서두르지 않겠다”는 입장을 밝혔다.류 회장은 이날 한경협 경영자문 우수기업으로 꼽힌 충북 청주 소재 벽지·카펫 생산기업 ‘금진’을 찾은 뒤 기자들과 만나 이같이 언급했다.류 회장은 4대 그룹의 회비 미납에 대해 “회장단을 맡은 지 아직 1년도 안 됐으니까, 1년이 되는 시점에서 좋은 결과가 나오지 않을까 한다”고 말했다. 그러면서 “알아서 낼 거다. 전혀 걱정하지 않는다”고 덧붙였다.국정농단 사태 이후 전국경제인연합회(전경련)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류진 한경협 회장, 4대 그룹 회비 미납에 “알아서 낼 것…걱정 안 해”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293874</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293874</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:00:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>류진 한국경제인협회(한경협) 회장이 삼성·SK·현대차·LG 등 국내 4대 기업의 한경협 내 행보와 관련해 “서두르지 않겠다”는 입장을 밝혔다.류 회장은 이날 한경협 경영자문 우수기업으로 꼽힌 충북 청주 소재 벽지·카펫 생산기업 ‘금진’을 찾은 뒤 기자들과 만나 이같이 언급했다.류 회장은 4대 그룹의 회비 미납에 대해 “회장단을 맡은 지 아직 1년도 안 됐으니까, 1년이 되는 시점에서 좋은 결과가 나오지 않을까 한다”고 말했다. 그러면서 “알아서 낼 거다. 전혀 걱정하지 않는다”고 덧붙였다.국정농단 사태 이후 전국경제인연합회(전경련)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘巨野의 자신감’ 혹은 ‘피의자의 불안’? 거칠어진 이재명의 속내는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293877</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“정치는 왜 하며 권력은 왜 갖느냐. 권력 줬더니 보복이나 하고.” (6월12일)“대북송금은 희대의 조작, 언론이 검찰 애완견처럼 왜곡해.” (6월14일)“북한 가겠다고 수십억? 이화영 부지사가 바보거나 정신 나갔나.” (6월17일)이재명 더불어민주당 대표의 ‘입’이 연일 거칠어지는 모양새다. 본인을 둘러싼 ‘사법리스크’에 검찰은 물론 사법부와 언론까지 편향된 잣대를 들이대고 있다 주장하면서다. 민주당 지지층 및 지도부도 이 대표의 주장을 적극 옹호하고 나선 가운데 여권은 ‘막말’과 ‘삼권분립 훼손’이라며 강하게 반발하는 양상이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘巨野의 자신감’ 혹은 ‘피의자의 불안’? 거칠어진 이재명의 속내는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293877</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“정치는 왜 하며 권력은 왜 갖느냐. 권력 줬더니 보복이나 하고.” (6월12일)“대북송금은 희대의 조작, 언론이 검찰 애완견처럼 왜곡해.” (6월14일)“북한 가겠다고 수십억? 이화영 부지사가 바보거나 정신 나갔나.” (6월17일)이재명 더불어민주당 대표의 ‘입’이 연일 거칠어지는 모양새다. 본인을 둘러싼 ‘사법리스크’에 검찰은 물론 사법부와 언론까지 편향된 잣대를 들이대고 있다 주장하면서다. 민주당 지지층 및 지도부도 이 대표의 주장을 적극 옹호하고 나선 가운데 여권은 ‘막말’과 ‘삼권분립 훼손’이라며 강하게 반발하는 양상이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산-경남 ‘행정통합’ 공동합의문 채택…“특별법 제정 추진”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293854</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293854</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:26:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박형준 부산시장과 박완수 경남도지사가 17일 만나 행정통합에 대해 논의했다. 이 자리에서 공동합의문이 채택되면서 행정통합에 속도가 붙을 것이란 전망이 나온다. 다만 지난해 여론조사에서 시도민의 인지도가 높게 나오지 않았는데, 부산시는 정밀한 통합안을 만들겠다고 했다. 부산시에 따르면 이날 부산시청에서 박 시장과 박 지사는 행정통합을 비롯한 지역 공동 현안에 대해 의견을 나눴다. 두 시도는 미래 도약과 상생발전을 위한 ‘부산광역시-경상남도 공동합의문’을 채택했다. 두 시도는 이번 공동합의문을 통해 행정통합 추진 절차와 체계 마련 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차준택 인천 부평구청장, 부평상권 르네상스 사업에 주력</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293846</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293846</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>소상공인들은 지역경제의 허리나 실핏줄에 비유되곤 한다. 그만큼 소상공인들이 지역경제를 이끄는 비중이 크다는 의미다. 하지만, 요즘 소상공인들의 삶은 고단하다. 고금리와 고유가, 고물가에 따른 경기불황을 온몸으로 겪고 있다.인천지역 소상상공인들의 사정도 마찬가지다. 실제로 인천신용보증재단은 2023년에 1082억1700만원(7727건)에 달하는 소규모 개인사업자와 법인사업자의 채무를 대신 갚아줬다. 이는 2022에 309억600만원(2068건)을 대위변제한 것에 비해 3.5배 이상 늘어난 규모다. 빚을 못 갚는 소상공인들이 크게 증가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 번 버려진 환자들…교수들은 ‘메스’ 놓고 ‘펜’ 들었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293853</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293853</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전공의들이 집단 사직한지 4개월 만에 교수들도 끝내 가운을 벗었다. 서울대병원 교수들은 17일 무기한 휴진에 들어갔다. 진료와 수술이 미뤄진 환자들은 치료 ‘골든타임’을 놓칠까 불안에 떨고 있었다.서울대 의대·병원 교수 비상대책위원회(비대위)는 이날부터 응급실, 중환자실 등을 제외한 진료과목의 외래 진료와 정규 수술 등을 중단하겠다고 발표했다.서울대 의대 산하에는 서울대병원·분당서울대병원·보라매병원·서울대병원강남센터 등 4개 병원이 있다. 비대위가 20개 임상과를 대상으로 휴진 참여 여부를 조사한 결과, 전체 교수 967명 중 54</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 번 버려진 환자들…교수들은 ‘메스’ 놓고 ‘펜’ 들었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293853</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293853</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전공의들이 집단 사직한지 4개월 만에 교수들도 끝내 가운을 벗었다. 서울대병원 교수들은 17일 무기한 휴진에 들어갔다. 진료와 수술이 미뤄진 환자들은 치료 ‘골든타임’을 놓칠까 불안에 떨고 있었다.서울대 의대·병원 교수 비상대책위원회(비대위)는 이날부터 응급실, 중환자실 등을 제외한 진료과목의 외래 진료와 정규 수술 등을 중단하겠다고 발표했다.서울대 의대 산하에는 서울대병원·분당서울대병원·보라매병원·서울대병원강남센터 등 4개 병원이 있다. 비대위가 20개 임상과를 대상으로 휴진 참여 여부를 조사한 결과, 전체 교수 967명 중 54</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북도, 하반기 간부 인사 ‘초읽기’…3급 승진·부단체장 누구?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293868</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293868</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:33:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전북특별자치도가 올 하반기 정기인사가 초읽기에 들어간 가운데 국장급을 포함한 시·군 부단체장 등 간부 공무원 승진 인사에 관심이 쏠리고 있다. 특히 이번 인사에서 국장급(3급) 승진 인사요인이 6석이나 돼 도청 하마평이 안팎에서 무성하게 나오고 있다.그러나 일부 직원들의 볼멘소리도 터져 나오고 있다. 5급 행정직 팀장 승진 자리가 당초 예상했던 것보다 적은 데다 6급 행정직 직원들의 승진요인이 전무하기 때문인데 당장 마땅한 해결책도 없어 직원 사기 저하가 우려된다.17일 전북자치도에 따르면 사전 예고에 따른 하반기 승진예정 인원은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인천군·구24시] 부평구, 대형건축물 휴식공간 관리실태 점검</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293865</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293865</guid>
      <pubDate>2024-06-17T17:33:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부평구는 오는 28일까지 대형건축물의 휴식공간에 대한 유지관리 실태를 점검한다고 17일 밝혔다.점검대상은 아이즈빌 아울렛과 e편한세상시티 부평역, 한길안과 신관 등 바닥면적 5000㎡ 이상의 판매시설과 업무시설, 종교시설, 의료시설 등 37곳이다.부평구는 휴식공간에 물건을 쌓아두거나 영업하는 행위, 안내표지판·편의시설 훼손, 출입차단, 무단증축 여부 등을 점검할 예정이다.점검결과 경미한 위반사항은 현장에서 바로 시정하도록 하고, 시설물 훼손이나 보수 등의 정비가 필요한 경우엔 시정명령 등을 통해 관리해 나갈 계획이다.부평구 관계자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개딸의 ‘적’이 늘고 있다…권력 감시일까 무지성 방탄일까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293867</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293867</guid>
      <pubDate>2024-06-17T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘개딸’로 불리는 이재명 더불어민주당 대표 강성 지지자들의 ‘적(敵)’들이 늘어나고 있다. 당내에선 기존 비(非)이재명계 의원들을 넘어 원조 친명 일부까지 견제하는 모습이다. 당밖으론 이 대표의 의혹들을 수사하는 검찰과 최근 이화영 전 경기도 평화부지사에게 중형을 선고한 사법부 때리기에 몰두하고 있다. 친(親)이재명계 의원들은 이에 보조를 맞추거나 이슈를 더욱 키우는 역할을 자처하고 있다. 이들은 이 대표에 반(反)하는 대상들에 강경하게 맞서는 건 곧 기울어진 권력을 바로잡는 일이란 입장이다. 그러나 여당과 야권 일부에선 이 대표를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개딸의 ‘적’이 늘고 있다…권력 감시일까 무지성 방탄일까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293867</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293867</guid>
      <pubDate>2024-06-17T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘개딸’로 불리는 이재명 더불어민주당 대표 강성 지지자들의 ‘적(敵)’들이 늘어나고 있다. 당내에선 기존 비(非)이재명계 의원들을 넘어 원조 친명 일부까지 견제하는 모습이다. 당밖으론 이 대표의 의혹들을 수사하는 검찰과 최근 이화영 전 경기도 평화부지사에게 중형을 선고한 사법부 때리기에 몰두하고 있다. 친(親)이재명계 의원들은 이에 보조를 맞추거나 이슈를 더욱 키우는 역할을 자처하고 있다. 이들은 이 대표에 반(反)하는 대상들에 강경하게 맞서는 건 곧 기울어진 권력을 바로잡는 일이란 입장이다. 그러나 여당과 야권 일부에선 이 대표를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘집단휴진’ 사태에 호소 나선 종교계…“국민 생명을 최우선으로”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293873</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293873</guid>
      <pubDate>2024-06-17T18:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의과대학 증원을 둘러싼 의·정 갈등이 집단휴진 사태로 번진 가운데 각 종교계는 잇따른 호소문으로 휴진 결의 철회와 의·정 양측의 대화를 촉구했다.한국교회총연합은 17일 호소문에서 “의료계의 집단휴진은 어떤 이유로도 국민들이 납득하기 어렵다”면서 “휴진 결의를 속히 철회해달라”고 요청했다.또한 “국민의 생명을 담보로 이런 결정을 내린 것은 최소한의 안전망도 없는 상태로 환자들을 불안으로 내몰고 있는 것”이라면서 “모든 의사결정에 있어 소중한 생명의 가치를 최우선으로 해주시기를 간곡히 호소한다”고 밝혔다.정부를 향해선 “국민들과 의료인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘집단휴진’ 사태에 호소 나선 종교계…“국민 생명을 최우선으로”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293873</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293873</guid>
      <pubDate>2024-06-17T18:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의과대학 증원을 둘러싼 의·정 갈등이 집단휴진 사태로 번진 가운데 각 종교계는 잇따른 호소문으로 휴진 결의 철회와 의·정 양측의 대화를 촉구했다.한국교회총연합은 17일 호소문에서 “의료계의 집단휴진은 어떤 이유로도 국민들이 납득하기 어렵다”면서 “휴진 결의를 속히 철회해달라”고 요청했다.또한 “국민의 생명을 담보로 이런 결정을 내린 것은 최소한의 안전망도 없는 상태로 환자들을 불안으로 내몰고 있는 것”이라면서 “모든 의사결정에 있어 소중한 생명의 가치를 최우선으로 해주시기를 간곡히 호소한다”고 밝혔다.정부를 향해선 “국민들과 의료인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기증받은 시신으로 돈벌이?…정부, 전국 의대에 ‘영리 해부참관’ 중단 요청</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293866</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293866</guid>
      <pubDate>2024-06-17T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 전국 의과대학 등에 영리 목적의 해부 참관 교육을 중단할 것을 요청했다. 유사 논란의 재발을 방지하기 위한 관련 제도 개선도 추진한다.보건복지부는 17일 보도설명자료를 통해 “전국 의대, 치과대학, 한의과대학 등 63개 대학에 시체 해부 및 보존 등에 관한 법률의 목적에 따라 영리 목적 해부 참관 교육을 중단해줄 것을 요구했다”면서 “최근 3년간의 해부 교육 자료를 제출하도록 해 전수조사를 시행할 예정”이라고 밝혔다.이어 “시체 해부 및 보존 등에 관한 법률은 국민 보건 향상과 의학 및 의생명과학의 교육과 연구 발전에 주 목</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기증받은 시신으로 돈벌이?…정부, 전국 의대에 ‘영리 해부참관’ 중단 요청</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293866</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293866</guid>
      <pubDate>2024-06-17T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 전국 의과대학 등에 영리 목적의 해부 참관 교육을 중단할 것을 요청했다. 유사 논란의 재발을 방지하기 위한 관련 제도 개선도 추진한다.보건복지부는 17일 보도설명자료를 통해 “전국 의대, 치과대학, 한의과대학 등 63개 대학에 시체 해부 및 보존 등에 관한 법률의 목적에 따라 영리 목적 해부 참관 교육을 중단해줄 것을 요구했다”면서 “최근 3년간의 해부 교육 자료를 제출하도록 해 전수조사를 시행할 예정”이라고 밝혔다.이어 “시체 해부 및 보존 등에 관한 법률은 국민 보건 향상과 의학 및 의생명과학의 교육과 연구 발전에 주 목</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금은 ‘한동훈’의 시간? 安은 당권경쟁 ‘불참’…나경원·유승민의 선택은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293878</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293878</guid>
      <pubDate>2024-06-17T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘의 차기 전당대회가 7월23일로 확정된 가운데 예비 당권주자들의 출마 여부에 관심이 쏠리고 있다. 유력 주자로 꼽히는 한동훈 전 비상대책위원장은 사실상 출마 결심을 굳히고 조만간 출사표를 던질 예정이다. 반면 지난해 전당대회에서 2등 성적을 받은 안철수 의원은 이번 전당대회 출마 포기를 선언했다. 다른 경쟁자들인 나경원 의원과 유승민 전 의원, 윤상현 의원 등도 곧 입장을 발표할 것으로 보인다.17일 여권에 따르면, 국민의힘 당권 주자들은 오는 23~24일 전당대회 후보 등록기간을 앞두고 연이어 출마 여부를 밝힐 것으로 예상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금은 ‘한동훈’의 시간? 安은 당권경쟁 ‘불참’…나경원·유승민의 선택은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293878</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293878</guid>
      <pubDate>2024-06-17T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘의 차기 전당대회가 7월23일로 확정된 가운데 예비 당권주자들의 출마 여부에 관심이 쏠리고 있다. 유력 주자로 꼽히는 한동훈 전 비상대책위원장은 사실상 출마 결심을 굳히고 조만간 출사표를 던질 예정이다. 반면 지난해 전당대회에서 2등 성적을 받은 안철수 의원은 이번 전당대회 출마 포기를 선언했다. 다른 경쟁자들인 나경원 의원과 유승민 전 의원, 윤상현 의원 등도 곧 입장을 발표할 것으로 보인다.17일 여권에 따르면, 국민의힘 당권 주자들은 오는 23~24일 전당대회 후보 등록기간을 앞두고 연이어 출마 여부를 밝힐 것으로 예상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너무 빨리온 여름 날씨…폭염에서 건강 지키려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293876</guid>
      <pubDate>2024-06-18T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>때이른 무더위가 기승을 부리는 요즘이다. 사실상 한여름 복장으로 집을 나서는 시민들도 대폭 늘었다. 질병관리청 등 관계당국 또한 폭염에 의한 온열질환을 주의해야 한다고 수 차례 강조하고 있다.온열질환이란, 열로 인해 발생하는 급성질환을 총칭하는 표현이다. 열사병·열탈진 등이 대표적이다. 여름철엔 비교적 흔한 질환이지만, 심할 경우 사망에 이를 수 있어 무더위의 기세가 꺾이지 전까진 세심한 주의가 필요하다. 폭염 상황에서 건강을 지키는 방법 3가지를 알아본다. ▲ 주기적 수분 섭취온열질환 예방에서 사실상 가장 중요한 수칙이다. 특히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너무 빨리온 여름 날씨…폭염에서 건강 지키려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293876</guid>
      <pubDate>2024-06-18T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>때이른 무더위가 기승을 부리는 요즘이다. 사실상 한여름 복장으로 집을 나서는 시민들도 대폭 늘었다. 질병관리청 등 관계당국 또한 폭염에 의한 온열질환을 주의해야 한다고 수 차례 강조하고 있다.온열질환이란, 열로 인해 발생하는 급성질환을 총칭하는 표현이다. 열사병·열탈진 등이 대표적이다. 여름철엔 비교적 흔한 질환이지만, 심할 경우 사망에 이를 수 있어 무더위의 기세가 꺾이지 전까진 세심한 주의가 필요하다. 폭염 상황에서 건강을 지키는 방법 3가지를 알아본다. ▲ 주기적 수분 섭취온열질환 예방에서 사실상 가장 중요한 수칙이다. 특히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하림 복귀하는 ‘후계자’ 김준영…편법승계 논란은 현재진행형</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293415</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293415</guid>
      <pubDate>2024-06-18T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김홍국 하림그룹 회장의 장남이자 유력한 후계자인 김준영씨가 이르면 올해 말 그룹 지주사인 하림지주에 복귀할 것으로 보인다. 2021년 하림그룹을 떠난 지 3년여 만이다. 당시는 편법승계와 관련한 공정거래위원회 조사가 막바지이던 시기였다. 경영수업 복귀를 앞둔 준영씨의 최대 과제는 편법승계 논란으로 불거진 부정적 인식을 불식하고 시장으로부터 경영능력을 입증받는 것이다. 그러나 재계의 시각은 그리 낙관적이지 않다. 편법승계 논란이 ‘현재진행형’이라는 이유에서다.1992년생인 준영씨는 2018년 하림지주 경영지원실 과장으로 입사하며 경영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하림 복귀하는 ‘후계자’ 김준영…편법승계 논란은 현재진행형</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293415</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293415</guid>
      <pubDate>2024-06-18T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김홍국 하림그룹 회장의 장남이자 유력한 후계자인 김준영씨가 이르면 올해 말 그룹 지주사인 하림지주에 복귀할 것으로 보인다. 2021년 하림그룹을 떠난 지 3년여 만이다. 당시는 편법승계와 관련한 공정거래위원회 조사가 막바지이던 시기였다. 경영수업 복귀를 앞둔 준영씨의 최대 과제는 편법승계 논란으로 불거진 부정적 인식을 불식하고 시장으로부터 경영능력을 입증받는 것이다. 그러나 재계의 시각은 그리 낙관적이지 않다. 편법승계 논란이 ‘현재진행형’이라는 이유에서다.1992년생인 준영씨는 2018년 하림지주 경영지원실 과장으로 입사하며 경영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>협업일까 투자일까?…‘제4 인뱅’에 백화점도 손 뻗는 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293484</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293484</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제4 인터넷전문은행 설립을 위한 투자자가 늘어나면서 경쟁이 본격화하고 있다. 시중은행과 금융 관련 기업도 적극 참여한 가운데, ‘U뱅크(유뱅크) 컨소시엄’ 설립에 참여한 업체들은 금융업과 관련이 적다는 점이 눈에 띈다. 이들이 인터넷은행 설립에 뛰어든 이유는 무엇일까.6월13일 금융권에 따르면, 현대백화점과 교육기업 대교, 종합부동산개발 회사 MDM플러스가 제4 인터넷전문은행 설립을 추진하는 유뱅크 컨소시엄에 새롭게 투자하기로 결정했다. 이로써 기존 5개사에 더해 총 8개사가 유뱅크 투자에 참여하게 됐다.이들 3개사는 금융업과 연관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원이 혼외관계에 쓴 ‘219억’...중심에 티앤씨재단 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293537</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293537</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘세기의 이혼’이 새로운 국면을 맞았다. 최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터 나비 관장의 이혼소송 2심 재판부가 위자료와 재산분할액을 각각 1심의 20배 수준으로 늘렸다. 가사소송 사상 최대 규모다. 이 같은 결정에 큰 영향을 미친 인물이 있다. 최 회장의 동거인이자 내연녀인 김희영 티앤씨재단 이사장(49)이다.“김희영 이사장과의 관계 유지 등으로 가액 산정 가능 부분만 해도 219억원 이상을 지출하고 가액 산정 불가능한 경제적 이익도 제공했다.” 이혼소송 2심을 담당한 서울고등법원 가사2부(김시철·김옥곤·이동현 부장판사)가 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원이 혼외관계에 쓴 ‘219억’...중심에 티앤씨재단 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293537</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293537</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘세기의 이혼’이 새로운 국면을 맞았다. 최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터 나비 관장의 이혼소송 2심 재판부가 위자료와 재산분할액을 각각 1심의 20배 수준으로 늘렸다. 가사소송 사상 최대 규모다. 이 같은 결정에 큰 영향을 미친 인물이 있다. 최 회장의 동거인이자 내연녀인 김희영 티앤씨재단 이사장(49)이다.“김희영 이사장과의 관계 유지 등으로 가액 산정 가능 부분만 해도 219억원 이상을 지출하고 가액 산정 불가능한 경제적 이익도 제공했다.” 이혼소송 2심을 담당한 서울고등법원 가사2부(김시철·김옥곤·이동현 부장판사)가 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>협업일까 투자일까?…‘제4 인뱅’에 백화점도 손 뻗는 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293484</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293484</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제4 인터넷전문은행 설립을 위한 투자자가 늘어나면서 경쟁이 본격화하고 있다. 시중은행과 금융 관련 기업도 적극 참여한 가운데, ‘U뱅크(유뱅크) 컨소시엄’ 설립에 참여한 업체들은 금융업과 관련이 적다는 점이 눈에 띈다. 이들이 인터넷은행 설립에 뛰어든 이유는 무엇일까.6월13일 금융권에 따르면, 현대백화점과 교육기업 대교, 종합부동산개발 회사 MDM플러스가 제4 인터넷전문은행 설립을 추진하는 유뱅크 컨소시엄에 새롭게 투자하기로 결정했다. 이로써 기존 5개사에 더해 총 8개사가 유뱅크 투자에 참여하게 됐다.이들 3개사는 금융업과 연관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴, 18~19일 24년만 북한 방문</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293882</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293882</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:58:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 18~19일 북한을 전격 방문한다. 이번 방북으로 푸틴 대통령은 김정은 북한 국무위원장과 포괄적 전략 동반자 협정에 서명하는 등 북·러 관계를 격상시킬 전망이다.크렘린궁은 푸틴 대통령이 김정은 북한 국무위원장의 초청으로 18일부터 1박2일 일정으로 북한을 24년 만에 국빈 방문한다고 17일 발표했다. 푸틴 대통령은 2000년 7월19~20일 방북한 바 있다. 조선중앙통신 등 북한 매체들도 “푸틴 대통령이 북한을 국가방문(국빈방문)한다”며 푸틴 대통령 방북한다는 사실을 러시아와 거의 동시에 발표했다.유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴, 18~19일 24년만 북한 방문</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293882</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293882</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:58:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 18~19일 북한을 전격 방문한다. 이번 방북으로 푸틴 대통령은 김정은 북한 국무위원장과 포괄적 전략 동반자 협정에 서명하는 등 북·러 관계를 격상시킬 전망이다.크렘린궁은 푸틴 대통령이 김정은 북한 국무위원장의 초청으로 18일부터 1박2일 일정으로 북한을 24년 만에 국빈 방문한다고 17일 발표했다. 푸틴 대통령은 2000년 7월19~20일 방북한 바 있다. 조선중앙통신 등 북한 매체들도 “푸틴 대통령이 북한을 국가방문(국빈방문)한다”며 푸틴 대통령 방북한다는 사실을 러시아와 거의 동시에 발표했다.유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘푸틴 방북’…美 “한반도 안보에 영향 줄 상응 조치 우려”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293883</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293883</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 정부는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 18~19일 북한 방문에 대해 북·러 관계 심화를 우려한다면서 북한이 향후 러시아로부터 받을 지원 등에 대해 “매우, 매우 긴밀히 주시할 것”이라고 밝혔다.존 커비 백악관 국가안보소통보좌관 17일(현지 시각) 브리핑에서 방문(자체)에 대해 우려하지 않는다며 “우리가 우려하는 것은 두 나라의 관계 심화”라고 말했다. 그는 우려하는 이유로 북한이 러시아에 공급한 탄도미사일이 아직도 우크라이나의 목표물을 타격하는 데 사용되고 있을 뿐 아니라 “한반도의 안보에 영향을 줄 수 있는 몇몇 상호주의적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘푸틴 방북’…美 “한반도 안보에 영향 줄 상응 조치 우려”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293883</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293883</guid>
      <pubDate>2024-06-18T08:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 정부는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 18~19일 북한 방문에 대해 북·러 관계 심화를 우려한다면서 북한이 향후 러시아로부터 받을 지원 등에 대해 “매우, 매우 긴밀히 주시할 것”이라고 밝혔다.존 커비 백악관 국가안보소통보좌관 17일(현지 시각) 브리핑에서 방문(자체)에 대해 우려하지 않는다며 “우리가 우려하는 것은 두 나라의 관계 심화”라고 말했다. 그는 우려하는 이유로 북한이 러시아에 공급한 탄도미사일이 아직도 우크라이나의 목표물을 타격하는 데 사용되고 있을 뿐 아니라 “한반도의 안보에 영향을 줄 수 있는 몇몇 상호주의적</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>