<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - LIFE</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S1N56.xml</link>
    <description>시사저널 - LIFE</description>
    <lastBuildDate>2024-08-08T00:11:05.575Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 ‘전삼노’, 현대·기아차 노조의 전철 밟지 말아야 [김대호 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</guid>
      <pubDate>2024-06-07T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월29일 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 전국삼성전자노동조합(전삼노)이 파업을 선언했다. 1969년 삼성전자 창사 이래 처음이자, 최초 노조 설립(2018년 3월)으로부터 6년 만이다. 한국노총 소속인 전삼노는 2019년 11월 사내 4번째로 설립되었지만, 급속히 세를 불려 삼성전자 5개 노조 중 최대 노조로 성장했다. 전체 직원 12만여 명의 20%가량인 2만8000명을 조합원으로 두고 있다. 전삼노 조합원은 삼성전자 4대 사업부문 중 하나인 DS(반도체)부문 직원이 대다수로 알려져 있는데, 핵심 요구사항은 임금 인상, 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] ‘낙타’의 시인, 故 신경림 선생님</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</guid>
      <pubDate>2024-06-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낙타를 타고 가리라, 저승길은별과 달과 해와모래밖에 본 일이 없는 낙타를 타고.세상사 물으면 짐짓, 아무것도 못 본 체손 저어 대답하면서,슬픔도 아픔도 까맣게 잊었다는 듯.누군가 있어 다시 세상에 나가란다면낙타가 되어 가겠다 대답하리라.별과 달과 해와모래만 보고 살다가,돌아올 때는 세상에서 가장어리석은 사람 하나 등에 업고 오겠노라고.무슨 재미로 세상을 살았는지도 모르는가장 가엾은 사람 하나 골라길동무 되어서.‘낙타’의 시인 신경림(申庚林) 선생님이 저승으로 가셨다. 암으로 오래 투병하셨다는 사실을 알았다면 위문이라도 갔을 텐데.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 신진우·김시철 두 판사 이야기</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 ‘여의도 대통령’이라는 별명이 붙은 이재명 민주당 대표를 졸지에 ‘제3자 뇌물죄 피고인’으로 추락시킨 수원지방법원 신진우 부장판사(49)의 ‘이화영 재판’은 사람들에게 오랫동안 잊힌 가치를 상기시켰다. 공교롭게도 같은 시점에 최태원 SK 회장에게 재산 1조3000억원을 노소영씨에게 떼어주라고 판결했던 서울고등법원 김시철 부장판사(59)의 이혼 재판도 비슷한 생각을 떠올리게 했다. 거짓은 통하지 않고 자유엔 책임이 따른다는 인간사의 보편적 도덕률이다.이런 가치는 하루하루가 바쁜 한국인의 일상생활에서 중요하게 다뤄지지 않아 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴대폰 압수수색 당해도 비번 숨기면 안되나요?”[김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</guid>
      <pubDate>2024-06-26T17:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수사관이 영장을 들이밀며 휴대전화를 압수하겠다고 합니다. 대부분의 경우 휴대전화라는 전자정보 매체에 저장된 ‘전자정보’가 압수수색의 대상입니다. 비밀번호나 패턴을 알려달라고 하거나, 잠금을 열어달라고 요청하는 수사관에 대해 당사자가 하는 말 “비밀번호 안 가르쳐 드려도 되지 않나요?”순간 압수수색 현장에는 긴장감이 고조됩니다. “억울하신 점이 있다면 적극적으로 소명하기 위해서라도 수사에 협조해 주시기 바랍니다!” 이때부터 최대한 많은 자료를 확보해 압수수색에 성공하고자 하는 수사기관과, 비밀을 지키려고 하는 수사대상자 사이에 미묘한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 향후 5~6년이 인구구조 개선할 마지막 기회</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</guid>
      <pubDate>2024-06-28T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근에 들은 가장 반가운 뉴스는 우리나라 출산율이 약간이나마 반등했다는 소식이다. 우리나라의 지난 4월 출생아 숫자는 1년 전에 비해 2.8%(521명) 늘어난 1만9049명이었다. 대부분 이 뉴스를 작년 4월 출생아 숫자가 전년 동기 대비 12%나 급감한 데 따른 반사효과로 해석하지만, 그게 그렇지 않을 가능성도 크다. 결혼하는 젊은이가 요즘 꽤 늘어나고 있기 때문이다. 우리나라의 인구구조가 좀 바뀌고 있다.통계청에 따르면 우리나라의 평균 초혼 연령은 32.7세인데 새로 32세가 되는 젊은이들 숫자가 얼마 전부터 제법 늘어나기 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 아시아를 두드리다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 용산역에서 경의선의 맨 뒤칸에 탔는데 전동차 안에 책이 꽂힌 서가가 있어 신선한 충격을 받았다. ‘파주 독서바람열차’가 문산에서 용문을 잇는 경의중앙선 열차의 첫 번째 칸과 마지막 칸에 하루 세 번 운행하는데 마침 내가 운 좋게 시간을 맞춰 탄 것이다. 도서관처럼 꾸민 열차의 서가에 꽂힌 책들의 제목을 알고 싶었지만 몸이 피곤해 안경을 꺼내지 않았다. 여기에 내 책도 있을까? 궁금해 책등을 대강 눈으로 훑었는데 내 시집과 비슷한 책등은 보이지 않았다. 아이들 책, 동화와 그림책이 많았다. 주위를 둘러보니 다들 스마트폰을 만지작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] ‘민주’만 남고 ‘공화’는 사라진 민주공화국</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</guid>
      <pubDate>2024-07-12T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“대한민국은 민주공화국이다”라는 열두 글자는 1948년 제헌국회 이래 우리 헌법 1조1항이다. 7월17일 제헌절을 맞아 가장 먼저 떠오르는 문장이다. 요즘 전대미문의 사건들이 연달아 터지면서 민주공화국 조항은 반만 맞고 반은 틀린 게 아닌가 하는 생각이 들었다. “다수의 통치”라는 의미의 ‘민주’는 살아있다. 이재명 차기 민주당 대표가 이끄는 거야가 지금 다수의 힘으로 저지르고 있는 몽골기병식 국회 운영은 건국 이래 볼 수 없었던 황폐한 풍경을 낳았다. 다수결의 원칙 즉, 민주의 이름으로 진행되고 있다. 이재명의 ‘몽골기병식 국회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은소리] 공멸로 치닫는 윤석열과 한동훈의 3차 충돌</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</guid>
      <pubDate>2024-07-13T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현직 대통령과 영부인, 유력한 당권-대권 주자가 복잡하게 얽히고설킨 이른바 ‘읽씹 파동’이 일파만파 확산되고 있다. 봉건시대 궁중암투에서도, 세계 정치사에서도 보기 드문 권력투쟁이 대한민국 여권에서 벌어지고 있다. 설상가상으로 김건희 여사가 한 방송인과 57분 동안 통화한 사실이 뒤늦게 공개되어 점입가경이다. 도대체 이번 사건의 본질은 무엇이며, 수습책은 없는 것일까?동서고금을 막론하고 권력자와 집권 세력이 가장 조심해야 할 것, 가장 위험한 것은 내부 분열이다. 외부의 적보다 내부의 적이 훨씬 더 무섭다는 것을 수많은 전례가 말해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 두 명의 ‘유튜브 대통령’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</guid>
      <pubDate>2024-07-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국은 세계 최고의 ‘유튜브 공화국‘이다. 한국의 유튜브 월간 사용자는 4547만 명, 1인당 평균 사용시간은 43시간으로 종주국인 미국(24시간)을 크게 앞선다. 유튜브의 국내 통신망 트래픽 비율은 28.6%로 넷플릭스(5.5%), 메타(4.3%), 네이버(1.7%), 카카오(1.1%) 등 경쟁 업체들을 압도한다.(조선일보, 2024년 7월2일자)정치 지도자의 유튜브 의존도·이용도도 세계 최고가 아닌가 싶다. 전 국회의장 김진표가 회고록에서 밝힌, 2022년 12월5일 이태원 참사에 대해 대통령 윤석열과 나눈 대화 내용을 보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 국정원 수사권도 모자라 조사권까지 박탈하나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</guid>
      <pubDate>2024-07-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가정보기관의 본령은 국가 보호다. 영토와 주권, 국민을 지킨다. 이 중 국민 보호는 프라이버시 및 생명안전 위협으로부터 시민의 자유 향유이며, 대통령의 헌법상 임무 수행을 뒷받침하는 형태로 구현된다. 국가정보기구가 헌법에 명시되어 있지는 않지만, 내재적 헌법기관성을 부인하기 어려운 이유이다(한희원. 2014. 대한민국 국가정보원).그런데 유독 국정원과 결부되면 국가사회에는 또 다른 렌즈가 도돌이표처럼 등장한다. 부정적 역사의 경험과 오인식이 깊게 뿌리내려서일까? 정치적 손익계산 때문일까? 반국가단체인 북한을 머리에 이고 사는 숙명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압수수색 현장, 그 숨막히는 긴장감 속 줄다리기 [김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304037</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304037</guid>
      <pubDate>2024-07-25T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새벽의 고요를 깨는 초인종 소리, 문을 열자마자 밀려드는 수사관들. 영화 속 한 장면 같은 이 상황이 현실이 된다면 어떨까요. 압수수색은 형사사건에서 핵심적인 수사 방법이지만, 동시에 개인의 권리가 위협 받을 수 있는 순간이기도 합니다. 이번 칼럼에서는 법 규정의 이면에 숨겨진 압수수색의 현실, 그리고 그 속에서 펼쳐지는 변호인과 수사기관 간의 팽팽한 긴장 관계를 들여다보겠습니다.압수수색에 드리워진 법의 그림자“형사소송법 제121조(영장집행과 당사자의 참여); 검사, 피고인 또는 변호인은 압수ㆍ수색영장의 집행에 참여할 수 있다.”형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤석열 대통령과 집권당 대표 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바이든 미국 대통령이 오바마의 변심에 “깊은 배신감”을 느끼고 있다는 외신을 읽으면서 웃음이 났다. 미국이나 한국이나 권력자들의 착각은 비슷하다는 생각이 들어서다. ‘바이든으로는 트럼프를 이길 수 없다. 민주당 대선후보를 교체할 수밖에…’라는 오바마 전 대통령의 뜻이 전해지기 전까지 바이든은 자기가 트럼프를 이기리라는 착각에 빠져 있었다. 세상 사람들이 다 아는 일을 본인만 모르다가 오바마도 그렇다는 말을 듣자 괜한 ‘배신 타령’을 하면서 물러났다. 민주당 출신 전직 대통령이라는 위치의 무게감이 특별하긴 해도 오바마는 그저 세상 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NEW BOOK] 이번 주 신간 도서</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304212</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304212</guid>
      <pubDate>2024-07-28T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가벼운 고백문장가들의 문장가로 알려진 저자가 2007년부터 17년간 써내려간 인생과 세상에 대한 단상을 책으로 엮었다. 인생의 불완전함을 응시하는 예리하지만 따뜻한 사유, 세계의 진부함을 파헤치며 이면을 들추는 저자식(式) 위트의 정수를 만날 수 있다. 마음이 머문 곳, 머리가 머문 곳, 감각이 머문 곳 등 3부로 나누어 주제별로 다채로운 이야기를 들려준다.김영민 지음│김영사 펴냄│256쪽│1만8800원 중국현대경제사 1956~2020중국 시장경제학의 대부로서 당대 중국 경제의 선장이었다는 것을 모두가 인정하는 저자가 풀어내는 20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립선암 50% 이상은 ‘고위험군’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303937</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303937</guid>
      <pubDate>2024-07-28T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전립선암은 세계적으로 남성에게 가장 흔한 암 중 하나다. 국내에서도 발생률이 급격히 상승하고 있다. 전립선암은 초기에는 대부분 무증상이다. 이는 전립선암이 주로 전립선의 말초 영역에서 발생해 요도를 압박하지 않기 때문이다. 그러나 질병이 진행하면 빈뇨, 야간뇨, 배뇨 시 통증, 소변 줄기가 약해지는 현상 같은 배뇨 문제가 생긴다. 오줌이나 정액에 혈액이 섞여 나오는 현상, 발기 부전, 골반통이나 등 하부통증, 체중 감소, 식욕 부진 같은 증상이 생길 수 있다. 이런 증상들은 전립선 비대증에도 나타나므로 증상만으로 전립선암을 진단하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 최대 불청객 ‘모기’…쉽고 간단하게 쫓으려면?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304050</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304050</guid>
      <pubDate>2024-07-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름철 최대 불청객 중 하나인 모기. 한 번 물리면 길게는 하루종일 해당 부위에 가려움증이나 열감 등의 불편감을 느끼게 된다. 자다가 발바닥처럼 손으로 긁기 힘든 부위를 모기에 물렸다가 때아닌 불면증을 겪는 사례도 많다.모기에 대한 가장 확실한 대처법은 살충제 혹은 모기기피제를 사용하는 것이다. 다만 각종 화학물질이 들어있다는 점에서 해당 제품들을 수시로 사용하기엔 부담스러운 것도 사실이다. 살충제 없이도 모기로부터 멀어질 수 있는 방법은 무엇이 있을까.▲ 귀가 후 즉각 샤워땀 등으로 인한 체취가 심한 사람일수록 모기의 표적이 되기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펫숍은 어떻게 진화하고 있나 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304014</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304014</guid>
      <pubDate>2024-07-30T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1990년대 우리나라 애견문화 확산에 ‘펫숍’은 핵심적인 역할을 했다. 기존에 볼 수 없었던 소형 품종 견들이 펫숍을 통해 국내에 소개됐고, 이렇게 작고 이쁜 동물들이 각 가정으로 분양된 시작점이기도 했다.펫숍은 투명한 쇼윈도, 그리고 안에서 생활하는 동물들의 모습들로 대표된다. 지나는 사람들마다 투명한 창을 통해 보이는 작고 귀여운 동물들의 모습에 사로잡혀 발걸음을 멈춘다. 이내 넋을 잃고 바라보다 펫숍 안으로 들어가 동물들을 구경하게 된다.서울 퇴계로에는 한때 펫숍이 줄지어 생겨나면서 ‘애견거리’라 불리는 구역까지 형성됐다. 충</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>’여름 필수템’ 샌들·슬리퍼…아무때나 신으면 ‘부상 위험’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304465</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304465</guid>
      <pubDate>2024-07-31T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사계절이 뚜렷한 우리나라에서 사실상 여름철에만 볼 수 있는 신발 종류들이 있다. 바로 발 대부분의 맨살을 드러내는 샌들이나 슬리퍼 종류다. 최대치에 달하는 통기성으로 인해 많은 이들에게 사랑받고 있는 패션 아이템이다.문제는 이 샌들이나 슬리퍼를 잘못 신었다가 예상치 못한 부상을 당하는 사례가 생각보다 많다는 점이다. 샌들이나 슬리퍼의 과도한 착용으로 인해 발생할 수 있는 건강상 위험 3가지를 알아본다.▲ 족저근막염샌들이나 슬리퍼 제품은 대부분 가벼운 착용감을 최대 강점으로 내세운다. 다수의 샌들이나 슬리퍼의 밑창이 얇게 제작되는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마 끝·폭염 시작…무더운 여름, 건강 지키려면?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304598</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304598</guid>
      <pubDate>2024-08-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>길었던 장마가 사실상 끝났다. 일부 집중호우가 있을 순 있겠지만, 당분간은 폭염과 열대야가 이어질 것으로 보인다는 게 기상당국의 설명이다.8월은 폭염으로 인한 각종 건강 및 안전사고 우려가 최고조에 달하는 시기다. 노약자는 물론, 신체적으로 건강한 청소년 및 청년층에게도 마찬가지다. 당분간 이어질 폭염 시기를 건강하고 안전하게 보내는 방법 3가지를 알아본다.▲ 충분한 수분섭취폭염철에 가장 기본이 되는 건강수칙이다. 특히 장시간 야외활동이 예정돼 있다면 물을 수시로 마셔야만 급성 탈수증을 예방할 수 있다. 반면 카페인 혹은 알코올 음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NEW BOOK] 이달의 아동 신간 도서</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304702</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304702</guid>
      <pubDate>2024-08-01T08:40:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>설민석의 가장 쉬운 한국사 1. 역사를 바꾼 사건 편《설민석의 가장 쉬운 한국사 1. 역사를 바꾼 사건 편》은 만화에 스토리가 합쳐진 형태로 구성되어 있다. 《설민석의 한국사 대모험》의 주인공인 설쌤과 평강, 온달이 한국사의 한 장면으로 직접 들어가, 한국사 중 중요한 12가지 역사적 사건을 생생하게 전달해 준다. 눈앞에서 펼쳐지는 듯한 흥미진진한 한국사 속 장면들을 따라가다 보면 자연스럽게 한국사에 대한 이해와 역사 속 인물들에 대해 공감하게 된다.이 외에 한국사 교과 학습에 직접적으로 도움이 되는 알차고 짜임새 있는 정보 페이지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이태훈의 백세호흡⑥] 고온다습한 장마철, 구강내 세균 번식속도 빠른 만큼 주의해야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304836</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304836</guid>
      <pubDate>2024-08-01T15:51:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“진정한 부(富)는 금과 은이 아니라 건강이다.” 마하트마 간디가 한 말이다. 건강은 이제 다가오는 백세시대의 필수불가결한 요소가 됐다. 하지만 아직까지도 건강 상식에 대해 잘못 알고 있는 사람들이 적지 않다. 객관적인 근거 없이 자신의 생각만으로 증상을 판단하고 있는 것이다. 이같은 ‘뇌피셜’은 오히려 건강을 지키는 것이 아니라 악화시키게 된다. 시사저널은 이태훈 이태훈한의원 대표원장의 기고를 통해 건강하게 백세시대를 맞이할 팁을 10회에 걸쳐 연재한다.[편집자주]고온다습한 장마철에는 세균의 번식 속도가 매우 빠른 만큼 음식물이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확 짧고 얇아진 옷…다이어트 해도 살 안빠진다면?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304599</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304599</guid>
      <pubDate>2024-08-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에 대한 사람들의 관심이 최고조에 달했다. 길었던 장마가 끝나고 당분간은 폭염이 이어질 전망이어서다. 우리나라에서 1년 중 옷차림이 가장 얇고 짧아지는 시기가 도래한 것이다.문제는 다이어트를 일정 기간 지속했음에도 체중이나 체지방이 그대로일 때다. 다이어트의 효과가 나타나지 않을수록 당사자는 지쳐가고, 종국엔 ‘난 뭘 해도 살을 못 뺀다’며 다시 과·폭식을 일삼는 악순환에 빠지게 된다. 다이어트를 했음에도 체중이 빠지지 않는 의외의 이유 3가지를 알아본다.▲ 운동에 대한 맹신지방 1㎏은 열량으로 따지면 9000㎉에 해당한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이 계절 이 여행] 대전 원도심 걷기</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304700</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304700</guid>
      <pubDate>2024-08-02T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>돌아온 ‘0시 축제’의 주무대, 대전 원도심으로 간다. 큰길인 중앙로와 대전로, 골목으로 뻗어 난 원동 창조길과 으능정이 문화의 거리를 누볐다.이곳은 옛 충남도청사 1층 중앙 로비다. 견고한 기둥과 미려한 아치, 곱게 닳아 반들반들한 타일 바닥을 바라보며 건물에 깃든 역사와 공간의 위상을 짐작한다. 이제 천천히 시선을 돌려 현관 포치 너머 수직으로 탁 트인 중앙로와 마주설 차례다. 거침없이 뻗어 난 길 저편에 대전역이 있다. 이 장면을 오래도록 기억하고 싶다. 바로 여기서 대전의 모든 것이 비롯했음을 되새기면서. 철도가 열어젖힌 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대의원 99%지지 얻은 해리스, 후보 조기 선출 호명투표 시작</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304878</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304878</guid>
      <pubDate>2024-08-02T11:46:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 민주당이 카멀라 해리스 부통령을 대선 후보로 조기 선출하기 위한 공식 절차에 돌입했다.민주당은 1일(현지 시각) 해리스 부통령을 대선 후보로 확정하기 위한 공식 절차인 온라인 호명투표를 개시했다. 오는 5일까지 진행되는 투표가 마감되면 해리스 부통령은 후보 자리에서 자진 사퇴한 조 바이든 미국 대통령을 대신해 민주당의 공식 대선 후보가 된다. 앞서 해리스 부통령은 참가 대의원 99%(3923명)의 지지를 확보하며 유일한 후보로 호명투표에 이름을 올렸다.해리스 부통령은 호명투표가 끝나자마자 러닝메이트 후보를 발표하고 펜실베이니아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英총리, 극우폭력 부른 허위정보 확산에 “SNS 기업 책임 있어”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304899</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304899</guid>
      <pubDate>2024-08-02T11:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>키어 스타머 영국 총리가 사회관계망서비스(SNS)에서 떠도는 허위 정보가 극우 폭력 사태를 부추겼다고 지적하면서 SNS 플랫폼을 운영하는 대기업에도 책임이 있다고 경고했다.스타머 총리는 1일(현지 시각) 오후 극우 폭력 사태에 대한 정부 대응 기자회견을 열어 대형 소셜미디어 기업을 향해 “폭력 소요가 분명히 온라인에서 부추겨졌다”며 “이 또한 범죄이고 이는 당신의 구내에서 일어나고 있다”고 밝혔다. 그는 “법은 모든 곳에서 준수돼야 한다”며 “온라인으로 선동하는 것은 범죄이며 이는 표현의 자유 문제가 아니다. 소셜미디어 플랫폼은 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨티나, ‘AI기술로 미래범죄 예측’ 조직 신설 추진 논란</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304905</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304905</guid>
      <pubDate>2024-08-02T11:54:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아르헨티나 정부가 인공지능(AI) 기술을 활용해 미래 범죄를 예측하는 업무를 담당하는 부서 설립에 나섰다. 과거 군부 독재 시절의 악몽을 떠올리는 시민단체와 학계는 인권침해와 부적절한 탄압 등 우려를 나타냈다.아르헨티나 클라린과 영국 가디언 등은 1일(현지 시각) 아르헨티나 정부가 치안부 사이버범죄예방국 내에 ‘AI 기반 치안팀’을 신설하기 위한 제반 규정 개편안을 지난달 29일 전자관보에 고시했다고 보도했다.고시 내용에 따르면, 폐쇄회로(CC) TV 이미지 실시간 분석을 통한 의심스러운 활동 감지 및 수배자 식별, 온라인에서의 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마지막 집창촌, 평택 ‘쌈리’는 새롭게 ‘교차’할 수 있을까 [김지나의 문화로 도시읽기]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304918</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304918</guid>
      <pubDate>2024-08-02T13:32:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평택역 앞 ‘쌈리’라 불리던 곳이 있었다. 우리나라 마지막 성매매 집결지라고도 하는 유명한 집창촌이다. 비단 평택 뿐 아니라 성매매업소들은 유독 역 앞에 많이 생겼다. 어디서 와서 어디로 가는지 모를 사람들이 만들어내는 기차역 특유의 분위기 때문일까. 나들이 여행객들, 바쁜 출퇴근길에 나선 직장인들, 하릴없는 유랑객들이나 노숙자까지, 기차역 풍경은 마치 우리 사회의 축소판 같다. 그렇게 오래 머무르지 않고 굳이 서로 알 필요도 없는 이들이 한데 섞여 성매매라는 무책임한 일탈의 장소를 탄생시키는 데 일조했다.집창촌 재개발은 언제나 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 올림픽, 우리 생애 최고의 순간</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</guid>
      <pubDate>2024-08-02T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내가 인터넷에서 권총과 소총을 검색할 줄은 나도 몰랐다. 사격이 이렇게 재미있다니. 파리올림픽 사격 공기소총에서 금메달을 딴 선수들에게 매료되어, 며칠 전부터 사격 경기를 챙겨 보고 있다. 올림픽이 시작된 후 거의 매일 구글에서 ‘olympic’을 검색하는데, 2024 올림픽 메달 순위에서 (내가 이 글을 쓰는 화요일 오후) 한국이 당당히 5위를 차지하고 있다. 만 16세의 여고 2학년 반효진 선수가 양손으로 들고 있던 긴 총이 영어로 “rifle”이고, 오예진과 김예지 선수는 한 손으로 쏘는 “공기권총(Air Pistol) 10m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 ‘땀의 계절’…지독한 체취 예방하는 방법 3</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304869</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304869</guid>
      <pubDate>2024-08-03T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>높은 습도와 기온이 만나 사실상 한증막을 방불케하는 요즘이다. 사실상 한국에서 1년 중 가장 많은 땀을 쏟는 시기가 도래한 것이다.특히 땀이 많은 체질인 이들은 자기도 모르는 사이에 몸에서 악취가 날까 신경을 곤두세우게 된다. 누구나 한 번쯤은 타인의 지독한 체취 때문에 인상을 찌푸렸던 기억이 있기 때문이다. 여름철에 지독해지는 체취, 어떻게 잡을 수 있을까.▲ 꼼꼼한 샤워체취 관리의 가장 기본이 되는 항목이다. 특히 겨드랑이, 사타구니, 발, 양쪽 귀 뒷쪽 등 악취 빈발 부위를 꼼꼼히 세척해야 한다. 또한 해당 부위에 유독 땀이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해리스에 역습당한 트럼프, ‘통합’ 폐기하고 다시 강성 지지층 호소로</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304615</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304615</guid>
      <pubDate>2024-08-03T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>역대 미국 대통령선거는 대체로 ‘부통령들의 무덤’이었다. 2016년 대선 당시 바이든 부통령은 자의 반 타의 반으로 대선 출마의 꿈을 접었다. 장남 보 바이든이 2015년 뇌종양으로 사망한 후 충격 속에서 다음 해 대선 준비를 충분히 하지 못하고 결국 불출마를 선언했다. 하지만 당시 오바마 대통령이 힐러리 클린턴을 대통령 후보로 미는 바람에 출마 기회를 잡지 못했다고 보는 시각도 많았다. 이보다 앞선 2000년 빌 클린턴 대통령 재임기에는 앨 고어 부통령이 조지 W 부시에게 패배했다. 20세기에 닉슨 대통령, 존슨 대통령, 포드 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NEW BOOK] 이번 주 신간 도서</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304876</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304876</guid>
      <pubDate>2024-08-04T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다시, 역사의 쓸모역사 커뮤니케이터로서 방송에서도 주의를 집중시키는 저자가 ‘역사를 배워야 하는 이유’에 답했던 전작에서 한 걸음 더 나아가 ‘삶에 역사의 지혜를 들여오는 방법’을 다룬다. 세상에 휩쓸리지 않고 후회 없는 선택을 하며 살아가고 싶은 이들을 위해 시간이 지나도 변하지 않는 단단한 가치들을 역사에서 찾아내 전한다.최태성 지음│프런트페이지 펴냄│280쪽│1만8000원 길, 라 스트라다평생 신생아 진료에 매진해온 소아과 의사가 일을 훌훌 벗어던진 후, 가벼운 마음으로 유럽의 길을 거닐며 찍은 사진과 그에 대한 단상을 모은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트라우마는 혼자 극복하는 게 아니다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304735</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304735</guid>
      <pubDate>2024-08-04T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“혼자만의 힘으로 트라우마를 이겨낼 수는 없다. 트라우마의 회복과 외상 후 성장은 본인과 주변, 사회가 함께 힘을 모을 때 가능하다. 그러기 위해서는 트라우마에 대한 이해가 선행되어야 하며, 주변의 위로와 지지 속에서 용기를 내어 기억을 다루어 정리하는 과정이 필요하다.”올해로 11년째 트라우마로 고통받고 있는 사람을 만나고 있는 심민영 국가트라우마센터장이 그간의 기록을 정리한 《트라우마 해방 일지》를 펴냈다. 그는 “트라우마는 소수에게만 찾아오는 특별한 불운이 아니라, 누구나 살면서 한 번 이상 맞닥뜨리게 되는 인생의 불청객”이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘풋 샴푸’를 주방용 세제나 살충제로 쓴다고?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304467</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304467</guid>
      <pubDate>2024-08-04T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>풋 샴푸라는 낯선 생활용품이 새로 등장했다. 온종일 신발 속에서 혹사당한 발에 거품 형태의 풋 샴푸를 뿌리고 물로 씻어내면 고약한 악취와 성가신 각질이 말끔히 제거된다고 한다. 그런데 풋 샴푸에 대한 소비자의 인터넷 후기가 엉뚱하다. 기름기로 범벅이 된 프라이팬이나 에어프라이어의 설거지에 탁월한 효과를 낸다는 후기도 있고, 성가신 벌레 퇴치에 유용하다는 창의적인 후기도 있다. 발 관리용이라는 제조사의 권고를 무시하고 풋 샴푸를 주방용 세제나 살충제로 사용하는 소비자가 있다는 뜻이다.일부 언론이 그런 후기를 마치 확인된 팩트처럼 퍼나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파격과 논란의 파리올림픽…프랑스의 자긍심과 그늘 동시에 드러내다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304799</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304799</guid>
      <pubDate>2024-08-04T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>7월26일 개막해 8월11일까지 계속되는 제33회 파리 여름올림픽은 개막식 논란부터 숱한 화제를 뿌리고 있다. 거센 스포츠 민족주의 아래 한국을 포함한 각국의 올림픽 중계나 뉴스는 자국 중심으로 이뤄지게 마련이다. 이런 상황에서 1924년 이후 딱 100년 만에 올림픽을 치르는 파리 사람들의 자긍심과 고민을 살펴봤다. 2024 파리올림픽은 파란으로 시작됐다. 7월26일 파리 한가운데를 흐르는 센강과 그 주변에서 열린 개막식이 격렬한 논쟁으로 이어지면서다. 성소수자들이 줄이어 앉아있는 모습이 레오나르도 다빈치의 《최후의 만찬》을 조롱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美민주 대선후보 해리스, 공화후보 트럼프와 ‘초박빙’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305007</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305007</guid>
      <pubDate>2024-08-05T09:59:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 11월 미국 대선을 앞두고 사퇴한 조 바이든 대통령을 대신해 민주당 대선 후보가 된 카멀라 해리스 부통령이 공화당 대선 후보인 도널드 트럼프 전 대통령과 초박빙 접전을 벌이는 것으로 최근 여론조사에서 나타났다.CBS뉴스와 여론조사업체 유거브가 지난달 30일부터 지난 2일까지 유권자 3102명을 대상으로 조사해 4일(현지 시각) 공개한 여론조사에 따르면 해리스 부통령이 50%의 전국 단위 지지율을 얻어 트럼프 전 대통령(49%)을 오차범위(±2.1%) 내에서 앞섰다.대선 승패를 가를 7개 경합주(州)의 지지율은 50% 대 50%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 “美 장거리미사일 독일 배치 시 핵무기로 대응”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305010</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305010</guid>
      <pubDate>2024-08-05T10:02:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>독일에 미국 장거리 미사일을 배치한다는 미국의 계획에 대해 러시아가 핵무기로 대응하겠다고 경고했다.세르게이 랴브코프 러시아 외무차관은 4일(현지 시각) 러시아1 방송과 인터뷰에서 이 계획과 관련해 “대응 수단으로 핵무기 배치도 배제하지 않는다”고 밝혔다. 이어 그는 “최고사령관(푸틴 대통령)이 특정 운반체와 특별한 탄약이 필요하다고 말하면 그것은 이뤄질 것”이라며 “이런 결정은 여러 요인을 종합적으로 고려해 내려질 것이며 필요한 순간이 올 수도 있다”고 말했다.미국은 지난달 워싱턴에서 열린 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해리스, 부통령 후보 발표 ‘임박’…3인방 최종 면접</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305015</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305015</guid>
      <pubDate>2024-08-05T10:03:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 민주당 대선 후보인 카멀라 해리스 부통령의 ‘러닝메이트’ 낙점이 임박했다.4일(현지 시각) 뉴욕타임스(NYT)와 워싱턴포스트(WP) 등은 해리스 부통령이 이날 워싱턴 DC 자택에서 마크 켈리 상원의원(애리조나)과 팀 월즈 미네소타 주지사, 조시 셔피로 펜실베이니아 주지사 등 3명과 대면 면접을 진행한다고 보도했다. 해리스 부통령은 인사에 있어 자신과의 유대 관계를 중요시해 이번 러닝메이트 선정에서도 최종 면접에 상당한 무게를 두고 있다고 측근들은 전했다.지난 2일에는 젠 오말리 딜론 선대위원장과 셰일라 닉스 해리스 캠프 비서실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네타냐후 “막대한 대가 치를 것”…이란 보복시 맞대응 경고</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305041</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305041</guid>
      <pubDate>2024-08-05T12:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이스라엘에 대한 이란의 보복 공격이 임박했다는 관측이 나오는 가운데 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 “우리를 겨냥한 어떤 공격이든 막대한 대가를 치를 것”이라고 경고했다.뉴욕타임스(NYT)와 이스라엘 매체 예루살렘 포스트에 따르면, 네타냐후 총리는 4일(현지 시각) 시오니즘 지도자 제프 자보틴스키의 추모식에 참석해 이스라엘이 이미 “이란의 악의 축에 맞서 다중의 전쟁을 하고 있다”라며 “우리는 강력한 힘으로 악의 축의 모든 무기를 타격하고 있다”고 밝혔다. 그는 이어 “우리는 공격과 방어 양쪽에서 어떤 시나리오든 준비돼 있다”라며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 백악관 안보회의 소집…“이란 이르면 5일 보복”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305049</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305049</guid>
      <pubDate>2024-08-05T13:31:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조 바이든 미국 대통령이 이스라엘을 겨냥한 이란의 보복이 임박했다는 관측 속에 안보회의를 소집했다.4일(현지 시각) 로이터 통신에 따르면, 바이든 대통령은 5일 백악관 상황실에서 국가안보팀을 불러 중동정세와 관련한 현안을 논의하기로 했다. 미국 정부는 이란과 레바논 무장정파 헤즈볼라 등 중동 내 친이란 세력이 이르면 5일 이스라엘을 겨냥한 대규모 공세를 퍼부을 것으로 관측하고 있다.미국 악시오스는 토니 블링컨 미국 국무부 장관이 이란과 헤즈볼라의 이 같은 동향을 주요 7개국(G7) 외무장관들에게 통보했다고 보도했다. 악시오스는 “블</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차 화재 키우는 배터리 ‘열 폭주’…억제법 나왔다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305080</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305080</guid>
      <pubDate>2024-08-05T16:01:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 전기차 배터리로 인한 화재 사고가 연이어 발생한 가운데, 국내 연구진이 배터리 ‘열 폭주 현상’의 원리와 이를 억제할 방법을 찾았다고 발표했다. 전기차에서 화재가 나면 배터리 온도가 수 초 안에 1000도 넘게 되는 열 폭주 현상이 발생하면서 대형 참사로 이어질 수 있는데, 이 현상이 나타나는 매커니즘을 밝힌 것이다.임종우 서울대 화학부 교수팀, 김원배 포스텍 화학공학과 교수팀, 삼성SDI 연구진은 “열 폭주 반응이 기존 예상보다 급격히 악화하는 이유가 배터리 내 음극과 양극 사이 ‘자가증폭루프’ 때문이라는 것을 규명했다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불시에 찾아오는 ‘허리 디스크’ 통증…빠르게 극복하려면?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304981</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304981</guid>
      <pubDate>2024-08-06T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간의 척추뼈 사이엔 외부에서 오는 충격을 흡수하는 물렁물렁한 신체 조직이 있다. 바로 ‘디스크(추간판)’다. 관련 질환이 워낙 빈번한 나머지 신체 조직 이름 자체가 병명으로 통용되는 바로 그 조직이다.한때 노년기 질환으로 치부됐던 디스크 관련 질환은 최근엔 남녀노소를 가리지 않는 광범위한 질환으로 거듭났다. 요통, 다리 저림 등 허리 디스크 관련 증상이 나타났을 때 집에서 스스로 대처하는 방법은 무엇이 있을까. ▲ 휴식하기디스크로 인한 급성 통증은 많은 경우 자연적으로 회복된다. 단, 급성기 통증이 발생한 직후부터 신체적인 안정을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭력 시위 발생한 英, 378명 체포…스타머 “상비군 설립”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305104</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305104</guid>
      <pubDate>2024-08-06T09:21:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국에서 주말동안 벌어진 극우 폭력 시위로 현재까지 모두 378명이 체포됐다고 일간 가디언이 5일(현지 시각) 보도했다.전국경찰서장협의회(NPCC)는 이날 현재까지의 체포 규모를 전하며 “이 수는 앞으로 계속 증가할 것으로 예상된다”고 밝혔다. 협의회는 “우리는 이것이 시위 활동이나 시민들의 민주적 권리 행사가 아니라는 점을 분명히 해 왔다”며 “이는 불필요한 폭력으로, 시민 상담소나 도서관 같은 중요한 지역 허브가 완전히 파괴된 것을 목격했다”고 말했다.지난달 29일 잉글랜드 북서부 사우스포트의 한 어린이 댄스 교실에서 흉기 난동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 “이스라엘은 벌해야” 보복 의지 거듭 확인…‘네타냐후 죽음’ 언급도</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305109</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305109</guid>
      <pubDate>2024-08-06T09:23:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이란 정부는 하마스 1인자 이스마일 하니예의 암살과 관련해 이스라엘에 보복하겠다는 뜻을 5일(현지 시각) 거듭 확인했다.나세르 칸아니 이란 외무부 대변인은 이날 “우리는 중동 지역의 긴장 고조를 원치 않지만 침략자(이스라엘)는 벌해야 한다”라고 밝혔다. 이어 “중동의 안정을 위해 노력하겠으나 시온주의자 정권(이스라엘)의 모험적 행태에 대응해 억지력을 만들어낼 것”이라면서 이란이 하니예 암살에 책임 있는 이스라엘을 징벌하는 ‘합법적 권리’가 있다고 주장했다.모하마드 가셈 오스마니 이란 마즐리스(의회) 의원도 이날 의회에서 지난 4월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10% 폭락→4% 급등…어지러운 코스피</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305112</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305112</guid>
      <pubDate>2024-08-06T09:50:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6일 코스피와 코스닥이 하루 만에 급등세로 돌아섰다. 전날 폭락에 따른 저가 매수 심리가 강하게 유입된 결과로 풀이된다.이날 오전 9시25분 현재 코스피 지수는 전 거래일 대비 108.69포인트(4.45%) 오른 2550.24를 기록하고 있다. 지수는 전장 대비 3.62% 오른 2533.34에 장을 연 뒤 강세를 이어가고 있다.수급별로는 개인이 홀로 3810억원을 순매도하고 있다. 외국인과 기관은 각각 1328억원, 2479억원 순매수 중이다.시가총액 상위 종목 대부분이 상승하고 있다. 삼성전자가 4.48%, SK하이닉스가 6.02</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인도 롤러코스터…하루 만에 ‘1000만원’ 반등</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305118</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305118</guid>
      <pubDate>2024-08-06T10:27:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가상자산계 대장주인 비트코인이 롤러코스터 장세를 보이고 있다. 전날 한국을 포함한 아시아 증시 대폭락에 7100만원대까지 떨어졌던 비트코인은 하루 만에 8100만원 선을 회복했다.6일 오전 10시 기준 비트코인은 국내 가상자산 거래소 빗썸에서 4.86% 오른 8156만원에 거래되고 있다. 전날 오후 3시께 7153만원까지 떨어졌다가 하루 만에 회복세로 전환됐다.같은 시각 시가총액 2위인 이더리움은 7.07% 오른 369만9000원에 거래되고 있다. 6.46% 오른 367만5000원에 거래되고 있다. 이밖에 솔라나(8.94%), 리플</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커지는 ‘R의 공포’…매그니피센트 7 시총 1000조원 증발</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305119</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305119</guid>
      <pubDate>2024-08-06T10:30:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국의 경기침체 우려로 뉴욕 증시가 2년 만에 최악의 하루를 맞았다. 시가총액 1위 애플과 인공지능(AI) 칩 선두 주자 엔비디아, 세계 최대 검색 엔진 구글 등 7개 주요 빅테크(거대 기술 기업)로 구성된 이른바 &apos;매그니피센트 7&apos;(M7) 주가가 일제히 하락해 시가총액이 하루 사이 1000조원 증발했다.5일(현지 시각) 뉴욕 증시에서 애플 주가는 전 거래일보다 4.82% 떨어진 209.27달러(28만6699원)에 거래를 마쳤다. 엔비디아 주가는 6.36% 하락한 100.45달러(13만7616원)에 마감했고, 구글 모회사 알파벳 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈액에서 비정상적인 단백질 늘어나면 ‘이 병’ 걸린다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304468</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304468</guid>
      <pubDate>2024-08-06T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 몸의 면역 체계는 때로 예상치 못한 방향으로 작동하기도 한다. 단클론성 감마글로불린혈증(MGUS)은 그러한 예상 밖의 상황 중 하나다. 혈액 내 비정상적인 단백질이 증가하는 상태를 특징으로 하는 전암 상태다. MGUS는 그 자체로는 증상을 일으키지 않지만 다발성 골수종이나 다른 혈액암으로 진행될 수 있는 잠재적 위험을 내포하고 있다.MGUS 환자들은 대부분 무증상이다. 건강검진이나 다른 목적으로 시행한 혈액검사에서 우연히 발견하는 경우가 많다. 드물게 신경병증, 피부 발진 또는 혈액 응고 이상 등의 증상이 나타날 수 있지만,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 ‘성추문 입막음 돈’ 재판, 예정대로 9월에 1심 선고</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305115</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305115</guid>
      <pubDate>2024-08-06T11:19:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 공화당 대선 후보인 도널드 트럼프 전 대통령의 ‘성추문 입막음 돈 지급 의혹’ 관련 재판의 1심 선고가 예정대로 9월18일에 이뤄질 전망이다.미 연방대법원은 5일(현지 시각) 트럼프 전 대통령의 성추문 입막음 돈 지급 의혹 관련 재판의 선고를 대선 이후로 연기해 달라는 요청을 기각했다. 앞서 미주리주 등 공화당 주정부가 들어선 일부 주들은 연방대법원에 이 같은 내용을 요청했으나 기각된 것이다. 트럼프 전 대통령의 ‘함구령’을 취소해 달라는 요청 역시 받아들여지지 않았다. 이에 따라 뉴욕주 연방지방법원의 관련 1심 선고는 예정대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이라크 미군기지에 로켓 공격…“최소 5명 부상”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305120</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305120</guid>
      <pubDate>2024-08-06T11:20:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미군이 주둔 중인 이라크 내 공군기지에 로켓 공격이 가해져 미국 측 인원 최소 5명이 부상했다고 5일(현지 시각) 로이터 통신이 보도했다.로이터는 이날 이라크 안보 소식통들을 인용해 미군과 다른 서방 군대가 주둔하고 있는 이라크 서부의 아인 알아사드 공군기지 내부에 ‘카추샤’ 로켓 2발이 떨어졌다고 밝혔다. 이 공격이 이란의 이스라엘 보복 예고와 연계됐을 가능성이 있는지는 아직 파악되지 않았으며 공격 배후도 드러나지 않았다.익명을 요구한 미 정부 당국자들은 알아사드 공군기지에서 최소 5명의 미국 측 인원이 다쳤다고 밝혔다. 이들 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펠로시 “바이든에 사퇴 요구는 안해…이기는 선거 요청”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305128</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305128</guid>
      <pubDate>2024-08-06T11:26:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조 바이든 미국 대통령의 대선 후보 사퇴에 막대한 역할을 한 것으로 알려진 민주당 낸시 펠로시 전 하원의장은 5일(현지 시각) 자신이 바이든 대통령에게 직접 물러나라고 요구하지는 않았다고 밝혔다.펠로시 전 의장은 이날 ABC 방송과 한 인터뷰에서 바이든 대통령의 사퇴 결정 전에 “바이든 대통령에게 물러나라고 요청하지는 않았다”면서 “나는 이기는 선거를 요청했을 뿐”이라고 말했다. 그는 “사람들이 내가 분위기를 잡았다고 이야기하지만, 나는 그런 적이 없다”면서 바이든 대통령 재선 도전 포기 과정에 자신의 역할이 부각되는 것을 경계했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 주가 폭락하자 금리 올린 日 은행에 비난 쇄도</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305130</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305130</guid>
      <pubDate>2024-08-06T11:39:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본이 기준 금리를 인상한 이후 일본 증시는 물론이고 글로벌 증시가 폭락하자 일본 중앙은행인 일본은행(BOJ)이 경제 상황을 제대로 파악하지 못하고 섣불리 금리를 올렸다는 비난이 이어지고 있다.5일(현지 시각) 아타고 노부야스 라쿠텐증권 경제연구소 수석 이코노미스트는 블룸버그통신에 &quot;일본은행은 경제 지표와 시장에 대해 겸손해야 한다&quot;면서 &quot;지표가 좋지 않은 상황에서 금리를 인상했다는 것은 통계자료에 주의를 기울이지 않았다는 것을 의미한다&quot;고 지적했다. 아타고 이코노미스트는 일본은행 출신이다.우에다 가즈오 일본은행 총재는 지난주 금리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단기 조정’이냐 ‘추세적 반등’이냐…혼돈의 금융시장</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305141</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305141</guid>
      <pubDate>2024-08-06T12:16:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국발(發) 경기 침체 우려로 역대 최대 하락폭을 기록했던 국내 증시가 하루 만에 급등세로 돌아섰다. 증권가에서는 “전날의 급락세가 과도했다”는 시각을 유지하는 한편, 이날의 급등세가 추세적 반등으로 이어지기까지는 관망이 필요하다는 분석을 내놓고 있다.6일 한국거래소에 따르면, 이날 오전 11시50분 현재 코스피 지수는 전 거래일 대비 86.48포인트(3.54%) 오른 2528.03에 거래 중이다. 지수는 장 초반 5.62% 급등한 2578.77까지 올랐다가 상승분을 일부 반납했다. 같은 시각 코스닥 지수는 36.74포인트(5.31</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠슨 황 CEO, 엔비디아 폭락 직전 주식 4400억원어치 매도</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305144</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305144</guid>
      <pubDate>2024-08-06T13:57:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)가 증권시장이 폭락하기 전인 지난달 3억2270만 달러(약 4400억원) 상당의 엔비디아 주식을 매각했다.5일(현지 시각) 블룸버그통신에 따르면, 황 CEO는 지난 3월 채택된 10b5-1에 따라 지난 6월과 지난달 모두 5억 달러어치의 주식을 매각했다. 10b5-1 매매 계획은 기업 내부자가 특정 가격이나 특정 시기에 해당 기업의 주식을 매도하기로 증권사와 계약을 맺는 것을 말한다.블룸버그통신은 주식 매도 시점에 대해 &quot;운이 좋았다&quot;고 평가했다. 엔비디아 주가는 나스닥 100지수가 5월 이후 최</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9일부터 ‘티메프’ 피해기업에 최대 30억원 긴급자금 지원</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305155</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305155</guid>
      <pubDate>2024-08-06T14:04:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이번 주부터 티몬·위메프 정산 지연 피해를 본 기업들에 대한 유동성 공급 지원방안이 본격적으로 시행된다. 금융위원회와 중소벤처기업부는 이번 판매대금 정산 지연 사태와 관련해 정책금융기관의 유동성 지원 프로그램 사전 신청을 오는 9일부터 받는다고 6일 밝혔다. 실제 자금 집행은 전산 준비 등을 거쳐 오는 14일께부터 이뤄진다. 피해 금액이 일정 규모(1억원) 이상으로 큰 업체에 대해서는 정책금융기관 등을 통해 밀착 지원하기로 했다.우선 기업은행과 신용보증기금은 &apos;3000억원+@&apos; 규모의 협약 프로그램을 개시한다. 신용보증기금 지점에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 쿠팡 멤버십 요금 인상…구독자 유지될까</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305166</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305166</guid>
      <pubDate>2024-08-06T15:14:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 7일부터 쿠팡의 멤버십 요금이 인상된다. 최근 티몬과 위메프의 대규모 판매대금 미정산 사태로 전자상거래(이커머스) 업계가 어수선한 가운데, 쿠팡의 요금 인상이 시장 판도에 어떤 영향을 미칠지 주목된다.6일 유통업계에 따르면 쿠팡은 7일 기존 와우 멤버십 회원의 월회비를 4990원에서 7890원으로 올린다. 신규 회원에게는 이미 지난 4월 13일부터 7890원 요금이 적용되고 있으며 7일을 기점으로 결제 시기가 돌아오는 회원은 인상된 월회비를 내야 한다. 최근 티몬과 위메프가 1조원대 미정산 사태를 초래하며 기업 회생(법정관리)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제2 티메프 사태’ 막을 수 있나…‘10조 상조회사’ ‘10조 e-쿠폰’ 도마에</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305085</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305085</guid>
      <pubDate>2024-08-06T16:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>티몬·위메프(티메프) 정산 지연 사태를 계기로 ‘그림자 금융’의 사각지대 문제가 부각되고 있다. 정산 지연 사태를 키운 원인으로 현금성 상품권이 지목되면서다. 티몬과 위메프가 판매자에게 줘야 할 정산금을 기업 필요에 따라 마음대로 쓰고 추후에 판매한 상품권 대금으로 ‘돌려막기’ 함으로써 피해를 키웠다는 지적이다. 나중에 재화나 서비스를 제공하겠다는 약속으로 고객에게 돈을 먼저 받고, 선수금을 회사 필요에 의해 다른 목적으로 굴리는 것은 사실상 회사가 유사 금융업을 영위하는 것과 다름없다. 문제는 디지털 거래가 활발해지면서 그 규모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인천 전기차 화재’ 당시 지하주차장 스프링클러 작동 안됐다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305192</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305192</guid>
      <pubDate>2024-08-06T16:55:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인천 아파트 전기차 화재 사건 당시 지하주차장에서 기초 진화 시설인 ‘스프링클러’가 작동되지 않은 것으로 확인돼 당국이 조사에 나섰다.6일 인천소방본부에 따르면, 인천 서구 청라동 아파트 지하 1층 주차장 전기차 화재 관련 내부 조사 과정에서 스프링클러가 작동하지 않은 사실을 파악했다.스프링클러는 화재 발생 초기에 센서 등을 통해 열기를 감지하는 즉시 자동으로 물을 분사하는 장치다. 화재의 초기 진압에서 매우 중요한 역할을 하는 기초 진화장치 중 하나다.현재 소방당국은 사고 현장의 스프링클러가 작동하지 않은 원인에 대해 관련 업체와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1조3800억 재산분할’ 뒤집기냐 굳히기냐…최태원 vs 노소영 재격돌</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305199</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305199</guid>
      <pubDate>2024-08-06T18:30:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최태원 SK 회장과 노소영 아트센터 나비 관장이 이혼 소송 상고심에서 나란히 전열을 재정비하며 격돌을 예고했다. 최 회장 측은 ‘뒤집기’를 노리며 대법원에 500쪽 분량의 상고이유서를 제출했고, 노 관장은 ‘굳히기’를 위해 최재형 전 의원을 변호인으로 선임했다.6일 법조계에 따르면, 최 회장 측은 전날 이혼 소송 상고심을 심리하는 대법원에 약 500쪽 분량의 상고이유서를 제출했다.최 회장 측은 지난 5월 ‘노 관장에게 재산분할 1조3808억원 및 위자료 20억원을 지급하라’는 항소심 선고가 나온 뒤 약 한 달 후 상고장을 제출했고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수사대상 되고도 7개월간 몰랐다”…검찰 편의에 맞춘 무차별 통신조회</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305208</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305208</guid>
      <pubDate>2024-08-06T21:44:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>검찰이 ‘대선 개입 여론조작 의혹’ 사건을 수사하는 과정에서 3000여 명에 이르는 민주당 의원과 보좌진, 기자 등의 통신정보를 조회한 사실이 밝혀져 파장이 커지고 있다. 적법 절차에 따른 수사과정이라고 주장하는 검찰이 통신조회 대상 규모와 정확한 기준을 밝히지 않고 있어 논란을 더 키우는 모양새다. 올해 1월4일에 실시한 통신조회를 7개월이 지난 시점에서야 대상자들에게 통보한 것에 대한 의구심도 크다. 6일 시사저널 취재에 따르면 검찰이 확보한 통신조회 대상의 인적사항에는 성명, 주민번호, 주소, 통신사 가입일 등이 포함돼 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구에게나 중요하다는 ‘하체 근육’…무릎 아플때도 키우려면?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304985</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304985</guid>
      <pubDate>2024-08-07T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>거의 대부분의 운동 전문가들이 근력을 키워야 한다고 강조하는 신체 부위가 있다. 바로 하체다. 하체 근육이 빈약할 경우, 무릎 통증은 물론 장기적으론 당뇨나 각종 성인병의 위험도 높아져서다.문제는 운동 초보자의 무릎에 경미한 통증이나 불편감이 있을 때다. 건강을 생각한다면 하체 운동을 해야겠지만, 행여 무릎 통증이 악화되지 않을까 하는 우려가 뒤따른다. 무릎에 통증이 있을 때도 무리없이 할 수 있는 하체 운동은 무엇이 있을까. ▲ 제자리 뒷꿈치 들기종아리는 ‘제2의 심장’이라고도 불리는 대(大)근육 중 하나다. 발달된 종아리 근육은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롤러코스터 증시 유발한 ‘R의 공포’…불안 해소 됐나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305198</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305198</guid>
      <pubDate>2024-08-07T08:33:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 증시를 비롯해 글로벌 금융시장이 요동치고 있다. 지난 2일과 5일 아시아와 유럽 증시가 연쇄 폭락하면서 경기 침체 우려가 제기됐는데 6일 반등에 성공했다. 하지만 경제 지표 하락과 ‘엔 캐리 트레이드’ 청산 등 증시 불안정성을 확대하는 요인들이 잔존하는 까닭에 퍼펙트스톰(작은 변수들이 결합해 걷잡을 수 없이 커지는 상황) 우려는 여전한 상황이다.7일 한국거래소에 따르면, 전날 코스피 지수는 3.3% 반등하며 2520선을 회복했다. 지난 5일 16년 만에 최대 하락률인 8.77%을 기록한 ‘블랙먼데이’의 여파에서 빨리 벗어났다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분기매출 10조 돌파에도 웃지 못한 쿠팡…공정위 과징금에 적자</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305212</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305212</guid>
      <pubDate>2024-08-07T08:36:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쿠팡이 올해 2분기 분기 매출 10조원을 최초로 돌파했다. 그러나 한국 공정거래위원회(공정위)의 자체 브랜드(PB) 상품 검색순위 조작 등과 관련된 과징금 추정치를 선반영하면서 8분기 만에 적자 전환했다.미국 뉴욕증시 상장사인 쿠팡은 2분기 2500만 달러(342억원·분기 평균환율 1370.44원 기준)의 영업손실을 기록했다고 7일 공시했다. 쿠팡은 2분기 영업손실과 관련해 “한국 공정위가 부과할 과징금 추정치 1억2100만 달러(1630억원) 및 명품 플랫폼 파페치의 영업손실 3100만 달러(424억원)가 주된 이유”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진보 백인 남성’ 월즈 미네소타 주지사, 美민주 부통령 후보로 낙점</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305218</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305218</guid>
      <pubDate>2024-08-07T09:14:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 민주당 대통령 후보인 카멀라 해리스 부통령의 러닝메이트로 진보 성향의 백인 남성 팀 월즈(60) 미네소타 주지사가 6일(현지 시각) 지명됐다. 이로써 오는 11월 미국 대선에서 민주당의 정·부통령 후보인 해리스-월즈 조와 공화당의 정·부통령 후보인 도널드 트럼프-JD 밴스 조가 맞붙게 됐다.해리스 부통령은 이날 엑스(X·옛 트위터)에 올린 글에서 “팀 월즈에게 내 러닝메이트가 되어 달라고 부탁했음을 자랑스럽게 발표한다”고 밝혔다. 그는 이어 “주지사이자, (풋볼) 코치, 교사, 퇴역군인으로서 그는 그의 가족과 같은 ‘노동자 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무조건 위험하다?”… 전기차 화재에 대한 오해와 진실</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305143</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305143</guid>
      <pubDate>2024-08-07T09:19:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>8월1일 인천 청라의 한 아파트 지하 주차장에 주차된 전기차에서 화재가 발생하면서 ‘전기차 포비아’가 전국을 뒤덮고 있다. 전기차 화재를 우려해 전기차 자체를 기피하거나, 아예 지하주차장 진입을 막는 사례까지 심심찮게 보도되고 있다. 그러나 자동차 업계 전문가 말을 종합하면, “전기차는 무조건 위험하다”는 말은 편견에 가깝다. 전기차 화재가 지하 주차장 등 특수한 상황에서 발생했을 경우 대형 참사로 이어질 수 있지만, 모든 전기차와 모든 배터리가 위험하진 않다는 취지다. 전기차를 둘러싼 대표적인 오해와 진실을 짚어봤다.Q. 전기차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6월 경상수지 122.6억 달러 흑자…6년9개월 만에 최대</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305217</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305217</guid>
      <pubDate>2024-08-07T09:35:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 경상수지 흑자가 6년9개월 만에 최대 규모로 확대됐다. 반도체를 중심으로 수출이 호조를 보인 가운데 수입이 감소폭을 키운 영향이다.7일 한국은행이 발표한 국제수지 잠정통계에 따르면, 지난 6월 경상수지는 122억6000만 달러(약 16조8900억원) 흑자를 기록했다. 2017년 9월(123억4000만 달러) 이후 6년 9개월 만의 최대 규모 흑자다. 경상수지는 지난해 4월 13억7000만 달러 적자를 기록했지만 6월 흑자 전환한 이후 지난 3월까지 플러스를 기록했다. 올해 4월에는 해외 배당 지급으로 2억8000만 달러 적자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, ‘트럼프 암살 사주’ 혐의 이란 연계 파키스탄인 기소</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305222</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305222</guid>
      <pubDate>2024-08-07T10:31:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 법무부가 공화당 대선 후보인 도널드 트럼프 전 대통령에 대한 암살을 사주한 혐의로 이란 정부와 연계된 40대 파키스탄 국적 남성을 기소했다.6일(현지 시각) CNN 방송에 따르면, 뉴욕 연방 검찰은 파키스탄 국적의 46세 남성 아시프 메르찬트를 트럼프 전 대통령을 포함한 전·현직 관리들에 대한 암살 시도 혐의로 기소했다. 수사 당국은 지난달 13일 펜실베이니아 유세 도중 트럼프 전 대통령을 겨냥해 방아쇠를 당긴 총격범 매슈 크룩스와 메르찬트의 어떤 접점도 발견하지 못했다고 방송은 전했다.앞서 연방수사국(FBI)은 지난달 12일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물고 물리는 유튜버의 세계...구제역의 ‘마지막 인터뷰’는 어떻게 나왔나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305197</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305197</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:01:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사이버 레커(Cyber Wrecker)들이 서로를 겨냥하는 ‘이슈몰이’가 무한 굴레에 빠졌다. ‘쯔양 공갈 협박’ 혐의를 받는 유튜버 구제역(본명 이준희)도 굴레에 갇혔다. 그가 구속 직전 한 유튜버와 ‘반강제적으로’ 인터뷰를 진행했다는 의혹이 제기되면서다. 인터뷰를 진행한 유튜버 집행인이 구제역의 다른 의혹과 가족 공개 등을 언급한 이후 인터뷰가 성사됐다는 것이다.집행인은 “협박은 없었다”고 반박했지만, 이런 과정은 결국 ‘뜯고 뜯기는’ 유튜버들의 세계를 드러낸 단면이라는 지적도 제기된다. 어제의 레커가 오늘은 레커의 콘텐츠로 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] &apos;뿡뿡이 짜잔형&apos; 상습 도박에 전 재산 탕진…&apos;아이들의 우상&apos; 한순간 빚쟁이로</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305202</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305202</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어린이프로그램 &apos;방귀대장 뿡뿡이&apos;의 주인공 짜잔형(3대, 등장인물)으로 최고 인기를 끌었던 배우 A씨가 온라인 불법 도박에 전 재산을 탕진한 것으로 전해졌다. 2011년 9월~2013년 8월 &apos;짜잔형&apos;을 맡은 배 아무개씨(40)로, 당시 &apos;아이들의 우상&apos;으로 불릴 만큼 유명세를 얻기도 했다. 그는 영화 출연, 뮤지컬 배우로도 자주 얼굴을 알렸다. 2020년 즈음엔 대형 카페와 음식업을 개업, 사업가로서도 승승장구한 것으로 비춰졌다. 유명 가수, 배우 등과 친분을 내세워 장사도 꽤 잘됐다고 알려졌다. 영광은 그리 오래가지 않았다. 배</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘50억 클럽 의혹’ 권순일∙홍선근 불구속 기소</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305227</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305227</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:03:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이른바 ‘대장동 50억 클럽’ 당사자로 지목됐던 언론인 2명이 불구속 상태로 재판에 넘겨졌다.7일 서울중앙지검 반부패수사3부(이승학 부장검사)는 변호사법 위반 혐의로 권순일 전 대법관을 불구속 기소했다.앞서 권 전 대법관은 퇴직 후인 2020년 11월부터 2021년 9월까지 대한변호사협회에 변호사로 등록하지 않고 화천대유 고문으로 재직하며 화천대유 관련 민사소송 상고심, 행정소송 1심의 재판 상황 분석, 법률문서 작성, 대응법리 제공 등의 변호사 활동을 한 혐의를 받는다.권 전 대법관은 이 기간동안 1억5000만원의 고문료를 받은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영삼 전 대통령 장남 김은철씨 별세…향년 68세</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305231</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305231</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고(故) 김영삼 전 대통령의 장남 김은철씨가 별세했다. 향년 68세.7일 경찰에 따르면, 김씨는 오전 6시57분 서울 동작구 상도동에 있는 김 전 대통령의 사저에서 숨진 채 발견됐다.당시 사저에서 상주하는 주방장이 의식없이 안방 의자에 앉아있던 김씨를 발견해 신고한 것으로 알려졌다. 숨진 김씨는 서울 강남 성모병원으로 이송됐다.김씨는 전날 오후 6시에도 평소와 다르지 않은 모습으로 목격된 것으로 전해졌다.김씨는 10년 전 뇌출혈 증세를 보였으며, 최근에는 폐렴, 기흉 등의 증상을 보인 것으로 알려졌다.경찰 관계자는 “평소 건강 상태</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘숭례문 환경미화원 살해’ 70대 남성 구속송치</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305237</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305237</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새벽 서울 도심에서 환경미화원을 흉기로 찔러 살해한 혐의로 구속된 70대 남성이 검찰에 넘겨졌다.7일 서울 남대문경찰서는 살인 혐의로 70대 남성 리아무개씨를 검찰에 송치했다고 밝혔다.앞서 리씨는 지난 2일 오전 5시10분경 서울 숭례문 인근 지하보도에서 작업 중이던 60대 여성 환경미화원 조아무개씨를 흉기로 살해한 혐의를 받는다.당시 ‘누군가 피를 흘린 채 쓰러져 있다’는 신고를 받고 출동한 경찰은 사건 발생 3시간40분 만에 용산구 동자동 쪽방촌 인근에서 리씨를 긴급체포 했다.리씨와 조씨는 지난해 5월부터 알고 지낸 사이로 알려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스 새 1인자에 ‘10·7 기습공격 설계’ 신와르 선출</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305234</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305234</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>팔레스타인 무장정파 하마스가 사망한 최고 정치지도자 이스마일 하니예의 후임으로 지난해 10월7일 이스라엘 기습 공격을 주도한 가자지구 지도자 야히야 신와르(62)를 선출했다.하마스는 6일(현지 시각) 텔레그램을 통해 발표한 성명을 통해 “지도자 야히야 신와르가 정치국장으로 선출돼 순교자 이스마일 하니예의 뒤를 잇게 됐다”고 밝혔다. 하니예가 지난달 31일 폭사한 지 엿새 만이다.오사마 함단 하마스 대변인은 아랍권 알자지라 방송 인터뷰에서 신와르 선출에 정치국 지도부가 만장일치로 찬성했다고 밝혔다. 하마스 정치국장 임기는 4년이며 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로마 트레비분수에 ‘풍덩’ 뛰어든 관광객, 82만원 과태료</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305242</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305242</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:09:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이탈리아의 문화유산인 트레비 분수에 입수한 관광객이 적발돼 과태료를 물게 됐다.6일(현지 시각) 일간 라레푸블리카 등 현지 언론에 따르면, 스위스에서 온 28세 남성이 지난 4일 새벽 3시 로마의 트레비 분수에 입수했다가 경찰에 적발됐다. 때마침 인근을 순찰하던 경찰이 이를 발견했다. 이 남성은 550유로(약 82만원)의 과태료를 부과 받았다.1762년 완성된 트레비 분수는 후기 바로크 양식의 걸작으로 꼽히는 로마의 명소로 연간 수백만 명의 관광객이 찾고 있다. 세 갈래 길(tre via)이 만나는 곳에 있다고 해서 트레비라는 이름</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크로스파이낸스 600억원 규모 상환 지연…금감원, PG사 현장점검 착수</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305239</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305239</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:11:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>금융감독원이 온라인투자연계금융업체(온투업) ‘크로스파이낸스’의 600억원 규모 상환 지연 사태와 관련해 전자지급결제업체(PG사)에 대한 현장검사에 들어갔다.7일 금융권에 따르면, 금감원은 PG사 ‘루멘페이먼츠’에 대한 현장검사를 진행 중이다. 크로스파이낸스는 소상공인의 카드 매출 선정산을 위한 대출 상품을 내놨다. 이 돈을 상환해야 할 PG사인 루멘페이먼츠가 갚지 못하면서 문제가 발생했다.온투업체인 크로스파이낸스는 카드 매출 채권을 담보로 한 연계대출을 실행했다. 선정산업체가 대출을 신청하면 온투업체인 크로스파이낸스는 PG사의 가맹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠행 끝? ‘제2 부속실’ 설치 앞 몸 푸는 김건희 여사</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305240</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305240</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:12:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 여름휴가를 보내고 있는 김건희 여사가 지난 6일 부산 시장을 방문했다. 김 여사가 시민들 앞에 모습을 드러낸 건 지난달 3일 ‘시청역 역주행 사고 현장’을 방문한 후 처음이다. 대통령 배우자를 공식적으로 보좌하는 제2부속실이 이달 중 부활할 것으로 예고된 가운데, 김 여사의 활발한 ‘정치 활동’을 두고 정치권 내 갑론을박이 계속되는 모습이다.여름휴가 중 尹 없이 시장 찾은 김 여사대통령실에 따르면, 김 여사는 전날 오후 4시30분께 부산 동구 초량동 ‘명란브랜드연구소’를 찾아 명란어묵 등 제품 설명을 듣고 관계자들을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1.5억원이 560원으로”…거래소 탓에 코인 못 판 투자자, 결국 승소</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305244</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305244</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:22:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>루나 코인 폭락 직전 코인을 처분하려 했으나 거래소 내부 사정으로 처분이 제때 이뤄지지 않아 손해를 본 투자자가 거래소 운영사 두나무를 상대로 제기한 1억원대 손해배상 소송 1심에서 승소했다.7일 법조계에 따르면, 서울중앙지법 민사70단독 박재민 판사는 개인투자자 A씨가 가상자산 거래소 업비트 운영사인 두나무를 상대로 제기한 소송에서 일부 승소로 판결했다. 이는 루나·테라 폭락 사태와 관련해 거래소의 손해배상 책임을 인정한 첫 사례다.법원은 투자자가 여러 차례 출금 요청을 했음에도 이를 이행하지 않은 거래소에 배상 책임이 있다고 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최상목 “티메프 피해업체에 1조2000억 유동성 신속 지원”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305248</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305248</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:03:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 티몬·위메프의 대규모 판매대금 정산지연 사태가 발생한 가운데, 중앙정부와 지방자치단체가 피해업체에 1조2000억원의 유동성을 공급한다.최상목 부총리 겸 기획재정부 장관은 7일 오전 정부서울청사에서 주재한 경제관계장관회의 모두발언에서 &quot;티몬·위메프 사태 피해업체에 대해 중앙정부와 지방자치단체가 합심해 1조2000억원의 유동성을 신속하게 공급하겠다&quot;고 밝혔다. 이는 기존의 발표한 5600억원 이상의 유동성 공급분과 지자체 공급분 6000억원을 합산한 금액이다.최 부총리는 &quot;위메프·티몬 사태로 인한 피해를 더욱 두텁게 지원하고 추가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “8월 임시 정쟁 휴전 선언하자”…여야정 협의체 구성</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305265</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305265</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추경호 국민의힘 원내대표는 7일 더불어민주당을 향해 8월 임시국회 정쟁 휴전을 선언하자고 제안했다.추 원내대표는 이날 국회에서 기자간담회를 열고 “그동안 국회는 거대 야당의 입법 폭주로 가득 찼고 갑질과 막말만 난무했으며 민생은 어디에도 찾아볼 수 없었다”며 이같이 말했다. 이어 그는 “지난 6일 민생법안의 임시국회 처리를 위해 여야정 협의를 제시했고 박찬대 민주당 원내대표가 여야정 협력기구 설치를 하자고 답변했는데 환영한다”며 “오늘 바로 여야 원내수석부대표 간 대화를 통해 여야정 협의체 설치를 위한 구체적인 실무 협상에 나서도록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “‘금투세 폐지’ 토론하자…이재명 안 되면 박찬대도 상관없어”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305253</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305253</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한동훈 국민의힘 대표는 7일 더불어민주당을 향해 금융투자소득세 폐지 문제와 관련, 여야 지도부간 토론에 응할 것을 거듭 요구하며 “연임이 확정적인 이재명 민주당 대표가 나오면 더 좋겠지만, 어렵다면 박찬대 대표 직무대행과 공개 토론하겠다”고 밝혔다.한 대표는 이날 페이스북에 “어제 민주당이 주가 폭락 때문에 열지 못한 금투세 존폐 토론회를 국민의힘과 민주당이 합동으로 하자고 대변인을 통해 제안했다”며 이같이 적었다.그는 이어 “그 제안에 대해 민주당 측은 국민의힘은 제가 토론자로 직접 나오고 민주당에선 회계사 출신 ‘당 대표 직대(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라, 러 국경 침투 시도…“개전 후 러 본토 최대 공격”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305250</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305250</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:09:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나가 6일(현지 시각) 자국 접경 러시아 본토를 상대로 개전 이후 최대 공격을 단행했다.영국 파이낸셜타임스(FT)와 가디언, 러시아 스푸트니크 통신 등에 따르면 러시아는 이날 우크라이나와 국경을 접한 러시아 남서부 쿠르스크주에서 우크라이나가 전쟁 발발 이후 최대 규모의 공격을 시도했지만 이를 격퇴했다고 밝혔다.러시아 국방부는 성명을 통해 이날 오전 8시께 최대 300명을 동원한 우크라이나 병력이 러시아 국경수비대가 주둔하는 쿠르스크주 니콜라예보-다리노와 올레시냐 지역을 공격했다고 전했다. 또 국경 침투를 시도한 우크라이나군이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 하동서 산림청 헬기 추락…1명 부상 추정</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305247</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305247</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:09:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경남 하동에서 산림청 헬기 한 대가 추락해 조종사 1명이 부상을 입었다.7일 오전 9시39분경 경남 하동군 고전면 홍평마을 인근 야산에서 산림청 헬기 한 대가 추락했다.이 사고로 헬기 조종사인 40대 A씨가 어깨와 가슴, 목 부분에 타박상을 입었다. A씨는 사고 직후 인근 병원으로 이송돼 치료 중이며 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.소방당국은 항공방재 목적으로 운항 중이던 헬기가 전기 줄에 프로펠러가 걸리면서 추락한 것으로 보고 있다.이에 한국전력은 2차 사고 예방 차원에서 해당 지역의 전기를 끊는 단선 조치를 취했다.소방당국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관세청 “‘세관 직원이 도왔다?’ 마약범죄자들 수법…외압 없었다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305266</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305266</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:09:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>관세청이 세관 마약수사 사건을 수사하던 경찰에 외압을 행사했다는 의혹을 부인하며 직원들에 대한 &apos;무죄 추정의 원칙&apos;을 지켜달라고 호소했다. 세관 연루 의혹의 출발점이 된 마약 운반책의 진술은 범죄자들의 전형적인 수법에 해당한다며, 단속 체계가 붕괴될 수 있다는 우려도 표했다. 관세청은 7일 세관 마약수사 외압 의혹과 관련한 설명자료를 내고 &quot;사건 수사에 압력을 넣거나 무마한 적이 없다&quot;며 &quot;해당 사건과 관련해 용산 대통령실에 협조를 요청한 적도 없고 일체의 지시를 받은 적도 없다&quot;고 밝혔다.앞서 백해룡 경정은 작년 영등포서 형사과장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토부, 교통약자 이용 편의기준 미달한 7개 항공사에 과태료 부과</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305252</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305252</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국토교통부가 교통약자의 이용 편의 기준을 충족하지 못한 7개 항공사에 과태료를 부과했다.7일 국토부에 따르면, 지난 5∼6월 10개 국적항공사 등을 대상으로 교통약자의 &apos;항공교통 이용 편의기준&apos; 준수 여부를 점검한 결과 7개 항공사가 기준 미달로 나타났다. 이들 항공사에 각 250만원의 과태료가 부과됐다.기준에 못미친 항공사는 제주항공, 티웨이항공, 에어부산, 에어서울, 에어프레미아, 이스타항공, 에어로케이다. 항공운송사업자와 공항운영자는 항공사업법령에서 규정한 교통약자의 항공교통이용 편의기준을 준수해야 하지만 이들 항공사는 일부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전이 또…30대 환경미화원 숨지게 한 음주측정 거부 차량</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305241</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305241</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:14:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰의 음주운전 단속을 거부하고 달아나던 차량이 일하고 있던 30대 환경미화원을 치어 숨지게 했다.충남 천안동남경찰서는 7일 도로교통법 위반(음주 측정 거부) 혐의로 20대 A씨를 붙잡아 조사 중이라고 밝혔다. A씨는 이날 오전 0시53분쯤 천안시 동남구 오룡동 버들육거리에서 음주 측정을 거부하고 달아나다 쓰레기 수거 중이던 환경미화원 B(36)씨를 사망하게 한 혐의를 받는다.A씨는 교차로에 정차 중인 차량이 있다는 신고를 받고 출동한 경찰의 음주 측정 요구를 거부했다. 이후 약 1㎞ 도주하다 쓰레기 수거 차량 뒤쪽에서 작업하던 B</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채해병 특검법 재재발의로 압박 나선 민주…한동훈, 또 정면돌파?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305263</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305263</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:17:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당이 두 차례 폐기됐던 &apos;채해병 특검(특별검사)법&apos;을 다시 발의한다. 한민수 대변인은 7일 국회에서 기자들을 만나 &quot;(채해병 순직사건 관련 의혹에 대한) 범죄 은폐 시도가 계속되고 있다. 이에 우리 당은 국민의 명령을 받들자는 취지에서 다시 특검법을 발의하기로 했다&quot;며 이같이 전했다.세 번째 특검법의 경우 수사 대상에 이종호 전 블랙펄인베스트먼트 대표의 임성근 전 해병대 1사단장에 대한 이른바 &apos;구명 로비&apos; 의혹을 포함하기로 했다. 이 전 대표는 도이치모터스 주가조작 의혹 사건과 관련해 재판받고 있는 인물이다. 이 전 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹 만나고파” 이재명 러브콜…與, 두 번째 영수회담에 떨떠름한 이유</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305249</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305249</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 전 더불어민주당 대표가 6일 당 대표 후보 토론회에서 ‘지금 가장 만나고 싶은 사람’으로 윤석열 대통령을 꼽으며 사실상 두 번째 영수회담을 제안했다. 지난 4월 첫 영수회담 후 100일여 만에 다시 만남을 제안한 것이다. 대통령실은 “(민주당) 경선 후 논의하자”고 밝힌 가운데, 국민의힘에선 회담의 실익에 대한 회의적인 목소리가 나온다.이 전 대표는 전날 SBS 주최 토론회에서 “윤석열 대통령을 다시 만나고 싶다. 지금 상황이 너무 엄혹하고 특히 경제 상황이 너무 좋지 않아 이를 어떻게 타개할지, 꽉 막힌 대결 정국을 어떻게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박찬대, 여야 영수회담 제안…“경제 비상 상황 초당적 대처”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305267</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305267</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박찬대 더불어민주당 대표 직무대행 겸 원내대표가 7일 “경제 비상상황 대처와 초당적 위기 극복 협의를 위해 여야 영수회담을 조속히 개최해야 한다”고 밝혔다.박 직무대행은 이날 국회에서 열린 최고위원회의 겸 비상경제점검회의에서 “현재 위기는 윤석열 정부 혼자 힘만으로 돌파하기 어렵다”며 “여야가 톱다운 방식 논의를 통해 상황 인식을 공유하고 속도감 있게 대책을 모색하는 노력이 시급하다”고 말했다.또 박 직무대행은 정부와 국회 간의 상시적 정책 협의기구를 구축할 것을 제안했다. 그는 “정부 대책 상당수는 입법적 조치가 뒤따라야 할 것들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박찬대, 여야 영수회담 제안…“경제 비상 상황 초당적 대처”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305267</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305267</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박찬대 더불어민주당 대표 직무대행 겸 원내대표가 7일 “경제 비상상황 대처와 초당적 위기 극복 협의를 위해 여야 영수회담을 조속히 개최해야 한다”고 밝혔다.박 직무대행은 이날 국회에서 열린 최고위원회의 겸 비상경제점검회의에서 “현재 위기는 윤석열 정부 혼자 힘만으로 돌파하기 어렵다”며 “여야가 톱다운 방식 논의를 통해 상황 인식을 공유하고 속도감 있게 대책을 모색하는 노력이 시급하다”고 말했다.또 박 직무대행은 정부와 국회 간의 상시적 정책 협의기구를 구축할 것을 제안했다. 그는 “정부 대책 상당수는 입법적 조치가 뒤따라야 할 것들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, ‘檢 통신조회’ 연일 비판…“불법 디지털 캐비닛 구축”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305272</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305272</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:56:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당은 7일 검찰이 ‘대선 개입 여론 조작’ 사건 수사 과정에서 야당 정치인 및 언론인들의 통신 이용자 정보를 조회한 것을 두고 ‘정치적 목적의 통신 사찰’이라고 거듭 규정하며 공세를 폈다.한민수 대변인은 이날 국회에서 열린 최고위원회의 후 기자들과 만나 “비공개회의에서 우리 당은 이번 통신 사찰을 검찰의 ‘불법 디지털 캐비닛 구축 시도’라고 규정하고 강력히 대응하기로 했다”고 밝혔다.한 대변인은 이어 당 차원의 ‘통신 사찰 피해자 신고센터’를 운영할 예정이라고 덧붙였다. 그는 또 “검찰은 통신 조회 사실을 7개월 뒤에야 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, ‘檢 통신조회’ 연일 비판…“불법 디지털 캐비닛 구축”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305272</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305272</guid>
      <pubDate>2024-08-07T13:56:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당은 7일 검찰이 ‘대선 개입 여론 조작’ 사건 수사 과정에서 야당 정치인 및 언론인들의 통신 이용자 정보를 조회한 것을 두고 ‘정치적 목적의 통신 사찰’이라고 거듭 규정하며 공세를 폈다.한민수 대변인은 이날 국회에서 열린 최고위원회의 후 기자들과 만나 “비공개회의에서 우리 당은 이번 통신 사찰을 검찰의 ‘불법 디지털 캐비닛 구축 시도’라고 규정하고 강력히 대응하기로 했다”고 밝혔다.한 대변인은 이어 당 차원의 ‘통신 사찰 피해자 신고센터’를 운영할 예정이라고 덧붙였다. 그는 또 “검찰은 통신 조회 사실을 7개월 뒤에야 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세종24시] 최민호 시장, ‘이응패스·한글문화도시 성공’ 동참 당부</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305214</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305214</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:00:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최민호 세종시장이 확대 간부회의에서 대중교통 중심도시를 실현하는 ‘이응패스’ 성공과 ‘한글문화수도’라는 세종시의 정체성을 다지는 ‘대한민국 문화도시’ 최종 지정을 위해 총력을 다해줄 것을 당부했다.최시장은 오는 9월 0일 시행을 앞둔 이응패스의 초기 정착을 위해 시청 직원부터 카드 발급과 사용으로 초기 활성화에 적극 동참해 줄 것을 강조했다.이어 70세 이상 어르신, 장애인 등 취약계층을 대상으로 찾아가는 이응카드 발급 서비스를 제공하는 등 세종시민이라면 누구나 이응카드를 발급받아 이응패스의 혜택을 누릴 수 있도록 다양한 계층 맞춤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서산24시] 서산시, ‘시민 자발적 안전문화 확산’ 기여 포상금 지급</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305221</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305221</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:01:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충남 서산시는 시민의 자발적 신고와 참여를 통해 안전문화 확산에 기여한 안전신고 우수활동자를 포상하기 위해 ‘안전신고 포상금 지급 심의위원회’를 개최했다고 밝혔다.7일 시에 따르면 전날 시청 상황실에서 열린 심의위원회는 올해 상반기 안전신문고에 접수된 사항 중 시민의 안전과 관련된 우수사례 6건을 발굴하고 신고자에 대한 포상금을 지급하는 것으로 결정했다. 우수사례는 인도 시설물 파손, 도로 아래 토사 유실, 선착장 안전 펜스 파손 등 시민의 생명과 재산의 침해를 방지할 수 있는 안건들로 심의됐다.우수사례로 선정된 신고자에게는 10만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름밤 휘감은 ‘폭풍 라이브’ 울릉 해변 가요제 ‘성황’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305191</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305191</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:02:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“노래경연 참가자들의 꿀 보이스와 해변을 수놓은 화려한 불꽃놀이에 무더위마저 잊어버렸어요” 전국에 폭염특보가 발효된 지난 2일부터 이틀간 경북 울릉서 열린 ‘제35’회 해변가요제가 성황리에 막을 내렸다.사회단체 울릉청년단이 주관하는 해변가요제는 매년 여름 동해안 어업전진기지인 저동항 일원에서 지역민과 관광객이 어울려 한 여름밤의 낭만을 즐기는 초청가수 공연과 불꽃놀이, 노래경연, 난타 등의 다양한 행사가 펼쳐진다.축제 개막날인 지난 2일 오후 2시 행사장 입구서부터 울릉청년단원들이 체감온도 30도를 웃도는 무더위속에 야외 특설무대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[구리24시] 구리시, 도로 자동 청소시스템 확대 운영…폭염 대응 박차</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305226</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305226</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 구리시는 지난 6월19일 첫 폭염주의보 발효 이후, 폭염 대응을 위해 도로 자동 청소시스템을 확대 운영하고 있다고 7일 밝혔다.이 시스템은 도로 중앙분리대 하부에 설치된 표지병 분사노즐에서 물을 분사해 도로를 자동으로 청소하는 방식이다.노면 온도를 낮추고, 사용한 물은 하수를 정화해 재사용 사용한다.구리시는 폭염특보 발령 시 가장 더운 시간대인 낮 12시부터 오후 4시까지 도로 자동 청소시스템을 2시간 간격으로 3회 추가 가동하기로 했다.구리시 관계자는 &quot;도로 자동 청소시스템 운영을 통해 폭염 시 노면 온도를 낮추고 하수 처리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태안24시] 가세로 군수, 올해 역점 추진 주요 사업 직접 챙긴다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305225</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305225</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:04:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가세로 태안군수가 ‘만리포니아 해양레저 안전교육센터’ 및 ‘어르신 돌봄센터 건립 사업’ 등 올 한해 역점 추진 중인 주요 사업 현장을 직접 방문하는 현장행정에 나섰다.7일 군에 따르면 가 군수는 2일부터 6일까지 각 읍면의 주요 사업장 11개소를 방문해 사업의 진행사황을 점검하고 주민들의 의견을 청취했다. 이번 방문은 민선8기 중반을 맞아 군민생활과 밀접한 주요 사업들에 대한 전반적인 추진상황을 점검해 사업별 문제점을 확인하고 해결방안을 강구하기 위해 마련됐다.첫날인 2일 소원면 ‘만리포니아 해양레저 안전교육센터’ 건립 현장을 찾은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[논산24시] 논산시, 하반기 일자리사업 참여자 108명 대상 안전보건교육</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305246</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305246</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충남 논산시는 전날 논산아트센터 소공연장에서 올해 하반기 공공근로사업과 지역공동체일자리사업 참여자 108명을 대상으로 안전보건교육을 진행했다고 7일 밝혔다.11월까지 운영되는 하반기 일자리사업은 취업 취약계층에 한시적으로 직접 일자리를 제공해 이들의 생계 안정을 도모하기 위해 마련된 제도다. 현재는 공공근로사업장 49곳에 96명, 지역공동체일자리사업장 4곳에 12명 등 총 108명이 배치됐다.한국산업안전보건공단 전문 강사가 진행한 안전보건교육에서는 안전사고 예방 수칙과 다양한 시청각 자료를 활용한 여름철 폭염 재해 예방법을 안내했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경기24시] ‘반려동물 동반음식점’ 2곳 실증특례 승인</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305261</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305261</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:05:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기도경제과학진흥원이 지원한 도내 &apos;반려동물 동반음식점&apos; 2곳이 규제 실증특례 승인을 받아 정상 운영을 시작한다.7일 경과원에 따르면 산업통상자원부의 산업융합 규제샌드박스 심의위원회에서 실증특례 승인을 받은 &apos;반려동물 동반출입 음식점&apos;은 카페사개와 ㈜열정이 경과원의 전문 컨설팅을 받아 신청, 지난달 18일 최종적으로 규제샌드박스 승인을 받았다.이들 업체는 반려동물 전용 공간 마련과 위생 관리 강화 등의 조건 하에 음식점에서 반려동물 동반 영업이 가능해졌다. 현재 도내 9개 업체가 경과원의 컨설팅 지원을 받아 추가로 승인을 기다리고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 안 했는데 “축의금 달라”…‘쯔양 협박’ 사이버렉카의 황당 메시지</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305262</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305262</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘사이버렉카’ 유튜버인 주작감별사(본명 전국진·33)가 구속 전 지인들에게 축의금을 미리 달라는 내용의 메시지를 발송한 것으로 알려졌다. 전국진은 유튜버 쯔양(본양 박정원·27)을 협박해 300만원을 갈취한 혐의로 구속됐다.5일 온라인 커뮤니티 에펨코리아에는 ‘전국진 근황’이란 제목의 게시물이 올라왔다. 여기에는 따로 설명 없이 카카오톡 캡처 사진 한 장이 첨부돼 있었다. 전국진이 구속 전에 발송 예약을 걸어둔 메시지였다.메시지에는 “최근 못난 모습을 보여드렸다. 진심으로 면목 없다”며 “이 메시지를 받아보셨다는 건 아마도 제 신상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 안 했는데 “축의금 달라”…‘쯔양 협박’ 사이버렉카의 황당 메시지</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305262</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305262</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘사이버렉카’ 유튜버인 주작감별사(본명 전국진·33)가 구속 전 지인들에게 축의금을 미리 달라는 내용의 메시지를 발송한 것으로 알려졌다. 전국진은 유튜버 쯔양(본양 박정원·27)을 협박해 300만원을 갈취한 혐의로 구속됐다.5일 온라인 커뮤니티 에펨코리아에는 ‘전국진 근황’이란 제목의 게시물이 올라왔다. 여기에는 따로 설명 없이 카카오톡 캡처 사진 한 장이 첨부돼 있었다. 전국진이 구속 전에 발송 예약을 걸어둔 메시지였다.메시지에는 “최근 못난 모습을 보여드렸다. 진심으로 면목 없다”며 “이 메시지를 받아보셨다는 건 아마도 제 신상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양24시] 고양시, ‘특성화고-청년 취업박람회’ 내달 5일 개최</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305268</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305268</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:09:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 고양시는 다음달 5일 개최 예정인 &apos;2024 고양시 특성화고-청년 취업박람회&apos;에 참여할 기업을 모집한다고 7일 밝혔다.이번 취업박람회는 특성화 고교의 발전을 도모하고 지역 인재들이 지역 산업을 이끌어 갈 수 있도록 지원하기 위한 취지로 마련됐다.일산호수공원 내 고양꽃전시관에서 열리는 이번 박람회에서는 구인기업 20개 사를 모집해 참여기업 인사담당자와 특성화고 학생 및 청년들과의 1:1 현장 면접을 진행할 예정이다.참여를 희망하는 기업은 고양시통합일자리정보 누리집 또는 블로그에서 자세한 내용을 확인한 후 오는 23일까지 전화(0</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부천24시] 부천시-대학 상생발전협 구성 협력 강화</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305271</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305271</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:10:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 부천시와 관내 대학 간 학령인구 감소에 따른 위기 극복과 동반성장을 위한 유기적 협력을 담은 조례가 개정, 시행된다. 7일 부천시에 따르면 &apos;부천시와 대학의 상생발전 협력에 관한 조례&apos;는 지난해 3월 장성철 부천시의회 의원(대표 발의) 등 19인이 발의해 제정됐다. 조례에는 부천시와 대학이 상생발전 할 수 있는 기반 조성을 위한 사항을 규정하고 있다. 이번 개정 조례는 부천시와 지역대학 간 실효성 있는 협의회 구성을 통해 정책협력을 활성화하기 위해 관련 내용을 정비했다.지난달 제278회 부천시의회(임시회)를 통해 수정가결 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “국회, 금투세 폐지 전향적으로 논의해달라…1400만 국민 피해”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305278</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305278</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:26:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령실은 7일 “정부가 제안한 금융투자소득세 폐지 방침에 대해 국회에서 전향적 자세로 조속히 논의해줄 것을 촉구한다”고 밝혔다.대통령실은 이날 공지를 통해 “국민 대다수가 금투세 폐지에 동의하는 상황에서 제도 시행 여부의 불확실성이 지속되는 것은 바람직하지 않다”며 국회의 신속한 폐지 추진을 촉구했다.대통령실은 “최근 미국 경기 경착륙 우려와 지정학적 리스크 등으로 글로벌 증시가 등락을 반복하는 등 국제금융시장의 변동성이 확대되면서 우리 증시도 크게 영향을 받고 있다”며 “이러한 상황에서 주가 하락의 원인을 제공할 수 있는 금융투</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “국회, 금투세 폐지 전향적으로 논의해달라…1400만 국민 피해”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305278</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305278</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:26:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령실은 7일 “정부가 제안한 금융투자소득세 폐지 방침에 대해 국회에서 전향적 자세로 조속히 논의해줄 것을 촉구한다”고 밝혔다.대통령실은 이날 공지를 통해 “국민 대다수가 금투세 폐지에 동의하는 상황에서 제도 시행 여부의 불확실성이 지속되는 것은 바람직하지 않다”며 국회의 신속한 폐지 추진을 촉구했다.대통령실은 “최근 미국 경기 경착륙 우려와 지정학적 리스크 등으로 글로벌 증시가 등락을 반복하는 등 국제금융시장의 변동성이 확대되면서 우리 증시도 크게 영향을 받고 있다”며 “이러한 상황에서 주가 하락의 원인을 제공할 수 있는 금융투</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정청래 “김대중 사저, 정부·서울시가 매입해 문화유산화 하자”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305277</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305277</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:27:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정청래 더불어민주당 최고위원은 7일 김대중 전 대통령의 동교동 사저를 문화역사 공공 공간으로 조성하자고 제안했다.정 최고위원은 이날 민주당 최고위원회의 겸 비상경제점검회의에서 “김대중 정신의 산실인 서울 동교동 사저가 위기에 빠졌다. 사저가 매각돼 각계의 걱정이 크다”며 “국비와 서울시비, 필요하면 마포구비도 보태서 매입해 이 공간을 공공 공간으로 만들어 문화유산화 할 것을 제안한다”고 말했다.이어 그는 “동교동 사저와 큰 도로 사이에 507.9㎡ 공간을 국비와 서울시비를 투입해 이미 평화공원 공공 공간으로 조성한 바 있다”며 “사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정청래 “김대중 사저, 정부·서울시가 매입해 문화유산화 하자”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305277</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305277</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:27:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정청래 더불어민주당 최고위원은 7일 김대중 전 대통령의 동교동 사저를 문화역사 공공 공간으로 조성하자고 제안했다.정 최고위원은 이날 민주당 최고위원회의 겸 비상경제점검회의에서 “김대중 정신의 산실인 서울 동교동 사저가 위기에 빠졌다. 사저가 매각돼 각계의 걱정이 크다”며 “국비와 서울시비, 필요하면 마포구비도 보태서 매입해 이 공간을 공공 공간으로 만들어 문화유산화 할 것을 제안한다”고 말했다.이어 그는 “동교동 사저와 큰 도로 사이에 507.9㎡ 공간을 국비와 서울시비를 투입해 이미 평화공원 공공 공간으로 조성한 바 있다”며 “사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI, 내수부진 판단 9개월째 유지…“경기 개선 제약”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305275</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305275</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기가 좀처럼 회복되지 못하고 있다. 반도체를 중심으로 수출이 호조세를 보이고 있으나 내수 부진이 지속된 영향이 큰 것으로 분석됐다.한국개발연구원(KDI)은 7일 발표한 &apos;경제동향&apos; 8월호에서 &quot;최근 우리 경제는 반도체를 중심으로 높은 수출 증가세가 지속됐으나 내수는 미약한 수준에 그치며 경기 개선을 제약하는 모습&quot;이라고 밝혔다. KDI의 내수 둔화·부진 진단은 작년 12월부터 9개월째 계속되고 있다. 아울러 최근 중동 지역의 지정학적 위험 고조, 미국의 경기침체 우려 등으로 대외 불확실성이 다소 확대되고 있다고 진단했다.KDI는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI, 내수부진 판단 9개월째 유지…“경기 개선 제약”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305275</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305275</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기가 좀처럼 회복되지 못하고 있다. 반도체를 중심으로 수출이 호조세를 보이고 있으나 내수 부진이 지속된 영향이 큰 것으로 분석됐다.한국개발연구원(KDI)은 7일 발표한 &apos;경제동향&apos; 8월호에서 &quot;최근 우리 경제는 반도체를 중심으로 높은 수출 증가세가 지속됐으나 내수는 미약한 수준에 그치며 경기 개선을 제약하는 모습&quot;이라고 밝혔다. KDI의 내수 둔화·부진 진단은 작년 12월부터 9개월째 계속되고 있다. 아울러 최근 중동 지역의 지정학적 위험 고조, 미국의 경기침체 우려 등으로 대외 불확실성이 다소 확대되고 있다고 진단했다.KDI는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 슈가, 전동킥보드 음주운전 혐의로 경찰 조사…면허취소 처분</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305273</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305273</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:31:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보이그룹 방탄소년단(BTS)의 멤버 슈가(민윤기·31)가 음주 상태로 전동 킥보드를 운전한 혐의로 경찰 조사를 받았다. 면허취소 등 처분을 받은 슈가는 “매우 무겁고 죄송한 마음”이라고 사죄했다.7일 경찰 등에 따르면, 서울 용산경찰서는 최근 도로교통법(음주운전) 혐의로 슈가를 조사했다.슈가는 전날 용산구 한남동의 한 노상에서 전동킥보드를 타다 넘어진 채 발견됐다. 당시 인근에 있던 경찰관이 슈가를 돕고자 다가갔다가 술 냄새를 맡고 지구대로 인계했다. 당시 슈가의 혈중알코올농도는 면허 취소 수치(0.08%) 이상인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류화현 “구영배가 위메프 상품권 등 사업 티몬에 넘기라 지시”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305279</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305279</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:32:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구영배 큐텐 그룹 대표가 쇼핑 플랫폼 위메프를 인수한 직후 상품권 및 디지털·가전 사업 부문을 티몬에 넘기라 지시했다는 의혹이 제기된 가운데 류화현 위메프 대표가 사실상 이를 인정했다.류 대표는 7일 압수물 포렌식 참관차 서울중앙지방검찰청에 출석하며 구 대표가 이같이 지시했다는 언론 보도가 사실이냐는 기자들의 질문에 “저희 회사 실장들, 본부장들도 다 알고 있는 사실”이라고 답변했다.이어 류 대표는 “저는 위메프에 합류하기 전부터 주간 회의나 투자사, 오너가 하는 것들을 다 메모해 둔다”면서 “오늘 (검찰에) 적극 협조하고 제출할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류화현 “구영배가 위메프 상품권 등 사업 티몬에 넘기라 지시”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305279</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305279</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:32:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구영배 큐텐 그룹 대표가 쇼핑 플랫폼 위메프를 인수한 직후 상품권 및 디지털·가전 사업 부문을 티몬에 넘기라 지시했다는 의혹이 제기된 가운데 류화현 위메프 대표가 사실상 이를 인정했다.류 대표는 7일 압수물 포렌식 참관차 서울중앙지방검찰청에 출석하며 구 대표가 이같이 지시했다는 언론 보도가 사실이냐는 기자들의 질문에 “저희 회사 실장들, 본부장들도 다 알고 있는 사실”이라고 답변했다.이어 류 대표는 “저는 위메프에 합류하기 전부터 주간 회의나 투자사, 오너가 하는 것들을 다 메모해 둔다”면서 “오늘 (검찰에) 적극 협조하고 제출할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 양주시 30대 태권도 관장, 아동학대 살해 혐의 기소</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305281</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305281</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:34:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 양주시 한 태권도장에서 4세 어린이를 거꾸로 매트에 말아 넣어 사망에 이르게 한 태권도 관장이 아동학대 살해죄로 재판에 넘겨졌다.7일 의정부지검에 따르면, 아동학대범죄처벌특례법위반(아동학대 살해) 혐의로 태권도 관장 30대 남성 A씨를 구속기소 했다.A씨는 지난달 12일 오후 7시20분께 양주시 덕계동의 한 태권도장에서 자신이 말아서 세워놓은 매트 사이에 B군(4)을 거꾸로 넣어 27분간 방치해 숨지게 한 혐의를 받는다. 당시 B군은 “꺼내 달라”고 외쳤지만, A씨가 무시했던 것으로 조사됐다.B군은 심정지 상태로 병원에 옮겨져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 양주시 30대 태권도 관장, 아동학대 살해 혐의 기소</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305281</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305281</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:34:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 양주시 한 태권도장에서 4세 어린이를 거꾸로 매트에 말아 넣어 사망에 이르게 한 태권도 관장이 아동학대 살해죄로 재판에 넘겨졌다.7일 의정부지검에 따르면, 아동학대범죄처벌특례법위반(아동학대 살해) 혐의로 태권도 관장 30대 남성 A씨를 구속기소 했다.A씨는 지난달 12일 오후 7시20분께 양주시 덕계동의 한 태권도장에서 자신이 말아서 세워놓은 매트 사이에 B군(4)을 거꾸로 넣어 27분간 방치해 숨지게 한 혐의를 받는다. 당시 B군은 “꺼내 달라”고 외쳤지만, A씨가 무시했던 것으로 조사됐다.B군은 심정지 상태로 병원에 옮겨져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, 김경수 사면 촉구…“선택적 사면 이미 충분히 했다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305280</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305280</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:39:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김동연 경기도지사가 ‘8·15 특별사면’과 관련 김경수 전 경남도지사의 복권을 촉구하고 나섰다.김 지사는 7일 자신의 페이스북을 통해 “‘내 편 사면’, ‘선택적 사면’은 이미 충분히 했다”며 “이번 8·15 특별사면은 달라야 한다”고 말했다. 이어 그는 “윤석열 대통령이 강조한 공정과 상식, 국민 통합의 원칙에 부합해야 한다”며 “또 다시 선택적 사면이 된다면 통합의 길은 더 멀어질 것”이라고 지적했다. 그러면서 “얄팍한 정치셈법으로 미룰 때가 아니다”라며 “정치가 양극단으로 치닫고 있다. 포용의 정치, 통합의 정치가 절실하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, 김경수 사면 촉구…“선택적 사면 이미 충분히 했다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305280</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305280</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:39:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김동연 경기도지사가 ‘8·15 특별사면’과 관련 김경수 전 경남도지사의 복권을 촉구하고 나섰다.김 지사는 7일 자신의 페이스북을 통해 “‘내 편 사면’, ‘선택적 사면’은 이미 충분히 했다”며 “이번 8·15 특별사면은 달라야 한다”고 말했다. 이어 그는 “윤석열 대통령이 강조한 공정과 상식, 국민 통합의 원칙에 부합해야 한다”며 “또 다시 선택적 사면이 된다면 통합의 길은 더 멀어질 것”이라고 지적했다. 그러면서 “얄팍한 정치셈법으로 미룰 때가 아니다”라며 “정치가 양극단으로 치닫고 있다. 포용의 정치, 통합의 정치가 절실하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마를 때려?”…70대 부친 살해한 20대 남성, 구속기로에도 ‘묵묵부답’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305290</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305290</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>70대 부친을 흉기로 살해한 혐의로 체포된 20대 남성이 구속기로에 놓였다.7일 법조계에 따르면, 서울동부지방법원은 이날 오후 2시30분쯤부터 존속살해 혐의를 받는 20대 남성 A씨의 구속 전 피의자심문(영장실질심사)을 진행했다.A씨는 이날 오후 1시35분쯤 서울 성동경찰서에서 서울동부지법으로 호송됐다. 그는 ‘사건 당일 아버지가 어머니를 때린 것을 봤느냐’, ‘당시 상황을 기억하는가’, ‘아버지한테 죄송한 마음이 있는가’ 등의 취재진 질문에도 침묵으로 일관하며 영장심사장으로 들어갔다. A씨에 대한 구속영장 발부 여부는 이날 오후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마를 때려?”…70대 부친 살해한 20대 남성, 구속기로에도 ‘묵묵부답’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305290</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305290</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>70대 부친을 흉기로 살해한 혐의로 체포된 20대 남성이 구속기로에 놓였다.7일 법조계에 따르면, 서울동부지방법원은 이날 오후 2시30분쯤부터 존속살해 혐의를 받는 20대 남성 A씨의 구속 전 피의자심문(영장실질심사)을 진행했다.A씨는 이날 오후 1시35분쯤 서울 성동경찰서에서 서울동부지법으로 호송됐다. 그는 ‘사건 당일 아버지가 어머니를 때린 것을 봤느냐’, ‘당시 상황을 기억하는가’, ‘아버지한테 죄송한 마음이 있는가’ 등의 취재진 질문에도 침묵으로 일관하며 영장심사장으로 들어갔다. A씨에 대한 구속영장 발부 여부는 이날 오후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 ‘사기탄핵 진상규명 TF’ 출범…“野 탄핵 중독, 진상 낱낱이 밝힐 것”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305295</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305295</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:14:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘은 7일 야권이 제기한 ‘임성근 전 해병대 1사단장 구명 로비’ 의혹과 최재영 목사의 옥새 관련 제보를 ‘사기탄핵 공작’으로 규정, 진상을 규명하기 위한 태스크포스(TF)를 출범했다.추경호 원내대표는 이날 TF 1차 회의에서 “사기탄핵 공작은 최근 모 언론사와 (임 전 사단장 단체대화방에 있던) 김규현 변호사의 제보공작 의혹으로 시작됐다”고 말했다.추 원내대표는 이어 “민주당은 탄핵 중독병에 빠져서 모든 것을 탄핵 추진으로 해결하려 한다”며 ”TF에서 조직적으로 싸우고 진상을 낱낱이 밝혀주길 기대한다”고 강조했다.국민의힘은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 ‘사기탄핵 진상규명 TF’ 출범…“野 탄핵 중독, 진상 낱낱이 밝힐 것”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305295</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305295</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:14:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘은 7일 야권이 제기한 ‘임성근 전 해병대 1사단장 구명 로비’ 의혹과 최재영 목사의 옥새 관련 제보를 ‘사기탄핵 공작’으로 규정, 진상을 규명하기 위한 태스크포스(TF)를 출범했다.추경호 원내대표는 이날 TF 1차 회의에서 “사기탄핵 공작은 최근 모 언론사와 (임 전 사단장 단체대화방에 있던) 김규현 변호사의 제보공작 의혹으로 시작됐다”고 말했다.추 원내대표는 이어 “민주당은 탄핵 중독병에 빠져서 모든 것을 탄핵 추진으로 해결하려 한다”며 ”TF에서 조직적으로 싸우고 진상을 낱낱이 밝혀주길 기대한다”고 강조했다.국민의힘은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 연이은 화재에 온산공단 학교 운영위, 에쓰오일에 ‘학교 이전’ 나서달라 요구</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305102</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305102</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:31:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>울산 온산공단에서 계속되는 화재와 안전사고(시사저널 7월24·29일자 보도)로 주민들의 불안과 우려가 높아지고 있는 가운데 인근 학교운영위원회가 에쓰오일측에 학교 이전에 나서달라고 요구 한 것으로 확인됐다.온산고 운영위원장 정 아무개씨는 &quot;사고가 반복돼 학부모들의 우려가 크다&quot;며 &quot;온산중·고등학교와 에쓰오일 공장은 체감상 직선거리는 더 가깝다&quot;고 주장했다. 정씨는 또 &quot;지난해 천창수 울산교육감과 에쓰오일측에 학교 이전을 요구했고 양측 모두 검토하겠다고 했다&quot;고 말했다. 현재 온산읍 주민자치위원장도 맡고 있는 정씨는 지난 2015년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창원시 “웅동1지구 개발 특혜·배임” 주장에 산자부 “고려할 필요 없다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305235</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305235</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>웅동1지구 개발사업을 둘러싸고 부산진해경제자유구역청(경자청)과 창원시의 법적 다툼이 장기화되고 있는 가운데 소송의 핵심 쟁점인 법 조항에 대한 정부의 유권해석이 나왔다. 창원시의 ‘특혜·배임 주장’에 대해 “고려할 필요가 없다”는 해석이다. 경자청은 창원시에 “세계적인 관광단지 조성을 위해 소송 취하가 절실하다”고 했다. 7일 시사저널 취재를 종합하면 산업통상자원부는 지난달 30일 경자청의 질의에 회신하면서 ‘경제자유구역의 지정 및 운영에 관한 특별법’에 대한 유권해석을 했다. 앞서 경자청은 경제자유구역 조성토지 매도명령과 관련해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영록 전남지사, 광주공항이전 ‘새 입장’ 내놨다…핵심키워드는 ‘내년 상반기·동시 이전’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305274</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305274</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:32:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김영록 전남도지사가 광주 군·민간공항 이전과 관련 ‘새 입장’을 내놨다. 6일 오전 도청에서 가진 지역현안 문제 관련 기자간담회에서다. 지난달 광주시장,무안군수와 첫 3자 회동을 가진지 열흘 만이다.김 지사가 밝힌 광주 군·민간공항이전 ‘전략적 로드맵’의 키워드는 내년 상반기·예비이전후보지 선정·동시 이전’으로 압축된다. 광주공항 국내선 이전 출발점을 한 박자 앞당기자는 일종의 진전된 ‘패키지 이전론’이다. 김 지사는 이를 실현하기 위한 강한 의지를 드러내며 광주시의 ‘전향적인 자세’를 기대했다. 하한기 정적을 깨는 김 지사의 제안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안산24시] 드론 페스티벌 등 ‘안전한 축제’ 만반 대비</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305285</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305285</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:33:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 안산시가 &apos;경기바다 드론 페스티벌&apos; 등 연이은 축제 행사에 대비해 안전대책 마련에 나섰다.7일 안산시에 따르면 시는 전날 안산시청 재난종합상황실에서 여름철 축제·행사에 대한 안전관리계획 심의를 마쳤다.이번 심의는 안전정책실무조정위원회 위원과 행사 주관자 등 20여 명이 참석한 가운데 열렸다. 심의 대상은 8~9월에 개최 예정인 ▲경기바다 드론 페스티벌 ▲경기도 청년활동가 페스티벌 ▲제38회 별망성예술제 행사 등 3건이다.이번 회의에서는 ▲여름철 온열 질환 예방을 위한 안전대책 ▲중대재해처벌법 관련 사고 예방을 위한 근로자 안전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트래블 효과’ 본 하나카드…신한카드 침공에 다음 스텝은</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305283</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305283</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:33:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하나카드가 상반기 카드사 가운데 가장 높은 순익 증가율을 기록했다. 해외 여행에 특화된 ‘트래블카드’를 중심으로 공격적인 영업을 한 효과를 톡톡히 봤다는 평가다. 다만 앞으로가 문제다. 신한카드가 무섭게 쫓아오고 있어서다. 트래블카드 시장의 성공을 이어갈 다음 전략은 협업으로 삼은 모습이다.7일 금융권에 따르면, 하나카드는 상반기 1166억원의 당기순이익을 기록했다. 전년 동기(726억원) 대비 60.7% 증가했다. 상반기 실적이 나온 국민카드(32.6%), 삼성카드(24.8%), 신한카드(19.7%), 우리카드(2.4%) 가운데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트래블 효과’ 본 하나카드…신한카드 침공에 다음 스텝은</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305283</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305283</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:33:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하나카드가 상반기 카드사 가운데 가장 높은 순익 증가율을 기록했다. 해외 여행에 특화된 ‘트래블카드’를 중심으로 공격적인 영업을 한 효과를 톡톡히 봤다는 평가다. 다만 앞으로가 문제다. 신한카드가 무섭게 쫓아오고 있어서다. 트래블카드 시장의 성공을 이어갈 다음 전략은 협업으로 삼은 모습이다.7일 금융권에 따르면, 하나카드는 상반기 1166억원의 당기순이익을 기록했다. 전년 동기(726억원) 대비 60.7% 증가했다. 상반기 실적이 나온 국민카드(32.6%), 삼성카드(24.8%), 신한카드(19.7%), 우리카드(2.4%) 가운데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[당진·태안24시] 당진시, ‘주민과 함께 더 안심, 우리동네 만들기 공모사업’에 선정</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305284</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305284</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:35:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충남 당진시는 행정안전부, 충남자치경찰위에서 추진한 ‘주민과 함께하는 더 안심, 우리동네 만들기 공모사업’에 선정돼 국비 2억원(총사업비 4억원)을 확보했다고 7일 밝혔다.주민과 함께하는 더 안심, 우리 동네 만들기 사업은 주민 치안 체감도 제고를 위한 지역 특화사업으로 시에서는 읍내7통(당진목화아파트~계성초 사이)에 생활안심 범죄예방을 위한 디자인사업을 신청해 선정됐다.읍내7통 일원은 학교 5개소가 있으며 아파트단지와 도심 지역이 인접해 있어 학생과 주민들의 통행이 많은 곳이다. 이곳은 낡은 주택이 밀집한 원도심으로 안전사고 우려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지원율 1.4%’ 전공의 모집기간 연장…“주변 시선 의식 말길”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305287</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305287</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:37:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하반기 전공의 모집 지원율이 한 자릿수에 그치자 정부가 모집 기간을 연장하기로 했다. 정부는 다시금 전공의들의 복귀를 독려했지만 사실상 이번 모집이 마지막이라는 입장이다. 정작 전공의들은 추가 모집 소식에도 ‘무관심’으로 일관하는 분위기다.7일 정윤순 복지부 의료정책실장은 중앙재난안전대책본부(중대본) 브리핑에서 “전공의가 복귀할 기회를 최대한 제공하고자 모집 기간을 연장하기로 했다”며 “이달 9일부터 하반기 전공의 모집이 다시 시작된다”고 밝혔다.이에 따라 하반기 수련을 원하는 레지던트 1년차는 이달 14일까지, 레지던트 2~4년차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지원율 1.4%’ 전공의 모집기간 연장…“주변 시선 의식 말길”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305287</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305287</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:37:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하반기 전공의 모집 지원율이 한 자릿수에 그치자 정부가 모집 기간을 연장하기로 했다. 정부는 다시금 전공의들의 복귀를 독려했지만 사실상 이번 모집이 마지막이라는 입장이다. 정작 전공의들은 추가 모집 소식에도 ‘무관심’으로 일관하는 분위기다.7일 정윤순 복지부 의료정책실장은 중앙재난안전대책본부(중대본) 브리핑에서 “전공의가 복귀할 기회를 최대한 제공하고자 모집 기간을 연장하기로 했다”며 “이달 9일부터 하반기 전공의 모집이 다시 시작된다”고 밝혔다.이에 따라 하반기 수련을 원하는 레지던트 1년차는 이달 14일까지, 레지던트 2~4년차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사천24시] 사천시, 동서동 해역에 소규모 바다목장 조성</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305293</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305293</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:38:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경남 사천시는 동서동 해역에 지난 2023년부터 2027년까지 5년간 매년 4억원씩 총 사업비 20억원을 투입해 수산자원 조성을 위한 ‘소규모 바다목장 조성사업’을 추진하고 있다고 7일 밝혔다. 바다목장 조성사업은 연안해역의 생태계 회복을 위해 수산생물의 산란 및 서식장을 인위적으로 조성하고 체계적인 관리를 통해 어업인 소득증대를 도모하기 위해 추진된다. 적지조사를 통한 선정구역 내 조성해역과 규모 결정, 인공어초·자연석 시설, 산란·서식 기반 조성, 수산종자 방류, 폐어구 수거 및 조식동물 구제 등의 사업을 연차별로 실시한다.올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일, 새 대북제재 이행 감시 메커니즘 연내 발족 추진</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305300</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305300</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:38:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한·미·일이 러시아의 거부권 행사로 활동이 종료된 유엔 안전보장이사회(안보리) 대북제재위 전문가 패널의 부재를 메울 새로운 감시 메커니즘을 연내 발족하기로 했다.7일 외교부에 따르면, 조구래 외교부 외교정보전략본부장, 대니얼 크리튼브링크 미국 국무부 동아태차관보, 나마즈 히로유키 일본 외무성 아시아대양주 국장은 유선협의를 갖고 최근 북·러 관계 동향 등을 논의하는 과정에서 이같이 협의했다.전문가 패널은 대북제재위를 보조해 북한의 제재 위반 의혹 사례를 조사하고 보고서를 내는 ‘감시탑’ 역할을 해왔다. 그러나 지난 4월 안보리 상임이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일, 새 대북제재 이행 감시 메커니즘 연내 발족 추진</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305300</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305300</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:38:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한·미·일이 러시아의 거부권 행사로 활동이 종료된 유엔 안전보장이사회(안보리) 대북제재위 전문가 패널의 부재를 메울 새로운 감시 메커니즘을 연내 발족하기로 했다.7일 외교부에 따르면, 조구래 외교부 외교정보전략본부장, 대니얼 크리튼브링크 미국 국무부 동아태차관보, 나마즈 히로유키 일본 외무성 아시아대양주 국장은 유선협의를 갖고 최근 북·러 관계 동향 등을 논의하는 과정에서 이같이 협의했다.전문가 패널은 대북제재위를 보조해 북한의 제재 위반 의혹 사례를 조사하고 보고서를 내는 ‘감시탑’ 역할을 해왔다. 그러나 지난 4월 안보리 상임이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 제3판교에 반도체·AI 등 첨단학과 대학 유치 추진</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305298</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305298</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:39:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기도가 내년 말 착공하는 제3판교 테크노밸리(성남시 분당구)에 반도체·인공지능(AI)·로봇 등 첨단학과 중심의 수도권 소재 대학교 유치를 추진한다.도는 2030년 개교를 목표로 대학생, 대학원생 등 1000여명 정원의 배움터를 조성한다는 방침이다.도와 경기주택도시공사(GH)는 7일 판교 글로벌비즈센터에서 &apos;제3판교 테크노밸리 첨단 분야 대학 유치 설명회&apos;를 열고 이같은 계획을 발표했다.제3판교 테크노밸리는 &apos;성남금토 공공주택지구&apos; 내 7만 3000㎡의 부지에 연 면적 50만㎡의 규모로 사업비 1조 7000억원을 들여 조성하는 민·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안세영 ‘협회 저격’에 배드민턴협회장 “갈등 없었다…왜 그런 소리 했는지”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305297</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305297</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:42:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024 파리 올림픽 배드민턴 여자 단식 금메달리스트 안세영이 대한배드민턴협회를 작심 비판한 가운데 김택규 배드민턴협회장은 “협회와 안세영 측의 갈등은 없었다”고 선을 그었다.김 회장은 7일 오전 8시30분쯤 인천국제공항을 통해 귀국하며 ‘안세영의 발언에 관해 협회장으로서 어떤 생각을 갖고 있는가’라는 취재진 질문에 “심적으론 가슴이 아프다”면서도 “사실 협회에서 잘못을 많이 한 것처럼 보이는데 (오후에 배포할) 보도자료를 보면 이해할 부분이 많을 것”이라고 답했다.김 회장은 이번 갈등을 올림픽 전에 봉합하지 못한 이유를 묻는 질문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인천군·구24시] 연수구, 10일부터 송도달빛공원서 ‘新송도해변축제’ 개최</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305299</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305299</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:42:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연수구와 (재)연수문화재단은 오는 10일부터 6일간 송도달빛공원에서 제5회 新송도해변축제를 개최한다고 7일 밝혔다.개막식에선 연수구 청소년댄스경연대회 수상팀의 공연과 카누단 명명식, 아이몬드, 트로트가수 박군 등의 축하공연, 버스킹·DJ공연, 불꽃 쇼 등이 펼쳐진다.축제기간에 난장(亂場)과 레트로(舊), 달(月), 불(火), 물(水), 에너지(新) 등 요일별 주제를 설정해 놓고 그에 걸맞은 공연과 프로그램을 진행한다. 밤에는 화려한 불꽃놀이가 열린다.폐막식엔 인천대 응원팀의 공연과 크로스핏·스포츠모델경연대회 시상, 가수 박상민과 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, ‘한동훈 지도부’ 신임 與 당직자들에 축하난 전달</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305305</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305305</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:07:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름휴가 중인 윤석열 대통령이 국민의힘 ‘한동훈 지도부’ 체제의 주요 신임 당직자들에게 대통령 명의 축하 난을 전달했다.7일 대통령실에 따르면, 윤 대통령은 전날 김명연 정무1비서관을 통해 김상훈 정책위의장, 김종혁 지명직 최고위원, 곽규택·한지아 수석대변인, 신지호 전략기획부총장, 정성국 조직부총장 등 6명에게 취임 축하 난을 보냈다. 이들 대부분은 ‘친한(親한동훈)’계 인사로 분류된다.앞서 한동훈 대표에게는 지난달 24일 홍철호 대통령실 정무수석이 예방해 윤 대통령의 축하 난과 메시지를 전달한 바 있다.정치권에선 대통령이 통상적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, ‘한동훈 지도부’ 신임 與 당직자들에 축하난 전달</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305305</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305305</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:07:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름휴가 중인 윤석열 대통령이 국민의힘 ‘한동훈 지도부’ 체제의 주요 신임 당직자들에게 대통령 명의 축하 난을 전달했다.7일 대통령실에 따르면, 윤 대통령은 전날 김명연 정무1비서관을 통해 김상훈 정책위의장, 김종혁 지명직 최고위원, 곽규택·한지아 수석대변인, 신지호 전략기획부총장, 정성국 조직부총장 등 6명에게 취임 축하 난을 보냈다. 이들 대부분은 ‘친한(親한동훈)’계 인사로 분류된다.앞서 한동훈 대표에게는 지난달 24일 홍철호 대통령실 정무수석이 예방해 윤 대통령의 축하 난과 메시지를 전달한 바 있다.정치권에선 대통령이 통상적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한·우리은행, ‘티메프’ 피해 판매자에 금융지원</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305303</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305303</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신한은행과 우리은행이 티몬·위메프 정산 지연 사태로 피해를 입은 판매자들에 대한 금융지원에 나선다.7일 신한은행과 우리은행은 티몬·위메프 정산 지연 피해로 어려움을 겪는 중소기업 및 개인사업자를 위한 금융 지원 방안을 내놨다.신한은행은 금융위원회와 중소벤처기업부의 티몬·위메프 정산지연 피해 판매자 지원 방안에 발맞출 계획이다. 피해 판매자들에 연체가 발생하지 않도록 기업대출 만기 연장과 상환 유예를 지원한다. 만기 연장과 상환 유예는 신한은행 영업점 창구를 통해 신청할 수 있다.지원 대상은 티몬·위메프 입점 가맹점으로, 정산 지연에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한·우리은행, ‘티메프’ 피해 판매자에 금융지원</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305303</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305303</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신한은행과 우리은행이 티몬·위메프 정산 지연 사태로 피해를 입은 판매자들에 대한 금융지원에 나선다.7일 신한은행과 우리은행은 티몬·위메프 정산 지연 피해로 어려움을 겪는 중소기업 및 개인사업자를 위한 금융 지원 방안을 내놨다.신한은행은 금융위원회와 중소벤처기업부의 티몬·위메프 정산지연 피해 판매자 지원 방안에 발맞출 계획이다. 피해 판매자들에 연체가 발생하지 않도록 기업대출 만기 연장과 상환 유예를 지원한다. 만기 연장과 상환 유예는 신한은행 영업점 창구를 통해 신청할 수 있다.지원 대상은 티몬·위메프 입점 가맹점으로, 정산 지연에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “尹-李 회담이 여당 대표 패싱?…격식보다 민생이 중요”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305306</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305306</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한동훈 국민의힘 대표는 7일 더불어민주당 박찬대 대표 직무대행이 영수회담을 제안한 데 대해 &quot;민생을 위해 다양한 방식으로 생각과 마음을 모으고 정책에 관해 협의하는 건 너무 좋은 일&quot;이라고 말했다. 한 대표는 이날 국회에서 만난 취재진이 &apos;영수회담이 여당 대표를 패싱하는 것 아니냐&apos;고 묻자 &quot;우리는 격식보다 민생을 더 중시하는 실용주의 정당&quot;이라며 이같이 말했다. 이어 &quot;회담을 통해 민생을 풀어나가고, 정쟁이 아니라 정책 위주의 정치에서 출발하겠다면 그런 제안과 생각의 전환은 환영한다&quot;며 &quot;격식, 형식 문제는 차분히 따지면 되는 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “尹-李 회담이 여당 대표 패싱?…격식보다 민생이 중요”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305306</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305306</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한동훈 국민의힘 대표는 7일 더불어민주당 박찬대 대표 직무대행이 영수회담을 제안한 데 대해 &quot;민생을 위해 다양한 방식으로 생각과 마음을 모으고 정책에 관해 협의하는 건 너무 좋은 일&quot;이라고 말했다. 한 대표는 이날 국회에서 만난 취재진이 &apos;영수회담이 여당 대표를 패싱하는 것 아니냐&apos;고 묻자 &quot;우리는 격식보다 민생을 더 중시하는 실용주의 정당&quot;이라며 이같이 말했다. 이어 &quot;회담을 통해 민생을 풀어나가고, 정쟁이 아니라 정책 위주의 정치에서 출발하겠다면 그런 제안과 생각의 전환은 환영한다&quot;며 &quot;격식, 형식 문제는 차분히 따지면 되는 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유상임 과기정통장관 후보 배우자 차량 18차례 압류…“송구스럽다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305308</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305308</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유상임 과학기술정보통신부 장관 후보자의 배우자가 과태료·지방세 등을 체납해 차량을 18차례 압류당했던 것으로 나타났다.국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 박민규 더불어민주당 의원은 7일 유 후보자의 배우자인 남윤신 덕성여대 생활체육학 전공 교수 차량이 과태료, 범칙금, 통행료 미납, 지방세 체납 등의 이유로 18차례에 걸쳐 압류를 당했다고 밝혔다.박 의원이 공개한 압류 내용에 따르면 2002년부터 2015년까지 주정차 위반 및 도로교통법 위반 과태료, 지방세 체납, 고속도로 통행료 미납 등이 사유였다.박 의원은 “과태료 통보가 자택</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유상임 과기정통장관 후보 배우자 차량 18차례 압류…“송구스럽다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305308</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305308</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유상임 과학기술정보통신부 장관 후보자의 배우자가 과태료·지방세 등을 체납해 차량을 18차례 압류당했던 것으로 나타났다.국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 박민규 더불어민주당 의원은 7일 유 후보자의 배우자인 남윤신 덕성여대 생활체육학 전공 교수 차량이 과태료, 범칙금, 통행료 미납, 지방세 체납 등의 이유로 18차례에 걸쳐 압류를 당했다고 밝혔다.박 의원이 공개한 압류 내용에 따르면 2002년부터 2015년까지 주정차 위반 및 도로교통법 위반 과태료, 지방세 체납, 고속도로 통행료 미납 등이 사유였다.박 의원은 “과태료 통보가 자택</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시민단체, ‘尹 대통령 탄핵공작 의혹’ 최재영 목사 검찰 고발</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305310</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305310</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:00:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시민단체 서민민생대책위원회(서민위)는 이른바 ‘옥새 가짜뉴스 공작’ 의혹과 관련, 최재영 목사를 강요·내란·출판물 등에 의한 명예훼손 혐의로 서울중앙지검에 고발했다고 7일 밝혔다.고발장에 따르면, 서민위는 “최 목사가 천공을 이용한 이른바 ‘윤 대통령 탄핵 옥새 공작 가짜 영상 프로젝트’를 강전호 서울의소리 이사와 (제보자) 박모씨 등과 공모했다”며 “국가 전복을 꾀하려는 무책임하고 무개념 사고의 황당한 만행”이라고 주장했다.앞서 인터넷 매체 ‘스카이데일리’는 지난 2일 서울의소리와 최 목사가 윤석열 대통령을 탄핵할 목적으로 ‘대선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시민단체, ‘尹 대통령 탄핵공작 의혹’ 최재영 목사 검찰 고발</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305310</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305310</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:00:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시민단체 서민민생대책위원회(서민위)는 이른바 ‘옥새 가짜뉴스 공작’ 의혹과 관련, 최재영 목사를 강요·내란·출판물 등에 의한 명예훼손 혐의로 서울중앙지검에 고발했다고 7일 밝혔다.고발장에 따르면, 서민위는 “최 목사가 천공을 이용한 이른바 ‘윤 대통령 탄핵 옥새 공작 가짜 영상 프로젝트’를 강전호 서울의소리 이사와 (제보자) 박모씨 등과 공모했다”며 “국가 전복을 꾀하려는 무책임하고 무개념 사고의 황당한 만행”이라고 주장했다.앞서 인터넷 매체 ‘스카이데일리’는 지난 2일 서울의소리와 최 목사가 윤석열 대통령을 탄핵할 목적으로 ‘대선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김두관 “다음 대선에선 홍영표·조응천‧전병헌 등과 연대해야”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305313</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305313</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:03:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당 당 대표 선거를 뛰고 있는 김두관 후보가 7일 “민주당 새 지도부가 22대 총선에서 공천 못 받고 나간 분들을 안았으면 좋겠다”며 “지방선거에선 경쟁할 수 있겠지만 대선에선 크게 연대‧연합해야 한다”고 말했다.김 후보는 이날 MBC 《뉴스외전》에 출연해 민주당의 ‘다양성 실종’에 대해 문제를 제기하며 총선 과정에서 민주당을 탈당해 새로운미래‧개혁신당 등으로 간 ‘홍영표‧조응천‧전병헌’ 등의 이름을 거론, 이들과 다시 손을 잡아야 한다고 강조했다.그는 “지난 대선 과정에 우리가 0.73%포인트 차로 패배했는데, 그때 국민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김두관 “다음 대선에선 홍영표·조응천‧전병헌 등과 연대해야”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305313</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305313</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:03:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당 당 대표 선거를 뛰고 있는 김두관 후보가 7일 “민주당 새 지도부가 22대 총선에서 공천 못 받고 나간 분들을 안았으면 좋겠다”며 “지방선거에선 경쟁할 수 있겠지만 대선에선 크게 연대‧연합해야 한다”고 말했다.김 후보는 이날 MBC 《뉴스외전》에 출연해 민주당의 ‘다양성 실종’에 대해 문제를 제기하며 총선 과정에서 민주당을 탈당해 새로운미래‧개혁신당 등으로 간 ‘홍영표‧조응천‧전병헌’ 등의 이름을 거론, 이들과 다시 손을 잡아야 한다고 강조했다.그는 “지난 대선 과정에 우리가 0.73%포인트 차로 패배했는데, 그때 국민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌파구 못찾는 ‘티메프 자구안’…“M&amp;A 가장 바라던 곳에서 거절당해”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305304</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305304</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:19:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>티몬과 위메프에 대한 법원의 자율구조조정지원(ARS) 프로그램이 승인됐으나 두 회사의 자구안 마련은 난항을 거듭하는 모양새다. 두 회사는 신규 투자 유치 계획, 인수·합병(M&amp;A) 추진, 구조조정 등의 방안을 자구안에 담겠다는 계획이다.류화현 위메프 대표는 7일 오전 서울중앙지방검찰청에 압수물 포렌식 참관차 출석하며 ‘투자자나 인수자 중 연락해온 곳이 있느냐’는 기자들의 질문에 “그저께(5일) 오후 3시에 제가 가장 바라던 곳으로부터 최종 거절 통보를 받았다”고 답변했다.이어 류화현 대표는 “그곳은 긍정적이었다가 최종적으로 ‘잔여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌파구 못찾는 ‘티메프 자구안’…“M&amp;A 가장 바라던 곳에서 거절당해”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305304</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305304</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:19:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>티몬과 위메프에 대한 법원의 자율구조조정지원(ARS) 프로그램이 승인됐으나 두 회사의 자구안 마련은 난항을 거듭하는 모양새다. 두 회사는 신규 투자 유치 계획, 인수·합병(M&amp;A) 추진, 구조조정 등의 방안을 자구안에 담겠다는 계획이다.류화현 위메프 대표는 7일 오전 서울중앙지방검찰청에 압수물 포렌식 참관차 출석하며 ‘투자자나 인수자 중 연락해온 곳이 있느냐’는 기자들의 질문에 “그저께(5일) 오후 3시에 제가 가장 바라던 곳으로부터 최종 거절 통보를 받았다”고 답변했다.이어 류화현 대표는 “그곳은 긍정적이었다가 최종적으로 ‘잔여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한-필리핀 외교장관 회담…연내 양국관계 격상 위해 긴밀 협력</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305319</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305319</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조태열 외교부 장관은 7일 엔리케 마날로 필리핀 외교장관과 회담을 갖고 올해 중 양국관계를 격상하는 데 긴밀히 협력하기로 했다.조 장관은 이날 외교부 청사에서 열린 회담 모두발언에서 “향후 수개월 안에 한국과 필리핀 간의 전략적 파트너십을 수립해 (양국관계의) 새로운 장을 열기 위해 협력할 것”이라고 밝혔다.마날로 장관도 “오늘 양국 간 전략적 파트너십의 수립에 대한 공동 선언의 마무리를 향한 상당한 진전을 함께 확인하게 되어 기쁘다”라고 말했다.조 장관은 올해 수교 75주년을 맞이한 양국이 앞으로도 공고한 유대와 신뢰를 토대로 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한-필리핀 외교장관 회담…연내 양국관계 격상 위해 긴밀 협력</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305319</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305319</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조태열 외교부 장관은 7일 엔리케 마날로 필리핀 외교장관과 회담을 갖고 올해 중 양국관계를 격상하는 데 긴밀히 협력하기로 했다.조 장관은 이날 외교부 청사에서 열린 회담 모두발언에서 “향후 수개월 안에 한국과 필리핀 간의 전략적 파트너십을 수립해 (양국관계의) 새로운 장을 열기 위해 협력할 것”이라고 밝혔다.마날로 장관도 “오늘 양국 간 전략적 파트너십의 수립에 대한 공동 선언의 마무리를 향한 상당한 진전을 함께 확인하게 되어 기쁘다”라고 말했다.조 장관은 올해 수교 75주년을 맞이한 양국이 앞으로도 공고한 유대와 신뢰를 토대로 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용산 인사’에 분노한 광복회장…“일제 밀정의 그림자가”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305318</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305318</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:28:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이종찬 광복회장이 독립기념관장에 재단법인 대한민국역사와미래 김형석 이사장이 전날(6일) 임명된 데 대해 강하게 비판했다.김 신임 관장이 이른바 ‘뉴라이트’ 계열 인사라는 게 광복회의 시각이다. 광복회는 윤석열 정부의 인선이 ‘극우’로 치우쳐져 있다며, 이탓에 독립기념관의 설립 취지가 오염되고 있다고 비판했다.이 회장은 7일 MBC라디오 《김종배의 시선집중》에 출연해 “인사가 이런 식으로 가는 건 용산 어느 곳에 일제 때 밀정과 같은 존재의 그림자가 있는 것이 아닌가 (생각한다)”고 말했다.그는 “소위 뉴라이트 그런 사람들이 주장하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용산 인사’에 분노한 광복회장…“일제 밀정의 그림자가”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305318</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305318</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:28:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이종찬 광복회장이 독립기념관장에 재단법인 대한민국역사와미래 김형석 이사장이 전날(6일) 임명된 데 대해 강하게 비판했다.김 신임 관장이 이른바 ‘뉴라이트’ 계열 인사라는 게 광복회의 시각이다. 광복회는 윤석열 정부의 인선이 ‘극우’로 치우쳐져 있다며, 이탓에 독립기념관의 설립 취지가 오염되고 있다고 비판했다.이 회장은 7일 MBC라디오 《김종배의 시선집중》에 출연해 “인사가 이런 식으로 가는 건 용산 어느 곳에 일제 때 밀정과 같은 존재의 그림자가 있는 것이 아닌가 (생각한다)”고 말했다.그는 “소위 뉴라이트 그런 사람들이 주장하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 尹정부 두번째 검찰총장은…심우정·임관혁·신자용·이진동 ‘4파전’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305321</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305321</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:39:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부 두 번째 검찰총장 후보군이 4명으로 압축됐다.검찰총장 후보추천위원회는 7일 정부과천청사에서 회의를 열고 심우정(사법연수원 26기) 법무부 차관과 임관혁(26기) 서울고검장, 신자용(28기) 대검찰청 차장검사, 이진동(28기) 대구고검장을 차기 검찰총장 후보로 박성재 법무부 장관에게 추천했다고 밝혔다.추천위는 &quot;검찰총장 후보 심사 대상자들의 경력, 공직 재직 기간 동안의 성과와 능력, 인품, 리더십, 정치적 중립성·독립성에 대한 의지 등에 관해 심도 있는 심사를 거친 후 안정적으로 검찰 조직을 이끌고 국민이 바라는 검찰의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 尹정부 두번째 검찰총장은…심우정·임관혁·신자용·이진동 ‘4파전’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305321</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305321</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:39:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부 두 번째 검찰총장 후보군이 4명으로 압축됐다.검찰총장 후보추천위원회는 7일 정부과천청사에서 회의를 열고 심우정(사법연수원 26기) 법무부 차관과 임관혁(26기) 서울고검장, 신자용(28기) 대검찰청 차장검사, 이진동(28기) 대구고검장을 차기 검찰총장 후보로 박성재 법무부 장관에게 추천했다고 밝혔다.추천위는 &quot;검찰총장 후보 심사 대상자들의 경력, 공직 재직 기간 동안의 성과와 능력, 인품, 리더십, 정치적 중립성·독립성에 대한 의지 등에 관해 심도 있는 심사를 거친 후 안정적으로 검찰 조직을 이끌고 국민이 바라는 검찰의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최재영 목사, ‘옥새 가짜뉴스 공작’ 의혹으로 고소당해…“국가 전복 꾀해”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305309</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305309</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최재영 목사가 일명 ‘옥새 가짜뉴스 공작’ 의혹과 관련해 한 시민단체에 의해 고발당했다.7일 법조계에 따르면, 시민단체 서민민생대책위원회(서민위)는 전날 최 목사를 강요, 내란죄, 출판물 등에 의한 명예훼손 등 혐의로 수사해달라는 취지의 고발장을 서울중앙지방검찰청에 제출했다.서민위는 고발장을 통해 “최 목사가 천공을 이용한 이른바 ‘윤석열 대통령 옥새 공작 가짜영상 프로젝트’를 강전호 서울의소리 이사와 (제보자) 박아무개씨 등과 공모했다”면서 “국가 전복을 꾀하려는 무책임·무개념 사고의 황당한 만행”이라고 비판했다.이번 논란은 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최재영 목사, ‘옥새 가짜뉴스 공작’ 의혹으로 고소당해…“국가 전복 꾀해”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305309</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305309</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최재영 목사가 일명 ‘옥새 가짜뉴스 공작’ 의혹과 관련해 한 시민단체에 의해 고발당했다.7일 법조계에 따르면, 시민단체 서민민생대책위원회(서민위)는 전날 최 목사를 강요, 내란죄, 출판물 등에 의한 명예훼손 등 혐의로 수사해달라는 취지의 고발장을 서울중앙지방검찰청에 제출했다.서민위는 고발장을 통해 “최 목사가 천공을 이용한 이른바 ‘윤석열 대통령 옥새 공작 가짜영상 프로젝트’를 강전호 서울의소리 이사와 (제보자) 박아무개씨 등과 공모했다”면서 “국가 전복을 꾀하려는 무책임·무개념 사고의 황당한 만행”이라고 비판했다.이번 논란은 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금메달리스트 사진을 안올려?”…‘안세영 지우기’ 논란 휩싸인 배드민턴협회</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305316</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305316</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024 파리올림픽 배드민턴 여자 단식에서 금메달을 딴 안세영(22)이 대한배드민턴협회를 작심 비판한 가운데 배드민턴협회는 때 아닌 ‘안세영 지우기’ 논란에까지 휩싸였다.안세영은 지난 5일 프랑스 파리 포르트드라샤펠 경기장에서 진행된 2024 파리올림픽 여자 배드민턴 단식 결승전에서 중국의 허빙자오를 2대0으로 꺾고 금메달을 목에 걸었다. 1996 애틀랜타올림픽에서 방수현 이후 28년만에 나온 배드민턴 여자 단식 금메달이었다.배드민턴협회는 안세영의 금메달이 확정된 후 공식 페이스북에 “배드민턴 여왕, 파리에서 정상에 오르며 낭만 엔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[대전24시] 대전정보문화산업진흥원-목원대, ‘인디(inD) 게임잼 대전’ 개최</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305209</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305209</guid>
      <pubDate>2024-08-07T18:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대전정보문화산업진흥원과 목원대학교 LINC 3.0 사업단은 공동으로 지난 2일부터 4일까지 ‘2024 인디(inD) 게임잼 대전’을 개최 해 학생, 직장인, 인디 개발자 등 전국에서 모인 60명 참가자로 구성된 10개 팀이 10개 인디게임을 만들었다고 밝혔다.이번 행사는 ‘O’을 게임 주제로 숫자 0의 무한, 가능성, 시작의 느낌에 착안, ‘빵’의 의미까지 기획하고 프로그래밍, 아트 분야로 나누어 참가자를 모집했다.참가자들은 현장에서 즉석으로 팀을 결성, 주어진 주제를 기반으로 아이디어 도출과 게임 프로토타입을 개발했고, 대전게임콘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안세영 “싸우려는 의도 아냐…운동에만 전념하고픈 마음 호소”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305320</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305320</guid>
      <pubDate>2024-08-07T18:23:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024 파리올림픽 배드민턴 여자 단식에서 금메달을 딴 후 대한배드민턴협회의 운영 방침과 선수 관리 등을 지적한 안세영 선수가 귀국 후 “싸우려는 의도가 아니라 운동에만 전념하고 싶은 마음에서 한 말”이라고 밝혔다.7일 오후 인천국제공항을 통해 귀국한 안 선수는 공항 기자회견에서 “제가 드리고 싶은 말씀은 싸우려는 의도가 아닌 운동에만 전념하고픈 마음을 호소하고 싶은 마음으로 말씀을 드렸던 것”이라고 말했다.이어 “아직 협회와 이야기한 게 없고, 팀과 상의된 게 없어서 자세한 건 상의 후에 말씀드리도록 하겠다”고 말했다.안 선수는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘尹心’ 어디로…차기 검찰총장 후보 ‘기획·특수통’ 4명 압축</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305325</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305325</guid>
      <pubDate>2024-08-07T18:56:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부 두 번째 검찰총장 후보자가 4명으로 압축됐다. 검찰 내 대표적인 기획·특수통으로 분류되는 후보자들은 모두 윤 대통령 검찰 재직 시절 함께 수사를 검찰총장 후보추천위원회는 7일 정부과천청사에서 회의를 열고 심우정(사법연수원 26기) 법무부 차관과 임관혁(26기) 서울고검장, 신자용(28기) 대검찰청 차장검사, 이진동(28기) 대구고검장을 차기 검찰총장 후보로 박성재 법무부 장관에게 추천했다고 밝혔다.정상명 전 검찰총장이 위원장을 맡은 추천위는 이날 오후 2시부터 2시간35분간 심사를 진행했다. 추천위 측은 &quot;심사 대상자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘尹心’ 어디로…차기 검찰총장 후보 ‘기획·특수통’ 4명 압축</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305325</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305325</guid>
      <pubDate>2024-08-07T18:56:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부 두 번째 검찰총장 후보자가 4명으로 압축됐다. 검찰 내 대표적인 기획·특수통으로 분류되는 후보자들은 모두 윤 대통령 검찰 재직 시절 함께 수사를 검찰총장 후보추천위원회는 7일 정부과천청사에서 회의를 열고 심우정(사법연수원 26기) 법무부 차관과 임관혁(26기) 서울고검장, 신자용(28기) 대검찰청 차장검사, 이진동(28기) 대구고검장을 차기 검찰총장 후보로 박성재 법무부 장관에게 추천했다고 밝혔다.정상명 전 검찰총장이 위원장을 맡은 추천위는 이날 오후 2시부터 2시간35분간 심사를 진행했다. 추천위 측은 &quot;심사 대상자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헌법 위반” 對 “거부권 중독”, 창과 방패의 대결…국회는 ‘정쟁→빈손’ 쳇바퀴</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305314</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305314</guid>
      <pubDate>2024-08-07T19:02:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“정부의 행정권을 흔드는 야당이나 국회의 입법권을 흔드는 정부나 잘못의 우열을 가리기 힘들다. 둘 다 국민의 시름은 안중에도 없는 것 같다.” 22대 국회 개원 후 두 달간 이어진 ‘입법독주-거부권’ 정국에 대한 정계 전문가들의 공통된 반응이다. 거부권 정국이 역사에서 아주 생소한 장면은 아니다. 여권의 주장대로 대통령제를 처음 도입한 미국의 프랭클린 루즈벨트 전 대통령은 635회를, 그로버 클리블랜드 전 대통령은 414번을 행사한 바 있다. 우리나라로 눈을 돌려도 초대인 이승만 전 대통령은 임기 중 45번에 달하는 거부권을 사용했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헌법 위반” 對 “거부권 중독”, 창과 방패의 대결…국회는 ‘정쟁→빈손’ 쳇바퀴</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305314</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305314</guid>
      <pubDate>2024-08-07T19:02:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“정부의 행정권을 흔드는 야당이나 국회의 입법권을 흔드는 정부나 잘못의 우열을 가리기 힘들다. 둘 다 국민의 시름은 안중에도 없는 것 같다.” 22대 국회 개원 후 두 달간 이어진 ‘입법독주-거부권’ 정국에 대한 정계 전문가들의 공통된 반응이다. 거부권 정국이 역사에서 아주 생소한 장면은 아니다. 여권의 주장대로 대통령제를 처음 도입한 미국의 프랭클린 루즈벨트 전 대통령은 635회를, 그로버 클리블랜드 전 대통령은 414번을 행사한 바 있다. 우리나라로 눈을 돌려도 초대인 이승만 전 대통령은 임기 중 45번에 달하는 거부권을 사용했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내일 면접인데’…잠 안올 때 효과적인 대처법 3가지</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305211</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305211</guid>
      <pubDate>2024-08-08T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숙면은 질 높은 삶을 위한 필수 조건이다. 재력 등 여러 조건 면에서 남 부러울 것 없는 사람이 불면증으로 인한 만성 피로와 우울감을 호소하는 경우도 생각보다 흔하다.수면의 질을 높이려면 주기적인 운동, 균형 잡힌 식단 등 기본적인 건강 수칙을 지켜야 한다. 다만 이같은 정공법들이 대개 그렇듯, 잠이 오지 않는 지금 당장 실천해 효과를 보긴 어렵다는 단점이 있다. 잠이 오지 않을 때 취할 수 있는 전략 3가지를 알아본다. ▲ 침실 조도 낮추기침실은 어두울수록 입면에 유리하다. 주변 환경이 어두울수록 수면 유도 호르몬인 멜라토닌의 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내일 면접인데’…잠 안올 때 효과적인 대처법 3가지</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305211</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305211</guid>
      <pubDate>2024-08-08T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숙면은 질 높은 삶을 위한 필수 조건이다. 재력 등 여러 조건 면에서 남 부러울 것 없는 사람이 불면증으로 인한 만성 피로와 우울감을 호소하는 경우도 생각보다 흔하다.수면의 질을 높이려면 주기적인 운동, 균형 잡힌 식단 등 기본적인 건강 수칙을 지켜야 한다. 다만 이같은 정공법들이 대개 그렇듯, 잠이 오지 않는 지금 당장 실천해 효과를 보긴 어렵다는 단점이 있다. 잠이 오지 않을 때 취할 수 있는 전략 3가지를 알아본다. ▲ 침실 조도 낮추기침실은 어두울수록 입면에 유리하다. 주변 환경이 어두울수록 수면 유도 호르몬인 멜라토닌의 분</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>